{
    "video_id": "QSdopN3waUI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/QSdopN3waUI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDKdl3G5aG27IGyt7tSu6g4WXWBGA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=QSdopN3waUI",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Mi\u00e9rcoles 10 de abril de 2024.",
    "video_length_seconds": 12407,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1856.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1886.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1916.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1946.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1976.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2006.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2036.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2066.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2096.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2126.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2156.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2186.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2216.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2246.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2276.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2306.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a CQ i d INE",
            "start": 2326.839,
            "duration": 11.041
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo puesto en",
            "start": 2333.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 2337.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 2340.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 2343.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 2346.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 2348.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 2351.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 2354.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 2356.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 2358.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 2361.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social",
            "start": 2364.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 2367.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 2369.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 2371.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 2374.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 2376.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 2379.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 2382.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "electoral Buenos",
            "start": 2389.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00c1nimo",
            "start": 2391.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 2396.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2400.0,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2404.58,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Ah s\u00ed es que decidimos posponer",
            "start": 2411.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "para ma\u00f1ana la",
            "start": 2416.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de la",
            "start": 2419.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "denuncia por los",
            "start": 2425.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "autoritarios por esta toma el asalto a",
            "start": 2429.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 2434.079,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "embajada en",
            "start": 2435.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2437.89,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "Ecuador vamos a llevar a cabo",
            "start": 2439.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana la",
            "start": 2444.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de la denuncia se",
            "start": 2446.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "analiz\u00f3 temprano y s\u00ed originalmente se",
            "start": 2452.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ten\u00eda pensado",
            "start": 2456.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presentar la denuncia hoy pero vamos a",
            "start": 2458.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "hacer eh",
            "start": 2462.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana para",
            "start": 2466.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este ajustar algunas",
            "start": 2468.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cosas ya con eso ya no hay este malos",
            "start": 2474.76,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "entendidos verdad",
            "start": 2480.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Bueno muy bien",
            "start": 2484.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh presidente sobre el tema se reunir\u00e1",
            "start": 2486.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ya hemos estado este hablando ayer habl\u00e9",
            "start": 2489.599,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "con el presidente Lula Por qu\u00e9 no",
            "start": 2494.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pones un",
            "start": 2499.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fragmento de la pl\u00e1tica con el",
            "start": 2502.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente Lula que es nuestro",
            "start": 2504.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "amigo",
            "start": 2507.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y expres\u00f3 su",
            "start": 2509.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "solidaridad solidaridad con M\u00e9xico con",
            "start": 2512.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 2516.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2519.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desde el siguiente",
            "start": 2523.319,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "d\u00eda del asalto a la a la",
            "start": 2526.52,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "embajada con un comunicado un",
            "start": 2532.44,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "bolet\u00edn un mensaje de",
            "start": 2536.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "\u00e9l y todav\u00eda",
            "start": 2540.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3",
            "start": 2546.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ayer a hablar conmigo y lo hicimos",
            "start": 2547.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "platicando",
            "start": 2554.04,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "Pon porque no todos",
            "start": 2555.76,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2558.22,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2572.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hero G",
            "start": 2576.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "escucharte",
            "start": 2579.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "expresar nuestro",
            "start": 2581.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "agradecimiento por la",
            "start": 2583.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "solidaridad del",
            "start": 2585.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pueblo brasile\u00f1o y del gobierno que t\u00fa",
            "start": 2587.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "encabez en este penoso asunto",
            "start": 2592.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de la toma de nuestra embajada del",
            "start": 2596.8,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "asalto a nuestra embajada en Ecuador",
            "start": 2600.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2606.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 2607.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2610.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "totalmente violatorio de nuestra",
            "start": 2612.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda del derecho",
            "start": 2615.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "internacional es un acto",
            "start": 2617.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "autoritario por donde se le vea y vamos",
            "start": 2620.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "nosotros a",
            "start": 2625.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh presentar nuestra",
            "start": 2627.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "denuncia en eh organismos",
            "start": 2630.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "internacionales vamos a",
            "start": 2634.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "presentar la denuncia en el tribunal de",
            "start": 2638.079,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Justicia",
            "start": 2643.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "internacional para",
            "start": 2646.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "que esto como t\u00fa lo",
            "start": 2649.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mencionas presidente Lula no se repita",
            "start": 2653.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 2656.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Realmente",
            "start": 2658.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "atroz si no se van a respetar las normas",
            "start": 2661.079,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "las reglas internacionales Entonces",
            "start": 2666.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vamos a vivir en el mundo de los",
            "start": 2669.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gorilas Con todo el respeto a los",
            "start": 2671.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "gorilas el otro tema es que nosotros",
            "start": 2675.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estamos con ustedes esperando a que",
            "start": 2678.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ustedes reelija a su sucesor en M\u00e9xico y",
            "start": 2680.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2684.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "querendo saber cu que de mandato y",
            "start": 2686.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "quiero saber cu\u00e1 usted va a dejar el",
            "start": 2690.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mandato quierer una visita mxico coned",
            "start": 2692.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la presidencia porque quiero hacer una",
            "start": 2697.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "visita a M\u00e9xico Mientras usted est en la",
            "start": 2699.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidencia me gustar\u00eda ir despu\u00e9s de",
            "start": 2702.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2704.52,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "elecciones porque de esa manera",
            "start": 2708.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "conocer\u00eda yo ya a la nueva presidente y",
            "start": 2711.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tamb estario de comer un taquito y",
            "start": 2714.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s porque tengo ganas de comer un",
            "start": 2717.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "taquito",
            "start": 2719.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Tom Tom un tequil comerme",
            "start": 2724.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 2729.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Grillos de",
            "start": 2731.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "chapulines con mucho gusto Este es tu tu",
            "start": 2736.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pueblo Este es tu casa M\u00e9xico y tienes",
            "start": 2741.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "todo nuestro apoyo",
            "start": 2744.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "como lo tienen todos los brasile\u00f1os",
            "start": 2747.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos",
            "start": 2749.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cuando lo consideres la elecci\u00f3n en",
            "start": 2752.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es el d\u00eda 2 de",
            "start": 2757.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "junio pasando 2 de junio",
            "start": 2760.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh Cuando tu agenda te lo permita te",
            "start": 2763.4,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "esperamos ac\u00e1 yo voy a estar de",
            "start": 2768.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "presidente hasta finales de septiembre",
            "start": 2772.64,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "le voy a transmitir el saludo de usted a",
            "start": 2776.079,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "Beatriz y le va a dar mucho gusto y le",
            "start": 2781.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mando una abrazo fuerte fuerte cuando",
            "start": 2786.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "venga vamos a",
            "start": 2789.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hablar de una vez le adelanto",
            "start": 2792.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2796.319,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo agruparnos los gobiernos",
            "start": 2798.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "progresistas pero",
            "start": 2811.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2815.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mejores y bien",
            "start": 2819.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "definidos Bueno le mando un abrazo",
            "start": 2824.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "presidente un",
            "start": 2826.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "abrazo Adi\u00f3s",
            "start": 2828.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "ad pero ya vamos",
            "start": 2833.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "no exposici\u00f3n qui\u00e9n en las",
            "start": 2836.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana y luego a las",
            "start": 2839.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "preguntas de",
            "start": 2842.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 2845.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "para que haya un orden",
            "start": 2847.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 2849.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todas con su",
            "start": 2852.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "permiso eh hoy es 10 de Abril del a\u00f1o",
            "start": 2854.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2024 Esta es la secci\u00f3n quienes quieren",
            "start": 2858.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "las mentiras de la semana y vamos a",
            "start": 2860.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "iniciar vamos a mostrarles como para",
            "start": 2862.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "muchos conductores de radio y televisi\u00f3n",
            "start": 2866.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las buenas noticias para M\u00e9xico no son",
            "start": 2869.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "buenas para ellos lo bueno no sucede por",
            "start": 2872.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n del gobierno dicen aunque no",
            "start": 2876.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sepan por qu\u00e9 pasan las cosas y Aqu\u00ed",
            "start": 2879.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "vamos a poner un ejemplo ustedes ya lo",
            "start": 2883.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "han visto pero en un episodio m\u00e1s de su",
            "start": 2885.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "cotidiano proceder el periodista y",
            "start": 2889.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "conductor de noticias Joaqu\u00edn L\u00f3pez",
            "start": 2891.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "origa sorprendido por el superpeso",
            "start": 2893.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 ayer que el d\u00f3lar se cotiz\u00f3 en",
            "start": 2896.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "16",
            "start": 2900.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "p35 pero como no pod\u00eda dejar de",
            "start": 2902.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cuestionar dijo que es",
            "start": 2905.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inexplicable Por m\u00e1s que le quieran dar",
            "start": 2908.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "explicaciones que las pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 2910.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dice eso no es as\u00ed dictamin\u00f3 as\u00ed el",
            "start": 2913.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sabiondo periodista en econom\u00eda de la",
            "start": 2917.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "radio y uno de los impulsores hay que",
            "start": 2920.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "decir del Hash narcopresidente sin",
            "start": 2923.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n alguna o dato que sustente",
            "start": 2926.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "su dicho pero no me crean a m vamos a",
            "start": 2929.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ver lo que",
            "start": 2932.88,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "dijo bancario no me lo va a creer 16",
            "start": 2935.72,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "p35 hay que recordar que en",
            "start": 2941.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2944.29,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "2022 este mismo d\u00f3lar lleg\u00f3 a cotizarse",
            "start": 2945.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico en m\u00e1s de 25",
            "start": 2948.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pesos y hoy est\u00e1 en",
            "start": 2951.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "1635",
            "start": 2955.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "casi 9 pesos menos es inexplicable S\u00ed",
            "start": 2958.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Por m\u00e1s que le quieran dar explicaci\u00f3n",
            "start": 2963.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "otras explicaciones a pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 2965.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "del gobierno no no es as\u00ed",
            "start": 2967.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en esto es pues el interbancario",
            "start": 2969.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "1635 en los bancos se vende hasta en",
            "start": 2974.04,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "1682 en ventanillas hasta en 1715 un d\u00f3",
            "start": 2977.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "1 euro en el mundo se vende en 8 cavos y",
            "start": 2981.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico un euro se vende en 19",
            "start": 2984.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "p84 c\u00f3mo lo ven este es solo un ejemplo",
            "start": 2988.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para aclarar lo que dice que eh",
            "start": 2992.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estuvo a 25 pesos el d\u00f3lar fueron dos",
            "start": 2995.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00fanicamente dos d\u00edas y fue durante",
            "start": 2998.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "la pandemia de",
            "start": 3001.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "covid-19 Y a partir de ah\u00ed ha estado a",
            "start": 3002.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "la baja esto es solamente un ejemplo de",
            "start": 3006.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo funcionan los comentarios",
            "start": 3009.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "editoriales de las noticias en radio y",
            "start": 3011.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n privadas donde los",
            "start": 3014.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conductores hacen la cr\u00edtica al gobierno",
            "start": 3015.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con cualquier pretexto Ya solo falta que",
            "start": 3018.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cumpla eh que culpen al presidente por",
            "start": 3020.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el calentamiento global el caso de el",
            "start": 3023.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "superpeso los conduct en el caso del",
            "start": 3026.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "superpeso los conductores de radio y",
            "start": 3028.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n afirman que se debe a",
            "start": 3030.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "factores externos de la econom\u00eda",
            "start": 3032.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "internacional y en ning\u00fan caso",
            "start": 3034.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "intervienen las pol\u00edticas implementadas",
            "start": 3037.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3039.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Obrador no nada m\u00e1s lo dice Joaqu\u00edn",
            "start": 3041.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez origa seguramente lo hemos",
            "start": 3043.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "escuchado mucho en radio y televisi\u00f3n",
            "start": 3045.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 pasar\u00e1 si el peso se devaluara",
            "start": 3048.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ah\u00ed seguramente S\u00ed ser\u00eda culpa del",
            "start": 3052.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "presidente y sus pol\u00edticas no les parece",
            "start": 3055.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "absurdo esto no deja de sorprender",
            "start": 3058.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque es cr\u00edtica sin argumentos ni",
            "start": 3062.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "datos acompa\u00f1ado de mentiras y peor a\u00fan",
            "start": 3065.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hablar y sentenciar sin conocer del",
            "start": 3069.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tema por eso Este es un excelente",
            "start": 3072.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "momento para recordar al intelectual",
            "start": 3076.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "l\u00edder de la opini\u00f3n de la derecha",
            "start": 3079.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mexicana cuando tuite\u00f3 que compr\u00e1ramos",
            "start": 3081.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares por aquello de la evaluaci\u00f3n que",
            "start": 3084.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "provocar\u00eda el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3087.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo estamos viendo a gran",
            "start": 3089.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "intelectual de de derecha de la derecha",
            "start": 3091.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mexicana l\u00edder otro momento \u00e9pico fue",
            "start": 3094.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuando el comunicador Pedro ferris decon",
            "start": 3097.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "public\u00f3 que despu\u00e9s de un sesudo",
            "start": 3100.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis con Gustavo deyes Luis pasos y",
            "start": 3103.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y macari quitino hab\u00eda llegado a la",
            "start": 3106.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "brillante conclusi\u00f3n de que el peso",
            "start": 3110.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "estar\u00eda a 25 pesos para 2023",
            "start": 3113.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 se equivocaron por mucho Pero",
            "start": 3117.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "saben que a este tipo de personajes les",
            "start": 3122.119,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "gusta meter miedo a la gente o qu\u00e9 tal",
            "start": 3125.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or Leo zuckerman es que Qui\u00e9nes un",
            "start": 3129.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cliente frecuente de la secci\u00f3n quienes",
            "start": 3133.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "quieren las mentiras y no es por decir",
            "start": 3135.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la verdad es porque miente como respira",
            "start": 3137.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuando dijo que si ganaba el presidente",
            "start": 3141.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador en 2018 el d\u00f3lar llegar\u00eda",
            "start": 3143.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "en el mejor escenario a los 27",
            "start": 3148.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pesos vamos a ver lo que",
            "start": 3151.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dijo el mejor escenario para el tipo de",
            "start": 3154.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cambio Es que haya tratado libre",
            "start": 3157.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "comercio y que no gane L\u00f3pez Obrador per",
            "start": 3159.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "creo que los mercados les gustar\u00eda m\u00e1s",
            "start": 3161.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la continuidad de la pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 3164.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que hemos tenido desde el a\u00f1o 82 a la",
            "start": 3166.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fecha a un posible rompimiento con ese",
            "start": 3168.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "modelo no O sea ya no hay tanto margen",
            "start": 3171.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para ir para abajo Pero hay mucho margen",
            "start": 3175.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para para que de una devaluaci\u00f3n Pues yo",
            "start": 3178.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ten\u00eda casi abrupta del peso y se puede",
            "start": 3181.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ir ah\u00ed hasta 27 podr\u00edas 25 27 Bueno pues",
            "start": 3183.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 3187.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desconocemos Qui\u00e9n hizo este dit",
            "start": 3188.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero es maravilloso poner la columna del",
            "start": 3191.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 3194.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "zuckerman musicalizar y que haya",
            "start": 3196.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "resultado una mentira las proyecciones",
            "start": 3199.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de estos",
            "start": 3202.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "periodistas como sus dichos",
            "start": 3204.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3207.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "falsos y bueno vamos con la",
            "start": 3208.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "siguiente porque este es un tema muy",
            "start": 3212.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "serio que causa mucha",
            "start": 3215.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "indignaci\u00f3n Pues por la falta de",
            "start": 3218.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "objetividad pero tambi\u00e9n por la falta de",
            "start": 3220.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 3224.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "patri\u00f3tico la",
            "start": 3226.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n mostr\u00f3 su verdadero rostro al",
            "start": 3228.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "justificar y aplaudir la irrupci\u00f3n de la",
            "start": 3231.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "polic\u00eda en la embajada de M\u00e9xico M\u00e9xico",
            "start": 3234.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en Ecuador el pasado 5 de abril por la",
            "start": 3236.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "noche fuerzas policiacas entraron por la",
            "start": 3240.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "fuerza y con violencia a las",
            "start": 3243.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "instalaciones de la Embajada Mexicana en",
            "start": 3244.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Ecuador para arrestar al vicepresidente",
            "start": 3246.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Jorge glas a en M\u00e9xico le hab\u00eda",
            "start": 3250.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "concedido asilo pol\u00edtico esto viola el",
            "start": 3252.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "derecho internacional la inviolabilidad",
            "start": 3257.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de las sedes diplom\u00e1ticas codificada por",
            "start": 3260.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la convenci\u00f3n de Viena en el a\u00f1o",
            "start": 3264.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "1961 forma parte de las normas asumidas",
            "start": 3267.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por los pa\u00edses en la regi\u00f3n dijo la",
            "start": 3270.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n de Estados Americanos en un",
            "start": 3273.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comunicado tras el ataque la condena",
            "start": 3276.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "internacional frente a este hecho",
            "start": 3279.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sumamente vergonzoso abarc\u00f3 20 pa\u00edses de",
            "start": 3283.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica nueve pa\u00edses de Europa la misma",
            "start": 3286.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n Europea y la Organizaci\u00f3n de las",
            "start": 3289.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas entre otros seis",
            "start": 3292.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "organismos internacionales las muestras",
            "start": 3295.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de solidaridad con M\u00e9xico no se dejaron",
            "start": 3298.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esperar Se han pronunciado varios",
            "start": 3300.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "presidentes de",
            "start": 3303.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica acabamos de ver la llamada del",
            "start": 3304.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3307.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con Lula da Silva pero tambi\u00e9n Gustavo",
            "start": 3309.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Petro y Luis Arce sin embargo la",
            "start": 3312.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n y la derecha mexicana",
            "start": 3316.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mostraron su verdadero rostro represor",
            "start": 3317.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "al avalar y aplaudir al gobierno de",
            "start": 3320.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Ecuador antipatriotas y neofascistas as\u00ed",
            "start": 3323.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "se les dice antipatriotas y neofascistas",
            "start": 3328.2,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Pero antes Nos gustar\u00eda de antes de",
            "start": 3332.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mostrarles Qui\u00e9nes fueron estos",
            "start": 3336.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "personajes Nos gustar\u00eda mostrarles un",
            "start": 3339.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "video de c\u00f3mo siro G\u00f3mez Leiva y su y su",
            "start": 3341.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero Manuel peregrino se mofan y",
            "start": 3344.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dudan de la preocupaci\u00f3n del presidente",
            "start": 3347.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que advirti\u00f3 en este espacio en la",
            "start": 3349.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa",
            "start": 3352.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "matutina posibilidad del allanamiento",
            "start": 3355.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "por parte del gobierno de Ecuador a la",
            "start": 3357.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Embajada Mexicana donde dej\u00f3 claro que",
            "start": 3359.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el tema era de la soberan\u00eda nacional y",
            "start": 3361.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el derecho al asilo vamos a ver qu\u00e9",
            "start": 3364.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dijeron as\u00ed se burlaba tiro G\u00f3mez le Eva",
            "start": 3368.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de la preocupaci\u00f3n de L\u00f3pez Obrador en",
            "start": 3370.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3372.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que le pidi\u00f3 a la secretaria de",
            "start": 3374.72,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores la cancillera",
            "start": 3376.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Alicia barcena que emita un comunicado",
            "start": 3378.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "advirti\u00e9ndole a las organizaciones",
            "start": 3380.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "internacionales y Recordando el derecho",
            "start": 3382.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de asilo y la soberan\u00eda de las embajadas",
            "start": 3384.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para que el gobierno de Ecuador no",
            "start": 3388.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "intente allanar la embajada de M\u00e9xico en",
            "start": 3389.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Ecuador esto pues por lo que ya dec\u00eda de",
            "start": 3391.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "El vicepresidente del gobierno de Rafael",
            "start": 3394.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Correa que est\u00e1 asilado en la Embajada",
            "start": 3397.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Mexicana cu\u00e1ndo han intentado",
            "start": 3400.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "los No jam\u00e1s en la vida precisamente por",
            "start": 3403.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eso la vida diplom\u00e1tica se rige entre",
            "start": 3405.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses as\u00ed no adem\u00e1s si no me",
            "start": 3407.48,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "acuerdo en tiempos de Marcelo verad ya",
            "start": 3409.2,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sacamos alguien creo que de",
            "start": 3410.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Bolivia no lo sacamos porque lo estaban",
            "start": 3411.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a punto de matar te acuerdas lo sacamos",
            "start": 3413.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y lo sacamos para M\u00e9xico s\u00ed la familia",
            "start": 3417.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de morales y lo sacamos para ac\u00e1 no es",
            "start": 3419.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "distinto o Per\u00fa uno de los dos pa\u00edses ya",
            "start": 3421.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lo hicimos c por qu\u00e9 porque eso es lo",
            "start": 3423.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "que se vale justamente es es habilidad y",
            "start": 3425.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "el intercambio de la de los respetos a",
            "start": 3427.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "partir de los convenios de relaciones",
            "start": 3429.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "exteriores pero av\u00edsenle al mundo no",
            "start": 3431.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "vaya a ser que se nos metan a la",
            "start": 3432.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "embajada raro bueno ni tan",
            "start": 3435.119,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "raro C\u00f3mo Los ven de los apoyadores o",
            "start": 3438.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "justificadores en M\u00e9xico de la agresi\u00f3n",
            "start": 3443.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "polic\u00eda la embajada destaca la senadora",
            "start": 3445.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "indir kis no nos sorprende nada la",
            "start": 3448.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sobrina de Felipe Calder\u00f3n Mariana G\u00f3mez",
            "start": 3452.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del campo Am\u00e9rica Rangel Javier Lozano",
            "start": 3454.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Jorge Triana marco Cort\u00e9s y la candidata",
            "start": 3458.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de la oposici\u00f3n Gabriel cuadri la",
            "start": 3461.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "senadora Lili tellez",
            "start": 3464.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que fue lamentable lo que hizo ayer no",
            "start": 3465.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vamos a mencionarlo Pero qu\u00e9",
            "start": 3469.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza saben estos mensajes Qu\u00e9",
            "start": 3473.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tienen en com\u00fan parece que los escribi\u00f3",
            "start": 3476.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la misma persona se los mand\u00f3 en machote",
            "start": 3478.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Y entonces todos publicaron parafras",
            "start": 3481.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "parafraseando una idea original no les",
            "start": 3484.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "parece como similar a lo que hacen con",
            "start": 3486.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los Bots a esa postura se sumaron",
            "start": 3489.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "periodistas tambi\u00e9n como Pablo girard",
            "start": 3492.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Pascal Beltr\u00e1n del r\u00edo y Joaqu\u00edn L\u00f3pez",
            "start": 3495.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "driga tambi\u00e9n Sergio Sarmiento V\u00edctor",
            "start": 3497.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Trujillo Paco Calder\u00f3n y idia",
            "start": 3499.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Est\u00e9vez Arturo Z guruc por supuesto y y",
            "start": 3502.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hasta una ex embajadora tambi\u00e9n el",
            "start": 3506.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "empresario Ricardo Salinas pliego todos",
            "start": 3509.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "al un\u00edsono responsabilizaron al",
            "start": 3512.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presidente del conflicto pero las cosas",
            "start": 3514.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "caen por su propio peso y ante la frenta",
            "start": 3516.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "al derecho internacional y la violaci\u00f3n",
            "start": 3519.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "a la soberan\u00eda de M\u00e9xico que protege a",
            "start": 3521.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la embajada han callado de manera",
            "start": 3524.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice con los perpetradores de esta",
            "start": 3528.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n a la convenci\u00f3n de Viena y a",
            "start": 3530.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los Derechos",
            "start": 3533.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Humanos que el pueblo los juzgue hasta",
            "start": 3535.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el quienes quieren las mentiras",
            "start": 3538.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero vamos a presentar un peque\u00f1o bot\u00f3n",
            "start": 3541.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de muestra en ya el Qui\u00e9nes quienen los",
            "start": 3543.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Bots de c\u00f3mo se genera la guerra sucia",
            "start": 3547.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "contra la familia del presidente con",
            "start": 3551.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ataques y mentiras Esto es una muestra",
            "start": 3553.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "de digamos una primera parte de lo que",
            "start": 3557.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "presentaremos posteriormente de c\u00f3mo no",
            "start": 3560.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "solamente lanzaron el hashtag",
            "start": 3563.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "narcopresidente sino que hay una red que",
            "start": 3566.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cobija con este tipo de ataques y vamos",
            "start": 3570.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "a iniciar con Facebook meta en una",
            "start": 3573.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n se encontraron 214 anuncios",
            "start": 3576.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entre enero entre el 30 de enero y lo",
            "start": 3579.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que va de abril donde se ataca Los hijos",
            "start": 3582.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "del presidente con falsedades y mentiras",
            "start": 3585.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "casi la mitad de las p\u00e1ginas de guerra",
            "start": 3588.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sucia unas 100 aproximadamente",
            "start": 3590.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "promocionen como publicidad pagada",
            "start": 3592.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "contenidos contra el presidente las",
            "start": 3594.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "obras de su gobierno y contra su familia",
            "start": 3597.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se trata de un gasto de m\u00e1s de medio",
            "start": 3600.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de pesos aqu\u00ed lo podemos ver si",
            "start": 3603.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "le hacen zoom solamente a un anuncio",
            "start": 3605.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "solamente para que vean se pagan 25,000",
            "start": 3608.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pes por anuncio esto equivale a",
            "start": 3611.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que esperan un alcance m\u00e1s o menos de 1",
            "start": 3615.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de eh impresiones de 1 mill\u00f3n de",
            "start": 3618.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "visitas a este tipo de anuncios a esto",
            "start": 3621.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hay que sumar los gastos de producci\u00f3n",
            "start": 3625.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de los contenidos incluidos los salarios",
            "start": 3626.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de los periodistas como Loret que ya",
            "start": 3629.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sabemos que si ganara m\u00e1s o menos 2",
            "start": 3631.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "millones de pesos mensuales m\u00e1s Los",
            "start": 3634.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "costos de operaci\u00f3n y difusi\u00f3n en TR",
            "start": 3637.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "meses m\u00e1s o menos se han gastado 10",
            "start": 3640.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "millones de pesos en el caso de los",
            "start": 3642.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "contenidos pagados se comprob\u00f3 que el",
            "start": 3646.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "65.3 por del dinero gastado en la guerra",
            "start": 3648.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sucia contra la familia del presidente",
            "start": 3651.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "provienen de",
            "start": 3654.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de mol y su latinos cada publicaci\u00f3n en",
            "start": 3656.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Facebook se publicita tendr\u00eda",
            "start": 3660.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh que pagamos como Lo acabamos de decir",
            "start": 3663.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos llegar a un mill\u00f3n de",
            "start": 3667.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personas imag\u00ednense Asimismo en el caso",
            "start": 3668.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de la red social x que vamos a ver el",
            "start": 3671.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conductor de noticias tambi\u00e9n encabeza",
            "start": 3674.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la guerra sucia estoy hablando de Carlos",
            "start": 3677.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lorz de Mola ha emprendido no solamente",
            "start": 3679.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "esta esta campa\u00f1a en contra de la",
            "start": 3683.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "familia del presidente y sus obras",
            "start": 3686.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la ha desarrollado ha",
            "start": 3688.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "desarrollado la narrativa en contra de",
            "start": 3690.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Los hijos del presidente de enero a la",
            "start": 3694.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fecha hay m\u00e1s de 600,000 menciones de",
            "start": 3696.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sus cuentas relacionadas con informaci\u00f3n",
            "start": 3699.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de la familia del presidente la mayor",
            "start": 3702.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "parte de esa conversaci\u00f3n es impulsada",
            "start": 3705.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "por \u00e9l mismo por la cuenta de Carlos",
            "start": 3710.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Loret de moda y como",
            "start": 3712.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Pues dice su programa as\u00ed las cosas que",
            "start": 3716.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed quede nada m\u00e1s para que observemos",
            "start": 3719.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este otro bot\u00f3n de muestra de c\u00f3mo se",
            "start": 3722.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pagando una guerra sucia sin",
            "start": 3725.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "precedentes en contra del presidente de",
            "start": 3729.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero vamos ahora a un resumen",
            "start": 3732.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "porque ahora ya son 10 semanas de la",
            "start": 3735.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en X contra el presidente",
            "start": 3737.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "haciendo una breve actualizaci\u00f3n de los",
            "start": 3741.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ataques pagados y robotizados contra el",
            "start": 3743.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "presidente and Manuel L\u00f3pez Obrador en",
            "start": 3745.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la red social x antes Twitter que",
            "start": 3747.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "impulsaban etiquetas o hashtag como hh",
            "start": 3750.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "narco presidente en 10 semanas se han",
            "start": 3753.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "impulsado 41 hashtags como narcogobierno",
            "start": 3756.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "y hashtag narcopresidente amlo m\u00e1s de 15",
            "start": 3760.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de esas etiquetas ten\u00edan errores de",
            "start": 3764.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ortograf\u00eda que difunden los vots y",
            "start": 3766.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "robots son",
            "start": 3769.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "26323 509 menciones en tweets de ataques",
            "start": 3772.88,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "generados entre el 31 de enero y el 7 de",
            "start": 3776.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "abril si sumamos la etiqueta",
            "start": 3780.039,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "narcocandidatos",
            "start": 3782.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "33 millones de tweets o menciones m\u00e1s",
            "start": 3783.92,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "del 60 por provienen del extranjero Aqu\u00ed",
            "start": 3787.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "vemos el mapa destacan Argentina",
            "start": 3790.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Colombia Espa\u00f1a Estados Unidos",
            "start": 3793.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de esos mensajes Los tweets",
            "start": 3797.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Originales como ya hemos dicho solamente",
            "start": 3800.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "son el 1.7 por del total",
            "start": 3802.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "hay un dato que hay que tomar en cuenta",
            "start": 3806.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "este dato es nuevo los Bots se activan",
            "start": 3808.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "entre las 4 y las 6 de la ma\u00f1ana son",
            "start": 3811.799,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "bots muy madrugadores pero veamos c\u00f3mo",
            "start": 3815.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "va subiendo entre las 4 y las 6 de la",
            "start": 3818.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y casi siempre el momento m\u00e1s",
            "start": 3821.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "\u00e1lgido es durante la conferencia de",
            "start": 3823.68,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "prensa del presidente Bueno ya sabemos",
            "start": 3826.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que as\u00ed se las gastan Pero ni as\u00ed han",
            "start": 3830.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "podido como dice el presidente el pueblo",
            "start": 3832.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "es mucha pieza es miren no se vayan a",
            "start": 3836.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enojar pero les vamos a mostrar como",
            "start": 3840.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "esta campa\u00f1a no les est\u00e1",
            "start": 3842.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "funcionando porque est\u00e1 la encuesta del",
            "start": 3845.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "heraldo",
            "start": 3848.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en Aqu\u00ed vemos que la aceptaci\u00f3n del",
            "start": 3849.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "presidente es del 71 por. no se vayan a",
            "start": 3853.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "enojar m\u00e1s de lo que ya est\u00e1n por",
            "start": 3856.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "\u00faltimo llegamos a la parte de la",
            "start": 3860.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con infodemia que abordar",
            "start": 3863.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las mentiras diseminadas en torno a la",
            "start": 3866.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "irrupci\u00f3n de la polic\u00eda de la embajada a",
            "start": 3868.92,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la Embajada Mexicana en Ecuador y la",
            "start": 3872.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "postura del gobierno del presidente",
            "start": 3875.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador vamos a",
            "start": 3877.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ver el ataque a la Embajada Mexicana en",
            "start": 3884.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Ecuador vino acompa\u00f1ada de una serie de",
            "start": 3887.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "noticias falsas uno falso que M\u00e9xico no",
            "start": 3890.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pod\u00eda otorgar asilo pol\u00edtico al ex",
            "start": 3893.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vicepresidente Jorge glass comentaristas",
            "start": 3896.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "justificaron el ataque a la Embajada",
            "start": 3898.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Mexicana en Ecuador diciendo que M\u00e9xico",
            "start": 3900.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "protege a delincuentes al darle asilo",
            "start": 3902.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico a Jorge glass el viernes 5 de",
            "start": 3904.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "abril la canciller mexicana Alicia",
            "start": 3907.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "barcena asegur\u00f3 que en congruencia plena",
            "start": 3909.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "con las convenciones internacionales",
            "start": 3912.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico otorgaba asilo a Jorge glas y",
            "start": 3915.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "confi\u00f3 en que el gobierno de Ecuador",
            "start": 3918.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "disponga del salvoconducto cuanto antes",
            "start": 3920.4,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el 7 de abril la mexicana declar\u00f3",
            "start": 3923.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que el gobierno de Brasil hab\u00eda",
            "start": 3927.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "informado que la acusaci\u00f3n por presunta",
            "start": 3929.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el caso odeb contra glas",
            "start": 3931.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "no estaba vigente tuvimos noticias de",
            "start": 3934.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que el tribunal Federal de Brasil hab\u00eda",
            "start": 3937.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Ya eximido a a Jorge glass de las",
            "start": 3939.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "acusaciones de odebrecht As\u00ed es de que",
            "start": 3943.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "esa acusaci\u00f3n no estaba vigente dos",
            "start": 3946.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "falso mensaje del presidente L\u00f3pez",
            "start": 3948.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Obrador tras invasi\u00f3n a la embajada de",
            "start": 3950.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Ecuador el 6 de abril usuarios",
            "start": 3953.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de de redes sociales publicaron un video",
            "start": 3955.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del presidente L\u00f3pez Obrador asegurando",
            "start": 3957.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que se refer\u00eda al ingreso de la polic\u00eda",
            "start": 3960.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ecuatoriana A la embajada de M\u00e9xico en",
            "start": 3962.4,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ese pa\u00eds sin embargo el video original",
            "start": 3964.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "corresponde al 10 de enero de 2024",
            "start": 3968.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "cuando el mandatario mexicano se refiri\u00f3",
            "start": 3971.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a la irrupci\u00f3n de un comando armado en",
            "start": 3973.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el canal tc televisi\u00f3n de Ecuador tres",
            "start": 3976.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "falso que el exvicepresidente de Ecuador",
            "start": 3979.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Jorge glass regres\u00f3 a la Embajada",
            "start": 3981.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Mexicana en Quito horas despu\u00e9s de que",
            "start": 3984.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Jorge glas fuera sustra\u00eddo de la",
            "start": 3986.279,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "embajada de M\u00e9xico en Quito una cuenta",
            "start": 3988.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ap\u00f3crifa del exvicepresidente de Ecuador",
            "start": 3990.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "public\u00f3 informaci\u00f3n falsa que aseguraba",
            "start": 3992.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que estaba de vuelta en la Embajada",
            "start": 3995.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Mexicana cuatro falso que Ecuador",
            "start": 3997.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "prohibi\u00f3 toda operaci\u00f3n a\u00e9rea privada y",
            "start": 3999.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "comercial con M\u00e9xico la direcci\u00f3n",
            "start": 4002.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "general de Aviaci\u00f3n Civil del Ecuador",
            "start": 4004.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "asegur\u00f3 que es falso que haya prohibido",
            "start": 4006.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "toda operaci\u00f3n a\u00e9rea privada y comercial",
            "start": 4008.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "con M\u00e9xico c\u00f3mo llegaron a afirmar",
            "start": 4011.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "usuarios de redes sociales",
            "start": 4013.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "infodemia se\u00f1or presidente que todas y",
            "start": 4017.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "todos tengan un buen",
            "start": 4019.44,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "d\u00eda nada m\u00e1s",
            "start": 4026.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "este Por qu\u00e9 no bueno",
            "start": 4028.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dos observaciones no una para",
            "start": 4034.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "aclarar en",
            "start": 4039.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4042.74,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "efecto",
            "start": 4044.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sostuvieron de que era",
            "start": 4046.2,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "falsa la prohibici\u00f3n de viajes eh",
            "start": 4049.72,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos a",
            "start": 4055.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ecuador M\u00e9xico",
            "start": 4058.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Ecuador pero",
            "start": 4061.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "luego se demostr\u00f3 de que",
            "start": 4064.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed hab\u00edan",
            "start": 4067.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "prohibido Los",
            "start": 4071.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "viajes de avi\u00f3n",
            "start": 4073.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "fue una orden que dieron primero las",
            "start": 4076.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "autoridades dijeron de que no era cierto",
            "start": 4080.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "luego tuvieron que",
            "start": 4083.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "aceptar porque presentaron pruebas en",
            "start": 4085.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Ecuador de que s\u00ed hab\u00edan",
            "start": 4092.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "prohibido la transportaci\u00f3n a\u00e9rea de",
            "start": 4097.64,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "Ecuador a M\u00e9xico y de M\u00e9xico a Ecuador",
            "start": 4101.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eso nada m\u00e1s",
            "start": 4106.679,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aclararlo incluso",
            "start": 4108.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que iban a amonestar a los que hab\u00edan",
            "start": 4110.279,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dado esa",
            "start": 4113.799,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n Ah\u00ed est\u00e1 nada",
            "start": 4118.319,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bueno",
            "start": 4126.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Y luego algo que s\u00ed este",
            "start": 4128.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "considero importante",
            "start": 4133.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "son los testimonios",
            "start": 4136.4,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "de nuestros diplom\u00e1ticos en Ecuador",
            "start": 4138.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "e sobre lo",
            "start": 4145.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "sucedido y es al mismo tiempo la",
            "start": 4148.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "oportunidad de rendirles un",
            "start": 4152.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "homenaje por lo que",
            "start": 4156.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 4159.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4161.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dejaron en",
            "start": 4163.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en nombre de nuestro",
            "start": 4166.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de nuestra",
            "start": 4169.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda la",
            "start": 4173.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dignidad",
            "start": 4175.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4178.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 4180.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y la defensa del derecho de",
            "start": 4182.4,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "asilo y del derecho",
            "start": 4187.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 4192.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces no s\u00e9 si",
            "start": 4193.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "tengan este por ah\u00ed los",
            "start": 4196.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "testimonios hoy 10 de",
            "start": 4220.4,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "Abril eh vamos a recordar a Emiliano",
            "start": 4224.32,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Zapata",
            "start": 4231.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "porque un 10 de Abril de",
            "start": 4232.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "1919 fue",
            "start": 4238.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "asesinado",
            "start": 4240.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en Morelos",
            "start": 4243.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en este gran",
            "start": 4247.36,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "dirigente campesino dirigente social fue",
            "start": 4250.0,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "traicionado por un militar por",
            "start": 4256.6,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Guajardo en la hacienda de chinameca",
            "start": 4260.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Morelos vamos a tener un acto",
            "start": 4265.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "eh Recordando a este gran",
            "start": 4269.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "dirigente campesino",
            "start": 4274.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "honesto defensor",
            "start": 4276.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico de los derechos de nuestro",
            "start": 4279.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pueblo es un un",
            "start": 4283.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "homenaje que se va a llevar a cabo se va",
            "start": 4288.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a celebrar una ceremonia a las",
            "start": 4291.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "10:30 de la ma\u00f1ana Por",
            "start": 4294.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "eso tenemos",
            "start": 4298.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tiempo para contestar",
            "start": 4301.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "preguntasa para que este veamos las",
            "start": 4303.92,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "cosas con con paciencia con calma a",
            "start": 4308.8,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 4314.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo lo que pienso es que estaban",
            "start": 4319.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esperando que yo saliera para proceder o",
            "start": 4320.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que sali\u00e9ramos todos escuch\u00e9 un ruido",
            "start": 4324.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muy fuerte inmediatamente imagin\u00e9 que",
            "start": 4327.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estaban tratando de entrar por la fuerza",
            "start": 4330.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "al edificio de la embajada percib\u00ed que",
            "start": 4333.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n estaba grave cuando",
            "start": 4336.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "escuchamos el ruido y cuando damos la",
            "start": 4338.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vuelta porque se ten\u00eda que ir por un",
            "start": 4342.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pasillo da uno la vuelta y ah\u00ed ya yo veo",
            "start": 4344.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que ya sometieron al Guardia veo al",
            "start": 4348.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Guardia eh boca abajo en el pasto con un",
            "start": 4350.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "intruso que lo ten\u00eda amagado yo voy a",
            "start": 4354.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tratar de ayudar que \u00e9l se se libere",
            "start": 4358.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda dos personas que lo estaban",
            "start": 4362.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "deteniendo y el ministro estaba agarrado",
            "start": 4365.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del quiso de la puerta impidiendo que",
            "start": 4367.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que ellos",
            "start": 4371.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pasaran cuando finalmente ten\u00edan que",
            "start": 4373.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salir me empujaron creo que ah\u00ed fue",
            "start": 4376.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "donde me pegaron en el ojo que tengo una",
            "start": 4379.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "marca aqu\u00ed porque era con un escudo que",
            "start": 4382.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "llegaba hasta hasta mi cabeza sale un",
            "start": 4386.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "intruso y me doy cuenta de que van a",
            "start": 4390.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "abrir nuevamente la puerta muevo un",
            "start": 4394.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "librero para eh impedir que ingresen en",
            "start": 4397.159,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "eso me quitan a m\u00ed mueven el librero eh",
            "start": 4401.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "yo pues opongo resistencia lo m\u00e1s que",
            "start": 4406.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "puedo y me retiran hacia el fondo de la",
            "start": 4409.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "biblioteca un guardia entra y me apunta",
            "start": 4412.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con un arma y yo en mi espaci\u00f3n ya le",
            "start": 4416.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "grito soy Eva Balbuena Comun\u00edcame con la",
            "start": 4418.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "embajadora r\u00e1pido mu\u00e9vete es una una",
            "start": 4420.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "emergencia y ya cuando le dije S\u00ed es que",
            "start": 4424.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se acaban de llevar al ingeniero",
            "start": 4427.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "glass Salieron dos veh\u00edculos blindados",
            "start": 4430.639,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "contesto y y me dice Marta entraron a la",
            "start": 4435.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "embajada se est\u00e1n llevando al ministro",
            "start": 4439.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n sometiendo como que me iba",
            "start": 4441.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "describiendo lo que pasaba Y yo le dec\u00eda",
            "start": 4444.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no no no puede ser c\u00f3mo voy",
            "start": 4446.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "corriendo hacia la puerta afuera de esta",
            "start": 4450.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "puerta de la biblioteca hay una reja",
            "start": 4453.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "estaba ah\u00ed ya un veh\u00edculo eh que lo iban",
            "start": 4456.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "a meter en en ese veh\u00edculo me impresiona",
            "start": 4459.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque ya era dentro de la embajada no",
            "start": 4463.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "entend\u00eda despu\u00e9s comprendimos que",
            "start": 4466.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entraron por la avenida Naciones Unidas",
            "start": 4468.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y de reversa lo colocaron en frente",
            "start": 4471.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "todav\u00eda alcanzo a ver que lo suben a ese",
            "start": 4475.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo y",
            "start": 4477.6,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "arranca No tengo m\u00e1s que dar las gracias",
            "start": 4481.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a todos los las personas que nos",
            "start": 4484.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "apoyaron a la canciller desde luego a",
            "start": 4487.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nuestro se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 4489.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador mi agradecimiento al",
            "start": 4491.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "llegar a M\u00e9xico siente uno que es una",
            "start": 4494.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n diferente se siente uno en",
            "start": 4497.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "casa y ver el recibimiento de la propia",
            "start": 4499.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "canciller en la puerta de la entrada al",
            "start": 4503.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aeropuerto es una sensaci\u00f3n",
            "start": 4506.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "extraordinaria el hecho de ver cuando",
            "start": 4510.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "arriamos la",
            "start": 4514.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bandera o sea te sientes de cierta forma",
            "start": 4516.56,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Derrotado no soy impotente tengo pues",
            "start": 4521.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "bastantes a\u00f1os en el servicio",
            "start": 4525.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "exterior y s\u00ed para m\u00ed s ha sido el",
            "start": 4527.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "momento m\u00e1s triste de mi",
            "start": 4532.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "carrera va",
            "start": 4535.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4539.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vamos muy buenos d\u00edas Sandra Aguilar de",
            "start": 4542.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "grupo informativo",
            "start": 4545.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "este bueno siguiendo con con ese tema",
            "start": 4547.32,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 4550.159,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4551.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presidente han pasado ya algunos d\u00edas de",
            "start": 4553.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este pues lamentable conflicto entre",
            "start": 4556.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y y Ecuador eh vemos los",
            "start": 4559.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "testimonios realmente son son muy muy",
            "start": 4562.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fuertes Muy duros y bueno tambi\u00e9n en las",
            "start": 4565.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "redes sociales pues han jugado un un",
            "start": 4568.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tema definitivamente muy importante Pues",
            "start": 4571.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en este conflicto que si ya de inicio es",
            "start": 4574.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "muy complicado pues este las",
            "start": 4577.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "posturas en efecto no podemos dejar de",
            "start": 4581.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mencionar la hecha el d\u00eda de ayer en el",
            "start": 4583.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "senado de la Rep\u00fablica tampoco tiene",
            "start": 4585.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "caso mencionar ni el nombre ni lo dicho",
            "start": 4587.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Creo que todos Ya lo conocemos cu\u00e1l",
            "start": 4590.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es el mensaje se\u00f1or presidente Cu\u00e1l es",
            "start": 4593.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el llamado que usted hace ante este",
            "start": 4595.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "delicado tema que todav\u00eda se espera este",
            "start": 4597.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pues llegue a buen Puerto este se espera",
            "start": 4601.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tener una respuesta se espera Pues que",
            "start": 4604.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "los lazos nuevamente pues tal vez",
            "start": 4606.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "vuelvan a a su cauce Cu\u00e1l es el llamado",
            "start": 4609.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que usted hace bueno eh",
            "start": 4611.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "yo siento que ha habido mucha",
            "start": 4616.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "solidaridad interna y",
            "start": 4620.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "externa nuestro",
            "start": 4623.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4626.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "condena esta violaci\u00f3n a nuestra",
            "start": 4628.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 4633.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la inmensa mayor\u00eda de los",
            "start": 4635.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mexicanos no est\u00e1 de acuerdo con El",
            "start": 4639.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "proceder",
            "start": 4643.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "autoritario de el gobierno de",
            "start": 4647.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Ecuador eso se puede constatar",
            "start": 4651.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "independientemente",
            "start": 4654.6,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4659.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "algunos elementos diferencias",
            "start": 4663.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "matices se",
            "start": 4668.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "condena casi",
            "start": 4670.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4673.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la totalidad de los mexicanos este",
            "start": 4675.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "proceder autoritario que",
            "start": 4682.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "viola nuestra soberan\u00eda que viola el",
            "start": 4686.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 4689.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "internacional y afuera",
            "start": 4691.92,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "igual la mayor\u00eda de los gobiernos de los",
            "start": 4695.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del",
            "start": 4700.159,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "mundo condenan esta acci\u00f3n ayer mismo en",
            "start": 4703.76,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "la oea a\u00fan con todo lo que significa la",
            "start": 4707.88,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "oea todos los gobiernos",
            "start": 4712.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "representados",
            "start": 4717.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Incluso",
            "start": 4719.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4724.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 4728.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "amagro almagro almagro Luis almar que",
            "start": 4732.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "este ha tenido una",
            "start": 4737.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "actitud",
            "start": 4741.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4744.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "muy conservadora y",
            "start": 4746.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tica",
            "start": 4752.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "este conden\u00f3 el",
            "start": 4754.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "hecho porque la",
            "start": 4760.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "verdad es",
            "start": 4763.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4765.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "injustificable No se puede justificar lo",
            "start": 4769.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "injustificable",
            "start": 4777.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "inclusive hasta vamos a",
            "start": 4780.04,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "poner a ver si est\u00e1 el mensaje del se\u00f1or",
            "start": 4783.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 4789.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "magro o sea",
            "start": 4791.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para este tener toda la",
            "start": 4793.639,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4797.47,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4804.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "quienes en el",
            "start": 4806.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 4808.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "han sostenido",
            "start": 4811.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "posturas",
            "start": 4815.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1ticas",
            "start": 4817.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4819.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conservadoras y se han plegado",
            "start": 4821.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a las hegemon\u00edas a las",
            "start": 4825.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "potencias",
            "start": 4828.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos el mismo gobierno de",
            "start": 4832.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Argentina",
            "start": 4837.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "expres\u00f3",
            "start": 4839.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 4841.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "rechazo",
            "start": 4843.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "al autoritarismo a la toma al asalto de",
            "start": 4845.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 4851.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "embajada pero ahora",
            "start": 4852.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "todos los representantes en la",
            "start": 4856.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "oea y el",
            "start": 4860.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "representante de",
            "start": 4863.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Ecuador vicecanciller",
            "start": 4870.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "planteando que se",
            "start": 4876.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "modifique el derecho",
            "start": 4879.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 4883.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "para que no se de",
            "start": 4885.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "asilo y no",
            "start": 4889.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este se proteja las",
            "start": 4892.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "embajadas agregando a lo expresado",
            "start": 4899.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nuestro comunicado de prensa los hechos",
            "start": 4902.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que han ocurrido en Quito que han",
            "start": 4906.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "afectado la inviolabilidad de la misi\u00f3n",
            "start": 4908.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica",
            "start": 4911.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4913.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el todo Si hay",
            "start": 4928.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4943.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre eso vamos a a comentar",
            "start": 4957.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "algo quiero",
            "start": 4966.96,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "Pues mientras consiguen el video ya",
            "start": 4971.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 voy a hablar de la postura del",
            "start": 4977.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "asesor de",
            "start": 4982.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 4985.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or",
            "start": 4987.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "julivan Esta es la reuni\u00f3n de ayer de la",
            "start": 4990.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente por la",
            "start": 4995.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "convocatoria de esta",
            "start": 4997.96,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 5001.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "agregando ADO nuestro comunicado de",
            "start": 5003.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "prensa los hechos que han ocurrido en",
            "start": 5007.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Quito y que han afectado la",
            "start": 5009.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "inviolabilidad de la misi\u00f3n diplom\u00e1tica",
            "start": 5011.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5013.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico vulneran principios fundamentales",
            "start": 5014.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del derecho internacional universal",
            "start": 5017.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "americano convencional y",
            "start": 5019.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "consuetudinario hace apenas dos a\u00f1os el",
            "start": 5022.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 jur\u00eddico interamericano solicitud",
            "start": 5024.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "de la asamblea general de laa declaraba",
            "start": 5026.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que la norma sobre la inviolabilidad de",
            "start": 5027.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los locales diplom\u00e1ticos no admite",
            "start": 5029.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo de excepci\u00f3n y que los",
            "start": 5032.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eventuales abusos a la Norma sobre",
            "start": 5035.159,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "inviolabilidad de los locales de la",
            "start": 5036.76,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n diplom\u00e1tica en situaciones",
            "start": 5038.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "relativas a la concesi\u00f3n de asilo",
            "start": 5039.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico deben ser resueltos",
            "start": 5041.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "recurriendo exclusivamente a las medidas",
            "start": 5043.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "previstas por el derecho",
            "start": 5045.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico Lamentablemente nada de eso",
            "start": 5048.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 el 6 de abril en 2012 ha pedido",
            "start": 5051.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de Ecuador que hab\u00eda amenazada su sede",
            "start": 5055.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica en Londres la reuni\u00f3n de",
            "start": 5057.8,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "consultas de ministros de relaciones",
            "start": 5059.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "exteriores de la oea afirm\u00f3 la vigencia",
            "start": 5060.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "plena del pleno respeto de la",
            "start": 5063.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "inviolabilidad de los locales de las",
            "start": 5066.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "misiones diplom\u00e1ticas rechaz\u00f3 cualquier",
            "start": 5068.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "intento que ponga en riesgo la",
            "start": 5071.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "inviolabilidad de los locales de las",
            "start": 5072.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "misiones diplom\u00e1ticas y reiter\u00f3 la",
            "start": 5074.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n que tienen todos los estados",
            "start": 5077.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de no invocar normas de derecho interno",
            "start": 5080.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para justificar el incumplimiento de sus",
            "start": 5082.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "obligaciones",
            "start": 5085.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "internacionales no hay duda alguna que",
            "start": 5087.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "las acciones emprendidas por las",
            "start": 5089.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "autoridades ecuatorianas contra la sede",
            "start": 5091.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica de M\u00e9xico afectan gravemente",
            "start": 5092.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "los principios fundamentales del",
            "start": 5095.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ordenamiento jur\u00eddico internacional tan",
            "start": 5097.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "caros al sistema interamericano de sus",
            "start": 5100.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "inicios la inviolabilidad de las",
            "start": 5102.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "misiones diplom\u00e1ticas la soluci\u00f3n",
            "start": 5104.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica de las",
            "start": 5106.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "controversias la inviolabilidad de las",
            "start": 5108.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "misiones diplom\u00e1ticas Es norma consin",
            "start": 5110.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "central en las relaciones entre Estados",
            "start": 5112.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de tiempos inmemoriales sus normas han",
            "start": 5114.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "sido recogidas tanto en el derecho",
            "start": 5116.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "interamericano con la convenci\u00f3n de 1928",
            "start": 5118.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sobre funcionarios diplom\u00e1ticos como el",
            "start": 5121.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "derecho inter nacional general con la",
            "start": 5123.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones",
            "start": 5125.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas de",
            "start": 5126.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "1961 nada justifica su violaci\u00f3n",
            "start": 5129.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "aceptarla es borrar de un plumazo la",
            "start": 5132.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "norma m\u00e1s en mental sin la cual no hay",
            "start": 5134.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "relaciones diplom\u00e1ticas posibles entre",
            "start": 5136.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "nuestros pa\u00edses los casos en que esta",
            "start": 5138.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Norma ha sido violentada son recordados",
            "start": 5141.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "por todos como manchas imborrables para",
            "start": 5143.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aquellos que la",
            "start": 5145.639,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "cometieron",
            "start": 5151.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 5153.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "es decir que ac\u00e1 es preciso en caso de",
            "start": 5154.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "disputa o de",
            "start": 5158.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "controversia cumplir con otro principio",
            "start": 5159.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fundamental del derecho internacional",
            "start": 5162.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vulnerado en este caso la",
            "start": 5163.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pac\u00edfica de controversias no es",
            "start": 5165.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el uso de la fuerza la irrupci\u00f3n il\u00edcita",
            "start": 5168.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "una misi\u00f3n diplom\u00e1tica ni la detenci\u00f3n",
            "start": 5170.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del asilado a v\u00eda pac\u00edfica de solucionar",
            "start": 5172.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 5175.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n el cap\u00edtulo quinto nuestra",
            "start": 5176.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "carta constitutiva es terminante las",
            "start": 5178.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "controversias internacionales entre los",
            "start": 5181.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estados miembros deben sometidas a los",
            "start": 5182.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "procedimientos de soluci\u00f3n pac\u00edfica",
            "start": 5185.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se\u00f1alados en esta carta quiero referirme",
            "start": 5187.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a dos",
            "start": 5190.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "casos quiero referirme al caso de Elena",
            "start": 5192.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "quinteros arrancada por la fuerza por la",
            "start": 5195.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dictadura",
            "start": 5198.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "uruguaya y desaparecida el 28 de junio",
            "start": 5199.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5203.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "1976 cuando estaban los jardines de la",
            "start": 5205.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "embajada de",
            "start": 5208.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Venezuela la la protesta del embajador",
            "start": 5212.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "venezolano de Entonces al",
            "start": 5215.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "viceministro Michelin",
            "start": 5218.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n respecto haber arrancado por la",
            "start": 5221.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "fuerza y de manos diplom\u00e1ticas a Elena",
            "start": 5225.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "quinteros y haber violentado la",
            "start": 5229.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "jurisdicci\u00f3n y el territorio",
            "start": 5232.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "venezolano el caso de nuestra propia",
            "start": 5235.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "oficina en",
            "start": 5238.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Managua",
            "start": 5243.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ninguno de los dos son ejemplos a",
            "start": 5246.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "seguir son inadmisibles desde todo punto",
            "start": 5249.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5252.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "vista no podemos",
            "start": 5254.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "admitir que quede como precedente lo",
            "start": 5256.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ocurrido en Quito este fin de semana",
            "start": 5259.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "debemos exigir que se retome la senda la",
            "start": 5262.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "legalidad internacional en el pleno",
            "start": 5265.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "respeto a las normas que lo son",
            "start": 5267.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "fundamentales y se restituya la",
            "start": 5268.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n a su estado anterior antes de",
            "start": 5271.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "abrir c recurso a las v\u00edas pac\u00edficas de",
            "start": 5273.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de las posibles controversias",
            "start": 5276.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or",
            "start": 5279.28,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "presidente la postura",
            "start": 5282.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5285.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5287.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n importante subrayar",
            "start": 5290.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que envi\u00e9",
            "start": 5297.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "el fragmento del video",
            "start": 5300.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 5304.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "biden que",
            "start": 5306.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "seguramente no lo",
            "start": 5308.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda",
            "start": 5311.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no le hab\u00edan",
            "start": 5313.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "informado y por eso la postura inicial",
            "start": 5316.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "del gobierno de Estados",
            "start": 5321.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 5323.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ambigua",
            "start": 5328.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tibia",
            "start": 5333.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 5336.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "respuesta como ayer se dio a conocer ese",
            "start": 5338.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "video y tambi\u00e9n se lo envi\u00e9 al",
            "start": 5341.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5344.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "biden Para que lo",
            "start": 5345.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "viera sali\u00f3 ayer el asesor de asuntos de",
            "start": 5352.32,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "seguridad con una",
            "start": 5359.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "postura ya m\u00e1s definida m\u00e1s clara de",
            "start": 5361.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "condena a estos",
            "start": 5365.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hechos estamos esperando lo mismo en el",
            "start": 5368.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "caso de Canad\u00e1 a\u00fan cuando somos",
            "start": 5371.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "respetuosos de las decisiones que tomen",
            "start": 5375.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5378.4,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "gobiernos no pero ya es conocido el",
            "start": 5382.08,
            "duration": 12.72
        },
        {
            "text": "video y yo pienso que cada quien",
            "start": 5389.32,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "tiene que fijar su",
            "start": 5394.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "postura",
            "start": 5398.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "agradecemos",
            "start": 5400.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la actitud del presidente",
            "start": 5402.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "biden Porque",
            "start": 5407.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "e acept\u00f3",
            "start": 5413.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5420.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "rectificar el sentido de hacer un",
            "start": 5422.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pronunciamiento",
            "start": 5428.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5430.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en\u00e9rgico",
            "start": 5432.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 5434.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hizo a trav\u00e9s de su asesor",
            "start": 5437.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "principal en la Casa Blanca en materia",
            "start": 5443.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5447.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 5448.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "entonces agradecemos ese gesto de",
            "start": 5450.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5456.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "solidaridad se\u00f1or presidente ya que",
            "start": 5459.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estamos hablando de de conflictos",
            "start": 5461.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "este pues uno que viene usted",
            "start": 5464.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "arrastrando porque no ocurri\u00f3 en efecto",
            "start": 5466.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "en su gobierno es el tema de los",
            "start": 5468.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "desaparecidos de Ayotzinapa que",
            "start": 5470.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "compartirle que bueno hace eh dos tres",
            "start": 5473.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "d\u00edas siguen pues teniendo irrupciones o",
            "start": 5476.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "siguen teniendo pues este tipo de Pues",
            "start": 5479.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de hechos se siguen presentando",
            "start": 5482.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente Pues en el Estado de",
            "start": 5483.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Guerrero en el en el gobierno Bueno al",
            "start": 5485.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "menos en el edificio del gobierno del",
            "start": 5488.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Estado pues nuevamente se presentaron",
            "start": 5491.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "irrumpieron este lanzaron petardos el",
            "start": 5493.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer aqu\u00ed mismo en en la Ciudad",
            "start": 5497.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y y para la gente que que Pues",
            "start": 5499.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a lo mejor no est\u00e1 en esta ciudad Este",
            "start": 5501.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el momento en el que se iban a a este",
            "start": 5504.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pues a conglomerar cerca del senado o a",
            "start": 5506.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "las afueras del senado de la Rep\u00fablica",
            "start": 5508.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el ver este pues estos motines o o",
            "start": 5510.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de las autoridades para que",
            "start": 5513.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "no se den este pues este tipo de de",
            "start": 5515.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hechos y de sucesos que son Pues un",
            "start": 5518.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "dolor de cabeza aqu\u00ed en la Ciudad de",
            "start": 5520.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Pues bueno son sucesos que",
            "start": 5522.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "contin\u00faan present\u00e1ndose usted hace alg\u00fan",
            "start": 5525.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiempo pues comparti\u00f3 que en efecto iba",
            "start": 5527.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pues a reunirse con con los padres",
            "start": 5530.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "directamente de estos desaparecidos y",
            "start": 5533.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "solamente saber si ya hay avances en ese",
            "start": 5535.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sentido o si tienen pues Avance en la",
            "start": 5538.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n s\u00ed estamos trabajando",
            "start": 5541.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh todos los",
            "start": 5544.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "d\u00edas para encontrar a los j\u00f3venes",
            "start": 5546.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "desaparecidos de",
            "start": 5550.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa me",
            "start": 5554.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "re\u00fano con todo el gabinete de",
            "start": 5556.76,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "seguridad una vez a la",
            "start": 5561.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "semana para",
            "start": 5565.639,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh evaluar los avances del trabajo que",
            "start": 5568.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5574.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hace todos los d\u00edas",
            "start": 5575.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Eh tanto en oficinas como en el",
            "start": 5579.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "territorio hay una b\u00fasqueda",
            "start": 5583.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "permanente en el",
            "start": 5587.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "terreno en el",
            "start": 5590.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "campo y",
            "start": 5592.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eh contin\u00faa la",
            "start": 5595.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y vamos",
            "start": 5598.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "avanzando y desde luego que",
            "start": 5601.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "me voy a reunir con las madres con los",
            "start": 5604.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "padres de los j\u00f3venes de Ay otinapa",
            "start": 5608.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "estamos esperando que este",
            "start": 5611.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5617.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pase",
            "start": 5619.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5621.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5624.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5626.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 5630.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "para que no",
            "start": 5632.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5637.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "utilicen estos lamentables hechos",
            "start": 5639.119,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "porque vivimos",
            "start": 5644.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como tiempos",
            "start": 5647.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5650.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sopilotes recomiendo mucho ese",
            "start": 5652.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "libro temporada de",
            "start": 5655.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "sopilotes de Paco Ignacio",
            "start": 5658.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tao",
            "start": 5662.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con el",
            "start": 5664.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "asesinato de Francisco imadero es un",
            "start": 5667.36,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "libro muy bien escrito muy fundado Es",
            "start": 5672.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una muy buena",
            "start": 5676.639,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sin duda Paco Ignacio es",
            "start": 5679.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de los mejores",
            "start": 5684.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "escritores de los mejores intelectuales",
            "start": 5685.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5688.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y no es un",
            "start": 5689.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 5692.639,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5693.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed tan Este",
            "start": 5695.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "voluminoso es un",
            "start": 5699.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "libro creo que de 100 150 a ver si",
            "start": 5701.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "conseguimos ah\u00ed la portada",
            "start": 5705.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "este que se",
            "start": 5710.08,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "lee r\u00e1pido y es muy buen",
            "start": 5713.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5718.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "relato es muy buena",
            "start": 5720.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "prosa muy buena",
            "start": 5724.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "narrativa y se llama as\u00ed el",
            "start": 5726.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "libro temporadas de sopilotes o tiempos",
            "start": 5730.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5733.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "sopilotes temporada de",
            "start": 5734.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "sopilotes",
            "start": 5736.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5738.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5742.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5752.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5756.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dice arriba no lo voy a",
            "start": 5757.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "leer entonces estoy esperando esto que",
            "start": 5777.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pero estamos trabajando",
            "start": 5781.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y vamos a hablar con los pap\u00e1s tambi\u00e9n",
            "start": 5784.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh quiero",
            "start": 5789.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 5791.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5793.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "hoy la",
            "start": 5795.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "madrugada se detuvo al",
            "start": 5797.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "polic\u00eda que",
            "start": 5800.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "asesin\u00f3 al joven de Ay otinapa",
            "start": 5802.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "este ya est\u00e1n todos los que",
            "start": 5807.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "participaron presos",
            "start": 5811.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estaba en un rancho",
            "start": 5814.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este guardado",
            "start": 5819.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "protegido se est\u00e1 haciendo la",
            "start": 5822.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en",
            "start": 5825.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Guerrero cerca de Acapulco",
            "start": 5827.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "e Aqu\u00ed",
            "start": 5834.04,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5837.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5840.02,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5842.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "decirles",
            "start": 5845.199,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "que a diferencia de lo que pasaba antes",
            "start": 5848.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda impunidad si ustedes se",
            "start": 5853.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "acuerdan cuando se dan a conocer estos",
            "start": 5855.639,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "hechos el primer informe era que este",
            "start": 5858.239,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "los muchachos hab\u00edan",
            "start": 5864.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "disparado y que en respuesta la",
            "start": 5867.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "polic\u00eda eh hab\u00eda asesinado al joven de",
            "start": 5872.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ayo",
            "start": 5876.28,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "sinapa y que incluso eh ten\u00edan armas y",
            "start": 5878.56,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": "droga pues es No aceptamos ese primer",
            "start": 5885.239,
            "duration": 13.641
        },
        {
            "text": "informe y se investig\u00f3 y se lleg\u00f3 a la",
            "start": 5891.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "verdad porque ya no es igual que antes",
            "start": 5900.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no somos lo",
            "start": 5904.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mismo entonces",
            "start": 5906.48,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "eh Ya se detuvo a este joven a este",
            "start": 5909.0,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5916.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "polic\u00eda que este",
            "start": 5918.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "asesin\u00f3",
            "start": 5922.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a El joven estudiante de Ay otinapa",
            "start": 5924.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5932.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no mezclar las",
            "start": 5934.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 5936.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eh esto tiene que",
            "start": 5938.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ver con un acto que se",
            "start": 5941.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "produce posterior a la protesta que se",
            "start": 5945.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "da aqu\u00ed cuando",
            "start": 5947.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tumban la puerta o tratan de tumbar la",
            "start": 5951.4,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "puerta entonces en otra circunstancia",
            "start": 5955.119,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "eh van estos j\u00f3venes a",
            "start": 5960.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Chilpancingo y",
            "start": 5965.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se detienen a",
            "start": 5968.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 5972.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 5975.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y este ha\u00ed los detienen la polic\u00eda",
            "start": 5976.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "tratan de detener a",
            "start": 5982.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "uno al que Asesinan",
            "start": 5985.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y le",
            "start": 5989.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "disparan",
            "start": 5992.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces de Los que participaron se",
            "start": 5996.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "detuvo a dos",
            "start": 5999.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y este polic\u00eda se",
            "start": 6002.199,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "fug\u00f3 pero se dio la",
            "start": 6006.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de",
            "start": 6010.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que se le",
            "start": 6013.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "encontrara le",
            "start": 6016.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "buscara",
            "start": 6019.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6022.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "intervinieron las fuerzas",
            "start": 6025.239,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "armadas y tambi\u00e9n polic\u00edas de Guerrero",
            "start": 6028.28,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "fue una operaci\u00f3n",
            "start": 6034.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conjunta hasta",
            "start": 6037.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que se le detuvo hoy por la madrugada",
            "start": 6039.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n este",
            "start": 6043.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "aprovechar para hacer un llamado",
            "start": 6046.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a la gente de Guerrero en",
            "start": 6052.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 6057.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a los que",
            "start": 6059.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "viven muy cerca de de",
            "start": 6063.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Chilpancingo estoy pensando en",
            "start": 6070.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tsla estoy",
            "start": 6073.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pensando en chilapa en toda esa",
            "start": 6076.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 6082.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en la",
            "start": 6084.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "normal de",
            "start": 6086.719,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Ay",
            "start": 6091.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay muchos",
            "start": 6095.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "intereses que est\u00e1n",
            "start": 6100.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "actuando en esa",
            "start": 6102.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 6107.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 6109.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos tien el",
            "start": 6111.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de que haya",
            "start": 6115.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "justicia o no",
            "start": 6117.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6121.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buscan",
            "start": 6124.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que se act\u00fae con justicia que no haya",
            "start": 6126.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n hay otros",
            "start": 6131.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "intereses ah\u00ed",
            "start": 6134.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "participan",
            "start": 6137.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "grupos de la",
            "start": 6140.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "llamada sociedad",
            "start": 6142.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "civil ah\u00ed participan",
            "start": 6144.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6149.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "grupos de",
            "start": 6152.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "autodefensas ah\u00ed",
            "start": 6155.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "participan",
            "start": 6158.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eh tiene",
            "start": 6159.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "injerencia organizaciones",
            "start": 6163.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas ah\u00ed participan",
            "start": 6167.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muchos pol\u00edticos",
            "start": 6170.679,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que han estado",
            "start": 6175.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh cerca de la",
            "start": 6177.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y de la Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 6180.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "P\u00fablica de",
            "start": 6183.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Guerrero y ah\u00ed participan tambi\u00e9n grupos",
            "start": 6186.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de la delincuencia",
            "start": 6189.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "organizada se",
            "start": 6194.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "acuerdan",
            "start": 6196.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de El montaje que",
            "start": 6197.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hizo el m\u00e1s",
            "start": 6202.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reciente o de los m\u00e1s recientes montajes",
            "start": 6204.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que hizo Loret de",
            "start": 6207.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Mola cuando este entrevista a un",
            "start": 6210.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "encapuchado Pues es de",
            "start": 6214.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ah\u00ed de esa",
            "start": 6216.599,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n s\u00ed que habla de que me dieron",
            "start": 6220.36,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "dinero los de los",
            "start": 6226.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "setas todo al mismo tiempo que inicia",
            "start": 6229.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "esta campa\u00f1a de Narco",
            "start": 6232.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "presidente que tiene que ver con la",
            "start": 6236.08,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "DEA la DEA para que todos los",
            "start": 6240.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "mexicanos lo",
            "start": 6245.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sepamos es una",
            "start": 6248.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "agencia que supuestamente se",
            "start": 6252.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "encarga de",
            "start": 6256.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "combatir el",
            "start": 6259.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico",
            "start": 6262.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que pertenece al gobierno de Estados",
            "start": 6268.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Unidos y que eran los que ten\u00edan",
            "start": 6272.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "much\u00edsima influencia en los",
            "start": 6275.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 6279.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "anteriores sobre todo en el gobierno de",
            "start": 6281.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n es como una especie de lo que",
            "start": 6285.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "era el cisen o",
            "start": 6288.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "el grupo de",
            "start": 6292.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "espionaje de Salinas de",
            "start": 6294.199,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "Gortari para que se entienda porque si",
            "start": 6297.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6300.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no todo esto no se sab\u00eda",
            "start": 6302.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6306.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y todos tenemos que ir conociendo",
            "start": 6307.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "conociendo son",
            "start": 6312.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "procesos de ense\u00f1anza",
            "start": 6314.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aprendizaje estos",
            "start": 6318.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "di\u00e1logos circulares",
            "start": 6320.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Bueno cuando inicia la",
            "start": 6323.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de la",
            "start": 6326.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "DEA en contra de",
            "start": 6330.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6335.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que tiene que ver el New York Times",
            "start": 6337.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tiene que ver este periodista",
            "start": 6340.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "famos\u00edsimo Premio",
            "start": 6343.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Nobel del periodismo dos veces",
            "start": 6346.88,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "premiado que por cierto no heo nada",
            "start": 6350.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh Aqu\u00ed",
            "start": 6357.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al mismo tiempo comienza lo de",
            "start": 6361.08,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "la guerra sucia lo de la menci\u00f3n",
            "start": 6365.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "amlo",
            "start": 6370.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6372.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "narco o algo por el",
            "start": 6375.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estilo",
            "start": 6379.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6381.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al mismo",
            "start": 6385.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiempo sale esta",
            "start": 6387.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "entrevista de Loret con este personaje",
            "start": 6389.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eh Porque todo",
            "start": 6395.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6398.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "orquestado Loret eh forma parte del",
            "start": 6401.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "grupo de Claudio x",
            "start": 6405.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez que son los que est\u00e1n",
            "start": 6408.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "impulsando la guerra sucia en",
            "start": 6411.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "contra de nosotros en contra",
            "start": 6415.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "m\u00eda los tengo como se dice en el b\u00e9isbol",
            "start": 6419.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "bien filados",
            "start": 6423.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Este pero",
            "start": 6427.36,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6429.3,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "eh los voy a terminar con",
            "start": 6432.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "Decorando",
            "start": 6438.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este porque",
            "start": 6440.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nos ayudan",
            "start": 6443.679,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "mucho Parece como si fuesen",
            "start": 6447.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este simpatizantes",
            "start": 6450.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nuestros cierro el par\u00e9ntesis para decir",
            "start": 6454.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed est\u00e1n estos",
            "start": 6458.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "grupos Entonces qu\u00e9",
            "start": 6460.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sucede en ese",
            "start": 6463.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 6467.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6469.07,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 6471.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6473.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "rcid pues hay",
            "start": 6475.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "eh muchos",
            "start": 6480.159,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "intereses y por eso las movilizaciones",
            "start": 6483.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de antier a las que haces menci\u00f3n que",
            "start": 6487.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "queman este veh\u00edculos que",
            "start": 6491.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "porque se le haba",
            "start": 6494.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "dado un cargo al",
            "start": 6497.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "exsecretario de gobierno de",
            "start": 6501.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Guerrero lo cual no es",
            "start": 6504.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cierto y ya se les",
            "start": 6509.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 y que ya con eso quedaban",
            "start": 6513.04,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "conformes y desde luego de ah\u00ed",
            "start": 6517.08,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "este Con raz\u00f3n pidiendo justicia para",
            "start": 6523.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este caso de el asesinato del joven de",
            "start": 6527.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Ay otinapa y",
            "start": 6531.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pidiendo",
            "start": 6533.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "justicia para",
            "start": 6535.159,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "que aparezcan los j\u00f3venes asesinados",
            "start": 6538.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tinapa lo que quiero",
            "start": 6544.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es que la gente de Guerrero de",
            "start": 6546.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Chilpancingo que adem\u00e1s lo",
            "start": 6550.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "saben nos",
            "start": 6554.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "ayuden como",
            "start": 6558.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6561.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con el pueblo todo sin el pueblo",
            "start": 6564.08,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "nada que nos ayuden para",
            "start": 6567.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 6572.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "haga una",
            "start": 6575.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "labor",
            "start": 6578.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de convencimiento de",
            "start": 6580.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n en",
            "start": 6583.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "contra de la",
            "start": 6585.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n tambi\u00e9n un llamado a los",
            "start": 6590.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s de los muchachos que estudien en",
            "start": 6593.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa a las mam\u00e1s a los",
            "start": 6599.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "familiares que est\u00e9n",
            "start": 6602.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pendientes y a los",
            "start": 6606.599,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque ser joven y no ser",
            "start": 6609.679,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "revolucionario es una",
            "start": 6614.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "contradicci\u00f3n ser joven y no",
            "start": 6620.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "revolucionario es una contradicci\u00f3n y",
            "start": 6622.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy",
            "start": 6624.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "bien que haya Rebeld\u00eda y se luche por la",
            "start": 6626.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 6631.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pero sin dejarnos",
            "start": 6633.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "manipular porque en una de",
            "start": 6637.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esas en vez de hacer la revoluci\u00f3n",
            "start": 6640.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hacemos la",
            "start": 6644.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "contrarrevoluci\u00f3n",
            "start": 6651.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces todos todos todos",
            "start": 6654.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "eh atentos Y con la",
            "start": 6658.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 6662.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "absoluta de que nosotros no somos",
            "start": 6665.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "represores pero nosotros tenemos ideales",
            "start": 6670.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "tenemos principios no somos autoritarios",
            "start": 6674.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no somos conservadores no somos",
            "start": 6678.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "clasistas no somos racistas",
            "start": 6680.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nosotros estamos aqu\u00ed porque estamos",
            "start": 6685.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "llevando a cabo una",
            "start": 6689.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 6691.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para conseguir entre todos y desde",
            "start": 6694.159,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "abajo una sociedad",
            "start": 6699.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mejor y eso es lo que estamos",
            "start": 6703.52,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "haciendo Entonces informar eso eh Qu\u00e9",
            "start": 6707.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "bien que me Preguntas porque fue hoy en",
            "start": 6712.079,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la madrugada que se detuvo a este",
            "start": 6716.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "polic\u00eda finalmente se\u00f1or presidente en",
            "start": 6719.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "efecto hay muchos detractores en contra",
            "start": 6722.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de usted en contra de su gobierno",
            "start": 6724.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nuevamente solicitan al Instituto",
            "start": 6725.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Nacional electoral estos grupos que",
            "start": 6727.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en contra que frenen estas",
            "start": 6729.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras y preguntarle tambi\u00e9n Cu\u00e1l es",
            "start": 6731.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n y preguntarle tambi\u00e9n si",
            "start": 6734.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que por primera vez este en los",
            "start": 6736.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "centros penitenciarios los ciudadanos",
            "start": 6739.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "votar\u00e1n en estas elecciones del 2 de",
            "start": 6742.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "junio Cu\u00e1l es su opini\u00f3n Bueno ya s\u00ed",
            "start": 6744.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que van a votar",
            "start": 6746.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Este los que est\u00e1n",
            "start": 6749.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6752.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "detenidos es una decisi\u00f3n que se",
            "start": 6754.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 este por las autoridades",
            "start": 6758.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "correspondientes",
            "start": 6761.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1",
            "start": 6763.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "organizando para que puedan",
            "start": 6767.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "participar Ese es",
            "start": 6770.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6774.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "datos m\u00e1s",
            "start": 6776.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6779.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos los tiene rosaisela",
            "start": 6782.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez cuando venga ac\u00e1 le vamos a",
            "start": 6785.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pedir que nos",
            "start": 6788.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "informe Ah",
            "start": 6791.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6793.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "quieren censurar las",
            "start": 6795.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras est\u00e1n",
            "start": 6798.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pidiendo que se",
            "start": 6800.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "cancelen las ma\u00f1aneras ustedes qu\u00e9",
            "start": 6804.44,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "opinan no a la gente tambi\u00e9n sea",
            "start": 6808.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo este nos van a a",
            "start": 6817.719,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "silenciar y las",
            "start": 6824.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "libertades D\u00f3nde",
            "start": 6828.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "quedan",
            "start": 6831.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 6834.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "entendido que ya resolvi\u00f3 el tribunal",
            "start": 6835.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "electoral que no es posible",
            "start": 6841.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hacerlo ser\u00eda una",
            "start": 6845.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "grav\u00edsima",
            "start": 6848.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n a la Constituci\u00f3n y desde",
            "start": 6850.079,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "luego un agravio a la libertad de",
            "start": 6853.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n y a la libre manifestaci\u00f3n de",
            "start": 6857.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6860.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ideas a la",
            "start": 6861.36,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 6867.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero no s\u00e9 qu\u00e9 les est\u00e1 pasando",
            "start": 6870.599,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n muy nerviosos pero que se seren",
            "start": 6875.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "se tranquilicen",
            "start": 6881.119,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6886.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "somos adversarios no somos",
            "start": 6887.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "enemigos",
            "start": 6891.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 6895.04,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a abrazarnos a respetarnos",
            "start": 6897.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "mucho nada",
            "start": 6902.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6904.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no estamos en una",
            "start": 6908.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dictadura ni de izquierda ni de",
            "start": 6915.84,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "derecha en M\u00e9xico se vive en una",
            "start": 6920.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "democracia y la democracia entre otras",
            "start": 6925.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "cosas implica",
            "start": 6929.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pluralidad",
            "start": 6936.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "diversidad",
            "start": 6940.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a",
            "start": 6942.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "disentir no es pensamiento",
            "start": 6946.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "\u00fanico entonces",
            "start": 6950.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en una democracia",
            "start": 6953.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6956.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "consustancial el que haya proyectos",
            "start": 6959.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "distintos y hasta contrapuestos de",
            "start": 6963.199,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n qu\u00e9 es lo que pasa en nuestro",
            "start": 6967.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Por qu\u00e9 vamos a estar pensando",
            "start": 6975.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "todos de la misma",
            "start": 6978.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 6981.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Por",
            "start": 6982.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vamos",
            "start": 6985.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a estar todos de acuerdo con la misma",
            "start": 6988.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6991.32,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica Por",
            "start": 6995.96,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vamos a estar todos de",
            "start": 6998.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "acuerdo con",
            "start": 7006.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "un solo pensamiento",
            "start": 7009.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "no nada de",
            "start": 7017.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hipocres\u00edas y ah\u00ed eh de",
            "start": 7021.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 7026.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aplica el que actuemos en",
            "start": 7027.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "libertad soy",
            "start": 7036.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed esto Soy as\u00ed pienso",
            "start": 7038.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no ando",
            "start": 7044.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "raleando porque el robalo",
            "start": 7047.199,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "es bueno uno de los pocos peces que anda",
            "start": 7050.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "en dos",
            "start": 7056.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aguas no",
            "start": 7058.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ando de",
            "start": 7060.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gelatinoso de",
            "start": 7065.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "blandengue",
            "start": 7067.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "zigzagueando",
            "start": 7071.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no tengo como doctrina la",
            "start": 7075.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda no digo una cosa y hago",
            "start": 7079.159,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "otra no Esto es lo que",
            "start": 7083.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pienso y no pasa nada y respeto a",
            "start": 7090.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todos pero no es como",
            "start": 7099.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "eh Esa mala costumbre del bloque",
            "start": 7103.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "conservador o de los",
            "start": 7107.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "conservadores de este",
            "start": 7110.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7112.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fingir as\u00ed como digo una cosa digo la",
            "start": 7121.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "otra o",
            "start": 7123.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 7125.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 7130.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 7133.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "congruencia",
            "start": 7138.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "congruencia",
            "start": 7142.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y adelante con el debate de ideas",
            "start": 7144.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "estamos viviendo un",
            "start": 7149.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 7151.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extraordinario un momento",
            "start": 7156.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "estelar en la historia de",
            "start": 7161.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico debemos decir Gracias a la vida",
            "start": 7164.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1 dando",
            "start": 7169.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tanto V\u00e1monos por",
            "start": 7171.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 No usted est\u00e1n este a la derecha de",
            "start": 7176.159,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "all\u00e1 para",
            "start": 7179.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 7182.03,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Sandy",
            "start": 7184.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez periodista de Quintana ro Canal",
            "start": 7187.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "5 TV la periodista del Sur e se\u00f1or",
            "start": 7189.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "presidente dos preguntas",
            "start": 7193.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente uno de los municipios de",
            "start": 7197.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Quintana ro y me refiero al municipio de",
            "start": 7199.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "solidaridad se encuentra en una serie de",
            "start": 7202.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "irregularidades y corrupci\u00f3n actualmente",
            "start": 7205.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y Presenta una denuncia interpuesta ante",
            "start": 7208.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda superior del Estado bajo el",
            "start": 7210.639,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "expediente AC diagonal u i dial den gu",
            "start": 7213.96,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "1660 sol 23 di",
            "start": 7220.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "2023 la cual pues no procede",
            "start": 7224.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "correctamente debido a que el auditor",
            "start": 7226.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Manuel Palacios quien form\u00f3 parte de los",
            "start": 7230.199,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 7232.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "panistas solapa las irregularidades de",
            "start": 7233.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la actual alcaldesa Lily",
            "start": 7236.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7238.68,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Campos esta denuncia fue eh fue",
            "start": 7240.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "presentada por la simulaci\u00f3n de Obras",
            "start": 7243.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "P\u00fablicas delitos de tr\u00e1fico e",
            "start": 7245.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "influencias ejercicio abusivo de",
            "start": 7246.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "funciones coalici\u00f3n de servicios",
            "start": 7249.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos responsabilidad administrativa",
            "start": 7251.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Pues a trav\u00e9s de amigables empresas y",
            "start": 7254.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con la ayuda de varios funcionarios de",
            "start": 7255.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "su actual",
            "start": 7258.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gobierno la alcaldesa en panista Lili",
            "start": 7259.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Campos realiza desv\u00edos de miles de",
            "start": 7263.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "millones de pesos con las empresas",
            "start": 7265.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "majara servicios inmobiliarios Sad cb",
            "start": 7267.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Asimismo",
            "start": 7271.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh con suministros e infraestructuras de",
            "start": 7273.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tulun ssb ambas empresas ligadas a Tino",
            "start": 7277.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Antoine a Abraham pompeo las cuales han",
            "start": 7280.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recibido por parte de la alcaldesa",
            "start": 7284.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cuatro millonarios contratos la primera",
            "start": 7286.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sin sin concurso de pormedio fue la",
            "start": 7290.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de una instalaci\u00f3n",
            "start": 7292.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "municipal por un monto de 12.9 millones",
            "start": 7294.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de pesos esto en junio del 2022",
            "start": 7296.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "e otra en la",
            "start": 7300.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n por un total de 29.9",
            "start": 7303.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "millones de pesos tambi\u00e9n en el mes de",
            "start": 7306.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "junio del",
            "start": 7308.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "2022 la tercera obra de infraestructura",
            "start": 7309.8,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eem fue remodelaci\u00f3n de la plaza 28 de",
            "start": 7314.679,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Julio por un monto total de 44.9",
            "start": 7318.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "millones de pesos el 19 de mayo del 2023",
            "start": 7322.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y en la cual se encuentra tambi\u00e9n",
            "start": 7325.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "involucrado eh su expareja de la",
            "start": 7326.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alcaldesa Por \u00faltimo el contrato de la",
            "start": 7329.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n de la vialidad 055 por un",
            "start": 7332.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "monto aproximado de 8.9 millones de",
            "start": 7335.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pesos en julio del a\u00f1o pasado en",
            "start": 7337.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "documentos oficial indica que majara",
            "start": 7340.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "servicios inmobiliarios ha sido",
            "start": 7343.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "beneficiada de forma constante durante",
            "start": 7345.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "la actual administraci\u00f3n de de la",
            "start": 7348.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "alcaldesa Campos Miranda en esto con un",
            "start": 7350.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "modus operandi que simula la licitaci\u00f3n",
            "start": 7354.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y bueno debido a esto Pues el",
            "start": 7358.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ayuntamiento de solidaridad es el que",
            "start": 7363.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recursos recibe por conceptos de",
            "start": 7365.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "impuestos sin embargo en el 2023 la",
            "start": 7368.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "deuda p\u00fablica y otros pasivos aumentaron",
            "start": 7371.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con un monto de un",
            "start": 7374.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "bill\u00f3n",
            "start": 7376.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "197,00",
            "start": 7378.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "18,356 pesos qu\u00e9 opina al",
            "start": 7380.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "respecto es que corresponde a a las",
            "start": 7384.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 7389.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estatales ver",
            "start": 7390.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "eso ya lo expusiste",
            "start": 7394.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "okay",
            "start": 7400.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Gracias la siguiente pregunta eh se\u00f1or",
            "start": 7402.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7405.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Eh pues preguntar qu\u00e9 opina acerca de",
            "start": 7408.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7411.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "reelecciones ya que pues en una ma\u00f1anera",
            "start": 7411.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 7414.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en Aparentemente fue el 29 de diciembre",
            "start": 7415.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 7419.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "dijo que no Hay que tenerle ni mucho",
            "start": 7421.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "amor ni al dinero ni al poder y pues en",
            "start": 7424.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el estado de Quintana ro as\u00ed como en",
            "start": 7427.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "otros estados se est\u00e1 dando mucho la",
            "start": 7429.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n en Asimismo",
            "start": 7430.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "preguntarle si usted Est\u00e1 enterado que",
            "start": 7434.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "una familia entera maneja Morena en el",
            "start": 7438.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "estado de quintanar Ro y me refiero a",
            "start": 7441.239,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que la alcaldesa Mari Carmen Hern\u00e1ndez",
            "start": 7445.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Sol\u00eds quien es alcaldesa de Felipe",
            "start": 7449.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto su pareja sentimental",
            "start": 7451.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Johana Acosta es l\u00edder Estatal de morena",
            "start": 7454.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "su hermano David Hern\u00e1ndez sol\u00ed es",
            "start": 7457.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "secretario de coordinaci\u00f3n estatal",
            "start": 7459.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presidente del 10 municipal de otompe",
            "start": 7461.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "blando otompe blanco Perd\u00f3n cobrando el",
            "start": 7463.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "doble sueldo su cu\u00f1ada Yuni Mart\u00ednez",
            "start": 7467.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez es alcaldesa de otompe blanco",
            "start": 7470.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "y su mam\u00e1 presidenta del di de municipio",
            "start": 7474.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 7477.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "e quienes buscan nuevamente la",
            "start": 7479.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n por 3 a\u00f1os",
            "start": 7482.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eh se lo pregunto porque muchos",
            "start": 7484.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "verdaderos fundadores de morena",
            "start": 7488.559,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "quienes lo acompa\u00f1aron",
            "start": 7492.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en a caminar junto a usted y quienes",
            "start": 7494.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "pues han tenido mucha esperanza en su",
            "start": 7498.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gobierno pues han sido",
            "start": 7502.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "arrinconados sin tomar en",
            "start": 7505.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "cuenta su trabajo sus esfuerzos y sus",
            "start": 7508.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "aspiraciones",
            "start": 7512.679,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y los gobiernos priistas y panistas eh",
            "start": 7515.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "han hecho mucho da\u00f1o en el estado de",
            "start": 7520.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Quintana ro y no queremos que esas",
            "start": 7522.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "irregularidades se vuelvan a cometer",
            "start": 7525.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "actualmente qu\u00e9 opina de",
            "start": 7529.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "yo lo mismo este ya lo expusiste",
            "start": 7531.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Y t\u00fa tienes aqu\u00ed el derecho de",
            "start": 7539.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "manifestarte",
            "start": 7543.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este con toda",
            "start": 7546.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "libertad con toda toda libertad",
            "start": 7548.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "y la impresi\u00f3n que",
            "start": 7554.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "causas al menos a m\u00ed es que eres una",
            "start": 7558.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7561.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "buena porque",
            "start": 7563.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este hay",
            "start": 7567.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 7570.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 7572.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "solo act\u00faan",
            "start": 7574.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sobre un partido no o un grupo y t\u00fa aqu\u00ed",
            "start": 7576.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ahorita hablaste de de",
            "start": 7581.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 7585.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "este porque seg\u00fan",
            "start": 7587.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "entiendo por la poca",
            "start": 7590.239,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tengo",
            "start": 7593.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal",
            "start": 7596.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de solidaridad es de un",
            "start": 7601.079,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "partido h",
            "start": 7604.559,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y la presidenta municipal de falipe",
            "start": 7607.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto es de otro no son del",
            "start": 7611.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "mismo partido As\u00ed es",
            "start": 7615.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "verad este todo el tiempo tienes aqu\u00ed la",
            "start": 7625.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "libertad de expresar Yo no me quiero",
            "start": 7629.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "involucrar porque no me",
            "start": 7632.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "corresponde eso pero ustedes S\u00ed bueno",
            "start": 7636.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "seguimos vamos por",
            "start": 7640.559,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Ah\u00ed vamos a llegar ya no Faltan 10",
            "start": 7643.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "minutos Presidente buenos d\u00edas Pedro",
            "start": 7649.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ca\u00f1a del pel\u00edculo universal solamente",
            "start": 7652.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "para confirmar presidente ma\u00f1ana",
            "start": 7653.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entonces se va eh presentar esta",
            "start": 7654.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "denuncia ante la Corte eh Por el tema de",
            "start": 7657.559,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la embajada ser\u00eda ma\u00f1ana ante ellos qu\u00e9",
            "start": 7660.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ajustes fue los que se pidieron o que",
            "start": 7662.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "usted pidi\u00f3 para presentar esta",
            "start": 7664.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "denuncia una buena revisi\u00f3n porque",
            "start": 7668.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7675.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7677.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "expectativas sobre todo para",
            "start": 7681.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "buscar la no",
            "start": 7685.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n",
            "start": 7689.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Pero se tiene",
            "start": 7692.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que pensar",
            "start": 7694.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "bien en",
            "start": 7698.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo de exigir la no repetici\u00f3n para que",
            "start": 7700.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 7705.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 7707.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nadie se",
            "start": 7709.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "atreva a cometer una",
            "start": 7712.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "atrocidad una",
            "start": 7715.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n como lo sucedido en",
            "start": 7719.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Ecuador que no es nada m\u00e1s",
            "start": 7723.8,
            "duration": 12.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es eh el orden mundial el",
            "start": 7727.84,
            "duration": 12.96
        },
        {
            "text": "respeto a las normas",
            "start": 7736.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 7742.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "entonces no es cualquier",
            "start": 7745.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite Por eso se est\u00e1 analizando bien",
            "start": 7751.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s que",
            "start": 7757.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 7760.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "claro el",
            "start": 7765.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mensaje y la",
            "start": 7768.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7771.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "demanda",
            "start": 7779.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "breve Pero",
            "start": 7782.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "bueno y breve y",
            "start": 7785.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bueno doblemente bueno Ayer ya el",
            "start": 7788.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos como usted",
            "start": 7792.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dice eh ya tuvo una posici\u00f3n m\u00e1s fuerte",
            "start": 7793.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "respecto a esta a esta",
            "start": 7796.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh intervenci\u00f3n en la embajada esperar\u00eda",
            "start": 7798.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo mismo del gobierno de Canad\u00e1 se se ha",
            "start": 7802.159,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "enviado Alguna alg\u00fan S\u00ed este la verdad",
            "start": 7804.84,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "eh somos muy respetuosos en la decisi\u00f3n",
            "start": 7810.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "que tomen otros gobiernos",
            "start": 7815.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "eh En el caso de de Estados Unidos",
            "start": 7819.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "cuando sale el primer",
            "start": 7822.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "comunicado lo primero que pienso es de",
            "start": 7826.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1",
            "start": 7830.4,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "informado o no est\u00e1 informado bien para",
            "start": 7833.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "matizar el presidente",
            "start": 7838.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ba",
            "start": 7842.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque en los gobiernos",
            "start": 7844.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "e hay",
            "start": 7848.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "criterios los gobiernos no son",
            "start": 7854.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "monol\u00edticos menos los gobiernos",
            "start": 7864.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos siempre hay al interior de",
            "start": 7871.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "los gobiernos posturas",
            "start": 7875.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "distintas in",
            "start": 7880.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "uso suele pasar que una es la",
            "start": 7884.92,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "postura de Hacienda y otra es la postura",
            "start": 7889.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7895.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y otra es la postura de",
            "start": 7897.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y otra es la postura de",
            "start": 7901.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 7904.639,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica entonces",
            "start": 7909.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "yo lo",
            "start": 7912.199,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7913.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quer\u00eda y se",
            "start": 7916.079,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 que el presidente",
            "start": 7919.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "conociera",
            "start": 7924.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de lo",
            "start": 7927.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "grave que",
            "start": 7930.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "fue la toma de la embajada el asalto a",
            "start": 7934.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7938.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "embajada",
            "start": 7940.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Porque seguramente en Estados Unidos hay",
            "start": 7942.8,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 7947.079,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7948.37,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "criterios que creo que fueron los que",
            "start": 7949.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "prevalecieron",
            "start": 7952.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "inicialmente entonces",
            "start": 7957.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ya en el caso",
            "start": 7965.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de Canad\u00e1 pues ellos van a decidir",
            "start": 7967.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "porque en el comunicado de",
            "start": 7971.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 utilizaron una",
            "start": 7976.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "palabra que pone en",
            "start": 7980.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "duda el que se haya",
            "start": 7983.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "violado el derecho",
            "start": 7987.599,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "internacional o nuestra",
            "start": 7991.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda a ver si lo",
            "start": 7996.079,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "leemos nada m\u00e1s esa",
            "start": 8000.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "parte que se",
            "start": 8004.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "manifiestan en",
            "start": 8008.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 8010.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8011.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 8014.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "aparente es",
            "start": 8018.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "como se dice en el argot de los abogados",
            "start": 8019.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 8024.119,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "presunta toma de la embajada",
            "start": 8029.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuando la realidad supera",
            "start": 8035.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "todo entonces eso es pero vamos a",
            "start": 8042.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esperar que ellos",
            "start": 8046.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este rectifiquen o est\u00e1n en su derecho",
            "start": 8054.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de no",
            "start": 8058.559,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hacerlo y no hay",
            "start": 8060.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "problema al interior de la en en la",
            "start": 8062.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "celac se ha planeado alguna reuni\u00f3n de",
            "start": 8065.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de mandatarios por este tema Bueno tan",
            "start": 8067.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "grave s\u00ed se este pens\u00f3 en una reuni\u00f3n",
            "start": 8069.719,
            "duration": 11.121
        },
        {
            "text": "de de mandatarios pero se est\u00e1 buscando",
            "start": 8074.44,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "consenso ya se est\u00e1n reuniendo los",
            "start": 8080.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "cancilleres y yo creo que este con eso",
            "start": 8085.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8090.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este suficiente no buscar\u00eda que hubiera",
            "start": 8092.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n de mandatarios por este",
            "start": 8094.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tema tenemos muy buena",
            "start": 8098.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n la verdad es que agradecemos a",
            "start": 8100.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "todos los gobiernos de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 8104.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "del Caribe todos se han",
            "start": 8107.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "portado muy bien muy solidarios muy",
            "start": 8109.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "fraternos",
            "start": 8112.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8115.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pa\u00edses de",
            "start": 8118.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "muchos pa\u00edses de de Europa han expresado",
            "start": 8123.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 8127.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "apoyo organismos internacionales lo",
            "start": 8128.96,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "que este acabamos de ver de la",
            "start": 8133.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "oea es",
            "start": 8137.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 8140.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "at\u00edpico pero",
            "start": 8143.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8145.7,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "consecuente una condenaci\u00f3n de la",
            "start": 8149.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Embajada Mexicana por 29 votos a favor",
            "start": 8152.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina de eso Ah muy",
            "start": 8155.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bien muy bien y",
            "start": 8158.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este y la Uni\u00f3n",
            "start": 8162.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Europea",
            "start": 8164.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "igual Entonces qu\u00e9 nos queda la",
            "start": 8168.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n",
            "start": 8175.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "formal de",
            "start": 8177.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 8179.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "denuncia s\u00ed Canad\u00e1 est\u00e1 profundamente",
            "start": 8185.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "preocupado por la aparente violaci\u00f3n",
            "start": 8188.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "aparente Esto es lo",
            "start": 8197.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que aparente violaci\u00f3n por parte de",
            "start": 8200.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Ecuador de la convenci\u00f3n de bien sobre",
            "start": 8203.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "relaciones diplom\u00e1ticas o",
            "start": 8206.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sea todos este",
            "start": 8209.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tenemos posibilidades de",
            "start": 8212.439,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "rectificar en la",
            "start": 8218.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica se tiene que saber rectificar",
            "start": 8220.479,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "no caer en la autocomplacencia",
            "start": 8225.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 8233.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "sabios cambiar de",
            "start": 8235.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n no pero yo creo que ya lo tiene",
            "start": 8239.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "es que el video este se",
            "start": 8243.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ha difundido",
            "start": 8246.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bastante No es para presumir pero la",
            "start": 8248.92,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera este siempre se ve en M\u00e9xico y",
            "start": 8253.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "afuera en el",
            "start": 8257.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "extranjero presidente solo para terminar",
            "start": 8259.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "este tema de la del caso de la embajada",
            "start": 8261.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "eh cu\u00e1ndo mandar\u00e1 la carta a la ONU para",
            "start": 8263.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que conden esta intervenci\u00f3n a la",
            "start": 8267.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Embajada Mexicana en Ecuador",
            "start": 8269.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "primero es lo",
            "start": 8271.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de la Corte",
            "start": 8275.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Internacional esa Si esa es la v\u00eda este",
            "start": 8277.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "legal que nos recomiendan los",
            "start": 8281.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos presidente un segundo tema",
            "start": 8283.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "ayer hubo un",
            "start": 8285.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "incidente en donde se atac\u00f3 a balazos a",
            "start": 8287.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "personal del tribunal electoral ustedes",
            "start": 8290.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tienen reporte en el gabinete de",
            "start": 8292.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "seguridad sobre este hecho s",
            "start": 8293.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este de un",
            "start": 8296.439,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trabajador del tribunal electoral no",
            "start": 8298.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "sabemos las causas los m\u00f3viles Ya se",
            "start": 8302.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n",
            "start": 8306.679,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8308.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este los",
            "start": 8310.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "magistrados",
            "start": 8313.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 8315.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "solicitaron a",
            "start": 8317.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n Luisa",
            "start": 8319.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda",
            "start": 8324.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Alcalde que se este investigar este",
            "start": 8326.24,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "asunto y tambi\u00e9n que fuesen ellos",
            "start": 8331.399,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "considerados para contar con protecci\u00f3n",
            "start": 8336.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "se les va a brindar entonces protecci\u00f3n",
            "start": 8340.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "a todos los magistrados del tribunal",
            "start": 8342.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "electoral hay alguna cantidad de",
            "start": 8344.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "elementos que ya se tiene",
            "start": 8346.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ahorita rosela tiene los datos puede ser",
            "start": 8348.399,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "que hoy se informe de cu\u00e1ntos han",
            "start": 8352.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "solicitado este protecci\u00f3n y a todos se",
            "start": 8357.479,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "les ha brindado a la mayor\u00eda creo que",
            "start": 8361.639,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "son como 100 personas y a todos se les",
            "start": 8365.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este",
            "start": 8370.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "protegiendo no se sabe todav\u00eda no se",
            "start": 8375.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sabe porque tambi\u00e9n en las redes",
            "start": 8378.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "manejaron que eran",
            "start": 8381.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s personas y funcionarios",
            "start": 8384.559,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "este e de los ayudantes",
            "start": 8389.64,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "de los magistrados Y al parecer es un",
            "start": 8394.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero trabajador",
            "start": 8399.92,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "eh servidor p\u00fablico del tribunal",
            "start": 8402.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Pero se tiene que",
            "start": 8407.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "investigar este en cualquier",
            "start": 8409.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "caso Gracias presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 8418.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "todos Buenos d\u00edas a todas sobre este",
            "start": 8421.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "\u00faltimo hecho que le preguntaba Pedro eh",
            "start": 8423.479,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "los magistrados electorales han recibido",
            "start": 8426.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "amenazas No creo pero no este lo han",
            "start": 8430.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "expresado",
            "start": 8434.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh pero solicitaron la protecci\u00f3n s\u00ed Y",
            "start": 8437.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s nosotros",
            "start": 8440.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "eh tomamos la decisi\u00f3n de dar protecci\u00f3n",
            "start": 8442.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a todo el que lo",
            "start": 8446.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "solicita bien eh retomando nuevamente el",
            "start": 8449.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "caso de del asalto adem\u00e1s es nuestra",
            "start": 8452.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n es nuestra responsabilidad",
            "start": 8456.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "As\u00ed es en el caso del asalto a la",
            "start": 8458.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "embajada de M\u00e9xico en Ecuador e saber",
            "start": 8461.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh dos cosas eh del material videog",
            "start": 8465.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "grabado que ayer presentaron y que se ha",
            "start": 8469.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estado dando a conocer eh Me pregunto si",
            "start": 8470.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Existe alg\u00fan momento algunas im\u00e1genes en",
            "start": 8474.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "donde se pudiera ver de manera M\u00e1s",
            "start": 8478.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "directa no s\u00e9 si exista eh el momento en",
            "start": 8481.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el que aseguran a Jorge glas y c\u00f3mo lo",
            "start": 8485.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "aseguran es decir si sufre agresi\u00f3n eh",
            "start": 8489.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "dos Qu\u00e9 ha pasado con el personal que",
            "start": 8491.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estaba aqu\u00ed encargado del despacho de la",
            "start": 8494.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "embajada de Ecuador aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 8496.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 aqu\u00ed ya se fue qu\u00e9 es lo que va",
            "start": 8500.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a pasar y si eh con base en los",
            "start": 8503.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "testimonios que hoy presentaron",
            "start": 8507.2,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "justamente de c\u00f3mo se fue",
            "start": 8508.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este asalto a la Embajada",
            "start": 8511.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Mexicana pudiera ser muy pronto pero me",
            "start": 8514.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo pregunt\u00e9 desde el mismo momento",
            "start": 8518.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuando vimos al al jefe de la de la",
            "start": 8519.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "embajada Canseco y todo el personal hoy",
            "start": 8523.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "con los testimonios podr\u00edan ser",
            "start": 8525.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimos aspirantes al AB elizario",
            "start": 8528.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez esto por el caso de Ecuador",
            "start": 8530.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 8533.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8534.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8536.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 8539.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es Claro",
            "start": 8542.04,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que invaden la embajada que detienen",
            "start": 8543.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eh Por la fuerza",
            "start": 8549.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "al vicepresidente todo lo que hemos",
            "start": 8551.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "visto no s\u00e9 si",
            "start": 8561.28,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay m\u00e1s",
            "start": 8564.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 8567.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 8568.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se trajeron lo que",
            "start": 8572.04,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "pudieron los diplom\u00e1ticos",
            "start": 8575.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuestros acerca",
            "start": 8581.399,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "de el papel que",
            "start": 8585.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1aron pues es de el m\u00e1ximo",
            "start": 8588.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 8592.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no con relaci\u00f3n",
            "start": 8595.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a este otorgamiento de",
            "start": 8598.439,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "un una presea como la belizario",
            "start": 8602.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez",
            "start": 8606.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bueno eso lo va a decidir el senado de",
            "start": 8607.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica Yo creo que si son",
            "start": 8611.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "candidatos este a tomarse en",
            "start": 8614.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 8618.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nosotros Claro que lo vamos a estar",
            "start": 8620.439,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "homenajeando clar este y las",
            "start": 8623.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "condecoraciones reconocimientos que se",
            "start": 8629.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "dan en el servicio exterior mexicano",
            "start": 8631.6,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed les corresponden a ellos no Qu\u00e9",
            "start": 8636.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 con el con el personal de la",
            "start": 8640.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "embajada de Ecuador aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 8643.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entiendo que no hab\u00eda una embajador",
            "start": 8645.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desde el 2023 hab\u00eda un la instrucci\u00f3n la",
            "start": 8646.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n fue que se les",
            "start": 8650.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "respetara este a todos ellos que este no",
            "start": 8653.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "hubiese",
            "start": 8659.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "malato a nadie y tambi\u00e9n",
            "start": 8661.439,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "este no maltratar a nuestros hermanos",
            "start": 8665.6,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Ecuatorianos que viven en",
            "start": 8669.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que por alguna",
            "start": 8674.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n est\u00e1n de visita en",
            "start": 8677.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Nosotros somos pueblos",
            "start": 8681.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hermanos Esta es una circunstancia de",
            "start": 8685.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "otro tipo ellos no",
            "start": 8689.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 8692.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "responsables estas son decisiones mal",
            "start": 8694.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tomadas en la",
            "start": 8699.12,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "c\u00fapula de el gobierno de su",
            "start": 8703.12,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero pues",
            "start": 8708.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este una cosa son los pueblos y otra",
            "start": 8714.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cosa son los",
            "start": 8717.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gobiernos ese personal va a permanecer",
            "start": 8719.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico entonces no s\u00e9 si permanece",
            "start": 8721.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pero si decide permanecer se puede",
            "start": 8725.8,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "quedar Este es un pa\u00eds este Bueno",
            "start": 8729.88,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "hospitalario es un pa\u00eds",
            "start": 8735.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "eh Para",
            "start": 8739.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que todos podamos",
            "start": 8741.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "convivir porque nosotros somos",
            "start": 8744.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "partidarios de la",
            "start": 8747.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fraternidad universal Pero adem\u00e1s M\u00e9xico",
            "start": 8750.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tiene una",
            "start": 8753.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n de",
            "start": 8755.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de d\u00e9cadas",
            "start": 8758.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "siglos de protecci\u00f3n a",
            "start": 8761.6,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "perseguidos de garantizar el derecho de",
            "start": 8765.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "asilo eso nos",
            "start": 8770.479,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "distingue si un repaso pues",
            "start": 8773.279,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "desde la",
            "start": 8778.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "a la comunidad",
            "start": 8781.96,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "jud\u00eda",
            "start": 8785.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico protegi\u00f3 a la comunidad jud\u00eda con",
            "start": 8787.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "la Guerra Civil",
            "start": 8791.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1ola lo",
            "start": 8794.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mismo y coincidi\u00f3 que fue el mismo",
            "start": 8795.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "presidente el general L\u00e1zaro",
            "start": 8800.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas en los dos",
            "start": 8802.359,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "casos el refugio la protecci\u00f3n el asilo",
            "start": 8806.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "no lo quer\u00edan en ninguna parte porque",
            "start": 8810.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "estaba amenazado de muerte a Leon",
            "start": 8812.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tropski",
            "start": 8816.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se",
            "start": 8817.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "les se le da asilo",
            "start": 8820.359,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "eh en los a\u00f1os posteriores cuando",
            "start": 8824.439,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 8829.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "oea por influencia del gobierno de",
            "start": 8832.279,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "Estados Unidos eh decide expulsar a Cuba",
            "start": 8836.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de esa",
            "start": 8842.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n el \u00fanico pa\u00eds que vota en",
            "start": 8844.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "contra que se opone es",
            "start": 8847.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico esos somos en pol\u00edtica",
            "start": 8851.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "exterior los momentos de las dictaduras",
            "start": 8854.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica del Sur que tanto da\u00f1o",
            "start": 8857.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "causaron en Argentina en",
            "start": 8860.24,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Uruguay en Chile en Bolivia incluso",
            "start": 8863.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Ecuador",
            "start": 8869.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos eh",
            "start": 8871.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "refugiados vivieron",
            "start": 8874.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "convivieron son parte de M\u00e9xico M\u00e9xico",
            "start": 8878.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es como su segunda patria de",
            "start": 8882.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 8885.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "latinoamericanos bien",
            "start": 8887.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8890.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8893.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "este no va a responder la comunidad",
            "start": 8895.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "internacional como lo est\u00e1 haciendo",
            "start": 8898.279,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "cuando se trata de un pa\u00eds",
            "start": 8901.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ejemplar en la",
            "start": 8907.08,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la protecci\u00f3n y del",
            "start": 8910.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "asilo",
            "start": 8915.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8918.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00edan atrevido hablaba yo",
            "start": 8920.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de lo que sucedi\u00f3 lamentable lamentable",
            "start": 8924.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en Chile",
            "start": 8929.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que fuera del la",
            "start": 8930.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "embajada estaban",
            "start": 8934.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "francotiradores para que la gente de",
            "start": 8937.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Chile no llegara a nuestra embajada pero",
            "start": 8940.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "una vez que",
            "start": 8943.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "llegaba a la embajada m\u00e1s tambi\u00e9n un",
            "start": 8945.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "embajador",
            "start": 8950.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 8952.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Gonzalo Mart\u00ednez",
            "start": 8955.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "corbal\u00e1 de San Luis",
            "start": 8958.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed",
            "start": 8961.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "este jug\u00f3 un papel destacad",
            "start": 8963.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "simo de",
            "start": 8968.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a la familia del presidente",
            "start": 8971.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Allende y a todos los que este",
            "start": 8974.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "llegaron estamos hablando de mucha gente",
            "start": 8979.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "que llen\u00f3 la residencia la embajada",
            "start": 8982.68,
            "duration": 13.12
        },
        {
            "text": "eh de M\u00e9xico en chile y se obtuvieron",
            "start": 8987.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "salvoconductos Entonces",
            "start": 8997.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esto realmente",
            "start": 8999.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh fue",
            "start": 9001.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 9003.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "atroz",
            "start": 9006.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "inesperado pero",
            "start": 9007.68,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "eh Hay que me lo comentaba ayer",
            "start": 9012.2,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9018.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "nuestro compa\u00f1ero hermano presidente",
            "start": 9020.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Lula el bloque",
            "start": 9025.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "conservador del",
            "start": 9029.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 9032.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 9035.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "actitudes",
            "start": 9037.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "irracionales",
            "start": 9040.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "autoritarias hasta lo",
            "start": 9043.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "irracional",
            "start": 9048.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 9052.04,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9052.61,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "eso se burl\u00f3",
            "start": 9055.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Ciro",
            "start": 9058.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque yo en la ma\u00f1ana del",
            "start": 9062.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 9067.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "advert\u00ed vamos a",
            "start": 9070.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "informar organismos internacionales no",
            "start": 9075.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vayan",
            "start": 9079.24,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "a tomar a",
            "start": 9080.92,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9082.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lanar aqu\u00ed lo dije el viernes en la",
            "start": 9083.399,
            "duration": 11.721
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana entonces ese viernes so la Es que",
            "start": 9087.84,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "este me tira a Loco",
            "start": 9095.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este tiro no este",
            "start": 9099.56,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ya como dicen algunos",
            "start": 9103.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 chiflado",
            "start": 9107.72,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "este no no no no no no no es que",
            "start": 9110.8,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 9117.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9119.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rencorosos los",
            "start": 9124.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 9126.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh malos de malol",
            "start": 9129.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "landia o",
            "start": 9133.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sea se",
            "start": 9136.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "enajenan o sea",
            "start": 9138.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 9142.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fan\u00e1ticos",
            "start": 9145.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es en mi",
            "start": 9146.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "libro les voy a leer una parte nada m\u00e1s",
            "start": 9149.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s no es que ya",
            "start": 9153.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ahora ya me diste",
            "start": 9155.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "entrada este hablando",
            "start": 9158.72,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "de del caso de de Garc\u00eda Luna",
            "start": 9162.279,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "de en mi",
            "start": 9168.84,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 9181.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 9185.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este este es el problema de que no tiene",
            "start": 9190.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ep\u00edlogo que",
            "start": 9195.319,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9198.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero donde",
            "start": 9201.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "hablo de Garc\u00eda",
            "start": 9204.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Luna qu\u00e9 es lo que lleva a",
            "start": 9210.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 9215.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "a declarar la guerra y a este poner a",
            "start": 9218.08,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna de",
            "start": 9224.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 9227.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh seguridad que no s\u00e9",
            "start": 9230.319,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "todav\u00eda Si \u00e9l ten\u00eda el antecedente de",
            "start": 9235.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se hab\u00eda formado Garc\u00eda Luna en el",
            "start": 9239.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sisen o",
            "start": 9242.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "sea eso ser\u00eda importante que lo aclarara",
            "start": 9245.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "porque una de esas no",
            "start": 9250.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sab\u00eda lo digo en",
            "start": 9253.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "serio",
            "start": 9256.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este porque eso sucede",
            "start": 9257.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9262.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "19 89",
            "start": 9264.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9266.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "entrando",
            "start": 9268.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Salinas y lo del asesinato de Coloso se",
            "start": 9270.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "da en el",
            "start": 9274.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "94",
            "start": 9276.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9278.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n es impuesto en la presidencia",
            "start": 9281.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en el 2006 pasa",
            "start": 9284.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tiempo pero",
            "start": 9288.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "eh yo lo que aqu\u00ed",
            "start": 9292.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "describo",
            "start": 9296.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "es si Calder\u00f3n y ese es el debate",
            "start": 9298.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh participa",
            "start": 9308.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "directamente",
            "start": 9311.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9313.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "actos criminales criminales",
            "start": 9317.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "o tiene la",
            "start": 9323.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "creencia de",
            "start": 9327.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "que se tiene que poner orden a cualquier",
            "start": 9329.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "precio aunque",
            "start": 9335.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sea cometiendo",
            "start": 9337.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "atrocidades y yo me inclino por lo",
            "start": 9341.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "segundo Aunque bueno",
            "start": 9346.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ordenado a ver",
            "start": 9351.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esto este lo llevan a cabo as\u00ed y as\u00ed as\u00ed",
            "start": 9353.64,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "o contra esta persona",
            "start": 9358.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9362.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "es que en el pensamiento",
            "start": 9364.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 9369.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "existe la",
            "start": 9371.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "creencia de que se debe de usar la",
            "start": 9374.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 9378.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y que el mal hay que combatirlo con el",
            "start": 9380.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mal y que es diente por diente y Ojo por",
            "start": 9383.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ojo y que no",
            "start": 9390.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "importa Bueno eso s\u00ed lo lleg\u00f3 a",
            "start": 9394.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "decir lleg\u00f3 a decir",
            "start": 9398.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "van a costar",
            "start": 9401.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vidas esta decisi\u00f3n que estamos tomando",
            "start": 9404.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "cuando declara la",
            "start": 9406.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "guerra da\u00f1os colaterales pero ese es un",
            "start": 9408.52,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "pensamiento s\u00ed del conservadurismo",
            "start": 9413.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "por eso no somos",
            "start": 9417.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "iguales por eso se burlan Pero adem\u00e1s",
            "start": 9420.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9423.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "entiendo O sea no me causa ninguna",
            "start": 9425.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "molestia porque pensamos",
            "start": 9430.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "distinto porque hay amigos eh que",
            "start": 9434.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "quieren este",
            "start": 9439.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh componerlo No",
            "start": 9441.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "diciendo cuando hablo de abrazos no",
            "start": 9445.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "balazos y que me refiero de manera",
            "start": 9448.68,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "metaf\u00f3rica a los abrazos Que los",
            "start": 9452.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "abrazos es",
            "start": 9457.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "darle eh oportunidad a los",
            "start": 9459.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que haya trabajo que haya",
            "start": 9463.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ingresos que haya bienestar s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 9466.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed s\u00ed todos pero tambi\u00e9n abrazos no",
            "start": 9470.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "balazos Entonces eso choca completamente",
            "start": 9474.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "con laal S\u00ed con el pensamiento",
            "start": 9478.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "conservador Pero adem\u00e1s es",
            "start": 9482.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "b\u00edblico el Antiguo Testamento es la ley",
            "start": 9486.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "del tal\u00f3n el Nuevo Testamento es otra",
            "start": 9489.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 9493.04,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "es enfrentar el mal haciendo el bien",
            "start": 9494.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Entonces eso no es",
            "start": 9501.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil de",
            "start": 9504.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aceptar y por eso se",
            "start": 9506.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "r\u00eden pero no me produce ning\u00fan tipo de",
            "start": 9508.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "molestia Yo soy partidario de que la paz",
            "start": 9514.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "es fruto de la",
            "start": 9517.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 9519.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pero no soy nada m\u00e1s el",
            "start": 9521.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "\u00fanico si ustedes le preguntan al pueblo",
            "start": 9525.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Por qu\u00e9 hay",
            "start": 9528.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "delincuencia la mayor\u00eda les va a decir",
            "start": 9533.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ahora ya",
            "start": 9536.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "no pero",
            "start": 9538.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "antes la respuesta era por la",
            "start": 9540.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "necesidad porque no hay trabajo porque",
            "start": 9545.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no se atiende a los",
            "start": 9548.2,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Porque esa es la sabidur\u00eda",
            "start": 9551.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 9558.359,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pero si le pregunta a un acad\u00e9mico de",
            "start": 9559.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Harvard especialista en seguridad o en",
            "start": 9566.359,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "militarismo o en industria",
            "start": 9571.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "b\u00e9lica C\u00f3mo enfrentar la violencia o por",
            "start": 9576.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hay violencia Ah porque falta mano",
            "start": 9580.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dura es que ustedes",
            "start": 9583.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9585.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n j\u00f3venes",
            "start": 9587.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero hasta hace",
            "start": 9591.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "poco todav\u00eda se pon\u00edan",
            "start": 9592.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "as\u00ed los presidentes S\u00ed y",
            "start": 9595.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "todos gobernadores y",
            "start": 9600.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todo que",
            "start": 9602.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sepan que vamos a poner",
            "start": 9605.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "orden que no me va a temblar la",
            "start": 9608.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mano ese era el mensaje bien nada m\u00e1s",
            "start": 9614.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "como s\u00ed Entonces ya ya si no como",
            "start": 9618.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "agregado Bueno yo creo que Felipe",
            "start": 9620.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n s\u00ed sal\u00eda s\u00ed sab\u00eda que ven\u00eda del",
            "start": 9621.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cis porque pues hasta Fox le hered\u00f3 ag",
            "start": 9623.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "garse a luna no pero bueno hay que Fox",
            "start": 9625.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "le hereda a Felipe Calder\u00f3n Garc\u00eda Luna",
            "start": 9629.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "es que una cosa es que Fox le hereda a",
            "start": 9632.56,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna pero otra es que al",
            "start": 9637.2,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "recibirlo o sea cuando Fox S\u00ed",
            "start": 9641.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 en el Gobierno ya Garc\u00eda Luna",
            "start": 9648.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en investigaci\u00f3n investigaci\u00f3n As\u00ed",
            "start": 9652.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "es S\u00ed s\u00ed 200",
            "start": 9655.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es es que s\u00ed es interesante S\u00ed es",
            "start": 9662.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "interesante porque por ejemplo en PGR",
            "start": 9665.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "minutos o sea en la PGR hab\u00eda una manera",
            "start": 9667.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de llamar a los que ven\u00edan del cisen a",
            "start": 9669.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los funcionarios que ven\u00edan del cisen",
            "start": 9671.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "les dec\u00edan el cisen esco S\u00ed as\u00ed yo",
            "start": 9673.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cubr\u00eda PGR en aquel entonces entonces",
            "start": 9676.2,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "Bueno pues pero pero 200 qu\u00e9 s siete Ah",
            "start": 9678.6,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que me",
            "start": 9685.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ayudan S\u00ed el narcoestado",
            "start": 9687.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "s\u00ed no puede",
            "start": 9692.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ser ya se perdi\u00f3 no Dame otro libro 207",
            "start": 9694.6,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "Ah 207 no pero no",
            "start": 9699.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 no pero",
            "start": 9704.2,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 9707.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9709.35,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "es la versi\u00f3n no",
            "start": 9710.6,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "autorizada es la versi\u00f3n no",
            "start": 9712.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 9715.26,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "autorizada ya censurado est\u00e1 la",
            "start": 9718.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "192 a la",
            "start": 9722.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "225 o sea brincar Qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 9724.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 9728.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "planeta es",
            "start": 9730.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pirata s\u00ed consciente o no",
            "start": 9736.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n es responsable de la",
            "start": 9740.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "guerra de la gran tragedia que signific\u00f3",
            "start": 9744.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 9748.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "etapa cuyo",
            "start": 9749.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "protagonista fue Genaro Garc\u00eda Luna nada",
            "start": 9752.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "menos que su secretario de seguridad",
            "start": 9756.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica su brazo derecho actualmente",
            "start": 9759.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sentenciado en Estados",
            "start": 9763.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Unidos por asociaci\u00f3n delictuosa y otros",
            "start": 9765.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "delitos graves relacionados con el",
            "start": 9768.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de drogas y la",
            "start": 9770.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "violencia muchos no saben que Genaro",
            "start": 9774.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna ingres\u00f3 al cisen desde el",
            "start": 9778.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "inicio del gobierno de Carlos Salinas de",
            "start": 9781.92,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "Gortari y que lleg\u00f3 a ser subdirector",
            "start": 9784.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "operativo de esa Misteriosa",
            "start": 9789.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n y desempe\u00f1ando ese cargo",
            "start": 9793.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "viaj\u00f3 a",
            "start": 9796.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Tijuana y dej\u00f3 en libertad a un agente",
            "start": 9798.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de ese centro de espionaje acusado de",
            "start": 9802.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "haber sido el segundo tirador en el",
            "start": 9805.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "asesinato de Luis Donaldo",
            "start": 9808.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "colos sobre esto",
            "start": 9812.52,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "\u00faltimo no s\u00e9 si Calder\u00f3n estaba",
            "start": 9815.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "enterado o",
            "start": 9822.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no pero Sigo pensando que nunca",
            "start": 9824.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "imagin\u00f3",
            "start": 9828.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo que habr\u00eda de",
            "start": 9829.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "provocar con su guerra contra el",
            "start": 9835.04,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico y tampoco creo que haya",
            "start": 9838.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "actuado de manera deliberada ni directa",
            "start": 9842.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "en actos criminales",
            "start": 9845.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "esa m\u00e1s",
            "start": 9849.279,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "bien sostengo pero es es el tema para el",
            "start": 9851.399,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "debate que la falta de",
            "start": 9857.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "principios la falta de",
            "start": 9860.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "principios y el fanatismo",
            "start": 9865.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "conservador puede llevar a cualquier",
            "start": 9872.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "persona con",
            "start": 9875.439,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "poder la falta de principios y el",
            "start": 9879.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fanatismo conservador puede llevar a",
            "start": 9883.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cualquier persona con poder a emprender",
            "start": 9886.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 9888.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "represivas con odio",
            "start": 9889.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "enfermizo para imponer el",
            "start": 9897.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 9899.92,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Aunque lo logre de manera inhumana y",
            "start": 9902.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cruel Ese es el conservadurismo",
            "start": 9907.479,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "entonces Lula Ayer me hablaba de",
            "start": 9910.88,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9913.82,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "eso de",
            "start": 9917.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo hay una derecha que a m\u00ed no me",
            "start": 9922.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "gusta llamarla",
            "start": 9927.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "as\u00ed sino m\u00e1s que",
            "start": 9930.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9935.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conservadora un grupo",
            "start": 9938.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 9943.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reaccionario",
            "start": 9947.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Aunque lo logre de manera inhumana y",
            "start": 9951.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "cruel y Calder\u00f3n tiene ese",
            "start": 9954.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "perfil",
            "start": 9958.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extremista y no solo es Calder\u00f3n",
            "start": 9963.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh es de los pol\u00edticos m\u00e1s reaccionarios",
            "start": 9968.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y autoritarios de",
            "start": 9972.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Pero hay otros ustedes",
            "start": 9975.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "este Ven al escritor",
            "start": 9979.479,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "este famoso en algunos sectores de clase",
            "start": 9983.479,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "media Mart\u00edn Moreno",
            "start": 9988.359,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "eh diciendo yo quemar\u00eda en le\u00f1a verde en",
            "start": 9992.399,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "el Z\u00f3calo a los de un movimiento",
            "start": 9997.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "x o cosas",
            "start": 10001.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10004.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed o sea es",
            "start": 10006.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10010.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de un conservadurismo",
            "start": 10011.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "extremo",
            "start": 10015.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de mucho",
            "start": 10018.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "odio y adem\u00e1s",
            "start": 10024.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10028.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "piensan que hay toda una",
            "start": 10030.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n para este eh el el",
            "start": 10034.88,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "autoritarismo o sea siempre le",
            "start": 10039.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "buscan y lo",
            "start": 10043.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 10047.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dees",
            "start": 10049.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nable es de que van a los",
            "start": 10051.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "templos o sea Es",
            "start": 10058.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "como ir a la iglesia y bendecir el pu\u00f1al",
            "start": 10063.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "antes de",
            "start": 10068.08,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "clavarlo o",
            "start": 10074.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sea Pero ojal\u00e1 y",
            "start": 10078.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "cambien y si no cambian ellos sus hijos",
            "start": 10082.319,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "porque qu\u00e9 culpa tienen sus hijos este",
            "start": 10087.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 10092.439,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "dejar de insistir que solo siendo buenos",
            "start": 10094.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "podemos ser",
            "start": 10100.16,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "felices",
            "start": 10105.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este todos",
            "start": 10107.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 10110.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hermanos si",
            "start": 10112.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "acaso adversarios no",
            "start": 10114.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "enemigos",
            "start": 10122.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hay muchas cosas no de qu\u00e9 hablar sobre",
            "start": 10124.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "esto presidente Le agradezco eh en en",
            "start": 10127.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "otro tema regresando al tema de de del",
            "start": 10130.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "polic\u00eda que se fug\u00f3 y lo detuvieron",
            "start": 10132.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "usted mencion\u00f3 hace unos momentos que",
            "start": 10135.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estaba en un rancho que estaba eh",
            "start": 10138.2,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "protegido por Por qu\u00e9 dice que estaba",
            "start": 10140.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "protegido era propiedad de alguna",
            "start": 10142.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "autoridad eh si nos puede dar alg\u00fan",
            "start": 10144.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "detal pare s\u00ed propiedad de no de una",
            "start": 10146.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "autoridad de alguien que trabaja en el",
            "start": 10150.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gobierno este local Estatal local",
            "start": 10153.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Estatal o sea de un polic\u00eda un mando",
            "start": 10157.12,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "digamos alto de otro polic\u00eda S\u00ed eso es",
            "start": 10162.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "al parecer se tiene Esto fue a las 4 de",
            "start": 10166.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana vamos a esperarnos nada m\u00e1s",
            "start": 10170.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fue detenido el que estaba pr\u00f3fugo o",
            "start": 10172.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hab\u00eda otras personas nada m\u00e1s \u00e9l",
            "start": 10174.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pues este es que \u00e9l es el responsable",
            "start": 10177.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "directo del asesinato bien y nada m\u00e1s si",
            "start": 10182.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nos puede comentar su agenda por favor",
            "start": 10185.64,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Para el resto de los pr\u00f3ximos d\u00edas",
            "start": 10187.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Gracias pues",
            "start": 10189.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh tengo reuniones",
            "start": 10192.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eh todos los",
            "start": 10196.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "d\u00edas estamos",
            "start": 10198.399,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "e pues trabajando para concluir",
            "start": 10201.8,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "obras no podemos inaugurar nada ni hacer",
            "start": 10209.479,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "actos p\u00fablicos Pero sigo supervisando",
            "start": 10213.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "recorriendo todo el pa\u00eds",
            "start": 10217.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "este fin de semana voy a a la",
            "start": 10221.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n al tren",
            "start": 10226.239,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Maya Este voy viernes s\u00e1bado",
            "start": 10229.359,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 10234.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "eh a la supervisi\u00f3n de esa obra la",
            "start": 10236.239,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "semana pasada o el pasado fin de",
            "start": 10241.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "semana estuve en",
            "start": 10246.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Chiapas supervisando la l\u00ednea ac\u00e1 que es",
            "start": 10249.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "la de Ixtepec a",
            "start": 10253.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Tapachula estuve en",
            "start": 10257.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Tapachula una reuni\u00f3n de evaluaci\u00f3n con",
            "start": 10260.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "constructores",
            "start": 10265.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y viendo c\u00f3mo va el proyecto",
            "start": 10268.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de Viaducto de hla vamos a pasar por",
            "start": 10271.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "arriba de",
            "start": 10275.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hla a la gente de",
            "start": 10277.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "hla saludo este va a quedar muy bien es",
            "start": 10280.16,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "un viaducto como de",
            "start": 10285.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "4 kilmetros",
            "start": 10289.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10292.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "porque la v\u00eda del",
            "start": 10295.16,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "tren existente pasa en medio de la",
            "start": 10299.399,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "ciudad Entonces se va a hacer un",
            "start": 10304.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Viaducto y al mismo tiempo un parque",
            "start": 10307.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lineal",
            "start": 10312.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10313.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "urbanizar wisla Tiene lo suyo es bello",
            "start": 10315.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pero se va a embellecer m\u00e1s",
            "start": 10319.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "e un poco lo que hicimos tambi\u00e9n",
            "start": 10322.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10325.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Tenosique en Tabasco que se hizo tambi\u00e9n",
            "start": 10327.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "para el tren Maya un viaducto ese como",
            "start": 10331.56,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "de 2 o 3 km en Candelaria",
            "start": 10335.96,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "Campeche tambi\u00e9n va por arriba es un",
            "start": 10340.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "viaducto y as\u00ed no",
            "start": 10344.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "este estuve",
            "start": 10347.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n supervisando los",
            "start": 10350.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "puentes no s\u00e9 si tienes una foto ah\u00ed del",
            "start": 10354.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "puente de la Concordia y de rizo",
            "start": 10357.6,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "deoro en Chiapas que son dos",
            "start": 10361.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "puentes",
            "start": 10365.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "important\u00edsimos porque van a comunicar a",
            "start": 10367.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "mucha gente de la Sierra de la zona m\u00e1s",
            "start": 10369.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "marginada de",
            "start": 10372.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Chiapas con tuxla vamos a ahorrarnos",
            "start": 10374.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "como dos TR",
            "start": 10379.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "horas de la frontera de Guatemala a",
            "start": 10382.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "tuxla hoy Son 5 6",
            "start": 10386.56,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "horas y con los puentes cuando mucho van",
            "start": 10391.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a ser 3",
            "start": 10394.439,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "horas eso es lo que estamos",
            "start": 10397.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "haciendo Y es una maravilla de la",
            "start": 10401.96,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda civil es un claro como de 400",
            "start": 10406.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Met y",
            "start": 10411.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya lo dije pero lo",
            "start": 10413.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "repito esa presa que es la angostura es",
            "start": 10417.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 10421.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "embalse m\u00e1s grande que hay en el pa\u00eds es",
            "start": 10423.04,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "donde hay m\u00e1s agua de todo M\u00e9xico esa",
            "start": 10426.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "presa entonces",
            "start": 10432.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este puente va a",
            "start": 10435.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "permitir que de la frontera de Guatemala",
            "start": 10438.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a ver si pones el plano se pueda ir en",
            "start": 10443.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "l\u00ednea recta son dos",
            "start": 10447.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puentes y ah\u00ed hemos tenido alg\u00fan",
            "start": 10450.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "problema Tambi\u00e9n aprovecho para pedirle",
            "start": 10453.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a la gente ayuda apoyo",
            "start": 10456.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "este tenemos nuestros campamentos Ah\u00ed",
            "start": 10459.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los constructores los estamos",
            "start": 10461.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cuidando",
            "start": 10463.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque hay hay dos grupos que se est\u00e1n",
            "start": 10465.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "enfrentando",
            "start": 10470.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "entonces de todas maneras Est\u00e1 avanzando",
            "start": 10473.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de los dos puentes y",
            "start": 10477.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "espero que antes de terminar el mandato",
            "start": 10479.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "quede Esta obra que va a ser muy",
            "start": 10482.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 10487.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "E eso fue el",
            "start": 10489.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 10493.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llegando a Puerto",
            "start": 10495.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Vallarta me",
            "start": 10498.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 S\u00ed",
            "start": 10504.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este D\u00f3nde",
            "start": 10508.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1 frontera con",
            "start": 10510.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "malapa",
            "start": 10517.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Hazlo m\u00e1s",
            "start": 10518.84,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "arriba chico m\u00e1s",
            "start": 10525.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "chico y",
            "start": 10529.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Chelo",
            "start": 10539.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sele va a",
            "start": 10545.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pasar",
            "start": 10547.239,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "PR es",
            "start": 10548.84,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "este es este",
            "start": 10553.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "camino de",
            "start": 10559.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como",
            "start": 10562.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "celo Aqu\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 10565.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "puentes a tuxla Si ahora la gente que",
            "start": 10572.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vive aqu\u00ed",
            "start": 10576.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "quiere ir a tuxla es por",
            "start": 10579.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 es una vuelta o por la costa de aqu\u00ed",
            "start": 10584.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 10589.84,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "bajar este de motocintla a hsla",
            "start": 10592.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "precisamente Aqu\u00ed est\u00e1 s aqu\u00ed motocintla",
            "start": 10598.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hla",
            "start": 10607.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Arriaga hasta ac\u00e1 Entonces es una gran",
            "start": 10610.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "obra la de los puentes va a ayudar mucho",
            "start": 10615.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "a toda",
            "start": 10618.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esa y llegando a",
            "start": 10620.279,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Vallarta pues me habl\u00f3 Alicia con lo",
            "start": 10623.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de Ecuador eso el",
            "start": 10628.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "viernes y el",
            "start": 10632.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado hicimos algo",
            "start": 10634.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de supervisi\u00f3n nada",
            "start": 10637.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "m\u00e1s resulta",
            "start": 10641.04,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10644.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 10646.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hoy se pueden hacer de Guadalajara a",
            "start": 10649.439,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "Vallarta 2 horas 45",
            "start": 10654.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "minutos un poco lo que",
            "start": 10658.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hicimos de Oaxaca a Puerto",
            "start": 10661.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Escondido",
            "start": 10667.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ya llevaban a\u00f1os sin",
            "start": 10669.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "terminar viaductos y hab\u00edan",
            "start": 10673.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dejado",
            "start": 10677.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "inconcluso tramos de carreteras que ya",
            "start": 10679.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10682.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "terminamos nada m\u00e1s que no se pueden",
            "start": 10683.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "inaugurar y adem\u00e1s nos falta un pedazo",
            "start": 10686.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que vamos a terminar en en noviembre a",
            "start": 10690.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ver si no pones el plano de Guadalajara",
            "start": 10693.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10697.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "es la Riviera nayarita porque tienen",
            "start": 10698.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n tambi\u00e9n los de Nayarit que siempre",
            "start": 10703.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "se habla de Vallarta pero lo",
            "start": 10707.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cierto es que todo ese",
            "start": 10709.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "camino comunica a Vallarta que es",
            "start": 10715.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Jalisco por Nayarit y",
            "start": 10718.2,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s est\u00e1 vallea de banderas y la",
            "start": 10721.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "riviera",
            "start": 10725.479,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nayarita",
            "start": 10727.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "e pero ya",
            "start": 10729.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 10732.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hizo un viaducto que ahora me voy a",
            "start": 10735.2,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "acordar del",
            "start": 10738.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "nombre que estuve supervis Solo hasta",
            "start": 10740.239,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "que se termin\u00f3 tambi\u00e9n enorme un",
            "start": 10743.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Viaducto",
            "start": 10757.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este es este",
            "start": 10763.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 10766.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aara ya",
            "start": 10774.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 terminado completamente",
            "start": 10776.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "eh todav\u00eda",
            "start": 10782.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "no Bueno pues s\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 este",
            "start": 10784.56,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Compostela por aqu\u00ed esto es",
            "start": 10788.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Compostela",
            "start": 10792.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pero ya se",
            "start": 10794.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hace por este",
            "start": 10797.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "camino por este por este camino Este era",
            "start": 10804.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el que faltaba",
            "start": 10809.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esto de jala",
            "start": 10811.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "exactamente",
            "start": 10816.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no es no es",
            "start": 10819.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n este Pero bueno ustedes me",
            "start": 10823.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "preguntaron qu\u00e9 hice no entonces luego",
            "start": 10826.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 10830.0,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "Este ya dije tren Maya y este y el",
            "start": 10833.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "domingo eso Esto fue el",
            "start": 10837.16,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y el domingo este visit\u00e9 dos",
            "start": 10840.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "obras muy",
            "start": 10845.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 10846.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "una que es el distrito de r Alejandro",
            "start": 10849.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Gasc\u00f3n mercado en el norte de",
            "start": 10852.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Nayarit",
            "start": 10856.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "44000 hect\u00e1reas de riego est\u00e1 proceso",
            "start": 10858.0,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "estoy supervisando estamos",
            "start": 10862.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "supervisando este en la ma\u00f1ana el",
            "start": 10865.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "domingo y en la tarde",
            "start": 10869.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "supervis otro distrito de riego de la",
            "start": 10873.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presa Santa Mar\u00eda Sinaloa 24000",
            "start": 10876.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de r ya me fui a dormir",
            "start": 10880.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10884.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n y vi el",
            "start": 10886.399,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "debate el domingo y el lunes pues",
            "start": 10889.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fue este algo excepcional",
            "start": 10895.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10900.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este \u00fanico",
            "start": 10902.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "no el",
            "start": 10904.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eclipse",
            "start": 10906.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 10909.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fin ese fin es este de aqu\u00ed oficina Hoy",
            "start": 10911.479,
            "duration": 11.121
        },
        {
            "text": "el acto ya ya nos vamos a ir este y",
            "start": 10916.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "e eh vamos a la supervisi\u00f3n del tren",
            "start": 10922.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Maya seguimos trabajando seguimos",
            "start": 10926.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 10928.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y y ma\u00f1ana ma\u00f1ana aqu\u00ed nos vemos tambi\u00e9n",
            "start": 10930.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el viernes",
            "start": 10935.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a ver porque viene de",
            "start": 10936.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Sonora S\u00ed adem\u00e1s ya me tengo que ir ya",
            "start": 10940.359,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tengo mi boleto para para tengo que",
            "start": 10943.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estar en San Luis Rio Colorado ma\u00f1ana",
            "start": 10945.239,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1 un poquito lejos se\u00f1or",
            "start": 10946.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente demi\u00e1n Duarte de Sonora Power",
            "start": 10949.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente bueno mire como",
            "start": 10952.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "sonorense lo tengo que decir y y",
            "start": 10953.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "disc\u00falpeme Le ofrezco una disculpa",
            "start": 10956.319,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "porque yo s\u00e9 que no me puede responder y",
            "start": 10958.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no espero que me responda pero la verdad",
            "start": 10960.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "es que la actitud de la senadora por",
            "start": 10962.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Sonora Lili tellez este nos tiene muy",
            "start": 10965.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "molestos este la reiterada expresi\u00f3n que",
            "start": 10967.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tenemos Pues es que esa se\u00f1ora no nos",
            "start": 10970.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "representa a los sonorenses Y esa",
            "start": 10971.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "actitud de caer incluso Pues en el \u00e1nimo",
            "start": 10974.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de ser traidor a la patria Este creo que",
            "start": 10976.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "es algo de no no puedo decir de mal",
            "start": 10978.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gusto porque creo que sobrepasa con",
            "start": 10981.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mucho es algo deleznable eh lo que hace",
            "start": 10983.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en el video que sube ayer la se\u00f1ora",
            "start": 10986.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tellez Entonces simplemente pues es la",
            "start": 10988.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "muestra no de lo que ha venido",
            "start": 10990.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ocurriendo eh nosotros en Sonora Power",
            "start": 10993.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh promovimos en su momento pues una",
            "start": 10996.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "consulta eh justamente para que era",
            "start": 10998.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "simb\u00f3lica evidentemente para pedir y",
            "start": 11001.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "promover el desafuero de la se\u00f1ora",
            "start": 11003.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "juntando firmas ciudadanas hubo m\u00e1s de",
            "start": 11005.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "500,000 firmas justamente en la l\u00f3gica",
            "start": 11007.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de que ella no representa el \u00e1nimo el",
            "start": 11009.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu ni la l\u00f3gica en la que nos",
            "start": 11012.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "movemos All\u00e1 en mi tierra en Sonora",
            "start": 11014.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Nosotros somos gente solidaria somos",
            "start": 11016.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gente patri\u00f3tica gente que queremos a",
            "start": 11018.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds entonces simplemente pues",
            "start": 11020.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "lo lo lo lo ten\u00eda que mencionar eh",
            "start": 11022.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "simplemente por el sentimiento que",
            "start": 11024.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tenemos al respecto de de lo que est\u00e1",
            "start": 11026.16,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "haciendo mire me cambio abruptamente de",
            "start": 11028.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tema este ayer estuvieron aqu\u00ed 23",
            "start": 11031.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "gobernadores este un tema importante eh",
            "start": 11034.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y entre esos gobernadores estaban",
            "start": 11037.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "justamente el de Nayarit el de Sinaloa",
            "start": 11039.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "La la gobernadora de Baja California el",
            "start": 11042.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de Baja California Sur y el de Sonora",
            "start": 11044.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entre ellos eh cinco han estado",
            "start": 11046.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "discutiendo eh Y acordando un proyecto",
            "start": 11049.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que creo que es muy importante a m\u00ed me",
            "start": 11053.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "queda claro que su administraci\u00f3n le",
            "start": 11055.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "quedan poco menos de 6 meses y que es",
            "start": 11056.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil que usted tome proyectos",
            "start": 11059.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "menos de esta envergadura se trata de",
            "start": 11061.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "retomar el famoso plan hidr\u00e1ulico Del",
            "start": 11063.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Noroeste que se llamaba plino y que fue",
            "start": 11066.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ado en los a\u00f1os 70s eh un proyecto",
            "start": 11068.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de Gran visi\u00f3n que consiste en una idea",
            "start": 11071.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que usted ya plante\u00f3 Aqu\u00ed nada m\u00e1s que",
            "start": 11073.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "usted hablaba de llevar agua de Tabasco",
            "start": 11075.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hacia el norte me me me queda claro que",
            "start": 11076.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hacia hacia el este En este caso Nayarit",
            "start": 11078.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tiene una situaci\u00f3n similar a la de",
            "start": 11081.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Tabasco es decir tiene exceso exceso de",
            "start": 11082.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "agua por las lluvias eh el planteamiento",
            "start": 11084.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es ese no que se lleve agua de Nayarit",
            "start": 11086.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh hasta Baja California pasando",
            "start": 11089.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "naturalmente por eh Sonora eh Por",
            "start": 11091.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Sinaloa este que al final de cuentas",
            "start": 11094.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "entre estos eh cuatro estados pues",
            "start": 11096.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "puedan tener un un acuerdo se trata de",
            "start": 11098.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "un proyecto enorme eh que implica",
            "start": 11100.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n grandes costos la pregunta se\u00f1or",
            "start": 11102.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidente si en este tiempo que le",
            "start": 11105.439,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "queda a su administraci\u00f3n est\u00e1 usted",
            "start": 11106.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dispuesto eh a apoyar eh Por lo menos la",
            "start": 11108.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "parte de actualizar los estudios eh",
            "start": 11111.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desarrollar los proyectos ejecutivos",
            "start": 11114.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este y que esta sea una obra una enorme",
            "start": 11116.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "obra de infraestructura que resolver\u00eda",
            "start": 11119.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "insisto el tema de la sequ\u00eda que ahorita",
            "start": 11121.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "es una emergencia la que tenemos all\u00e1 en",
            "start": 11124.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n en Sonora solamente tenemos el",
            "start": 11125.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "15% de almacenamiento de agua en el",
            "start": 11127.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "sistema de presas y que bueno Esto",
            "start": 11129.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pudiera ser una respuesta una soluci\u00f3n",
            "start": 11132.319,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de largo plazo justamente para los",
            "start": 11134.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estados de Sinaloa de Sonora y tambi\u00e9n",
            "start": 11136.239,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de Baja California plantearle ese tema",
            "start": 11138.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y preguntarle Pues",
            "start": 11140.359,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "precisamente su opini\u00f3n de lo que podr\u00eda",
            "start": 11142.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pasar al respecto pues es un proyecto",
            "start": 11143.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "reg",
            "start": 11147.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importante hay que ver estos",
            "start": 11148.239,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "proyectos Yo soy m\u00e1s",
            "start": 11152.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "partidario",
            "start": 11155.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de promover el",
            "start": 11159.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "desarrollo en donde se",
            "start": 11162.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tiene el",
            "start": 11165.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "agua no de llevar el",
            "start": 11167.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "agua o no seguir con lo mismo de que",
            "start": 11170.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sigue creciendo la Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 11174.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tenemos que el agua ac\u00e1",
            "start": 11176.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "no Por qu\u00e9 no",
            "start": 11179.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desarrollamos s\u00ed el sureste Por qu\u00e9 no",
            "start": 11182.439,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "desarrollamos las costas donde hay agua",
            "start": 11186.359,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "s Por qu\u00e9 la centralizaci\u00f3n y se puede",
            "start": 11191.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "bueno tan se puede que dejamos el",
            "start": 11195.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ejemplo que si se",
            "start": 11198.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "invierte en alguna regi\u00f3n abandonada",
            "start": 11200.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como era el",
            "start": 11204.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sureste se",
            "start": 11205.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 11208.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y se logra",
            "start": 11210.239,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "bienestar se orient\u00f3 m\u00e1s la inversi\u00f3n",
            "start": 11215.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica o se orient\u00f3 inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 11218.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque no se dej\u00f3 de invertir en ninguna",
            "start": 11221.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Regi\u00f3n del pa\u00eds pero bueno se orient\u00f3",
            "start": 11224.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s donde no se este",
            "start": 11226.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "invert\u00eda como es el caso del sureste y",
            "start": 11232.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los resultados crecimiento",
            "start": 11235.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico empleo bienestar entonces a",
            "start": 11237.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "diferencia del modelo neoliberal que",
            "start": 11241.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "quiere dejar todo el",
            "start": 11244.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "mercado y tambi\u00e9n ma\u00f1os no cuando les",
            "start": 11247.68,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "conviene utilizan al Estado pero para",
            "start": 11252.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "rescatar instituciones financieras en",
            "start": 11256.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "quiebra lo foa proa ese tipo de cosas No",
            "start": 11258.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 11262.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a los de arriba siempre en eso utilizan",
            "start": 11263.359,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "al Estado porque es mucha la",
            "start": 11267.96,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda Pero bueno el estado s\u00ed",
            "start": 11272.399,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh juega un papel",
            "start": 11277.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "importante para planear el",
            "start": 11280.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "desarrollo por",
            "start": 11283.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eso era",
            "start": 11285.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "un disparate hablar como se hizo durante",
            "start": 11288.0,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "mucho tiempo de diluir al",
            "start": 11292.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "estado de que desapareciera el",
            "start": 11296.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estado Entonces el estado entre otras",
            "start": 11301.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "funciones sirve para la",
            "start": 11304.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n para poner",
            "start": 11307.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "orden entonces",
            "start": 11310.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "eh En vez",
            "start": 11314.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de llevar el",
            "start": 11317.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "agua donde no hay que adem\u00e1s cuesta",
            "start": 11319.84,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "mucho por qu\u00e9 no desarrollar",
            "start": 11325.2,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ciertas regiones s\u00ed que la gente",
            "start": 11329.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pueda vivir mejor en ciertas regiones",
            "start": 11334.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "donde ya se tiene el",
            "start": 11338.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "agua eh si",
            "start": 11342.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eh la gente de la Ciudad de M\u00e9xico tiene",
            "start": 11347.76,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "eh buenas condiciones",
            "start": 11354.84,
            "duration": 12.599
        },
        {
            "text": "de vida eh si tiene acceso a escuelas a",
            "start": 11359.08,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "buena atenci\u00f3n",
            "start": 11367.439,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 11368.84,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11370.479,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "a vivir bien Por qu\u00e9 no",
            "start": 11372.479,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "este vive en",
            "start": 11378.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Veracruz o en Tabasco o en Campeche o",
            "start": 11380.56,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n en Chiapas que hay",
            "start": 11386.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "agua en el caso de de",
            "start": 11389.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "este de",
            "start": 11394.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Nayarit S\u00ed hay agua hay que valorar",
            "start": 11397.399,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nta agua porque tambi\u00e9n nar va a",
            "start": 11402.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "crecer mucho est\u00e1 creciendo mucho",
            "start": 11406.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh As\u00ed como",
            "start": 11411.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan como Los Cabos",
            "start": 11414.439,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "S\u00ed el otro centro",
            "start": 11419.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico en expansi\u00f3n en desarrollo va",
            "start": 11423.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a ser todo Nayarit todas las costas de",
            "start": 11427.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Nayarit sobre todo el norte Nayarit va",
            "start": 11430.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para all\u00e1 el desarrollo",
            "start": 11433.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico Y si est\u00e1n haciendo estas",
            "start": 11437.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "obras de infraestructura y se est\u00e1",
            "start": 11439.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ampliando el aeropuerto y va a crecer",
            "start": 11441.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "mucho yayar era los estados m\u00e1s",
            "start": 11444.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "abandonados no sin embargo Y eso es lo",
            "start": 11448.479,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "\u00fanico que hay que ver tienen agua",
            "start": 11452.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "bastante bastante",
            "start": 11456.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "agua tiene",
            "start": 11459.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "narita si se hace una buena proyecci\u00f3n",
            "start": 11462.56,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "podr\u00eda s\u00ed hacerse un",
            "start": 11466.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "acueducto una gran obra s\u00ed hacia el",
            "start": 11472.96,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "norte eh que",
            "start": 11478.2,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "eh pase por Sinaloa Sonora hasta Baja",
            "start": 11482.12,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "California una gran obra grandes",
            "start": 11487.56,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "proyectos yo creo O sea hay que",
            "start": 11490.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "analizarlo hay que estudiarlo hay que",
            "start": 11495.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "consultar a la",
            "start": 11497.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 11499.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "este siempre para no equivocarnos lo",
            "start": 11501.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "mejor es preguntar este",
            "start": 11504.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed tengo yo mucha confianza que",
            "start": 11508.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 11512.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "proyectos se van",
            "start": 11514.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 11517.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a a convertir en",
            "start": 11519.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "realidad o sea",
            "start": 11522.84,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "o as\u00ed va a ser el futuro estoy muy",
            "start": 11525.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 11531.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "porque no creo que se detenga",
            "start": 11533.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 11538.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "crecimiento van",
            "start": 11539.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a a seguirse construyendo grandes obras",
            "start": 11541.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11545.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "infraestructura porque M\u00e9xico tiene una",
            "start": 11546.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n excepcional",
            "start": 11549.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 11552.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Eh muchas ventajas",
            "start": 11554.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "comparativas eso que est\u00e1 sucediendo con",
            "start": 11558.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "del fortalecimiento del peso entre otras",
            "start": 11561.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cosas tiene que",
            "start": 11563.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ver pues con la fama que tiene M\u00e9xico",
            "start": 11565.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "para invertir en M\u00e9xico",
            "start": 11569.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "e tiene que ver que somos el principal",
            "start": 11572.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "socio comercial de Estados Unidos que no",
            "start": 11575.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 11578.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "\u00e9ramos tiene que ver con el hecho de que",
            "start": 11579.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hay r\u00e9cord",
            "start": 11583.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord de inversi\u00f3n",
            "start": 11585.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "extranjera O sea",
            "start": 11590.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh Y est\u00e1n llegando cada vez m\u00e1s",
            "start": 11592.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 11596.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "eh al al pa\u00eds Entonces s\u00ed",
            "start": 11597.68,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "eh Creo yo que esos proyectos y qu\u00e9",
            "start": 11601.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bueno que los gobernadores se est\u00e1n",
            "start": 11605.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "uniendo c\u00f3mo lo hacen el gobernador de",
            "start": 11608.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Coahuila y el gobernador de Durango en",
            "start": 11611.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el proyecto este que se Est\u00e1 realizando",
            "start": 11614.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de agua saludable para la laguna est\u00e1n",
            "start": 11617.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "participando los dos este y as\u00ed",
            "start": 11619.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "regionalmente",
            "start": 11623.359,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "este se tienen que agrupar Porque adem\u00e1s",
            "start": 11626.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de los estados est\u00e1n las",
            "start": 11628.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "regiones este y tomarse en cuenta Se ha",
            "start": 11630.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "creado una especie de Alianza del",
            "start": 11635.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico como hemos llamado por all\u00e1 y",
            "start": 11636.96,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "es importante porque pues est\u00e1",
            "start": 11639.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "proyectando el futuro mire Justo a",
            "start": 11640.479,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de lo que dice sobre la",
            "start": 11642.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "econom\u00eda Pues es obvio que estamos bien",
            "start": 11643.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y de buenas como usted lo lo lo lo",
            "start": 11645.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "refiere el precio del d\u00f3lar ayer pues",
            "start": 11647.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a estar en 1630 1632 eh Hoy est\u00e1",
            "start": 11650.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "rebotando un poquito pero bueno es un",
            "start": 11654.239,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "asunto que va sube y baja y est\u00e1 claro",
            "start": 11656.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "No porque tratan de negar que se ha",
            "start": 11659.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "avanzado de manera importante en el",
            "start": 11661.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "asunto econ\u00f3mico Este pero el tema del",
            "start": 11663.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "superpeso No es otra cosa que un reflejo",
            "start": 11665.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de la confianza que hay del exterior a",
            "start": 11667.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico son muchos factores que las tasas",
            "start": 11669.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "que la inversi\u00f3n extranjera que la",
            "start": 11671.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "llegada masiva de eh turistas a M\u00e9xico",
            "start": 11673.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Somos la tercer potencia tur\u00edstica del",
            "start": 11676.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mundo la el hecho de que viven m\u00e1s de 2",
            "start": 11677.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "millones de extranjeros en nuestro pa\u00eds",
            "start": 11680.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera verdad es multifactorial las",
            "start": 11682.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "remesas por supuesto tienen un un papel",
            "start": 11684.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "importante pero mire tambi\u00e9n est\u00e1n las",
            "start": 11687.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "cosas que Sonora por ejemplo le quiero",
            "start": 11689.439,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "presumir un par de datos se\u00f1or",
            "start": 11691.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "presidente eh por primera vez eh tenemos",
            "start": 11692.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "683000 empleos formales es ese es un",
            "start": 11696.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord que tenemos es un asunto que es",
            "start": 11699.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "impresionante Sonora est\u00e1 tomando una",
            "start": 11700.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fuerza eh importante somos de los",
            "start": 11702.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "l\u00edderes Como creo que ya lo platicamos",
            "start": 11705.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en captaci\u00f3n de de inversi\u00f3n",
            "start": 11707.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "extranjera directa de este fen\u00f3meno que",
            "start": 11708.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "le llamamos el near shoring eh Y tambi\u00e9n",
            "start": 11710.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh eh Cerramos el 2023 con un r\u00e9cord en",
            "start": 11712.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "export aones Sonora por primera vez est\u00e1",
            "start": 11716.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en el top 10 de los mayores exportadores",
            "start": 11718.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds eh logramos 27,600 millones de",
            "start": 11720.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en exportaci\u00f3n de autom\u00f3viles de",
            "start": 11724.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "productos electr\u00f3nicos de productos",
            "start": 11726.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mineros entre otras cosas Entonces s\u00ed s\u00ed",
            "start": 11728.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "las cosas pintan bastante bien para",
            "start": 11731.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nuestra econom\u00eda Pero obviamente el tema",
            "start": 11733.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de fortalecer la econom\u00eda pasa por",
            "start": 11735.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "resolver el tema de de fondo que que es",
            "start": 11737.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el tema del agua somos vivimos en un",
            "start": 11740.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desierto verdad s\u00ed Estoy totalmente de",
            "start": 11741.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 11744.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este Y si hay manera de hacerlo",
            "start": 11745.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "e no",
            "start": 11750.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con brocha",
            "start": 11752.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "gorda de hay que estudiarlo",
            "start": 11755.04,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "minuciosamente este para eso la",
            "start": 11760.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n para eso las",
            "start": 11763.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "proyecciones tenemos muy buenos",
            "start": 11766.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 11769.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicos eso",
            "start": 11772.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh hab\u00eda quedado en el periodo",
            "start": 11773.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "neoliberal en el abandono ahora",
            "start": 11777.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh voy a dar un dato nada",
            "start": 11780.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en",
            "start": 11784.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "seis",
            "start": 11786.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "sexenios seis",
            "start": 11788.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sexenios 36",
            "start": 11790.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 36 a\u00f1os",
            "start": 11794.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "200.000 hect\u00e1reas de",
            "start": 11797.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "riesgo",
            "start": 11801.64,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "nada todo el periodo neoliberal para lo",
            "start": 11803.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que se hac\u00eda",
            "start": 11807.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 11809.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "s\u00ed 20,000",
            "start": 11810.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hectares no es para presumir pero vamos",
            "start": 11815.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a dejar nosotros",
            "start": 11819.199,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "100,000 eso no lo",
            "start": 11824.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "saben estoy ejerciendo mi derecho",
            "start": 11827.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "informar al",
            "start": 11831.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pueblo s\u00ed",
            "start": 11834.88,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo lo estamos",
            "start": 11838.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11840.66,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 11842.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "si Adem\u00e1s vamos a tener tiempo despu\u00e9s",
            "start": 11844.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de que vengan los ingenieros hidr\u00e1ulicos",
            "start": 11848.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n haciendo cosas",
            "start": 11850.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "extraordinarias estamos",
            "start": 11852.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pasando",
            "start": 11854.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda los famosos",
            "start": 11855.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sifones por abajo de autopistas de v\u00edas",
            "start": 11859.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11863.92,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "tren s\u00ed",
            "start": 11865.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de una zona a otra canales para riego",
            "start": 11867.439,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 11872.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mexicanos especialistas en ingenier\u00eda",
            "start": 11878.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulica estamos",
            "start": 11882.239,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "recuperando todo lo",
            "start": 11884.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "que fue important\u00edsimo la ingenier\u00eda",
            "start": 11887.16,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "ferroviaria que se estaba",
            "start": 11891.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "perdiendo porque pues acabaron con los",
            "start": 11895.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ferrocarriles estamos recuperando la",
            "start": 11900.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda",
            "start": 11903.319,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "petrolera Entonces eso va a",
            "start": 11907.439,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "continuar y",
            "start": 11911.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "eh Sonora tiene mucho futuro les voy a",
            "start": 11914.239,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "dar un dato nada m\u00e1s para la Sonora",
            "start": 11919.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh hace relativamente poco y ahora lo",
            "start": 11925.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "voy a recibir con mucho gusto viene",
            "start": 11929.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "quiere platicar conmigo",
            "start": 11932.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "este un",
            "start": 11935.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "asesor el principal asesor",
            "start": 11938.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico del",
            "start": 11943.399,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "presidente ahorita me voy a acordar de",
            "start": 11948.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "su nombre ofrezco",
            "start": 11952.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Disculpa pues ya",
            "start": 11954.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "este est\u00e1",
            "start": 11957.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "muy aparte del postcovid",
            "start": 11959.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 muy",
            "start": 11964.439,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "saturado el disco duro este",
            "start": 11967.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh un extraordinario",
            "start": 11971.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh t\u00e9cnico",
            "start": 11974.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "economista asesor",
            "start": 11977.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eh Preg\u00fantale",
            "start": 11982.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a a Laura o o",
            "start": 11985.439,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Alicia viene con",
            "start": 11990.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Elizabeth la",
            "start": 11993.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "asesora",
            "start": 11996.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para asuntos de migraci\u00f3n del presidente",
            "start": 11998.72,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "vi los dos",
            "start": 12003.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9",
            "start": 12006.199,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Eh me me",
            "start": 12009.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "dijo est\u00e1n interesados en dos proyectos",
            "start": 12012.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "o sea est\u00e1n viendo",
            "start": 12015.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dos uno es el ismo el ismo tiene mucho",
            "start": 12017.279,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "futuro porque nuestros hermanos este",
            "start": 12021.319,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "paname\u00f1os tienen el problema de lo del",
            "start": 12025.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Canal",
            "start": 12028.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y se va a",
            "start": 12030.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "complicar nosotros ya lo est\u00e1n",
            "start": 12032.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "resolviendo ellos y son muy",
            "start": 12036.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "buenos hermanos paname\u00f1os Pero va a",
            "start": 12038.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hacer falta Porque est\u00e1 creciendo mucho",
            "start": 12041.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el comercio",
            "start": 12044.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mercante",
            "start": 12045.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la Marina mercante",
            "start": 12047.88,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "y va a tener mucho auge de todo el",
            "start": 12050.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "lismo ese",
            "start": 12059.479,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "proyecto para para el comercio mundial y",
            "start": 12063.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "lo otro tiene que ver con Sonora",
            "start": 12067.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 12072.12,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "cobre",
            "start": 12075.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eso eh Pues solo los especialistas que",
            "start": 12077.8,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "hablan de que un veh\u00edculo normal",
            "start": 12083.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "requiere de 20 25 kil de",
            "start": 12086.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "cobre pero un veh\u00edculo",
            "start": 12089.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico requiere hasta 100",
            "start": 12093.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "kg por la naturaleza por la forma en que",
            "start": 12099.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se transmite el precio est\u00e1 subiendo",
            "start": 12103.68,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "mucho est\u00e1 en",
            "start": 12105.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "$1,000 s\u00ed Entonces en d\u00f3nde hay cobre en",
            "start": 12107.439,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "Sonora mucho",
            "start": 12113.6,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "este d\u00f3nde hay litio tambi\u00e9n en Sonora y",
            "start": 12116.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "grafito y muchos otros minerales S\u00ed eso",
            "start": 12122.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 12124.96,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "entonces te dieron el el el",
            "start": 12127.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dato",
            "start": 12135.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para",
            "start": 12138.199,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "este no ser no ser",
            "start": 12142.6,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "majaderos con \u00e9l que es una persona muy",
            "start": 12147.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "decente igual que",
            "start": 12151.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Elizabeth \u00e9l es este el",
            "start": 12165.439,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "asesor se\u00f1or presidente como s\u00e9 que est\u00e1",
            "start": 12169.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "apurado eh es probable que la semana",
            "start": 12174.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima s\u00ed es probable",
            "start": 12177.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estamos se\u00f1or presidente como s\u00e9 que",
            "start": 12180.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy apurado por por el acto de",
            "start": 12182.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "zapata eh Nada m\u00e1s decirle un un par de",
            "start": 12185.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cosas este toda la regi\u00f3n Y ayer",
            "start": 12187.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estuvieron aqu\u00ed los gobernadores este",
            "start": 12190.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pues estamos muy agradecidos por el tema",
            "start": 12192.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que usted cumpli\u00f3 con el tema del",
            "start": 12194.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "subsidio las tarifas ampli\u00e1ndolo incluso",
            "start": 12195.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a Baja California Sur Y pues obviamente",
            "start": 12198.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Sonora Baja California Baja California",
            "start": 12200.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Sur Sinaloa incluso Nayarit Bueno pues",
            "start": 12202.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "evidentemente tenemos el problema del",
            "start": 12204.6,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "alto \u00edndice de calor entonces decirle",
            "start": 12206.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que muchas gracias no y que adem\u00e1s esto",
            "start": 12208.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "pues ya es un asunto que ser\u00e1 permanente",
            "start": 12210.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "entonces Claro que nos genera un enorme",
            "start": 12212.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "beneficio se anunci\u00f3 all\u00e1 el d\u00eda 22 de",
            "start": 12214.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de marzo este tal como ven\u00eda en",
            "start": 12217.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "calendario entonces Muchas gracias y",
            "start": 12219.76,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "hemos tratado un tema aqu\u00ed que quiero",
            "start": 12221.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "decirle que ya lo resolvi\u00f3 el gobernador",
            "start": 12223.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Alfonso durazo el tema de de la banda de",
            "start": 12225.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la escuela secundaria Miguel Hidalgo y",
            "start": 12228.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Costilla de San Luis R\u00edo Colorado De",
            "start": 12230.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hecho yo voy ma\u00f1ana a San Luis eh los",
            "start": 12231.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "voy a ver a los muchachos y el asunto es",
            "start": 12233.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que ya el gobernador eh les hizo llegar",
            "start": 12235.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la soluci\u00f3n al al problema del traslado",
            "start": 12239.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "y todo esto entonces Pero decirle que",
            "start": 12241.199,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "obviamente Esto fue tambi\u00e9n Muchas",
            "start": 12243.439,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "gracias a es que tiene un buen",
            "start": 12244.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gobernador Alfonso es muy buen",
            "start": 12246.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobernador y ya nos ayud\u00f3 porque este",
            "start": 12248.12,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo decirle a los j\u00f3venes que no no",
            "start": 12252.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este se les apoya cuando van a un acto",
            "start": 12256.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 12260.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "art\u00edstico a Europa no Exacto",
            "start": 12262.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Italia este pues felicidades V\u00e1monos",
            "start": 12265.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 12269.16,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "presidente protecci\u00f3n al candidato 200",
            "start": 12274.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "candidatos han pedido protecci\u00f3n",
            "start": 12277.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "186 ya cuentan con protecci\u00f3n 15",
            "start": 12280.239,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "declinaron la",
            "start": 12283.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "solicitud se encuentran en evaluaci\u00f3n o",
            "start": 12285.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sea lo mejor",
            "start": 12289.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 12292.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 12293.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "enfrentar la manipulaci\u00f3n es la",
            "start": 12296.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 12301.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh eso c\u00f3mo se enfrenta el",
            "start": 12304.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "rumor con",
            "start": 12310.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n con informaci\u00f3n o sea por",
            "start": 12312.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 12315.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "necesaria indispensable Bueno al menos",
            "start": 12316.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para nosotros nos ayuda mucho la",
            "start": 12320.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera la matutina",
            "start": 12323.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Adi\u00f3s el",
            "start": 12334.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "maestro Francisco J Santa Mar\u00eda que fue",
            "start": 12337.16,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "gobernador de Tabasco y",
            "start": 12341.439,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "intelectual hizo varios",
            "start": 12345.239,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "libros hizo un diccionario sobre",
            "start": 12349.239,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "mexicanismos extraordinario ten\u00eda una",
            "start": 12352.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "frase sobre los",
            "start": 12356.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "libros S\u00ed pero no la puedo",
            "start": 12358.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "decir No es que no es el m\u00edo no es",
            "start": 12371.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Elo Tengo",
            "start": 12375.239,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este marcadito s\u00ed de mis cosas este no",
            "start": 12377.399,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "s\u00e9 es",
            "start": 12382.399,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "nuevo no no es pirata pero no es que se",
            "start": 12386.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "equivocaron en la hay errores de",
            "start": 12389.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n un error es un error del",
            "start": 12392.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "compaginaci\u00f3n se le",
            "start": 12396.12,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "llama m",
            "start": 12405.239,
            "duration": 3.08
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al en cumplimiento al acuerdo a CQ i d INE 221 2023 de conformidad con lo puesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo c\u00f3mo [M\u00fasica] est\u00e1 Ah s\u00ed es que decidimos posponer para ma\u00f1ana la presentaci\u00f3n de la denuncia por los autoritarios por esta toma el asalto a nuestra embajada en [M\u00fasica] Ecuador vamos a llevar a cabo ma\u00f1ana la presentaci\u00f3n de la denuncia se analiz\u00f3 temprano y s\u00ed originalmente se ten\u00eda pensado presentar la denuncia hoy pero vamos a hacer eh ma\u00f1ana para este ajustar algunas cosas ya con eso ya no hay este malos entendidos verdad Bueno muy bien eh presidente sobre el tema se reunir\u00e1 ya hemos estado este hablando ayer habl\u00e9 con el presidente Lula Por qu\u00e9 no pones un fragmento de la pl\u00e1tica con el presidente Lula que es nuestro amigo y expres\u00f3 su solidaridad solidaridad con M\u00e9xico con nuestro pueblo eh desde el siguiente d\u00eda del asalto a la a la embajada con un comunicado un bolet\u00edn un mensaje de \u00e9l y todav\u00eda pidi\u00f3 ayer a hablar conmigo y lo hicimos platicando Pon porque no todos [M\u00fasica] este Hero G escucharte expresar nuestro agradecimiento por la solidaridad del pueblo brasile\u00f1o y del gobierno que t\u00fa encabez en este penoso asunto de la toma de nuestra embajada del asalto a nuestra embajada en Ecuador eh es algo eh totalmente violatorio de nuestra soberan\u00eda del derecho internacional es un acto autoritario por donde se le vea y vamos nosotros a eh presentar nuestra denuncia en eh organismos internacionales vamos a presentar la denuncia en el tribunal de Justicia internacional para que esto como t\u00fa lo mencionas presidente Lula no se repita porque es Realmente atroz si no se van a respetar las normas las reglas internacionales Entonces vamos a vivir en el mundo de los gorilas Con todo el respeto a los gorilas el otro tema es que nosotros estamos con ustedes esperando a que ustedes reelija a su sucesor en M\u00e9xico y esto querendo saber cu que de mandato y quiero saber cu\u00e1 usted va a dejar el mandato quierer una visita mxico coned la presidencia porque quiero hacer una visita a M\u00e9xico Mientras usted est en la presidencia me gustar\u00eda ir despu\u00e9s de las elecciones porque de esa manera conocer\u00eda yo ya a la nueva presidente y tamb estario de comer un taquito y adem\u00e1s porque tengo ganas de comer un taquito Tom Tom un tequil comerme unos Grillos de chapulines con mucho gusto Este es tu tu pueblo Este es tu casa M\u00e9xico y tienes todo nuestro apoyo como lo tienen todos los brasile\u00f1os nuestros hermanos cuando lo consideres la elecci\u00f3n en M\u00e9xico es el d\u00eda 2 de junio pasando 2 de junio eh Cuando tu agenda te lo permita te esperamos ac\u00e1 yo voy a estar de presidente hasta finales de septiembre le voy a transmitir el saludo de usted a Beatriz y le va a dar mucho gusto y le mando una abrazo fuerte fuerte cuando venga vamos a hablar de una vez le adelanto de c\u00f3mo agruparnos los gobiernos progresistas pero este mejores y bien definidos Bueno le mando un abrazo presidente un abrazo Adi\u00f3s ad pero ya vamos no exposici\u00f3n qui\u00e9n en las mentiras de la semana y luego a las preguntas de acuerdo para que haya un orden democr\u00e1tico Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todas con su permiso eh hoy es 10 de Abril del a\u00f1o 2024 Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana y vamos a iniciar vamos a mostrarles como para muchos conductores de radio y televisi\u00f3n las buenas noticias para M\u00e9xico no son buenas para ellos lo bueno no sucede por la acci\u00f3n del gobierno dicen aunque no sepan por qu\u00e9 pasan las cosas y Aqu\u00ed vamos a poner un ejemplo ustedes ya lo han visto pero en un episodio m\u00e1s de su cotidiano proceder el periodista y conductor de noticias Joaqu\u00edn L\u00f3pez origa sorprendido por el superpeso inform\u00f3 ayer que el d\u00f3lar se cotiz\u00f3 en 16 p35 pero como no pod\u00eda dejar de cuestionar dijo que es inexplicable Por m\u00e1s que le quieran dar explicaciones que las pol\u00edticas p\u00fablicas dice eso no es as\u00ed dictamin\u00f3 as\u00ed el sabiondo periodista en econom\u00eda de la radio y uno de los impulsores hay que decir del Hash narcopresidente sin explicaci\u00f3n alguna o dato que sustente su dicho pero no me crean a m vamos a ver lo que dijo bancario no me lo va a creer 16 p35 hay que recordar que en [M\u00fasica] 2022 este mismo d\u00f3lar lleg\u00f3 a cotizarse en M\u00e9xico en m\u00e1s de 25 pesos y hoy est\u00e1 en 1635 casi 9 pesos menos es inexplicable S\u00ed Por m\u00e1s que le quieran dar explicaci\u00f3n otras explicaciones a pol\u00edticas p\u00fablicas del gobierno no no es as\u00ed en esto es pues el interbancario 1635 en los bancos se vende hasta en 1682 en ventanillas hasta en 1715 un d\u00f3 1 euro en el mundo se vende en 8 cavos y en M\u00e9xico un euro se vende en 19 p84 c\u00f3mo lo ven este es solo un ejemplo nada m\u00e1s para aclarar lo que dice que eh estuvo a 25 pesos el d\u00f3lar fueron dos d\u00edas \u00fanicamente dos d\u00edas y fue durante la pandemia de covid-19 Y a partir de ah\u00ed ha estado a la baja esto es solamente un ejemplo de c\u00f3mo funcionan los comentarios editoriales de las noticias en radio y televisi\u00f3n privadas donde los conductores hacen la cr\u00edtica al gobierno con cualquier pretexto Ya solo falta que cumpla eh que culpen al presidente por el calentamiento global el caso de el superpeso los conduct en el caso del superpeso los conductores de radio y televisi\u00f3n afirman que se debe a factores externos de la econom\u00eda internacional y en ning\u00fan caso intervienen las pol\u00edticas implementadas por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador no nada m\u00e1s lo dice Joaqu\u00edn L\u00f3pez origa seguramente lo hemos escuchado mucho en radio y televisi\u00f3n Pero qu\u00e9 pasar\u00e1 si el peso se devaluara ah\u00ed seguramente S\u00ed ser\u00eda culpa del presidente y sus pol\u00edticas no les parece absurdo esto no deja de sorprender porque es cr\u00edtica sin argumentos ni datos acompa\u00f1ado de mentiras y peor a\u00fan hablar y sentenciar sin conocer del tema por eso Este es un excelente momento para recordar al intelectual l\u00edder de la opini\u00f3n de la derecha mexicana cuando tuite\u00f3 que compr\u00e1ramos d\u00f3lares por aquello de la evaluaci\u00f3n que provocar\u00eda el presidente L\u00f3pez Obrador aqu\u00ed lo estamos viendo a gran intelectual de de derecha de la derecha mexicana l\u00edder otro momento \u00e9pico fue cuando el comunicador Pedro ferris decon public\u00f3 que despu\u00e9s de un sesudo an\u00e1lisis con Gustavo deyes Luis pasos y y macari quitino hab\u00eda llegado a la brillante conclusi\u00f3n de que el peso estar\u00eda a 25 pesos para 2023 Aqu\u00ed est\u00e1 se equivocaron por mucho Pero saben que a este tipo de personajes les gusta meter miedo a la gente o qu\u00e9 tal el se\u00f1or Leo zuckerman es que Qui\u00e9nes un cliente frecuente de la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras y no es por decir la verdad es porque miente como respira cuando dijo que si ganaba el presidente L\u00f3pez Obrador en 2018 el d\u00f3lar llegar\u00eda en el mejor escenario a los 27 pesos vamos a ver lo que dijo el mejor escenario para el tipo de cambio Es que haya tratado libre comercio y que no gane L\u00f3pez Obrador per creo que los mercados les gustar\u00eda m\u00e1s la continuidad de la pol\u00edtica econ\u00f3mica que hemos tenido desde el a\u00f1o 82 a la fecha a un posible rompimiento con ese modelo no O sea ya no hay tanto margen para ir para abajo Pero hay mucho margen para para que de una devaluaci\u00f3n Pues yo ten\u00eda casi abrupta del peso y se puede ir ah\u00ed hasta 27 podr\u00edas 25 27 Bueno pues ah\u00ed est\u00e1 desconocemos Qui\u00e9n hizo este dit pero es maravilloso poner la columna del se\u00f1or zuckerman musicalizar y que haya resultado una mentira las proyecciones de estos periodistas como sus dichos son falsos y bueno vamos con la siguiente porque este es un tema muy serio que causa mucha indignaci\u00f3n Pues por la falta de objetividad pero tambi\u00e9n por la falta de sentido patri\u00f3tico la oposici\u00f3n mostr\u00f3 su verdadero rostro al justificar y aplaudir la irrupci\u00f3n de la polic\u00eda en la embajada de M\u00e9xico M\u00e9xico en Ecuador el pasado 5 de abril por la noche fuerzas policiacas entraron por la fuerza y con violencia a las instalaciones de la Embajada Mexicana en Ecuador para arrestar al vicepresidente Jorge glas a en M\u00e9xico le hab\u00eda concedido asilo pol\u00edtico esto viola el derecho internacional la inviolabilidad de las sedes diplom\u00e1ticas codificada por la convenci\u00f3n de Viena en el a\u00f1o 1961 forma parte de las normas asumidas por los pa\u00edses en la regi\u00f3n dijo la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos en un comunicado tras el ataque la condena internacional frente a este hecho sumamente vergonzoso abarc\u00f3 20 pa\u00edses de Am\u00e9rica nueve pa\u00edses de Europa la misma Uni\u00f3n Europea y la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas entre otros seis organismos internacionales las muestras de solidaridad con M\u00e9xico no se dejaron esperar Se han pronunciado varios presidentes de Am\u00e9rica acabamos de ver la llamada del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador con Lula da Silva pero tambi\u00e9n Gustavo Petro y Luis Arce sin embargo la oposici\u00f3n y la derecha mexicana mostraron su verdadero rostro represor al avalar y aplaudir al gobierno de Ecuador antipatriotas y neofascistas as\u00ed se les dice antipatriotas y neofascistas Pero antes Nos gustar\u00eda de antes de mostrarles Qui\u00e9nes fueron estos personajes Nos gustar\u00eda mostrarles un video de c\u00f3mo siro G\u00f3mez Leiva y su y su compa\u00f1ero Manuel peregrino se mofan y dudan de la preocupaci\u00f3n del presidente que advirti\u00f3 en este espacio en la conferencia de prensa matutina posibilidad del allanamiento por parte del gobierno de Ecuador a la Embajada Mexicana donde dej\u00f3 claro que el tema era de la soberan\u00eda nacional y el derecho al asilo vamos a ver qu\u00e9 dijeron as\u00ed se burlaba tiro G\u00f3mez le Eva de la preocupaci\u00f3n de L\u00f3pez Obrador en la ma\u00f1ana el presidente L\u00f3pez Obrador que le pidi\u00f3 a la secretaria de relaciones exteriores la cancillera Alicia barcena que emita un comunicado advirti\u00e9ndole a las organizaciones internacionales y Recordando el derecho de asilo y la soberan\u00eda de las embajadas para que el gobierno de Ecuador no intente allanar la embajada de M\u00e9xico en Ecuador esto pues por lo que ya dec\u00eda de El vicepresidente del gobierno de Rafael Correa que est\u00e1 asilado en la Embajada Mexicana cu\u00e1ndo han intentado los No jam\u00e1s en la vida precisamente por eso la vida diplom\u00e1tica se rige entre los pa\u00edses as\u00ed no adem\u00e1s si no me acuerdo en tiempos de Marcelo verad ya tambi\u00e9n sacamos alguien creo que de Bolivia no lo sacamos porque lo estaban a punto de matar te acuerdas lo sacamos y lo sacamos para M\u00e9xico s\u00ed la familia de morales y lo sacamos para ac\u00e1 no es distinto o Per\u00fa uno de los dos pa\u00edses ya lo hicimos c por qu\u00e9 porque eso es lo que se vale justamente es es habilidad y el intercambio de la de los respetos a partir de los convenios de relaciones exteriores pero av\u00edsenle al mundo no vaya a ser que se nos metan a la embajada raro bueno ni tan raro C\u00f3mo Los ven de los apoyadores o justificadores en M\u00e9xico de la agresi\u00f3n polic\u00eda la embajada destaca la senadora indir kis no nos sorprende nada la sobrina de Felipe Calder\u00f3n Mariana G\u00f3mez del campo Am\u00e9rica Rangel Javier Lozano Jorge Triana marco Cort\u00e9s y la candidata de la oposici\u00f3n Gabriel cuadri la senadora Lili tellez que fue lamentable lo que hizo ayer no vamos a mencionarlo Pero qu\u00e9 verg\u00fcenza saben estos mensajes Qu\u00e9 tienen en com\u00fan parece que los escribi\u00f3 la misma persona se los mand\u00f3 en machote Y entonces todos publicaron parafras parafraseando una idea original no les parece como similar a lo que hacen con los Bots a esa postura se sumaron periodistas tambi\u00e9n como Pablo girard Pascal Beltr\u00e1n del r\u00edo y Joaqu\u00edn L\u00f3pez driga tambi\u00e9n Sergio Sarmiento V\u00edctor Trujillo Paco Calder\u00f3n y idia Est\u00e9vez Arturo Z guruc por supuesto y y hasta una ex embajadora tambi\u00e9n el empresario Ricardo Salinas pliego todos al un\u00edsono responsabilizaron al presidente del conflicto pero las cosas caen por su propio peso y ante la frenta al derecho internacional y la violaci\u00f3n a la soberan\u00eda de M\u00e9xico que protege a la embajada han callado de manera c\u00f3mplice con los perpetradores de esta violaci\u00f3n a la convenci\u00f3n de Viena y a los Derechos Humanos que el pueblo los juzgue hasta aqu\u00ed el quienes quieren las mentiras pero vamos a presentar un peque\u00f1o bot\u00f3n de muestra en ya el Qui\u00e9nes quienen los Bots de c\u00f3mo se genera la guerra sucia contra la familia del presidente con ataques y mentiras Esto es una muestra de digamos una primera parte de lo que presentaremos posteriormente de c\u00f3mo no solamente lanzaron el hashtag narcopresidente sino que hay una red que cobija con este tipo de ataques y vamos a iniciar con Facebook meta en una revisi\u00f3n se encontraron 214 anuncios entre enero entre el 30 de enero y lo que va de abril donde se ataca Los hijos del presidente con falsedades y mentiras casi la mitad de las p\u00e1ginas de guerra sucia unas 100 aproximadamente promocionen como publicidad pagada contenidos contra el presidente las obras de su gobierno y contra su familia se trata de un gasto de m\u00e1s de medio mill\u00f3n de pesos aqu\u00ed lo podemos ver si le hacen zoom solamente a un anuncio solamente para que vean se pagan 25,000 pes por anuncio esto equivale a que esperan un alcance m\u00e1s o menos de 1 mill\u00f3n de eh impresiones de 1 mill\u00f3n de visitas a este tipo de anuncios a esto hay que sumar los gastos de producci\u00f3n de los contenidos incluidos los salarios de los periodistas como Loret que ya sabemos que si ganara m\u00e1s o menos 2 millones de pesos mensuales m\u00e1s Los costos de operaci\u00f3n y difusi\u00f3n en TR meses m\u00e1s o menos se han gastado 10 millones de pesos en el caso de los contenidos pagados se comprob\u00f3 que el 65.3 por del dinero gastado en la guerra sucia contra la familia del presidente provienen de de mol y su latinos cada publicaci\u00f3n en Facebook se publicita tendr\u00eda eh que pagamos como Lo acabamos de decir m\u00e1s o menos llegar a un mill\u00f3n de personas imag\u00ednense Asimismo en el caso de la red social x que vamos a ver el conductor de noticias tambi\u00e9n encabeza la guerra sucia estoy hablando de Carlos lorz de Mola ha emprendido no solamente esta esta campa\u00f1a en contra de la familia del presidente y sus obras tambi\u00e9n la ha desarrollado ha desarrollado la narrativa en contra de Los hijos del presidente de enero a la fecha hay m\u00e1s de 600,000 menciones de sus cuentas relacionadas con informaci\u00f3n de la familia del presidente la mayor parte de esa conversaci\u00f3n es impulsada por \u00e9l mismo por la cuenta de Carlos Loret de moda y como Pues dice su programa as\u00ed las cosas que ah\u00ed quede nada m\u00e1s para que observemos este otro bot\u00f3n de muestra de c\u00f3mo se est\u00e1 pagando una guerra sucia sin precedentes en contra del presidente de M\u00e9xico pero vamos ahora a un resumen porque ahora ya son 10 semanas de la campa\u00f1a en X contra el presidente haciendo una breve actualizaci\u00f3n de los ataques pagados y robotizados contra el presidente and Manuel L\u00f3pez Obrador en la red social x antes Twitter que impulsaban etiquetas o hashtag como hh narco presidente en 10 semanas se han impulsado 41 hashtags como narcogobierno y hashtag narcopresidente amlo m\u00e1s de 15 de esas etiquetas ten\u00edan errores de ortograf\u00eda que difunden los vots y robots son 26323 509 menciones en tweets de ataques generados entre el 31 de enero y el 7 de abril si sumamos la etiqueta narcocandidatos 33 millones de tweets o menciones m\u00e1s del 60 por provienen del extranjero Aqu\u00ed vemos el mapa destacan Argentina Colombia Espa\u00f1a Estados Unidos tambi\u00e9n de esos mensajes Los tweets Originales como ya hemos dicho solamente son el 1.7 por del total hay un dato que hay que tomar en cuenta este dato es nuevo los Bots se activan entre las 4 y las 6 de la ma\u00f1ana son bots muy madrugadores pero veamos c\u00f3mo va subiendo entre las 4 y las 6 de la ma\u00f1ana y casi siempre el momento m\u00e1s \u00e1lgido es durante la conferencia de prensa del presidente Bueno ya sabemos que as\u00ed se las gastan Pero ni as\u00ed han podido como dice el presidente el pueblo es mucha pieza es miren no se vayan a enojar pero les vamos a mostrar como esta campa\u00f1a no les est\u00e1 funcionando porque est\u00e1 la encuesta del heraldo en Aqu\u00ed vemos que la aceptaci\u00f3n del presidente es del 71 por. no se vayan a enojar m\u00e1s de lo que ya est\u00e1n por \u00faltimo llegamos a la parte de la colaboraci\u00f3n con infodemia que abordar las mentiras diseminadas en torno a la irrupci\u00f3n de la polic\u00eda de la embajada a la Embajada Mexicana en Ecuador y la postura del gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador vamos a ver el ataque a la Embajada Mexicana en Ecuador vino acompa\u00f1ada de una serie de noticias falsas uno falso que M\u00e9xico no pod\u00eda otorgar asilo pol\u00edtico al ex vicepresidente Jorge glass comentaristas justificaron el ataque a la Embajada Mexicana en Ecuador diciendo que M\u00e9xico protege a delincuentes al darle asilo pol\u00edtico a Jorge glass el viernes 5 de abril la canciller mexicana Alicia barcena asegur\u00f3 que en congruencia plena con las convenciones internacionales M\u00e9xico otorgaba asilo a Jorge glas y confi\u00f3 en que el gobierno de Ecuador disponga del salvoconducto cuanto antes adem\u00e1s el 7 de abril la mexicana declar\u00f3 que el gobierno de Brasil hab\u00eda informado que la acusaci\u00f3n por presunta corrupci\u00f3n en el caso odeb contra glas no estaba vigente tuvimos noticias de que el tribunal Federal de Brasil hab\u00eda Ya eximido a a Jorge glass de las acusaciones de odebrecht As\u00ed es de que esa acusaci\u00f3n no estaba vigente dos falso mensaje del presidente L\u00f3pez Obrador tras invasi\u00f3n a la embajada de M\u00e9xico en Ecuador el 6 de abril usuarios de de redes sociales publicaron un video del presidente L\u00f3pez Obrador asegurando que se refer\u00eda al ingreso de la polic\u00eda ecuatoriana A la embajada de M\u00e9xico en ese pa\u00eds sin embargo el video original corresponde al 10 de enero de 2024 cuando el mandatario mexicano se refiri\u00f3 a la irrupci\u00f3n de un comando armado en el canal tc televisi\u00f3n de Ecuador tres falso que el exvicepresidente de Ecuador Jorge glass regres\u00f3 a la Embajada Mexicana en Quito horas despu\u00e9s de que Jorge glas fuera sustra\u00eddo de la embajada de M\u00e9xico en Quito una cuenta ap\u00f3crifa del exvicepresidente de Ecuador public\u00f3 informaci\u00f3n falsa que aseguraba que estaba de vuelta en la Embajada Mexicana cuatro falso que Ecuador prohibi\u00f3 toda operaci\u00f3n a\u00e9rea privada y comercial con M\u00e9xico la direcci\u00f3n general de Aviaci\u00f3n Civil del Ecuador asegur\u00f3 que es falso que haya prohibido toda operaci\u00f3n a\u00e9rea privada y comercial con M\u00e9xico c\u00f3mo llegaron a afirmar usuarios de redes sociales infodemia se\u00f1or presidente que todas y todos tengan un buen d\u00eda nada m\u00e1s este Por qu\u00e9 no bueno dos observaciones no una para aclarar en [Aplausos] efecto sostuvieron de que era falsa la prohibici\u00f3n de viajes eh a\u00e9reos a Ecuador M\u00e9xico Ecuador pero luego se demostr\u00f3 de que s\u00ed hab\u00edan prohibido Los viajes de avi\u00f3n fue una orden que dieron primero las autoridades dijeron de que no era cierto luego tuvieron que aceptar porque presentaron pruebas en Ecuador de que s\u00ed hab\u00edan prohibido la transportaci\u00f3n a\u00e9rea de Ecuador a M\u00e9xico y de M\u00e9xico a Ecuador eso nada m\u00e1s aclararlo incluso que iban a amonestar a los que hab\u00edan dado esa instrucci\u00f3n Ah\u00ed est\u00e1 nada m\u00e1s bueno Y luego algo que s\u00ed este considero importante son los testimonios de nuestros diplom\u00e1ticos en Ecuador e sobre lo sucedido y es al mismo tiempo la oportunidad de rendirles un homenaje por lo que hicieron porque dejaron en en nombre de nuestro pa\u00eds de nuestra soberan\u00eda la dignidad de los pueblos y la defensa del derecho de asilo y del derecho internacional entonces no s\u00e9 si tengan este por ah\u00ed los testimonios hoy 10 de Abril eh vamos a recordar a Emiliano Zapata porque un 10 de Abril de 1919 fue asesinado en Morelos en este gran dirigente campesino dirigente social fue traicionado por un militar por Guajardo en la hacienda de chinameca Morelos vamos a tener un acto eh Recordando a este gran dirigente campesino honesto defensor aut\u00e9ntico de los derechos de nuestro pueblo es un un homenaje que se va a llevar a cabo se va a celebrar una ceremonia a las 10:30 de la ma\u00f1ana Por eso tenemos tiempo para contestar preguntasa para que este veamos las cosas con con paciencia con calma a ver yo lo que pienso es que estaban esperando que yo saliera para proceder o que sali\u00e9ramos todos escuch\u00e9 un ruido muy fuerte inmediatamente imagin\u00e9 que estaban tratando de entrar por la fuerza al edificio de la embajada percib\u00ed que la situaci\u00f3n estaba grave cuando escuchamos el ruido y cuando damos la vuelta porque se ten\u00eda que ir por un pasillo da uno la vuelta y ah\u00ed ya yo veo que ya sometieron al Guardia veo al Guardia eh boca abajo en el pasto con un intruso que lo ten\u00eda amagado yo voy a tratar de ayudar que \u00e9l se se libere porque hab\u00eda dos personas que lo estaban deteniendo y el ministro estaba agarrado del quiso de la puerta impidiendo que que ellos pasaran cuando finalmente ten\u00edan que salir me empujaron creo que ah\u00ed fue donde me pegaron en el ojo que tengo una marca aqu\u00ed porque era con un escudo que llegaba hasta hasta mi cabeza sale un intruso y me doy cuenta de que van a abrir nuevamente la puerta muevo un librero para eh impedir que ingresen en eso me quitan a m\u00ed mueven el librero eh yo pues opongo resistencia lo m\u00e1s que puedo y me retiran hacia el fondo de la biblioteca un guardia entra y me apunta con un arma y yo en mi espaci\u00f3n ya le grito soy Eva Balbuena Comun\u00edcame con la embajadora r\u00e1pido mu\u00e9vete es una una emergencia y ya cuando le dije S\u00ed es que se acaban de llevar al ingeniero glass Salieron dos veh\u00edculos blindados contesto y y me dice Marta entraron a la embajada se est\u00e1n llevando al ministro lo est\u00e1n sometiendo como que me iba describiendo lo que pasaba Y yo le dec\u00eda qu\u00e9 no no no puede ser c\u00f3mo voy corriendo hacia la puerta afuera de esta puerta de la biblioteca hay una reja estaba ah\u00ed ya un veh\u00edculo eh que lo iban a meter en en ese veh\u00edculo me impresiona porque ya era dentro de la embajada no entend\u00eda despu\u00e9s comprendimos que entraron por la avenida Naciones Unidas y de reversa lo colocaron en frente todav\u00eda alcanzo a ver que lo suben a ese veh\u00edculo y arranca No tengo m\u00e1s que dar las gracias a todos los las personas que nos apoyaron a la canciller desde luego a nuestro se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador mi agradecimiento al llegar a M\u00e9xico siente uno que es una situaci\u00f3n diferente se siente uno en casa y ver el recibimiento de la propia canciller en la puerta de la entrada al aeropuerto es una sensaci\u00f3n extraordinaria el hecho de ver cuando arriamos la bandera o sea te sientes de cierta forma Derrotado no soy impotente tengo pues bastantes a\u00f1os en el servicio exterior y s\u00ed para m\u00ed s ha sido el momento m\u00e1s triste de mi carrera va [M\u00fasica] vamos muy buenos d\u00edas Sandra Aguilar de grupo informativo este bueno siguiendo con con ese tema se\u00f1or [M\u00fasica] presidente han pasado ya algunos d\u00edas de este pues lamentable conflicto entre M\u00e9xico y y Ecuador eh vemos los testimonios realmente son son muy muy fuertes Muy duros y bueno tambi\u00e9n en las redes sociales pues han jugado un un tema definitivamente muy importante Pues en este conflicto que si ya de inicio es muy complicado pues este las posturas en efecto no podemos dejar de mencionar la hecha el d\u00eda de ayer en el senado de la Rep\u00fablica tampoco tiene caso mencionar ni el nombre ni lo dicho ah\u00ed Creo que todos Ya lo conocemos cu\u00e1l es el mensaje se\u00f1or presidente Cu\u00e1l es el llamado que usted hace ante este delicado tema que todav\u00eda se espera este pues llegue a buen Puerto este se espera tener una respuesta se espera Pues que los lazos nuevamente pues tal vez vuelvan a a su cauce Cu\u00e1l es el llamado que usted hace bueno eh yo siento que ha habido mucha solidaridad interna y externa nuestro pueblo condena esta violaci\u00f3n a nuestra soberan\u00eda la inmensa mayor\u00eda de los mexicanos no est\u00e1 de acuerdo con El proceder autoritario de el gobierno de Ecuador eso se puede constatar independientemente de algunos elementos diferencias matices se condena casi en la totalidad de los mexicanos este proceder autoritario que viola nuestra soberan\u00eda que viola el derecho internacional y afuera igual la mayor\u00eda de los gobiernos de los pa\u00edses del mundo condenan esta acci\u00f3n ayer mismo en la oea a\u00fan con todo lo que significa la oea todos los gobiernos representados Incluso el secretario amagro almagro almagro Luis almar que este ha tenido una actitud este muy conservadora y antidemocr\u00e1tica este conden\u00f3 el hecho porque la verdad es eh injustificable No se puede justificar lo injustificable inclusive hasta vamos a poner a ver si est\u00e1 el mensaje del se\u00f1or al magro o sea para este tener toda la [M\u00fasica] informaci\u00f3n quienes en el extranjero han sostenido posturas antidemocr\u00e1ticas y conservadoras y se han plegado a las hegemon\u00edas a las potencias todos el mismo gobierno de Argentina expres\u00f3 su rechazo al autoritarismo a la toma al asalto de nuestra embajada pero ahora todos los representantes en la oea y el representante de Ecuador vicecanciller planteando que se modifique el derecho internacional para que no se de asilo y no este se proteja las embajadas agregando a lo expresado nuestro comunicado de prensa los hechos que han ocurrido en Quito que han afectado la inviolabilidad de la misi\u00f3n diplom\u00e1tica de el todo Si hay tiempo tambi\u00e9n sobre eso vamos a a comentar algo quiero Pues mientras consiguen el video ya est\u00e1 voy a hablar de la postura del asesor de seguridad este se\u00f1or julivan Esta es la reuni\u00f3n de ayer de la Gracias se\u00f1or presidente por la convocatoria de esta reuni\u00f3n agregando ADO nuestro comunicado de prensa los hechos que han ocurrido en Quito y que han afectado la inviolabilidad de la misi\u00f3n diplom\u00e1tica de M\u00e9xico vulneran principios fundamentales del derecho internacional universal americano convencional y consuetudinario hace apenas dos a\u00f1os el comit\u00e9 jur\u00eddico interamericano solicitud de la asamblea general de laa declaraba que la norma sobre la inviolabilidad de los locales diplom\u00e1ticos no admite ning\u00fan tipo de excepci\u00f3n y que los eventuales abusos a la Norma sobre inviolabilidad de los locales de la misi\u00f3n diplom\u00e1tica en situaciones relativas a la concesi\u00f3n de asilo diplom\u00e1tico deben ser resueltos recurriendo exclusivamente a las medidas previstas por el derecho diplom\u00e1tico Lamentablemente nada de eso ocurri\u00f3 el 6 de abril en 2012 ha pedido de Ecuador que hab\u00eda amenazada su sede diplom\u00e1tica en Londres la reuni\u00f3n de consultas de ministros de relaciones exteriores de la oea afirm\u00f3 la vigencia plena del pleno respeto de la inviolabilidad de los locales de las misiones diplom\u00e1ticas rechaz\u00f3 cualquier intento que ponga en riesgo la inviolabilidad de los locales de las misiones diplom\u00e1ticas y reiter\u00f3 la obligaci\u00f3n que tienen todos los estados de no invocar normas de derecho interno para justificar el incumplimiento de sus obligaciones internacionales no hay duda alguna que las acciones emprendidas por las autoridades ecuatorianas contra la sede diplom\u00e1tica de M\u00e9xico afectan gravemente los principios fundamentales del ordenamiento jur\u00eddico internacional tan caros al sistema interamericano de sus inicios la inviolabilidad de las misiones diplom\u00e1ticas la soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias la inviolabilidad de las misiones diplom\u00e1ticas Es norma consin central en las relaciones entre Estados de tiempos inmemoriales sus normas han sido recogidas tanto en el derecho interamericano con la convenci\u00f3n de 1928 sobre funcionarios diplom\u00e1ticos como el derecho inter nacional general con la convenci\u00f3n de Viena sobre relaciones diplom\u00e1ticas de 1961 nada justifica su violaci\u00f3n aceptarla es borrar de un plumazo la norma m\u00e1s en mental sin la cual no hay relaciones diplom\u00e1ticas posibles entre nuestros pa\u00edses los casos en que esta Norma ha sido violentada son recordados por todos como manchas imborrables para aquellos que la cometieron cierto es decir que ac\u00e1 es preciso en caso de disputa o de controversia cumplir con otro principio fundamental del derecho internacional tambi\u00e9n vulnerado en este caso la soluci\u00f3n pac\u00edfica de controversias no es el uso de la fuerza la irrupci\u00f3n il\u00edcita una misi\u00f3n diplom\u00e1tica ni la detenci\u00f3n del asilado a v\u00eda pac\u00edfica de solucionar esta situaci\u00f3n el cap\u00edtulo quinto nuestra carta constitutiva es terminante las controversias internacionales entre los estados miembros deben sometidas a los procedimientos de soluci\u00f3n pac\u00edfica se\u00f1alados en esta carta quiero referirme a dos casos quiero referirme al caso de Elena quinteros arrancada por la fuerza por la dictadura uruguaya y desaparecida el 28 de junio de 1976 cuando estaban los jardines de la embajada de Venezuela la la protesta del embajador venezolano de Entonces al viceministro Michelin Salom\u00f3n respecto haber arrancado por la fuerza y de manos diplom\u00e1ticas a Elena quinteros y haber violentado la jurisdicci\u00f3n y el territorio venezolano el caso de nuestra propia oficina en Managua ninguno de los dos son ejemplos a seguir son inadmisibles desde todo punto de vista no podemos admitir que quede como precedente lo ocurrido en Quito este fin de semana debemos exigir que se retome la senda la legalidad internacional en el pleno respeto a las normas que lo son fundamentales y se restituya la situaci\u00f3n a su estado anterior antes de abrir c recurso a las v\u00edas pac\u00edficas de soluci\u00f3n de las posibles controversias Gracias se\u00f1or presidente la postura este es tambi\u00e9n importante subrayar que envi\u00e9 el fragmento del video al presidente biden que seguramente no lo conoc\u00eda no le hab\u00edan informado y por eso la postura inicial del gobierno de Estados Unidos ambigua tibia y en respuesta como ayer se dio a conocer ese video y tambi\u00e9n se lo envi\u00e9 al presidente biden Para que lo viera sali\u00f3 ayer el asesor de asuntos de seguridad con una postura ya m\u00e1s definida m\u00e1s clara de condena a estos hechos estamos esperando lo mismo en el caso de Canad\u00e1 a\u00fan cuando somos respetuosos de las decisiones que tomen los gobiernos no pero ya es conocido el video y yo pienso que cada quien tiene que fijar su postura agradecemos la actitud del presidente biden Porque e acept\u00f3 eh rectificar el sentido de hacer un pronunciamiento m\u00e1s en\u00e9rgico y lo hizo a trav\u00e9s de su asesor principal en la Casa Blanca en materia de seguridad entonces agradecemos ese gesto de eh solidaridad se\u00f1or presidente ya que estamos hablando de de conflictos este pues uno que viene usted arrastrando porque no ocurri\u00f3 en efecto en su gobierno es el tema de los desaparecidos de Ayotzinapa que compartirle que bueno hace eh dos tres d\u00edas siguen pues teniendo irrupciones o siguen teniendo pues este tipo de Pues de hechos se siguen presentando espec\u00edficamente Pues en el Estado de Guerrero en el en el gobierno Bueno al menos en el edificio del gobierno del Estado pues nuevamente se presentaron irrumpieron este lanzaron petardos el d\u00eda de ayer aqu\u00ed mismo en en la Ciudad de M\u00e9xico y y para la gente que que Pues a lo mejor no est\u00e1 en esta ciudad Este el momento en el que se iban a a este pues a conglomerar cerca del senado o a las afueras del senado de la Rep\u00fablica el ver este pues estos motines o o intervenci\u00f3n de las autoridades para que no se den este pues este tipo de de hechos y de sucesos que son Pues un dolor de cabeza aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico Pues bueno son sucesos que contin\u00faan present\u00e1ndose usted hace alg\u00fan tiempo pues comparti\u00f3 que en efecto iba pues a reunirse con con los padres directamente de estos desaparecidos y solamente saber si ya hay avances en ese sentido o si tienen pues Avance en la investigaci\u00f3n s\u00ed estamos trabajando eh todos los d\u00edas para encontrar a los j\u00f3venes desaparecidos de Ayotzinapa me re\u00fano con todo el gabinete de seguridad una vez a la semana para eh evaluar los avances del trabajo que se hace todos los d\u00edas Eh tanto en oficinas como en el territorio hay una b\u00fasqueda permanente en el terreno en el campo y eh contin\u00faa la investigaci\u00f3n y vamos avanzando y desde luego que me voy a reunir con las madres con los padres de los j\u00f3venes de Ay otinapa estamos esperando que este eh pase este tiempo de campa\u00f1a para que no se utilicen estos lamentables hechos porque vivimos como tiempos de sopilotes recomiendo mucho ese libro temporada de sopilotes de Paco Ignacio tao que tiene que ver con el asesinato de Francisco imadero es un libro muy bien escrito muy fundado Es una muy buena investigaci\u00f3n sin duda Paco Ignacio es de los mejores escritores de los mejores intelectuales de M\u00e9xico y no es un libro [M\u00fasica] as\u00ed tan Este voluminoso es un libro creo que de 100 150 a ver si conseguimos ah\u00ed la portada este que se lee r\u00e1pido y es muy buen eh relato es muy buena prosa muy buena narrativa y se llama as\u00ed el libro temporadas de sopilotes o tiempos de sopilotes temporada de sopilotes entonces este est\u00e1 lo que dice arriba no lo voy a leer entonces estoy esperando esto que pero estamos trabajando y vamos a hablar con los pap\u00e1s tambi\u00e9n eh quiero informar que hoy la madrugada se detuvo al polic\u00eda que asesin\u00f3 al joven de Ay otinapa este ya est\u00e1n todos los que participaron presos estaba en un rancho este guardado protegido se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n en Guerrero cerca de Acapulco e Aqu\u00ed est\u00e1 [M\u00fasica] e decirles que a diferencia de lo que pasaba antes que hab\u00eda impunidad si ustedes se acuerdan cuando se dan a conocer estos hechos el primer informe era que este los muchachos hab\u00edan disparado y que en respuesta la polic\u00eda eh hab\u00eda asesinado al joven de ayo sinapa y que incluso eh ten\u00edan armas y droga pues es No aceptamos ese primer informe y se investig\u00f3 y se lleg\u00f3 a la verdad porque ya no es igual que antes no somos lo mismo entonces eh Ya se detuvo a este joven a este eh polic\u00eda que este asesin\u00f3 a El joven estudiante de Ay otinapa para no mezclar las cosas eh esto tiene que ver con un acto que se produce posterior a la protesta que se da aqu\u00ed cuando tumban la puerta o tratan de tumbar la puerta entonces en otra circunstancia eh van estos j\u00f3venes a Chilpancingo y ah\u00ed se detienen a comprar algo y este ha\u00ed los detienen la polic\u00eda tratan de detener a uno al que Asesinan y le disparan entonces de Los que participaron se detuvo a dos y este polic\u00eda se fug\u00f3 pero se dio la instrucci\u00f3n de que se le encontrara le buscara y intervinieron las fuerzas armadas y tambi\u00e9n polic\u00edas de Guerrero fue una operaci\u00f3n conjunta hasta que se le detuvo hoy por la madrugada quiero tambi\u00e9n este aprovechar para hacer un llamado a la gente de Guerrero en especial a los que viven muy cerca de de Chilpancingo estoy pensando en tsla estoy pensando en chilapa en toda esa regi\u00f3n y tambi\u00e9n en la normal de Ay hay muchos intereses que est\u00e1n actuando en esa regi\u00f3n y no todos tien el de que haya justicia o no todos buscan que se act\u00fae con justicia que no haya represi\u00f3n hay otros intereses ah\u00ed participan grupos de la llamada sociedad civil ah\u00ed participan eh grupos de autodefensas ah\u00ed participan eh tiene injerencia organizaciones pol\u00edticas ah\u00ed participan tambi\u00e9n muchos pol\u00edticos que han estado eh cerca de la fiscal\u00eda y de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica de Guerrero y ah\u00ed participan tambi\u00e9n grupos de la delincuencia organizada se acuerdan de El montaje que hizo el m\u00e1s reciente o de los m\u00e1s recientes montajes que hizo Loret de Mola cuando este entrevista a un encapuchado Pues es de ah\u00ed de esa regi\u00f3n s\u00ed que habla de que me dieron dinero los de los setas todo al mismo tiempo que inicia esta campa\u00f1a de Narco presidente que tiene que ver con la DEA la DEA para que todos los mexicanos lo sepamos es una agencia que supuestamente se encarga de combatir el narcotr\u00e1fico que pertenece al gobierno de Estados Unidos y que eran los que ten\u00edan much\u00edsima influencia en los gobiernos anteriores sobre todo en el gobierno de Calder\u00f3n es como una especie de lo que era el cisen o el grupo de espionaje de Salinas de Gortari para que se entienda porque si [M\u00fasica] no todo esto no se sab\u00eda antes y todos tenemos que ir conociendo conociendo son procesos de ense\u00f1anza aprendizaje estos di\u00e1logos circulares Bueno cuando inicia la campa\u00f1a de la DEA en contra de nosotros que tiene que ver el New York Times tiene que ver este periodista famos\u00edsimo Premio Nobel del periodismo dos veces premiado que por cierto no heo nada eh Aqu\u00ed tambi\u00e9n al mismo tiempo comienza lo de la guerra sucia lo de la menci\u00f3n amlo presidente narco o algo por el estilo eh al mismo tiempo sale esta entrevista de Loret con este personaje eh Porque todo est\u00e1 orquestado Loret eh forma parte del grupo de Claudio x Gonz\u00e1lez que son los que est\u00e1n impulsando la guerra sucia en contra de nosotros en contra m\u00eda los tengo como se dice en el b\u00e9isbol bien filados Este pero [M\u00fasica] eh los voy a terminar con Decorando este porque nos ayudan mucho Parece como si fuesen este simpatizantes nuestros cierro el par\u00e9ntesis para decir que ah\u00ed est\u00e1n estos grupos Entonces qu\u00e9 sucede en ese ambiente [M\u00fasica] tan bien rcid pues hay eh muchos intereses y por eso las movilizaciones de antier a las que haces menci\u00f3n que queman este veh\u00edculos que porque se le haba dado un cargo al exsecretario de gobierno de Guerrero lo cual no es cierto y ya se les explic\u00f3 y que ya con eso quedaban conformes y desde luego de ah\u00ed este Con raz\u00f3n pidiendo justicia para este caso de el asesinato del joven de Ay otinapa y pidiendo justicia para que aparezcan los j\u00f3venes asesinados tinapa lo que quiero es que la gente de Guerrero de Chilpancingo que adem\u00e1s lo saben nos ayuden como siempre con el pueblo todo sin el pueblo nada que nos ayuden para que se haga una labor de convencimiento de orientaci\u00f3n en contra de la manipulaci\u00f3n tambi\u00e9n un llamado a los pap\u00e1s de los muchachos que estudien en Ayotzinapa a las mam\u00e1s a los familiares que est\u00e9n pendientes y a los j\u00f3venes porque ser joven y no ser revolucionario es una contradicci\u00f3n ser joven y no revolucionario es una contradicci\u00f3n y est\u00e1 muy bien que haya Rebeld\u00eda y se luche por la justicia pero sin dejarnos manipular porque en una de esas en vez de hacer la revoluci\u00f3n hacemos la contrarrevoluci\u00f3n Entonces todos todos todos eh atentos Y con la seguridad absoluta de que nosotros no somos represores pero nosotros tenemos ideales tenemos principios no somos autoritarios no somos conservadores no somos clasistas no somos racistas nosotros estamos aqu\u00ed porque estamos llevando a cabo una transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds para conseguir entre todos y desde abajo una sociedad mejor y eso es lo que estamos haciendo Entonces informar eso eh Qu\u00e9 bien que me Preguntas porque fue hoy en la madrugada que se detuvo a este polic\u00eda finalmente se\u00f1or presidente en efecto hay muchos detractores en contra de usted en contra de su gobierno nuevamente solicitan al Instituto Nacional electoral estos grupos que est\u00e1n en contra que frenen estas ma\u00f1aneras y preguntarle tambi\u00e9n Cu\u00e1l es su opini\u00f3n y preguntarle tambi\u00e9n si sab\u00eda que por primera vez este en los centros penitenciarios los ciudadanos votar\u00e1n en estas elecciones del 2 de junio Cu\u00e1l es su opini\u00f3n Bueno ya s\u00ed sab\u00eda que van a votar Este los que est\u00e1n eh detenidos es una decisi\u00f3n que se tom\u00f3 este por las autoridades correspondientes y se est\u00e1 organizando para que puedan participar Ese es los datos m\u00e1s este espec\u00edficos los tiene rosaisela Rodr\u00edguez cuando venga ac\u00e1 le vamos a pedir que nos informe Ah s\u00ed quieren censurar las ma\u00f1aneras est\u00e1n pidiendo que se cancelen las ma\u00f1aneras ustedes qu\u00e9 opinan no a la gente tambi\u00e9n sea este c\u00f3mo este nos van a a silenciar y las libertades D\u00f3nde quedan tengo entendido que ya resolvi\u00f3 el tribunal electoral que no es posible hacerlo ser\u00eda una grav\u00edsima violaci\u00f3n a la Constituci\u00f3n y desde luego un agravio a la libertad de expresi\u00f3n y a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas a la libertad pero no s\u00e9 qu\u00e9 les est\u00e1 pasando eh est\u00e1n muy nerviosos pero que se seren se tranquilicen eh somos adversarios no somos enemigos vamos a abrazarnos a respetarnos mucho nada m\u00e1s que no estamos en una dictadura ni de izquierda ni de derecha en M\u00e9xico se vive en una democracia y la democracia entre otras cosas implica pluralidad diversidad garantizar el derecho a disentir no es pensamiento \u00fanico entonces en una democracia es consustancial el que haya proyectos distintos y hasta contrapuestos de naci\u00f3n qu\u00e9 es lo que pasa en nuestro pa\u00eds Por qu\u00e9 vamos a estar pensando todos de la misma manera Por qu\u00e9 vamos a estar todos de acuerdo con la misma pol\u00edtica econ\u00f3mica Por qu\u00e9 vamos a estar todos de acuerdo con un solo pensamiento no nada de hipocres\u00edas y ah\u00ed eh de nuevo aplica el que actuemos en libertad soy as\u00ed esto Soy as\u00ed pienso no ando raleando porque el robalo es bueno uno de los pocos peces que anda en dos aguas no ando de gelatinoso de blandengue zigzagueando no tengo como doctrina la hipocres\u00eda no digo una cosa y hago otra no Esto es lo que pienso y no pasa nada y respeto a todos pero no es como eh Esa mala costumbre del bloque conservador o de los conservadores de este eh fingir as\u00ed como digo una cosa digo la otra o sea este no no no no congruencia congruencia y adelante con el debate de ideas estamos viviendo un momento extraordinario un momento estelar en la historia de M\u00e9xico debemos decir Gracias a la vida que nos est\u00e1 dando tanto V\u00e1monos por ac\u00e1 No usted est\u00e1n este a la derecha de all\u00e1 para [Risas] ac\u00e1 Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Sandy Gonz\u00e1lez periodista de Quintana ro Canal 5 TV la periodista del Sur e se\u00f1or presidente dos preguntas r\u00e1pidamente uno de los municipios de Quintana ro y me refiero al municipio de solidaridad se encuentra en una serie de irregularidades y corrupci\u00f3n actualmente y Presenta una denuncia interpuesta ante la auditor\u00eda superior del Estado bajo el expediente AC diagonal u i dial den gu 1660 sol 23 di 2023 la cual pues no procede correctamente debido a que el auditor Manuel Palacios quien form\u00f3 parte de los gobiernos panistas solapa las irregularidades de la actual alcaldesa Lily [M\u00fasica] Campos esta denuncia fue eh fue presentada por la simulaci\u00f3n de Obras P\u00fablicas delitos de tr\u00e1fico e influencias ejercicio abusivo de funciones coalici\u00f3n de servicios p\u00fablicos responsabilidad administrativa Pues a trav\u00e9s de amigables empresas y con la ayuda de varios funcionarios de su actual gobierno la alcaldesa en panista Lili Campos realiza desv\u00edos de miles de millones de pesos con las empresas majara servicios inmobiliarios Sad cb Asimismo eh con suministros e infraestructuras de tulun ssb ambas empresas ligadas a Tino Antoine a Abraham pompeo las cuales han recibido por parte de la alcaldesa cuatro millonarios contratos la primera sin sin concurso de pormedio fue la rehabilitaci\u00f3n de una instalaci\u00f3n municipal por un monto de 12.9 millones de pesos esto en junio del 2022 e otra en la pavimentaci\u00f3n por un total de 29.9 millones de pesos tambi\u00e9n en el mes de junio del 2022 la tercera obra de infraestructura eem fue remodelaci\u00f3n de la plaza 28 de Julio por un monto total de 44.9 millones de pesos el 19 de mayo del 2023 y en la cual se encuentra tambi\u00e9n involucrado eh su expareja de la alcaldesa Por \u00faltimo el contrato de la pavimentaci\u00f3n de la vialidad 055 por un monto aproximado de 8.9 millones de pesos en julio del a\u00f1o pasado en documentos oficial indica que majara servicios inmobiliarios ha sido beneficiada de forma constante durante la actual administraci\u00f3n de de la alcaldesa Campos Miranda en esto con un modus operandi que simula la licitaci\u00f3n p\u00fablica y bueno debido a esto Pues el ayuntamiento de solidaridad es el que m\u00e1s recursos recibe por conceptos de impuestos sin embargo en el 2023 la deuda p\u00fablica y otros pasivos aumentaron con un monto de un bill\u00f3n 197,00 18,356 pesos qu\u00e9 opina al respecto es que corresponde a a las autoridades estatales ver eso ya lo expusiste okay Gracias la siguiente pregunta eh se\u00f1or presidente Eh pues preguntar qu\u00e9 opina acerca de las reelecciones ya que pues en una ma\u00f1anera usted en Aparentemente fue el 29 de diciembre donde dijo que no Hay que tenerle ni mucho amor ni al dinero ni al poder y pues en el estado de Quintana ro as\u00ed como en otros estados se est\u00e1 dando mucho la reelecci\u00f3n en Asimismo preguntarle si usted Est\u00e1 enterado que una familia entera maneja Morena en el estado de quintanar Ro y me refiero a que la alcaldesa Mari Carmen Hern\u00e1ndez Sol\u00eds quien es alcaldesa de Felipe Carrillo Puerto su pareja sentimental Johana Acosta es l\u00edder Estatal de morena su hermano David Hern\u00e1ndez sol\u00ed es secretario de coordinaci\u00f3n estatal presidente del 10 municipal de otompe blando otompe blanco Perd\u00f3n cobrando el doble sueldo su cu\u00f1ada Yuni Mart\u00ednez Hern\u00e1ndez es alcaldesa de otompe blanco y su mam\u00e1 presidenta del di de municipio de Felipe Carrillo Puerto e quienes buscan nuevamente la reelecci\u00f3n por 3 a\u00f1os m\u00e1s eh se lo pregunto porque muchos verdaderos fundadores de morena quienes lo acompa\u00f1aron en a caminar junto a usted y quienes pues han tenido mucha esperanza en su gobierno pues han sido arrinconados sin tomar en cuenta su trabajo sus esfuerzos y sus aspiraciones y los gobiernos priistas y panistas eh han hecho mucho da\u00f1o en el estado de Quintana ro y no queremos que esas irregularidades se vuelvan a cometer actualmente qu\u00e9 opina de yo lo mismo este ya lo expusiste Y t\u00fa tienes aqu\u00ed el derecho de manifestarte este con toda libertad con toda toda libertad y la impresi\u00f3n que causas al menos a m\u00ed es que eres una gente buena porque este hay quienes Pues solo act\u00faan sobre un partido no o un grupo y t\u00fa aqu\u00ed ahorita hablaste de de dos este porque seg\u00fan entiendo por la poca informaci\u00f3n que tengo la presidenta municipal de solidaridad es de un partido h y la presidenta municipal de falipe Carrillo Puerto es de otro no son del mismo partido As\u00ed es verad este todo el tiempo tienes aqu\u00ed la libertad de expresar Yo no me quiero involucrar porque no me corresponde eso pero ustedes S\u00ed bueno seguimos vamos por ac\u00e1 Ah\u00ed vamos a llegar ya no Faltan 10 minutos Presidente buenos d\u00edas Pedro ca\u00f1a del pel\u00edculo universal solamente para confirmar presidente ma\u00f1ana entonces se va eh presentar esta denuncia ante la Corte eh Por el tema de la embajada ser\u00eda ma\u00f1ana ante ellos qu\u00e9 ajustes fue los que se pidieron o que usted pidi\u00f3 para presentar esta denuncia una buena revisi\u00f3n porque hay de expectativas sobre todo para buscar la no repetici\u00f3n Pero se tiene que pensar bien en C\u00f3mo de exigir la no repetici\u00f3n para que en el futuro nadie se atreva a cometer una atrocidad una violaci\u00f3n como lo sucedido en Ecuador que no es nada m\u00e1s M\u00e9xico es eh el orden mundial el respeto a las normas internacionales entonces no es cualquier tr\u00e1mite Por eso se est\u00e1 analizando bien Adem\u00e1s que sea claro el mensaje y la eh demanda breve Pero bueno y breve y bueno doblemente bueno Ayer ya el gobierno de Estados Unidos como usted dice eh ya tuvo una posici\u00f3n m\u00e1s fuerte respecto a esta a esta eh intervenci\u00f3n en la embajada esperar\u00eda lo mismo del gobierno de Canad\u00e1 se se ha enviado Alguna alg\u00fan S\u00ed este la verdad eh somos muy respetuosos en la decisi\u00f3n que tomen otros gobiernos eh En el caso de de Estados Unidos cuando sale el primer comunicado lo primero que pienso es de que no est\u00e1 informado o no est\u00e1 informado bien para matizar el presidente ba porque en los gobiernos e hay criterios los gobiernos no son monol\u00edticos menos los gobiernos democr\u00e1ticos siempre hay al interior de los gobiernos posturas distintas in uso suele pasar que una es la postura de Hacienda y otra es la postura de gobernaci\u00f3n y otra es la postura de econom\u00eda y otra es la postura de seguridad p\u00fablica entonces yo lo que quer\u00eda y se logr\u00f3 que el presidente conociera de lo grave que fue la toma de la embajada el asalto a la embajada Porque seguramente en Estados Unidos hay otros [M\u00fasica] criterios que creo que fueron los que prevalecieron inicialmente entonces ya en el caso de Canad\u00e1 pues ellos van a decidir porque en el comunicado de Canad\u00e1 utilizaron una palabra que pone en duda el que se haya violado el derecho internacional o nuestra soberan\u00eda a ver si lo leemos nada m\u00e1s esa parte que se manifiestan en contra [M\u00fasica] de la aparente es como se dice en el argot de los abogados de la presunta toma de la embajada cuando la realidad supera todo entonces eso es pero vamos a esperar que ellos este rectifiquen o est\u00e1n en su derecho de no hacerlo y no hay problema al interior de la en en la celac se ha planeado alguna reuni\u00f3n de de mandatarios por este tema Bueno tan grave s\u00ed se este pens\u00f3 en una reuni\u00f3n de de mandatarios pero se est\u00e1 buscando consenso ya se est\u00e1n reuniendo los cancilleres y yo creo que este con eso es este suficiente no buscar\u00eda que hubiera esta reuni\u00f3n de mandatarios por este tema tenemos muy buena relaci\u00f3n la verdad es que agradecemos a todos los gobiernos de Am\u00e9rica Latina del Caribe todos se han portado muy bien muy solidarios muy fraternos y tambi\u00e9n pa\u00edses de muchos pa\u00edses de de Europa han expresado su apoyo organismos internacionales lo que este acabamos de ver de la oea es algo at\u00edpico pero [M\u00fasica] consecuente una condenaci\u00f3n de la Embajada Mexicana por 29 votos a favor qu\u00e9 opina de eso Ah muy bien muy bien y este y la Uni\u00f3n Europea igual Entonces qu\u00e9 nos queda la presentaci\u00f3n formal de eh la denuncia s\u00ed Canad\u00e1 est\u00e1 profundamente preocupado por la aparente violaci\u00f3n aparente Esto es lo que aparente violaci\u00f3n por parte de Ecuador de la convenci\u00f3n de bien sobre relaciones diplom\u00e1ticas o sea todos este tenemos posibilidades de rectificar en la pol\u00edtica se tiene que saber rectificar no caer en la autocomplacencia es de sabios cambiar de opini\u00f3n no pero yo creo que ya lo tiene es que el video este se ha difundido bastante No es para presumir pero la ma\u00f1anera este siempre se ve en M\u00e9xico y afuera en el extranjero presidente solo para terminar este tema de la del caso de la embajada eh cu\u00e1ndo mandar\u00e1 la carta a la ONU para que conden esta intervenci\u00f3n a la Embajada Mexicana en Ecuador primero es lo de la Corte Internacional esa Si esa es la v\u00eda este legal que nos recomiendan los diplom\u00e1ticos presidente un segundo tema ayer hubo un incidente en donde se atac\u00f3 a balazos a personal del tribunal electoral ustedes tienen reporte en el gabinete de seguridad sobre este hecho s este de un trabajador del tribunal electoral no sabemos las causas los m\u00f3viles Ya se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n y este los magistrados le solicitaron a la secretaria de gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda Alcalde que se este investigar este asunto y tambi\u00e9n que fuesen ellos considerados para contar con protecci\u00f3n se les va a brindar entonces protecci\u00f3n a todos los magistrados del tribunal electoral hay alguna cantidad de elementos que ya se tiene ahorita rosela tiene los datos puede ser que hoy se informe de cu\u00e1ntos han solicitado este protecci\u00f3n y a todos se les ha brindado a la mayor\u00eda creo que son como 100 personas y a todos se les est\u00e1 este protegiendo no se sabe todav\u00eda no se sabe porque tambi\u00e9n en las redes manejaron que eran este m\u00e1s personas y funcionarios este e de los ayudantes de los magistrados Y al parecer es un compa\u00f1ero trabajador eh servidor p\u00fablico del tribunal Pero se tiene que investigar este en cualquier caso Gracias presidente buenos d\u00edas a todos Buenos d\u00edas a todas sobre este \u00faltimo hecho que le preguntaba Pedro eh los magistrados electorales han recibido amenazas No creo pero no este lo han expresado eh pero solicitaron la protecci\u00f3n s\u00ed Y adem\u00e1s nosotros eh tomamos la decisi\u00f3n de dar protecci\u00f3n a todo el que lo solicita bien eh retomando nuevamente el caso de del asalto adem\u00e1s es nuestra obligaci\u00f3n es nuestra responsabilidad As\u00ed es en el caso del asalto a la embajada de M\u00e9xico en Ecuador e saber eh dos cosas eh del material videog grabado que ayer presentaron y que se ha estado dando a conocer eh Me pregunto si Existe alg\u00fan momento algunas im\u00e1genes en donde se pudiera ver de manera M\u00e1s directa no s\u00e9 si exista eh el momento en el que aseguran a Jorge glas y c\u00f3mo lo aseguran es decir si sufre agresi\u00f3n eh dos Qu\u00e9 ha pasado con el personal que estaba aqu\u00ed encargado del despacho de la embajada de Ecuador aqu\u00ed en M\u00e9xico seguir\u00e1 aqu\u00ed ya se fue qu\u00e9 es lo que va a pasar y si eh con base en los testimonios que hoy presentaron justamente de c\u00f3mo se fue este asalto a la Embajada Mexicana pudiera ser muy pronto pero me lo pregunt\u00e9 desde el mismo momento cuando vimos al al jefe de la de la embajada Canseco y todo el personal hoy con los testimonios podr\u00edan ser leg\u00edtimos aspirantes al AB elizario Dom\u00ednguez esto por el caso de Ecuador Bueno en lo primero es Claro que invaden la embajada que detienen eh Por la fuerza al vicepresidente todo lo que hemos visto no s\u00e9 si todav\u00eda hay m\u00e1s material porque este se trajeron lo que pudieron los diplom\u00e1ticos nuestros acerca de el papel que desempe\u00f1aron pues es de el m\u00e1ximo reconocimiento no con relaci\u00f3n a este otorgamiento de un una presea como la belizario Dom\u00ednguez bueno eso lo va a decidir el senado de la Rep\u00fablica Yo creo que si son candidatos este a tomarse en cuenta nosotros Claro que lo vamos a estar homenajeando clar este y las condecoraciones reconocimientos que se dan en el servicio exterior mexicano Pues s\u00ed les corresponden a ellos no Qu\u00e9 pas\u00f3 con el con el personal de la embajada de Ecuador aqu\u00ed en M\u00e9xico entiendo que no hab\u00eda una embajador desde el 2023 hab\u00eda un la instrucci\u00f3n la instrucci\u00f3n fue que se les respetara este a todos ellos que este no hubiese malato a nadie y tambi\u00e9n este no maltratar a nuestros hermanos Ecuatorianos que viven en M\u00e9xico que por alguna situaci\u00f3n est\u00e1n de visita en M\u00e9xico Nosotros somos pueblos hermanos Esta es una circunstancia de otro tipo ellos no son responsables estas son decisiones mal tomadas en la c\u00fapula de el gobierno de su pa\u00eds pero pues este una cosa son los pueblos y otra cosa son los gobiernos ese personal va a permanecer en M\u00e9xico entonces no s\u00e9 si permanece aqu\u00ed pero si decide permanecer se puede quedar Este es un pa\u00eds este Bueno hospitalario es un pa\u00eds eh Para que todos podamos convivir porque nosotros somos partidarios de la fraternidad universal Pero adem\u00e1s M\u00e9xico tiene una tradici\u00f3n de a\u00f1os de d\u00e9cadas siglos de protecci\u00f3n a perseguidos de garantizar el derecho de asilo eso nos distingue si un repaso pues desde la a la comunidad jud\u00eda M\u00e9xico protegi\u00f3 a la comunidad jud\u00eda con la Guerra Civil Espa\u00f1ola lo mismo y coincidi\u00f3 que fue el mismo presidente el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas en los dos casos el refugio la protecci\u00f3n el asilo no lo quer\u00edan en ninguna parte porque estaba amenazado de muerte a Leon tropski y aqu\u00ed se les se le da asilo eh en los a\u00f1os posteriores cuando eh la oea por influencia del gobierno de Estados Unidos eh decide expulsar a Cuba de esa organizaci\u00f3n el \u00fanico pa\u00eds que vota en contra que se opone es M\u00e9xico esos somos en pol\u00edtica exterior los momentos de las dictaduras de Am\u00e9rica del Sur que tanto da\u00f1o causaron en Argentina en Uruguay en Chile en Bolivia incluso Ecuador much\u00edsimos eh refugiados vivieron convivieron son parte de M\u00e9xico M\u00e9xico es como su segunda patria de muchos latinoamericanos bien entonces c\u00f3mo este no va a responder la comunidad internacional como lo est\u00e1 haciendo cuando se trata de un pa\u00eds ejemplar en la aplicaci\u00f3n de la protecci\u00f3n y del asilo y nunca se hab\u00edan atrevido hablaba yo de lo que sucedi\u00f3 lamentable lamentable en Chile que fuera del la embajada estaban francotiradores para que la gente de Chile no llegara a nuestra embajada pero una vez que llegaba a la embajada m\u00e1s tambi\u00e9n un embajador extraordinario este Gonzalo Mart\u00ednez corbal\u00e1 de San Luis Potos\u00ed este jug\u00f3 un papel destacad simo de protecci\u00f3n a la familia del presidente Allende y a todos los que este llegaron estamos hablando de mucha gente que llen\u00f3 la residencia la embajada eh de M\u00e9xico en chile y se obtuvieron salvoconductos Entonces esto realmente eh fue algo atroz inesperado pero eh Hay que me lo comentaba ayer eh nuestro compa\u00f1ero hermano presidente Lula el bloque conservador del mundo tiene actitudes irracionales autoritarias hasta lo irracional por [M\u00fasica] eso se burl\u00f3 Ciro porque yo en la ma\u00f1ana del viernes advert\u00ed vamos a informar organismos internacionales no vayan a tomar a [M\u00fasica] lanar aqu\u00ed lo dije el viernes en la ma\u00f1ana entonces ese viernes so la Es que este me tira a Loco este tiro no este ya como dicen algunos ya est\u00e1 chiflado este no no no no no no no es que son muy eh rencorosos los conservadores eh malos de malol landia o sea se enajenan o sea son fan\u00e1ticos es en mi libro les voy a leer una parte nada m\u00e1s nada m\u00e1s no es que ya ahora ya me diste entrada este hablando de del caso de de Garc\u00eda Luna de en mi libro hay este este es el problema de que no tiene ep\u00edlogo que este pero donde hablo de Garc\u00eda Luna qu\u00e9 es lo que lleva a Calder\u00f3n a declarar la guerra y a este poner a Garc\u00eda Luna de secretario de eh seguridad que no s\u00e9 todav\u00eda Si \u00e9l ten\u00eda el antecedente de c\u00f3mo se hab\u00eda formado Garc\u00eda Luna en el sisen o sea eso ser\u00eda importante que lo aclarara porque una de esas no sab\u00eda lo digo en serio este porque eso sucede en 19 89 [M\u00fasica] entrando Salinas y lo del asesinato de Coloso se da en el 94 y Calder\u00f3n es impuesto en la presidencia en el 2006 pasa tiempo pero eh yo lo que aqu\u00ed describo es si Calder\u00f3n y ese es el debate eh participa directamente en actos criminales criminales o tiene la creencia de que se tiene que poner orden a cualquier precio aunque sea cometiendo atrocidades y yo me inclino por lo segundo Aunque bueno ordenado a ver esto este lo llevan a cabo as\u00ed y as\u00ed as\u00ed o contra esta persona no es que en el pensamiento conservador existe la creencia de que se debe de usar la fuerza y que el mal hay que combatirlo con el mal y que es diente por diente y Ojo por ojo y que no importa Bueno eso s\u00ed lo lleg\u00f3 a decir lleg\u00f3 a decir van a costar vidas esta decisi\u00f3n que estamos tomando cuando declara la guerra da\u00f1os colaterales pero ese es un pensamiento s\u00ed del conservadurismo por eso no somos iguales por eso se burlan Pero adem\u00e1s los entiendo O sea no me causa ninguna molestia porque pensamos distinto porque hay amigos eh que quieren este eh componerlo No diciendo cuando hablo de abrazos no balazos y que me refiero de manera metaf\u00f3rica a los abrazos Que los abrazos es darle eh oportunidad a los j\u00f3venes que haya trabajo que haya ingresos que haya bienestar s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed S\u00ed s\u00ed s\u00ed todos pero tambi\u00e9n abrazos no balazos Entonces eso choca completamente con laal S\u00ed con el pensamiento conservador Pero adem\u00e1s es b\u00edblico el Antiguo Testamento es la ley del tal\u00f3n el Nuevo Testamento es otra cosa es enfrentar el mal haciendo el bien Entonces eso no es f\u00e1cil de aceptar y por eso se r\u00eden pero no me produce ning\u00fan tipo de molestia Yo soy partidario de que la paz es fruto de la justicia pero no soy nada m\u00e1s el \u00fanico si ustedes le preguntan al pueblo de M\u00e9xico Por qu\u00e9 hay delincuencia la mayor\u00eda les va a decir ahora ya no pero antes la respuesta era por la necesidad porque no hay trabajo porque no se atiende a los j\u00f3venes Porque esa es la sabidur\u00eda popular pero si le pregunta a un acad\u00e9mico de Harvard especialista en seguridad o en militarismo o en industria b\u00e9lica C\u00f3mo enfrentar la violencia o por qu\u00e9 hay violencia Ah porque falta mano dura es que ustedes porque est\u00e1n j\u00f3venes pero hasta hace poco todav\u00eda se pon\u00edan as\u00ed los presidentes S\u00ed y todos gobernadores y todo que sepan que vamos a poner orden que no me va a temblar la mano ese era el mensaje bien nada m\u00e1s como s\u00ed Entonces ya ya si no como agregado Bueno yo creo que Felipe Calder\u00f3n s\u00ed sal\u00eda s\u00ed sab\u00eda que ven\u00eda del cis porque pues hasta Fox le hered\u00f3 ag garse a luna no pero bueno hay que Fox le hereda a Felipe Calder\u00f3n Garc\u00eda Luna es que una cosa es que Fox le hereda a Garc\u00eda Luna pero otra es que al recibirlo o sea cuando Fox S\u00ed este est\u00e1 en el Gobierno ya Garc\u00eda Luna est\u00e1 en investigaci\u00f3n investigaci\u00f3n As\u00ed es S\u00ed s\u00ed 200 Qu\u00e9 es es que s\u00ed es interesante S\u00ed es interesante porque por ejemplo en PGR minutos o sea en la PGR hab\u00eda una manera de llamar a los que ven\u00edan del cisen a los funcionarios que ven\u00edan del cisen les dec\u00edan el cisen esco S\u00ed as\u00ed yo cubr\u00eda PGR en aquel entonces entonces Bueno pues pero pero 200 qu\u00e9 s siete Ah qu\u00e9 bien que me ayudan S\u00ed el narcoestado s\u00ed no puede ser ya se perdi\u00f3 no Dame otro libro 207 Ah 207 no pero no est\u00e1 no pero ac\u00e1 Qu\u00e9 pas\u00f3 [M\u00fasica] es la versi\u00f3n no autorizada es la versi\u00f3n no [Risas] autorizada ya censurado est\u00e1 la 192 a la 225 o sea brincar Qu\u00e9 pas\u00f3 ah\u00ed planeta es pirata s\u00ed consciente o no Calder\u00f3n es responsable de la guerra de la gran tragedia que signific\u00f3 esa etapa cuyo protagonista fue Genaro Garc\u00eda Luna nada menos que su secretario de seguridad p\u00fablica su brazo derecho actualmente sentenciado en Estados Unidos por asociaci\u00f3n delictuosa y otros delitos graves relacionados con el tr\u00e1fico de drogas y la violencia muchos no saben que Genaro Garc\u00eda Luna ingres\u00f3 al cisen desde el inicio del gobierno de Carlos Salinas de Gortari y que lleg\u00f3 a ser subdirector operativo de esa Misteriosa instituci\u00f3n y desempe\u00f1ando ese cargo viaj\u00f3 a Tijuana y dej\u00f3 en libertad a un agente de ese centro de espionaje acusado de haber sido el segundo tirador en el asesinato de Luis Donaldo colos sobre esto \u00faltimo no s\u00e9 si Calder\u00f3n estaba enterado o no pero Sigo pensando que nunca imagin\u00f3 lo que habr\u00eda de provocar con su guerra contra el narcotr\u00e1fico y tampoco creo que haya actuado de manera deliberada ni directa en actos criminales esa m\u00e1s bien sostengo pero es es el tema para el debate que la falta de principios la falta de principios y el fanatismo conservador puede llevar a cualquier persona con poder la falta de principios y el fanatismo conservador puede llevar a cualquier persona con poder a emprender acciones represivas con odio enfermizo para imponer el orden Aunque lo logre de manera inhumana y cruel Ese es el conservadurismo entonces Lula Ayer me hablaba de [M\u00fasica] eso de C\u00f3mo hay una derecha que a m\u00ed no me gusta llamarla as\u00ed sino m\u00e1s que nada conservadora un grupo conservador reaccionario Aunque lo logre de manera inhumana y cruel y Calder\u00f3n tiene ese perfil extremista y no solo es Calder\u00f3n eh es de los pol\u00edticos m\u00e1s reaccionarios y autoritarios de M\u00e9xico Pero hay otros ustedes este Ven al escritor este famoso en algunos sectores de clase media Mart\u00edn Moreno eh diciendo yo quemar\u00eda en le\u00f1a verde en el Z\u00f3calo a los de un movimiento x o cosas [M\u00fasica] as\u00ed o sea es eh de un conservadurismo extremo de mucho odio y adem\u00e1s eh piensan que hay toda una justificaci\u00f3n para este eh el el autoritarismo o sea siempre le buscan y lo m\u00e1s dees nable es de que van a los templos o sea Es como ir a la iglesia y bendecir el pu\u00f1al antes de clavarlo o sea Pero ojal\u00e1 y cambien y si no cambian ellos sus hijos porque qu\u00e9 culpa tienen sus hijos este y no dejar de insistir que solo siendo buenos podemos ser felices este todos somos hermanos si acaso adversarios no enemigos hay muchas cosas no de qu\u00e9 hablar sobre esto presidente Le agradezco eh en en otro tema regresando al tema de de del polic\u00eda que se fug\u00f3 y lo detuvieron usted mencion\u00f3 hace unos momentos que estaba en un rancho que estaba eh protegido por Por qu\u00e9 dice que estaba protegido era propiedad de alguna autoridad eh si nos puede dar alg\u00fan detal pare s\u00ed propiedad de no de una autoridad de alguien que trabaja en el gobierno este local Estatal local Estatal o sea de un polic\u00eda un mando digamos alto de otro polic\u00eda S\u00ed eso es al parecer se tiene Esto fue a las 4 de la ma\u00f1ana vamos a esperarnos nada m\u00e1s fue detenido el que estaba pr\u00f3fugo o tambi\u00e9n hab\u00eda otras personas nada m\u00e1s \u00e9l pues este es que \u00e9l es el responsable directo del asesinato bien y nada m\u00e1s si nos puede comentar su agenda por favor Para el resto de los pr\u00f3ximos d\u00edas Gracias pues eh tengo reuniones eh todos los d\u00edas estamos e pues trabajando para concluir obras no podemos inaugurar nada ni hacer actos p\u00fablicos Pero sigo supervisando recorriendo todo el pa\u00eds este fin de semana voy a a la supervisi\u00f3n al tren Maya Este voy viernes s\u00e1bado domingo eh a la supervisi\u00f3n de esa obra la semana pasada o el pasado fin de semana estuve en Chiapas supervisando la l\u00ednea ac\u00e1 que es la de Ixtepec a Tapachula estuve en Tapachula una reuni\u00f3n de evaluaci\u00f3n con constructores y viendo c\u00f3mo va el proyecto de Viaducto de hla vamos a pasar por arriba de hla a la gente de hla saludo este va a quedar muy bien es un viaducto como de 4 kilmetros para porque la v\u00eda del tren existente pasa en medio de la ciudad Entonces se va a hacer un Viaducto y al mismo tiempo un parque lineal para urbanizar wisla Tiene lo suyo es bello pero se va a embellecer m\u00e1s e un poco lo que hicimos tambi\u00e9n en Tenosique en Tabasco que se hizo tambi\u00e9n para el tren Maya un viaducto ese como de 2 o 3 km en Candelaria Campeche tambi\u00e9n va por arriba es un viaducto y as\u00ed no este estuve tambi\u00e9n supervisando los puentes no s\u00e9 si tienes una foto ah\u00ed del puente de la Concordia y de rizo deoro en Chiapas que son dos puentes important\u00edsimos porque van a comunicar a mucha gente de la Sierra de la zona m\u00e1s marginada de Chiapas con tuxla vamos a ahorrarnos como dos TR horas de la frontera de Guatemala a tuxla hoy Son 5 6 horas y con los puentes cuando mucho van a ser 3 horas eso es lo que estamos haciendo Y es una maravilla de la ingenier\u00eda civil es un claro como de 400 Met y tambi\u00e9n ya lo dije pero lo repito esa presa que es la angostura es el embalse m\u00e1s grande que hay en el pa\u00eds es donde hay m\u00e1s agua de todo M\u00e9xico esa presa entonces ah\u00ed este puente va a permitir que de la frontera de Guatemala a ver si pones el plano se pueda ir en l\u00ednea recta son dos puentes y ah\u00ed hemos tenido alg\u00fan problema Tambi\u00e9n aprovecho para pedirle a la gente ayuda apoyo este tenemos nuestros campamentos Ah\u00ed est\u00e1n los constructores los estamos cuidando porque hay hay dos grupos que se est\u00e1n enfrentando entonces de todas maneras Est\u00e1 avanzando en la construcci\u00f3n de los dos puentes y espero que antes de terminar el mandato quede Esta obra que va a ser muy importante E eso fue el viernes llegando a Puerto Vallarta me inform\u00f3 S\u00ed este D\u00f3nde est\u00e1 frontera con malapa Hazlo m\u00e1s arriba chico m\u00e1s chico y Chelo sele va a pasar PR es este es este camino de aqu\u00ed como celo Aqu\u00ed est\u00e1n los puentes a tuxla Si ahora la gente que vive aqu\u00ed quiere ir a tuxla es por ac\u00e1 es una vuelta o por la costa de aqu\u00ed tienen que bajar este de motocintla a hsla precisamente Aqu\u00ed est\u00e1 s aqu\u00ed motocintla hla Arriaga hasta ac\u00e1 Entonces es una gran obra la de los puentes va a ayudar mucho a toda esa y llegando a Vallarta pues me habl\u00f3 Alicia con lo de Ecuador eso el viernes y el s\u00e1bado hicimos algo tambi\u00e9n de supervisi\u00f3n nada m\u00e1s resulta que ya hoy se pueden hacer de Guadalajara a Vallarta 2 horas 45 minutos un poco lo que hicimos de Oaxaca a Puerto Escondido ya llevaban a\u00f1os sin terminar viaductos y hab\u00edan dejado inconcluso tramos de carreteras que ya los terminamos nada m\u00e1s que no se pueden inaugurar y adem\u00e1s nos falta un pedazo que vamos a terminar en en noviembre a ver si no pones el plano de Guadalajara a es la Riviera nayarita porque tienen raz\u00f3n tambi\u00e9n los de Nayarit que siempre se habla de Vallarta pero lo cierto es que todo ese camino comunica a Vallarta que es Jalisco por Nayarit y adem\u00e1s est\u00e1 vallea de banderas y la riviera nayarita e pero ya eh se hizo un viaducto que ahora me voy a acordar del nombre que estuve supervis Solo hasta que se termin\u00f3 tambi\u00e9n enorme un Viaducto este es este camino aara ya est\u00e1 terminado completamente eh todav\u00eda no Bueno pues s\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 este Compostela por aqu\u00ed esto es Compostela pero ya se hace por este camino por este por este camino Este era el que faltaba esto de jala exactamente no es no es supervisi\u00f3n este Pero bueno ustedes me preguntaron qu\u00e9 hice no entonces luego despu\u00e9s Este ya dije tren Maya y este y el domingo eso Esto fue el s\u00e1bado y el domingo este visit\u00e9 dos obras muy importantes una que es el distrito de r Alejandro Gasc\u00f3n mercado en el norte de Nayarit 44000 hect\u00e1reas de riego est\u00e1 proceso estoy supervisando estamos supervisando este en la ma\u00f1ana el domingo y en la tarde supervis otro distrito de riego de la presa Santa Mar\u00eda Sinaloa 24000 hect\u00e1reas de r ya me fui a dormir a Mazatl\u00e1n y vi el debate el domingo y el lunes pues fue este algo excepcional eh este \u00fanico no el eclipse ese fin ese fin es este de aqu\u00ed oficina Hoy el acto ya ya nos vamos a ir este y e eh vamos a la supervisi\u00f3n del tren Maya seguimos trabajando seguimos trabajando y y ma\u00f1ana ma\u00f1ana aqu\u00ed nos vemos tambi\u00e9n el viernes ma\u00f1ana a ver porque viene de Sonora S\u00ed adem\u00e1s ya me tengo que ir ya tengo mi boleto para para tengo que estar en San Luis Rio Colorado ma\u00f1ana entonces est\u00e1 un poquito lejos se\u00f1or presidente demi\u00e1n Duarte de Sonora Power se\u00f1or presidente bueno mire como sonorense lo tengo que decir y y disc\u00falpeme Le ofrezco una disculpa porque yo s\u00e9 que no me puede responder y no espero que me responda pero la verdad es que la actitud de la senadora por Sonora Lili tellez este nos tiene muy molestos este la reiterada expresi\u00f3n que tenemos Pues es que esa se\u00f1ora no nos representa a los sonorenses Y esa actitud de caer incluso Pues en el \u00e1nimo de ser traidor a la patria Este creo que es algo de no no puedo decir de mal gusto porque creo que sobrepasa con mucho es algo deleznable eh lo que hace en el video que sube ayer la se\u00f1ora tellez Entonces simplemente pues es la muestra no de lo que ha venido ocurriendo eh nosotros en Sonora Power eh promovimos en su momento pues una consulta eh justamente para que era simb\u00f3lica evidentemente para pedir y promover el desafuero de la se\u00f1ora juntando firmas ciudadanas hubo m\u00e1s de 500,000 firmas justamente en la l\u00f3gica de que ella no representa el \u00e1nimo el esp\u00edritu ni la l\u00f3gica en la que nos movemos All\u00e1 en mi tierra en Sonora Nosotros somos gente solidaria somos gente patri\u00f3tica gente que queremos a nuestro pa\u00eds entonces simplemente pues lo lo lo lo ten\u00eda que mencionar eh simplemente por el sentimiento que tenemos al respecto de de lo que est\u00e1 haciendo mire me cambio abruptamente de tema este ayer estuvieron aqu\u00ed 23 gobernadores este un tema importante eh y entre esos gobernadores estaban justamente el de Nayarit el de Sinaloa La la gobernadora de Baja California el de Baja California Sur y el de Sonora entre ellos eh cinco han estado discutiendo eh Y acordando un proyecto que creo que es muy importante a m\u00ed me queda claro que su administraci\u00f3n le quedan poco menos de 6 meses y que es muy dif\u00edcil que usted tome proyectos menos de esta envergadura se trata de retomar el famoso plan hidr\u00e1ulico Del Noroeste que se llamaba plino y que fue dise\u00f1ado en los a\u00f1os 70s eh un proyecto de Gran visi\u00f3n que consiste en una idea que usted ya plante\u00f3 Aqu\u00ed nada m\u00e1s que usted hablaba de llevar agua de Tabasco hacia el norte me me me queda claro que hacia hacia el este En este caso Nayarit tiene una situaci\u00f3n similar a la de Tabasco es decir tiene exceso exceso de agua por las lluvias eh el planteamiento es ese no que se lleve agua de Nayarit eh hasta Baja California pasando naturalmente por eh Sonora eh Por Sinaloa este que al final de cuentas entre estos eh cuatro estados pues puedan tener un un acuerdo se trata de un proyecto enorme eh que implica tambi\u00e9n grandes costos la pregunta se\u00f1or presidente si en este tiempo que le queda a su administraci\u00f3n est\u00e1 usted dispuesto eh a apoyar eh Por lo menos la parte de actualizar los estudios eh desarrollar los proyectos ejecutivos este y que esta sea una obra una enorme obra de infraestructura que resolver\u00eda insisto el tema de la sequ\u00eda que ahorita es una emergencia la que tenemos all\u00e1 en la regi\u00f3n en Sonora solamente tenemos el 15% de almacenamiento de agua en el sistema de presas y que bueno Esto pudiera ser una respuesta una soluci\u00f3n de largo plazo justamente para los estados de Sinaloa de Sonora y tambi\u00e9n de Baja California plantearle ese tema se\u00f1or presidente y preguntarle Pues precisamente su opini\u00f3n de lo que podr\u00eda pasar al respecto pues es un proyecto reg importante hay que ver estos proyectos Yo soy m\u00e1s partidario de promover el desarrollo en donde se tiene el agua no de llevar el agua o no seguir con lo mismo de que sigue creciendo la Ciudad de M\u00e9xico y tenemos que el agua ac\u00e1 no Por qu\u00e9 no desarrollamos s\u00ed el sureste Por qu\u00e9 no desarrollamos las costas donde hay agua s Por qu\u00e9 la centralizaci\u00f3n y se puede bueno tan se puede que dejamos el ejemplo que si se invierte en alguna regi\u00f3n abandonada como era el sureste se crecimiento econ\u00f3mico y se logra bienestar se orient\u00f3 m\u00e1s la inversi\u00f3n p\u00fablica o se orient\u00f3 inversi\u00f3n p\u00fablica porque no se dej\u00f3 de invertir en ninguna Regi\u00f3n del pa\u00eds pero bueno se orient\u00f3 m\u00e1s donde no se este invert\u00eda como es el caso del sureste y est\u00e1n los resultados crecimiento econ\u00f3mico empleo bienestar entonces a diferencia del modelo neoliberal que quiere dejar todo el mercado y tambi\u00e9n ma\u00f1os no cuando les conviene utilizan al Estado pero para rescatar instituciones financieras en quiebra lo foa proa ese tipo de cosas No ayudar a los de arriba siempre en eso utilizan al Estado porque es mucha la hipocres\u00eda Pero bueno el estado s\u00ed eh juega un papel importante para planear el desarrollo por eso era un disparate hablar como se hizo durante mucho tiempo de diluir al estado de que desapareciera el estado Entonces el estado entre otras funciones sirve para la planeaci\u00f3n para poner orden entonces eh En vez de llevar el agua donde no hay que adem\u00e1s cuesta mucho por qu\u00e9 no desarrollar m\u00e1s ciertas regiones s\u00ed que la gente pueda vivir mejor en ciertas regiones donde ya se tiene el agua eh si eh la gente de la Ciudad de M\u00e9xico tiene eh buenas condiciones de vida eh si tiene acceso a escuelas a buena atenci\u00f3n m\u00e9dica este a vivir bien Por qu\u00e9 no este vive en Veracruz o en Tabasco o en Campeche o Yucat\u00e1n en Chiapas que hay agua en el caso de de este de Nayarit S\u00ed hay agua hay que valorar Cu\u00e1nta agua porque tambi\u00e9n nar va a crecer mucho est\u00e1 creciendo mucho eh As\u00ed como Canc\u00fan como Los Cabos S\u00ed el otro centro tur\u00edstico en expansi\u00f3n en desarrollo va a ser todo Nayarit todas las costas de Nayarit sobre todo el norte Nayarit va para all\u00e1 el desarrollo tur\u00edstico Y si est\u00e1n haciendo estas obras de infraestructura y se est\u00e1 ampliando el aeropuerto y va a crecer mucho yayar era los estados m\u00e1s abandonados no sin embargo Y eso es lo \u00fanico que hay que ver tienen agua bastante bastante agua tiene narita si se hace una buena proyecci\u00f3n podr\u00eda s\u00ed hacerse un acueducto una gran obra s\u00ed hacia el norte eh que eh pase por Sinaloa Sonora hasta Baja California una gran obra grandes proyectos yo creo O sea hay que analizarlo hay que estudiarlo hay que consultar a la gente este siempre para no equivocarnos lo mejor es preguntar este pero s\u00ed tengo yo mucha confianza que esos proyectos se van a a a convertir en realidad o sea o as\u00ed va a ser el futuro estoy muy contento porque no creo que se detenga el crecimiento van a a seguirse construyendo grandes obras de infraestructura porque M\u00e9xico tiene una situaci\u00f3n excepcional especial Eh muchas ventajas comparativas eso que est\u00e1 sucediendo con del fortalecimiento del peso entre otras cosas tiene que ver pues con la fama que tiene M\u00e9xico para invertir en M\u00e9xico e tiene que ver que somos el principal socio comercial de Estados Unidos que no lo \u00e9ramos tiene que ver con el hecho de que hay r\u00e9cord r\u00e9cord de inversi\u00f3n extranjera O sea eh Y est\u00e1n llegando cada vez m\u00e1s empresas eh al al pa\u00eds Entonces s\u00ed eh Creo yo que esos proyectos y qu\u00e9 bueno que los gobernadores se est\u00e1n uniendo c\u00f3mo lo hacen el gobernador de Coahuila y el gobernador de Durango en el proyecto este que se Est\u00e1 realizando de agua saludable para la laguna est\u00e1n participando los dos este y as\u00ed regionalmente este se tienen que agrupar Porque adem\u00e1s de los estados est\u00e1n las regiones este y tomarse en cuenta Se ha creado una especie de Alianza del Pac\u00edfico como hemos llamado por all\u00e1 y es importante porque pues est\u00e1 proyectando el futuro mire Justo a prop\u00f3sito de lo que dice sobre la econom\u00eda Pues es obvio que estamos bien y de buenas como usted lo lo lo lo refiere el precio del d\u00f3lar ayer pues lleg\u00f3 a estar en 1630 1632 eh Hoy est\u00e1 rebotando un poquito pero bueno es un asunto que va sube y baja y est\u00e1 claro No porque tratan de negar que se ha avanzado de manera importante en el asunto econ\u00f3mico Este pero el tema del superpeso No es otra cosa que un reflejo de la confianza que hay del exterior a M\u00e9xico son muchos factores que las tasas que la inversi\u00f3n extranjera que la llegada masiva de eh turistas a M\u00e9xico Somos la tercer potencia tur\u00edstica del mundo la el hecho de que viven m\u00e1s de 2 millones de extranjeros en nuestro pa\u00eds etc\u00e9tera verdad es multifactorial las remesas por supuesto tienen un un papel importante pero mire tambi\u00e9n est\u00e1n las cosas que Sonora por ejemplo le quiero presumir un par de datos se\u00f1or presidente eh por primera vez eh tenemos 683000 empleos formales es ese es un r\u00e9cord que tenemos es un asunto que es impresionante Sonora est\u00e1 tomando una fuerza eh importante somos de los l\u00edderes Como creo que ya lo platicamos aqu\u00ed en captaci\u00f3n de de inversi\u00f3n extranjera directa de este fen\u00f3meno que le llamamos el near shoring eh Y tambi\u00e9n eh eh Cerramos el 2023 con un r\u00e9cord en export aones Sonora por primera vez est\u00e1 en el top 10 de los mayores exportadores del pa\u00eds eh logramos 27,600 millones de d\u00f3lares en exportaci\u00f3n de autom\u00f3viles de productos electr\u00f3nicos de productos mineros entre otras cosas Entonces s\u00ed s\u00ed las cosas pintan bastante bien para nuestra econom\u00eda Pero obviamente el tema de fortalecer la econom\u00eda pasa por resolver el tema de de fondo que que es el tema del agua somos vivimos en un desierto verdad s\u00ed Estoy totalmente de acuerdo este Y si hay manera de hacerlo e no con brocha gorda de hay que estudiarlo minuciosamente este para eso la planeaci\u00f3n para eso las proyecciones tenemos muy buenos ingenieros hidr\u00e1ulicos eso eh hab\u00eda quedado en el periodo neoliberal en el abandono ahora eh voy a dar un dato nada m\u00e1s en seis sexenios seis sexenios 36 a\u00f1os 36 a\u00f1os 200.000 hect\u00e1reas de riesgo nada todo el periodo neoliberal para lo que se hac\u00eda antes s\u00ed 20,000 hectares no es para presumir pero vamos a dejar nosotros 100,000 eso no lo saben estoy ejerciendo mi derecho informar al pueblo s\u00ed este c\u00f3mo lo estamos [M\u00fasica] haciendo si Adem\u00e1s vamos a tener tiempo despu\u00e9s de que vengan los ingenieros hidr\u00e1ulicos porque est\u00e1n haciendo cosas extraordinarias estamos pasando tuber\u00eda los famosos sifones por abajo de autopistas de v\u00edas de tren s\u00ed de una zona a otra canales para riego ingenieros mexicanos especialistas en ingenier\u00eda hidr\u00e1ulica estamos recuperando todo lo que fue important\u00edsimo la ingenier\u00eda ferroviaria que se estaba perdiendo porque pues acabaron con los ferrocarriles estamos recuperando la ingenier\u00eda petrolera Entonces eso va a continuar y eh Sonora tiene mucho futuro les voy a dar un dato nada m\u00e1s para la Sonora eh hace relativamente poco y ahora lo voy a recibir con mucho gusto viene quiere platicar conmigo este un asesor el principal asesor econ\u00f3mico del presidente ahorita me voy a acordar de su nombre ofrezco Disculpa pues ya este est\u00e1 muy aparte del postcovid este est\u00e1 muy saturado el disco duro este eh un extraordinario eh t\u00e9cnico economista asesor eh Preg\u00fantale a a Laura o o Alicia viene con Elizabeth la asesora para asuntos de migraci\u00f3n del presidente vi los dos Entonces qu\u00e9 Eh me me dijo est\u00e1n interesados en dos proyectos o sea est\u00e1n viendo dos uno es el ismo el ismo tiene mucho futuro porque nuestros hermanos este paname\u00f1os tienen el problema de lo del Canal y se va a complicar nosotros ya lo est\u00e1n resolviendo ellos y son muy buenos hermanos paname\u00f1os Pero va a hacer falta Porque est\u00e1 creciendo mucho el comercio mercante la Marina mercante y va a tener mucho auge de todo el lismo ese proyecto para para el comercio mundial y lo otro tiene que ver con Sonora es el cobre eso eh Pues solo los especialistas que hablan de que un veh\u00edculo normal requiere de 20 25 kil de cobre pero un veh\u00edculo el\u00e9ctrico requiere hasta 100 kg por la naturaleza por la forma en que se transmite el precio est\u00e1 subiendo mucho est\u00e1 en $1,000 s\u00ed Entonces en d\u00f3nde hay cobre en Sonora mucho este d\u00f3nde hay litio tambi\u00e9n en Sonora y grafito y muchos otros minerales S\u00ed eso Bueno entonces te dieron el el el dato nada m\u00e1s para este no ser no ser majaderos con \u00e9l que es una persona muy decente igual que Elizabeth \u00e9l es este el asesor se\u00f1or presidente como s\u00e9 que est\u00e1 apurado eh es probable que la semana pr\u00f3xima s\u00ed es probable estamos se\u00f1or presidente como s\u00e9 que est\u00e1 muy apurado por por el acto de zapata eh Nada m\u00e1s decirle un un par de cosas este toda la regi\u00f3n Y ayer estuvieron aqu\u00ed los gobernadores este pues estamos muy agradecidos por el tema que usted cumpli\u00f3 con el tema del subsidio las tarifas ampli\u00e1ndolo incluso a Baja California Sur Y pues obviamente Sonora Baja California Baja California Sur Sinaloa incluso Nayarit Bueno pues evidentemente tenemos el problema del alto \u00edndice de calor entonces decirle que muchas gracias no y que adem\u00e1s esto pues ya es un asunto que ser\u00e1 permanente entonces Claro que nos genera un enorme beneficio se anunci\u00f3 all\u00e1 el d\u00eda 22 de de marzo este tal como ven\u00eda en calendario entonces Muchas gracias y hemos tratado un tema aqu\u00ed que quiero decirle que ya lo resolvi\u00f3 el gobernador Alfonso durazo el tema de de la banda de la escuela secundaria Miguel Hidalgo y Costilla de San Luis R\u00edo Colorado De hecho yo voy ma\u00f1ana a San Luis eh los voy a ver a los muchachos y el asunto es que ya el gobernador eh les hizo llegar la soluci\u00f3n al al problema del traslado y todo esto entonces Pero decirle que obviamente Esto fue tambi\u00e9n Muchas gracias a es que tiene un buen gobernador Alfonso es muy buen gobernador y ya nos ayud\u00f3 porque este C\u00f3mo decirle a los j\u00f3venes que no no este se les apoya cuando van a un acto cultural art\u00edstico a Europa no Exacto Italia este pues felicidades V\u00e1monos Gracias presidente protecci\u00f3n al candidato 200 candidatos han pedido protecci\u00f3n 186 ya cuentan con protecci\u00f3n 15 declinaron la solicitud se encuentran en evaluaci\u00f3n o sea lo mejor eh para enfrentar la manipulaci\u00f3n es la informaci\u00f3n eh eso c\u00f3mo se enfrenta el rumor con informaci\u00f3n con informaci\u00f3n o sea por eso es necesaria indispensable Bueno al menos para nosotros nos ayuda mucho la ma\u00f1anera la matutina Adi\u00f3s el maestro Francisco J Santa Mar\u00eda que fue gobernador de Tabasco y intelectual hizo varios libros hizo un diccionario sobre mexicanismos extraordinario ten\u00eda una frase sobre los libros S\u00ed pero no la puedo decir No es que no es el m\u00edo no es Elo Tengo este marcadito s\u00ed de mis cosas este no s\u00e9 es nuevo no no es pirata pero no es que se equivocaron en la hay errores de edici\u00f3n un error es un error del compaginaci\u00f3n se le llama m",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:40.557089"
}