{
    "video_id": "qSfWF7tdn4c",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qSfWF7tdn4c/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCL-HHH18yyXuoFwvwrTv_iiS-QEw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qSfWF7tdn4c",
    "video_title": "Entrega de obras del patrimonio cultural de Tlaxcala.",
    "video_length_seconds": 2917,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 16.49,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "programa Nacional de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 24.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entrega de obras del patrimonio cultural",
            "start": 26.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de el presidente constitucional de los",
            "start": 28.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 31.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 34.239,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1an la gobernadora",
            "start": 39.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de tlascala",
            "start": 43.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Lorena cuella r",
            "start": 45.48,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 48.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Cisneros la secretaria de",
            "start": 51.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "cultura subsecretaria de ordenamiento",
            "start": 58.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "territorial y Agrario de la Secretar\u00eda",
            "start": 61.359,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de Desarrollo Agrario territorial y",
            "start": 63.359,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "urbano Edna Elena Vega",
            "start": 65.519,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 68.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "Rangel el director general del Instituto",
            "start": 70.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Nacional de Antropolog\u00eda e Historia",
            "start": 73.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Diego",
            "start": 75.88,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 77.58,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez la representante de la",
            "start": 84.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunidad de la parroquia de San Jos\u00e9",
            "start": 86.799,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "alteca",
            "start": 90.04,
            "duration": 2.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 91.94,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 92.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez el trabajador de la",
            "start": 96.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n Esteban Rosales",
            "start": 98.24,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 101.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 102.29,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "polvo Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 104.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 108.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 109.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 111.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 114.079,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "bienvenidos los invitamos a tomar",
            "start": 118.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "asiento si son tan",
            "start": 120.88,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "amables procedemos con el mensaje de",
            "start": 124.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo de la gobernadora del",
            "start": 127.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estado de tlascala licenciada Lorena",
            "start": 129.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuella",
            "start": 132.599,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 134.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 137.21,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 138.12,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 139.61,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "Cisneros se\u00f1or",
            "start": 146.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 148.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Obrador usted ser\u00e1",
            "start": 152.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recordado como el restaurador del M\u00e9xico",
            "start": 155.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "del siglo",
            "start": 158.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "XX Bienvenido a",
            "start": 160.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tlascala le agradecemos haber caminado",
            "start": 163.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "juntos durante estos a\u00f1os construyendo",
            "start": 167.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "un mejor futuro para nuestro",
            "start": 171.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "estado quiero decirle que la entrega de",
            "start": 174.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "esta obra la restauraci\u00f3n de nuestra",
            "start": 178.319,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "antigua parroquia de San Jos\u00e9 es una",
            "start": 182.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "met\u00e1fora de su",
            "start": 186.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gobierno usted encontr\u00f3 un M\u00e9xico en",
            "start": 188.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "ruinas despu\u00e9s de este terremoto que",
            "start": 192.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 las pol\u00edticas neoliberales que",
            "start": 196.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "atentaron contra los derechos b\u00e1sicos de",
            "start": 199.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo y contra la soberan\u00eda de",
            "start": 202.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la patria a pesar de ello y gracias a la",
            "start": 206.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fuerza del pueblo",
            "start": 210.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mexicano encontr\u00f3 de pie a nuestra",
            "start": 213.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n que al igual que a nuestra",
            "start": 216.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "antigua parroquia no",
            "start": 219.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "sucumbi\u00f3 porque fue construida con amor",
            "start": 222.84,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "y con esperanza para albergar el tesoro",
            "start": 226.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sagrado de la humanidad La",
            "start": 230.879,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "Fe M\u00e9xico Al igual que este templo",
            "start": 234.64,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "se sostuvo de pie gracias a los",
            "start": 240.2,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "cimientos en valores y principios que",
            "start": 243.959,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "engrandecen a nuestro pueblo que nunca",
            "start": 248.439,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 la esperanza de la llegada de un",
            "start": 252.04,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "transformador de la",
            "start": 256.28,
            "duration": 12.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 259.54,
            "duration": 14.219
        },
        {
            "text": "patria estar con Obrador Es un honor",
            "start": 268.6,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "estar con",
            "start": 273.759,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Obrador Es un honor estar con",
            "start": 275.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 279.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es estar con Obrador en el",
            "start": 281.12,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "2018 los j\u00f3venes las mujeres y adultos",
            "start": 285.28,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "mayores sufr\u00edan la desesperanza de un",
            "start": 290.919,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "sistema que carec\u00eda de oportunidades y",
            "start": 294.759,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "era lejano",
            "start": 298.72,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "pensar en un bienestar social y en una",
            "start": 300.16,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "vida y vejez digna pero ha sido usted",
            "start": 303.199,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente quien hizo posible la",
            "start": 307.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un nuevo pacto social",
            "start": 310.919,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "donde se hace realidad la m\u00e1xima de",
            "start": 314.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "primero los",
            "start": 318.319,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 321.39,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 325.12,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 326.33,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 328.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "am pu est gracias a los pasos dados y",
            "start": 330.479,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de una nueva pol\u00edtica",
            "start": 335.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "basada en el",
            "start": 338.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "humanismo hoy se ha reconstruido la",
            "start": 339.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esperanza nacional y la fe de nuestro",
            "start": 343.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pueblo hoy en el \u00faltimo travo de su",
            "start": 346.56,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "sexenio quienes confiamos en su proyecto",
            "start": 350.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "podemos caminar orgullosos a su lado",
            "start": 354.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "porque usted no le fall\u00f3 a la patria no",
            "start": 358.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "le fall\u00f3 a tlascala y no le fall\u00f3 a",
            "start": 362.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico quiero",
            "start": 369.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Resaltar que como resultado de los da\u00f1os",
            "start": 371.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que ocasion\u00f3 el sismo del a\u00f1o",
            "start": 375.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "2017 el Gobierno Federal destin\u00f3 una",
            "start": 379.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de m\u00e1s de",
            "start": 382.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "236 millones de pesos para restaurar",
            "start": 385.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "153 inmuebles hist\u00f3ricos en nuestro",
            "start": 390.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "estado una inversi\u00f3n hist\u00f3rica para bien",
            "start": 393.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de nuestro patrimonio cultural Muchas",
            "start": 396.919,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 399.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente faltan metas por cumplir",
            "start": 407.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "faltan objetivos por alcanzar pero el",
            "start": 411.599,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "camino de",
            "start": 415.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ha iniciado y usted es el",
            "start": 416.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "gran Pilar donde se sostiene el futuro",
            "start": 420.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de la patria la historia de M\u00e9xico no",
            "start": 424.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la misma habr\u00e1 un antes y un",
            "start": 428.0,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de su",
            "start": 431.52,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "gobierno gracias a su",
            "start": 437.72,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "apoyo rescatamos una de las jollas",
            "start": 440.12,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicas de nuestro pa\u00eds una obra",
            "start": 443.199,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del siglo",
            "start": 446.759,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "X del Barroco tlascaltecas",
            "start": 448.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "que ha sobrevivido ya en dos terremotos",
            "start": 452.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ocasion\u00e1ndole",
            "start": 456.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "destrucciones parciales pero que en un",
            "start": 458.479,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "esfuerzo del Gobierno Federal y Estatal",
            "start": 462.039,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "la hemos rescatado \u00edntegramente con un",
            "start": 465.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 468.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "multidisciplinario este patrimonio de",
            "start": 469.919,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "tlazcala y de",
            "start": 472.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico reabrir\u00e1 sus puertas para mostrar",
            "start": 473.56,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "orgulloso su historia nuestro legado",
            "start": 477.479,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "siendo de nueva cuenta un lugar de fe y",
            "start": 481.039,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de Esperanza de reflexi\u00f3n y de encuentro",
            "start": 485.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "su bella fachada vuelve a mostrarse",
            "start": 489.639,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "orgullosa de su arquitectura de su",
            "start": 492.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "historia de la fe de los que somos",
            "start": 494.879,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "creyentes y de los hombres y mujeres que",
            "start": 498.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "han luchado por rescatar el legado",
            "start": 501.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico y cultural tlascaltecas",
            "start": 503.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 506.479,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por su apoyo decidido para alcanzar esta",
            "start": 510.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "meta y muchas otras a lo largo y ancho",
            "start": 512.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de nuestro estado lascala como siempre",
            "start": 515.919,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lo recibe siempre con con los brazos",
            "start": 519.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "abiertos est\u00e1 en su casa no olvide que",
            "start": 523.399,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "en el coraz\u00f3n de este pueblo siempre",
            "start": 527.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "encontrar\u00e1 cobijo y",
            "start": 530.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "agradecimiento por su compa\u00f1\u00eda y",
            "start": 533.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "solidaridad que viva",
            "start": 535.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tlascala viv que viva M\u00e9xico vi que viva",
            "start": 538.2,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 544.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Obrador el restaurador de la",
            "start": 547.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 555.38,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 557.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "colador",
            "start": 568.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la comidad de laquia Dean Jos",
            "start": 571.2,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "lica rodrguez",
            "start": 574.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 582.47,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 586.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 589.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 592.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "liciado",
            "start": 594.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "her inso Nacional de Antropolog\u00eda e",
            "start": 598.12,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Historia licenciada Lorena Cuellar",
            "start": 602.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Cisneros gobernadora del estado de",
            "start": 606.079,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "tlxcala",
            "start": 608.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "excelent\u00edsimo monse\u00f1or Julio C\u00e9sar",
            "start": 610.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Salcedo Aquino obispo de la di\u00f3cesis de",
            "start": 613.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tlxcala y dem\u00e1s distinguidas autoridades",
            "start": 617.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "federales estatales municipales",
            "start": 621.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "visitantes y fieles de esta parroquia de",
            "start": 624.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "San Jos\u00e9",
            "start": 628.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "El presb\u00edtero Marco Antonio Padilla",
            "start": 629.8,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Aguilar y la comunidad de los fieles de",
            "start": 632.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la parroquia de San Jos\u00e9 tlaccala les da",
            "start": 635.519,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la bienvenida a este templo parroquial",
            "start": 638.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "como es sabido por todos el de",
            "start": 642.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "septiembre de",
            "start": 645.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "2017 sufrimos un terremoto que dej\u00f3",
            "start": 648.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "grandes da\u00f1os en varios estados en el",
            "start": 652.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que tlascala no fue la",
            "start": 655.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n ya que fueron afectados",
            "start": 658.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "algunos de sus templos entre ellos el de",
            "start": 660.639,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "San Jos\u00e9 Tlaxcala el cual se cerr\u00f3 a",
            "start": 663.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "partir de ese d\u00eda la gente se hizo",
            "start": 668.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "varias preguntas como que vamos a",
            "start": 672.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hacer d\u00f3nde hacer oraci\u00f3n d\u00f3nde",
            "start": 676.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "acudiremos a recibir los sacramentos",
            "start": 680.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entre muchas",
            "start": 683.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "otras poco a poco se fue Estableciendo",
            "start": 685.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "esa vida de oraci\u00f3n y recepci\u00f3n de",
            "start": 690.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sacramentos en un peque\u00f1o espacio que se",
            "start": 693.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "habilit\u00f3 para ello sin embargo no Fue",
            "start": 697.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "suficiente por lo que las celebraciones",
            "start": 701.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "dominicales se empezaron a celebrar",
            "start": 704.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s del templo parroquial hasta la",
            "start": 707.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 710.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fecha parec\u00eda que la fe de muchas",
            "start": 712.079,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "personas se hab\u00eda debilitado pero Dios",
            "start": 715.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "nunca nos dej\u00f3 de su mano pues a\u00fan a",
            "start": 719.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pesar de las inclemencias del tiempo de",
            "start": 722.76,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la pandemia del covid y dem\u00e1s",
            "start": 726.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos Siempre hubo celebraciones",
            "start": 729.959,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eucar\u00edsticas y fueron regresando muchos",
            "start": 733.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de los que se hab\u00edan ido Fue entonces",
            "start": 736.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que con la direcci\u00f3n de nuestro se\u00f1or",
            "start": 740.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "obispo Julio C\u00e9sar Salcedo Aquino y de",
            "start": 743.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 747.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Marco Antonio Padilla Aguilar y con la",
            "start": 749.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ayuda de los fieles fuimos motivando a",
            "start": 752.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuestras autoridades",
            "start": 755.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "correspondientes para que se realizaran",
            "start": 757.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "los trabajos de reconstrucci\u00f3n de",
            "start": 760.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "nuestro templo quiero decirles que se",
            "start": 762.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cont\u00f3 con la valiosa participaci\u00f3n de",
            "start": 766.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "las autoridades federales estatales y",
            "start": 769.199,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "municipales sobre todo con ina Tlaxcala",
            "start": 773.639,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que es ayuda no se hubiera podido lograr",
            "start": 778.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que este d\u00eda se pudieran reabrir las",
            "start": 782.079,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "puertas del templo de San Jos\u00e9 icono de",
            "start": 785.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "esta ciudad capital es menester precisar",
            "start": 789.279,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda nos falta alcanzar las metas",
            "start": 793.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "para que el templo de San Jos\u00e9 est\u00e9 al",
            "start": 797.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "100% pues a\u00fan faltan trabajos como lo es",
            "start": 800.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la fumigaci\u00f3n de los retablos que",
            "start": 804.68,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "durante estos casi 7 a\u00f1os en que el",
            "start": 807.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "templo estuvo cerrado Se increment\u00f3 la",
            "start": 811.639,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "polilla sin contar que tambi\u00e9n falta la",
            "start": 814.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de las c\u00e1maras de seguridad y",
            "start": 818.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el audio por lo que nuestro p\u00e1rroco",
            "start": 820.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Marco Antonio Padilla Aguilar ha",
            "start": 823.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "motivado a los fieles de esta parroquia",
            "start": 826.16,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "y a muchos que no pertenecen a San Jos\u00e9",
            "start": 828.6,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "quienes han apoyado con lo que han",
            "start": 832.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "podido pero que tambi\u00e9n es muy valiosa",
            "start": 834.759,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "esa ayuda pues si bien algunos han dado",
            "start": 838.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "poco ese poco ha sido bien recibido como",
            "start": 842.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la ofrenda de la viuda que ech\u00f3 al",
            "start": 845.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "alcanc\u00eda dos moneditas de poco valor",
            "start": 848.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "como nos lo narra Marcos en el cap\u00edtulo",
            "start": 852.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "12 la nostalgia nos invade pues varios",
            "start": 856.12,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "feligreses so\u00f1aron con volver a entrar a",
            "start": 861.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "este templo donde recibieron sus",
            "start": 864.519,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "primeros sacramentos o celebraron su",
            "start": 867.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "matrimonio quienes ya no lo pudieron",
            "start": 870.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hacer porque fueron llamados al descanso",
            "start": 873.12,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eterno pero la vida",
            "start": 877.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "contin\u00faa y hay que reanimar nuestra fe",
            "start": 879.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "en la alegr\u00eda y la esperanza para",
            "start": 883.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "proyectarnos en la Caridad como iglesia",
            "start": 886.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en salida y en sinodalidad",
            "start": 890.199,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "los fieles de esta parroquia de San Jos\u00e9",
            "start": 893.36,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "nos sentimos inmensamente felices por la",
            "start": 897.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entrega de nuestro templo y estamos",
            "start": 900.839,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "profundamente agradecidos con nuestras",
            "start": 904.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales y",
            "start": 907.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "municipales que este d\u00eda nos honran con",
            "start": 910.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "su presencia que nuestro Santo Ni\u00f1o",
            "start": 914.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "milagroso y San Jos\u00e9 patrono de esta",
            "start": 918.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "parroquia los colmen de bendiciones en",
            "start": 922.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "las tareas que a cada uno de ustedes les",
            "start": 925.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 929.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "encomendado Muchas",
            "start": 930.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 936.43,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "gracias procedemos con la proyecci\u00f3n del",
            "start": 942.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "video programa Nacional de",
            "start": 945.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 952.86,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n y apoyo del presidente de",
            "start": 957.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 959.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Obrador trabajamos sin descanso por",
            "start": 962.519,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "reconstruir el patrimonio cultural",
            "start": 964.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "afectado por los sismos de septiembre de",
            "start": 966.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "2017 fueron m\u00e1s de 3,000 recintos",
            "start": 969.68,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "da\u00f1ados principalmente templos que son",
            "start": 972.88,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n de las comunidades del pueblo",
            "start": 975.959,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en 2023 el presidente autoriz\u00f3",
            "start": 977.959,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "recursos extraordinarios para concluir",
            "start": 982.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "926 obras en ocho estados Chiapas Ciudad",
            "start": 985.519,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico estado de M\u00e9xico Guerrero",
            "start": 990.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Morelos Oaxaca Puebla y clascala",
            "start": 993.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "trabajos que son atendidos por la",
            "start": 997.92,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de cultura a trav\u00e9s de la",
            "start": 999.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de sitios y monumentos",
            "start": 1001.959,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos y elina e instancias que",
            "start": 1004.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "forman parte del programa Nacional de",
            "start": 1006.959,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n esta cuidadosa y dedicada",
            "start": 1009.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de recintos y arte sacro se",
            "start": 1012.079,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lleva a cabo diariamente de la mano de",
            "start": 1014.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "especialistas y por por supuesto de",
            "start": 1016.959,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "miembros de las propias comunidades Se",
            "start": 1019.639,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "han generado 39000 empleos todo un",
            "start": 1022.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de personas que aman y cuidan",
            "start": 1025.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 1028.36,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "patrimonio durante 2023 y 2024 en el",
            "start": 1030.919,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "estado de tlascala en colaboraci\u00f3n con",
            "start": 1035.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el gobierno Estatal se realizan 32 obras",
            "start": 1038.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de 97.4 millones de",
            "start": 1041.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pesos y se cuenta ya con un avance de",
            "start": 1044.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "obra de",
            "start": 1047.039,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1049.32,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "9% cada vez nos acercamos m\u00e1s a",
            "start": 1054.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recuperar la totalidad de nuestros",
            "start": 1057.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tesoros da\u00f1ados por el desastre natural",
            "start": 1059.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "y por la falta de mantenimiento de a\u00f1os",
            "start": 1062.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "anteriores para esta tarea y gracias al",
            "start": 1065.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "presidente se han invertido m\u00e1s de",
            "start": 1067.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "10,000 millones de pesos una cifra",
            "start": 1070.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica la reconstrucci\u00f3n de nuestro",
            "start": 1073.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tambi\u00e9n es cultural y no nos",
            "start": 1076.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "detendremos hasta que cada pieza recinto",
            "start": 1079.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y espacio hist\u00f3rico sea plenamente",
            "start": 1082.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "restaurado recuperando su belleza su",
            "start": 1085.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "simbolismo y el valor incalculable que",
            "start": 1088.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tiene para sus",
            "start": 1091.84,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1094.03,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "comunidades gobierno de",
            "start": 1100.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1107.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1115.24,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1116.59,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n el presidente de los",
            "start": 1124.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 1127.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador har\u00e1 entrega",
            "start": 1129.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de constancias de conclusi\u00f3n de obra a",
            "start": 1131.919,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "representantes de las",
            "start": 1134.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comunidades n\u00fao",
            "start": 1136.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se entrega conclusi\u00f3n de obra del templo",
            "start": 1139.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de San Antonio te coac a Leticia L\u00f3pez",
            "start": 1142.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1147.86,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1156.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "garfias recibe por la conclusi\u00f3n de obra",
            "start": 1158.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "del templo de San Lucas evangelista",
            "start": 1161.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Maldonado",
            "start": 1164.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez",
            "start": 1167.24,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1168.64,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1181.7,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "se entrega constancia de conclusi\u00f3n de",
            "start": 1186.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "obra de la parroquia de San Francisco a",
            "start": 1188.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "jael lumbreras",
            "start": 1191.08,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Delgado",
            "start": 1197.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1209.55,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "constancia por laci\u00f3n de la obra de la",
            "start": 1213.039,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "parroquia de San Jos\u00e9 suca cempo alteca",
            "start": 1216.0,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1220.66,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez",
            "start": 1227.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1232.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Bravo se entrega constancia de",
            "start": 1235.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de obra del templo de San",
            "start": 1238.2,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "Bartolom\u00e9 a Rafael Vega",
            "start": 1240.679,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1244.45,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1247.51,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "masat",
            "start": 1257.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1269.52,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1275.84,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1287.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo recibe constancia por la",
            "start": 1290.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de obra del Palacio de",
            "start": 1292.64,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "cultura la gobernadora del estado de",
            "start": 1294.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tlascala Lorena cuella r",
            "start": 1296.919,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1315.42,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Cisneros",
            "start": 1317.039,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 1318.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura licenciada",
            "start": 1321.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Alejandra fraustro",
            "start": 1323.64,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Guerrero Muy buenas tardes a todas a",
            "start": 1333.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "todos querido presidente Gracias por",
            "start": 1336.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "darse el tiempo de entregar esta enorme",
            "start": 1339.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "labor que usted ha impulsado Como nadie",
            "start": 1342.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "querida gobernadora anfitriona de esta",
            "start": 1346.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda es un gusto estar con todas y",
            "start": 1349.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con todos ustedes aqu\u00ed Hoy es un d\u00eda de",
            "start": 1352.799,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fiesta no solo en San Jos\u00e9 en todo",
            "start": 1356.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tascala",
            "start": 1359.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1361.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "logramos hoy honramos la palabra con la",
            "start": 1366.919,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n del deber cumplido los",
            "start": 1371.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sismos del",
            "start": 1374.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "2017 presentan la mayor cat\u00e1strofe al",
            "start": 1376.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural que haya vivido",
            "start": 1380.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds ha pasado tiempo lo",
            "start": 1382.679,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sabemos reconstruir Esta obra es muy muy",
            "start": 1387.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "complejo",
            "start": 1390.919,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "reconstruir m\u00e1s de",
            "start": 1392.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "3200 inmuebles en 11 estados ha sido una",
            "start": 1394.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "enorme",
            "start": 1399.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a estos templos son como un",
            "start": 1401.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "organismo es como un organismo que sufre",
            "start": 1403.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un da\u00f1o pero ese organismo quiz\u00e1s se",
            "start": 1406.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 en el siglo X pero tuvo una",
            "start": 1409.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n en el 17 o en el siglo XVII",
            "start": 1412.44,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "o en el 19 y eso al momento de un sismo",
            "start": 1415.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "se dice dicen los expertos trabaja de",
            "start": 1420.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "una manera distinta cada material y as\u00ed",
            "start": 1424.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se rompieron nuestros templos este sismo",
            "start": 1427.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "fue un sismo muy especial y muy singular",
            "start": 1430.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "porque pareciera que fuera dise\u00f1ado para",
            "start": 1432.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "haber pasado exactamente por los lugares",
            "start": 1435.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "donde mayor patrimonio cultural tenemos",
            "start": 1438.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "edificado ese patrimonio cultural fue",
            "start": 1442.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "edificado arriba tambi\u00e9n sobre sitios",
            "start": 1445.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "sagrados de nuestras culturas",
            "start": 1449.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ancestrales y lo hemos confirmado cada",
            "start": 1452.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "vez que vamos a estas restauraciones Por",
            "start": 1455.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eso estos sitios no pierden su fuerza",
            "start": 1459.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunitaria no solamente estamos",
            "start": 1462.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hablando de patrimonio cultural estamos",
            "start": 1464.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hablando del coraz\u00f3n de las comunidades",
            "start": 1467.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del coraz\u00f3n de las comunidades que se",
            "start": 1470.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "fue apagando durante estos a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 1472.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de el sismo y que hab\u00eda que hacer una",
            "start": 1477.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "labor comunitaria solo solo en colectivo",
            "start": 1481.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se puede recuperar lo que se da\u00f1a de",
            "start": 1485.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 1488.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "manera hoy como lo dijo este video que",
            "start": 1489.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Agradezco al equipo que nos lo haya",
            "start": 1493.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hecho en la Ciudad de M\u00e9xico en Chiapas",
            "start": 1495.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en Oaxaca en el Estado de M\u00e9xico en",
            "start": 1498.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Guerrero en Puebla y en tlascala estamos",
            "start": 1500.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recuperando",
            "start": 1504.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "926",
            "start": 1505.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "inmuebles con",
            "start": 1508.32,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 1514.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "presidente el presidente de M\u00e9xico que",
            "start": 1516.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "es el presidente m\u00e1s comprometido con la",
            "start": 1519.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cultura que hemos",
            "start": 1521.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tenido y se lo Quiero",
            "start": 1523.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "agradecer",
            "start": 1526.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos nos instruy\u00f3 A concluir aquello que",
            "start": 1530.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "estaba pendiente o rezagado aquello que",
            "start": 1533.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hab\u00eda bajado su ritmo de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 1536.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 1538.919,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y siempre en comunicaci\u00f3n cercana con",
            "start": 1557.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1560.76,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "comunidades aqu\u00ed en las comunidades",
            "start": 1561.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hemos encontrado las manos expertas que",
            "start": 1564.399,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "reconstruyen aquello que sus",
            "start": 1567.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ancestros construyeron como Esteban que",
            "start": 1570.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "hoy nos acompa\u00f1a aqu\u00ed",
            "start": 1574.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gracias querido",
            "start": 1578.919,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "Esteban de trabajadores de la",
            "start": 1586.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n que hacen nuestro pa\u00eds la",
            "start": 1589.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "potencia cultural que es est\u00e1s",
            "start": 1592.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "representando tambi\u00e9n arquitectos",
            "start": 1595.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "arquitectos restauradores Aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 1598.919,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Arturo balandrano que nos ayuda a",
            "start": 1600.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "coordinar esta tarea en los ocho estados",
            "start": 1602.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "querido Arturo",
            "start": 1605.08,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "Gracias a que en su mayor\u00eda son mujeres",
            "start": 1608.159,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "restauradoras que han puesto su trabajo",
            "start": 1613.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "minucioso en las miles decenas de miles",
            "start": 1616.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por ejemplo de hoja de oro que van a ver",
            "start": 1620.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en este templo recuperado as\u00ed de amoroso",
            "start": 1622.48,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "y de dedicado tiene que ser este trabajo",
            "start": 1626.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este ej\u00e9rcito de personas cuidando su",
            "start": 1630.919,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "patrimonio son m\u00e1s de",
            "start": 1634.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "39,500 personas que est\u00e1n trabajando en",
            "start": 1637.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "estos estados y son los m\u00e1s expertos Yo",
            "start": 1640.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "quiero agradecer el trabajo cuidadoso y",
            "start": 1644.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "la coordina",
            "start": 1646.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "territorial de todos los coordinadores",
            "start": 1648.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "estatales para lograr Esta \u00faltima etapa",
            "start": 1650.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy presidente tenemos",
            "start": 1654.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "363 inmuebles concluidos de los",
            "start": 1658.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "926 representa un",
            "start": 1661.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "996.2 de avance y no descansaremos hasta",
            "start": 1665.84,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "concluir el \u00faltimo de ellos",
            "start": 1669.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hoy hoy",
            "start": 1676.519,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "entregamos como lo vimos",
            "start": 1679.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "certificados firmados por propia mano",
            "start": 1682.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente ah\u00ed impuso su firma",
            "start": 1686.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y su coraz\u00f3n porque es de ese",
            "start": 1690.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o su compromiso con el",
            "start": 1692.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "patrimonio y",
            "start": 1696.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "quiero que recordemos y agradezcamos",
            "start": 1698.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a las autoridades eclesi\u00e1sticas",
            "start": 1702.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "querido se\u00f1or obispo Salcedo ha sido",
            "start": 1705.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "usted siempre un Aliado de la",
            "start": 1707.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de este patrimonio que",
            "start": 1709.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "concentra a tantas a tantas personas que",
            "start": 1712.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estuvieron en una carpa en una sede",
            "start": 1716.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "alterna eh celebrando sus",
            "start": 1719.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ceremonias el mejor",
            "start": 1723.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mantenimiento es como la medicina es la",
            "start": 1726.0,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "preventiva y por eso el d\u00eda de hoy",
            "start": 1729.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "entregamos",
            "start": 1732.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esta gu\u00eda de conservaci\u00f3n",
            "start": 1733.919,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "patrimonial para el futuro para que cada",
            "start": 1737.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "comunidad sepa C\u00f3mo cuidar qu\u00e9 hacer y",
            "start": 1740.519,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no hacer desde la mejor voluntad",
            "start": 1744.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo limpiar un retablo o c\u00f3mo no",
            "start": 1746.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "limpiarlo no echar una cubetada de de",
            "start": 1749.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "agua con detergente por querer tener",
            "start": 1753.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "impoluto nuestro templo podr\u00eda da\u00f1arlo",
            "start": 1756.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entonces esa gu\u00eda es muy sencilla y la",
            "start": 1760.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "van a tener todas las comunidades y",
            "start": 1763.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "todas las personas que hoy reciben el",
            "start": 1765.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "d\u00edaa de hoy recibir\u00e9 estamos entregando",
            "start": 1768.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "23 sitios y templos en tlazcala entre",
            "start": 1772.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los cuales ya estuvieron aqu\u00ed por",
            "start": 1776.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "supuesto tepeyanco recordamos al padre",
            "start": 1779.0,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "Guillermo San Lucas evangelista en cocho",
            "start": 1782.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alco",
            "start": 1786.519,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "e nuestra sede el Palacio de cultura y",
            "start": 1787.64,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "San Antonio tecoac este sitio tambi\u00e9n",
            "start": 1793.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sagrado desde otros tiempos tocar\u00e1n a",
            "start": 1796.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "las siguientes generaciones cuidar de",
            "start": 1800.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "este patrimonio por eso agradecemos la",
            "start": 1802.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presencia de las ni\u00f1as y los ni\u00f1os que",
            "start": 1804.919,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "preservan su ra\u00edz cultural y lo hacen a",
            "start": 1807.559,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del arte y la cultura Gracias",
            "start": 1810.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "semilleros creativos por estar",
            "start": 1812.399,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presentes hoy el coraz\u00f3n de esta",
            "start": 1822.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comunidad de San Jos\u00e9 estas comunidades",
            "start": 1826.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de tlazcala vuelve a",
            "start": 1829.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "latir Muchas gracias por la paciencia",
            "start": 1832.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por la confianza Muchas",
            "start": 1835.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gracias querido presidente por",
            "start": 1839.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "recordarnos que lo que lo mejor que",
            "start": 1841.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tenemos en este pa\u00eds es la grandeza",
            "start": 1844.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cultural que viva",
            "start": 1848.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tlascala Que viva la grandeza cultural",
            "start": 1851.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1854.039,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1856.24,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1858.1,
            "duration": 1.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1858.54,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1860.03,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1871.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1874.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1876.519,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1878.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1882.17,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "Obrador amigas",
            "start": 1883.639,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 1886.159,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "me da mucho",
            "start": 1887.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gusto estar de nuevo en",
            "start": 1889.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "trascala este",
            "start": 1894.799,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "estado que conozco desde hace muchos",
            "start": 1897.639,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y quiero",
            "start": 1902.559,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "mucho conozco todas las comunidades los",
            "start": 1905.24,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "pueblos todos los municipios de tlascal",
            "start": 1910.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ahora me",
            "start": 1915.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "me acordaba de de",
            "start": 1917.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "panco lo menciono en mi reciente",
            "start": 1920.24,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "libro porque cuando visit\u00e9 todos los",
            "start": 1924.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "municipios de",
            "start": 1929.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tlascala me llam\u00f3 mucho la",
            "start": 1930.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de que en el atrio en la",
            "start": 1933.6,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "plaza hay eh sembrados",
            "start": 1938.639,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles frutales",
            "start": 1945.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "aguacates y",
            "start": 1947.639,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "eh lo que se cosecha de aguacates y de",
            "start": 1950.399,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "frutales se utiliza para el",
            "start": 1955.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mantenimiento de la plaza eso es \u00fanico",
            "start": 1957.559,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "eso no lo observ\u00e9 visitando los cerca de",
            "start": 1962.08,
            "duration": 12.719
        },
        {
            "text": "2500 municipios que tiene nuestro pa\u00eds",
            "start": 1968.08,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me da gusto que que se haya",
            "start": 1974.799,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "incluido en la",
            "start": 1980.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n la parroquia el templo de",
            "start": 1982.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tecoac ese es otro",
            "start": 1985.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 1988.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico muchos eh",
            "start": 1990.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "desconocen",
            "start": 1995.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pero siempre tenemos",
            "start": 1997.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que hablar sobre la historia que es la",
            "start": 2000.919,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "maestra de la vida",
            "start": 2005.639,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque si no sabemos De d\u00f3nde venimos no",
            "start": 2008.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vamos a saber Hacia d\u00f3nde",
            "start": 2011.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "vamos \u00ed en",
            "start": 2014.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tecoac se llev\u00f3 a cabo una batalla",
            "start": 2016.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "decisiva",
            "start": 2020.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobernaba el presidente",
            "start": 2022.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Lerdo esto en",
            "start": 2026.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "1800",
            "start": 2029.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "76 y el ej\u00e9rcito Federal",
            "start": 2031.36,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de el presidente Lerdo enfrent\u00f3 al",
            "start": 2035.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 2040.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Rebelde de Porfirio D\u00edaz en",
            "start": 2041.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tecoac",
            "start": 2046.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y en esa batalla",
            "start": 2047.96,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "triunfa el ej\u00e9rcito del plan de",
            "start": 2052.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Tuxtepec el ej\u00e9rcito encabezado por",
            "start": 2057.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Porfirio",
            "start": 2060.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "D\u00edaz Y a partir de",
            "start": 2061.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ah\u00ed toman el poder los",
            "start": 2065.399,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "porfiristas esa derrota fue",
            "start": 2069.639,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "decisiva y desde",
            "start": 2073.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "1876 hasta",
            "start": 2079.919,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "1911 se mantiene en el poder Porfirio",
            "start": 2083.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 2087.399,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "34",
            "start": 2089.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "a\u00f1os por eso",
            "start": 2091.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "tecoac es muy importante y adem\u00e1s m\u00e1s en",
            "start": 2094.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 2099.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "episodio la gente que es tan buena en",
            "start": 2102.48,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "tlascala y en todo M\u00e9xico le crey\u00f3 a",
            "start": 2106.92,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz porque ten\u00edan un problema",
            "start": 2113.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Los Campesinos de",
            "start": 2116.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "tecoac como siempre con la hacienda",
            "start": 2118.64,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "porque siempre hab\u00eda la pugna la",
            "start": 2124.079,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n entre las haciendas y los",
            "start": 2128.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblos las haciendas",
            "start": 2132.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quer\u00edan absorber",
            "start": 2135.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "eh a los pueblos no solo por sus tierras",
            "start": 2138.2,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "sino para convertir a los campesinos en",
            "start": 2144.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "peones",
            "start": 2149.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "acasillados",
            "start": 2150.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "porque hac\u00eda falta dec\u00edan que el",
            "start": 2152.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "problema de M\u00e9xico en ese entonces",
            "start": 2157.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque se diezm\u00f3 mucho la poblaci\u00f3n con",
            "start": 2160.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las pandemias era la falta de",
            "start": 2163.319,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "brazos pero las comunidades se defend\u00edan",
            "start": 2166.88,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "y siempre exist\u00eda esa",
            "start": 2173.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "rivalidad bueno Porfirio",
            "start": 2177.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "D\u00edaz antes de la batalla se subi\u00f3 a una",
            "start": 2180.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mesa y le dijo a los vecinos de",
            "start": 2185.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "tecoac si ustedes me ayudan en esta",
            "start": 2188.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "batalla cuando yo triunf",
            "start": 2192.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en el pleito las diferencias la disputa",
            "start": 2195.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que tienen con la hacienda yo voy a",
            "start": 2199.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "estar de parte de ustedes los campesinos",
            "start": 2203.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "le ayudaron pero \u00e9l no",
            "start": 2207.4,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 \u00e9l no cumpli\u00f3 fue hasta que",
            "start": 2210.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh vino la Revoluci\u00f3n y el que s\u00ed",
            "start": 2215.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 fue el movimiento encabezado por",
            "start": 2219.72,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Emiliano Zapata ellos s",
            "start": 2224.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2228.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cumplieron",
            "start": 2230.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pero me da tambi\u00e9n mucho gusto que se",
            "start": 2232.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 a Contla",
            "start": 2237.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2240.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "f\u00edjense yo",
            "start": 2242.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pas\u00e9 el a\u00f1o nuevo",
            "start": 2244.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 2247.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "1990 y tambi\u00e9n es una",
            "start": 2252.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 2255.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "importante porque en ese entonces",
            "start": 2257.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n y no nos",
            "start": 2260.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "quer\u00edan reconocer un triunfo en el",
            "start": 2263.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "municipio de C\u00e1rdenas Tabasco que es el",
            "start": 2266.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "segundo municipio m\u00e1s importante en el",
            "start": 2270.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "estado y",
            "start": 2274.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "para evitar la confrontaci\u00f3n para evitar",
            "start": 2277.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la violencia Porque nuestro movimiento",
            "start": 2280.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siempre ha sido",
            "start": 2282.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico",
            "start": 2284.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "decidimos en vez de tomar Palacios y de",
            "start": 2286.16,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "exponer a la gente decidimos evadir el",
            "start": 2291.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "acoso y caminar desde Tabasco a la",
            "start": 2295.319,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico en lo que llamamos El",
            "start": 2300.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "\u00c9xodo por la democracia y en contra",
            "start": 2303.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "dormimos y nos trataron muy",
            "start": 2307.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2311.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre en",
            "start": 2315.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "trascala mucha solidaridad y Yo admiro",
            "start": 2317.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "mucho eh al pueblo de trascala porque es",
            "start": 2322.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "un pueblo",
            "start": 2327.0,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 2328.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "laborioso es excepcional ustedes porque",
            "start": 2329.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "pues ya",
            "start": 2334.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo saben est\u00e1n",
            "start": 2337.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "acostumbrados pero",
            "start": 2339.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh es poca la tierra que tienen la",
            "start": 2342.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los campesinos y en",
            "start": 2346.64,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "minifundios ah\u00ed tienen su ma\u00edz ah\u00ed",
            "start": 2350.72,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "cultivan la tierra pero tambi\u00e9n en el",
            "start": 2357.04,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "patio animales de corral \u00ed hay chivos",
            "start": 2361.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "veces las vacas y todav\u00eda dentro de la",
            "start": 2366.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "casa el telar es una econom\u00eda",
            "start": 2369.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 2374.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "integrada \u00fanica es de los pueblos m\u00e1s",
            "start": 2375.839,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "trabajadores del mundo el pueblo de",
            "start": 2379.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tlascal",
            "start": 2388.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 2390.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "podr\u00eda seguir",
            "start": 2392.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hablando de tascal Es un honor",
            "start": 2394.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "estador pero es",
            "start": 2398.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "unor ya termino con dos cosas primero",
            "start": 2401.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndoles que vamos a continuar con",
            "start": 2405.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todos los programas de bienestar en el",
            "start": 2410.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiempo que nos queda vamos a seguir",
            "start": 2412.28,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "apoyando a la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 2416.48,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "porque ustedes saben que hay que atender",
            "start": 2421.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a todos Hay que respetar a todos Hay que",
            "start": 2424.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "escuchar a todos pero la preferencia se",
            "start": 2427.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "le tiene que dar a la gente m\u00e1s",
            "start": 2431.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "necesitada por el bien de todos primero",
            "start": 2433.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2436.079,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "pobres Y eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 2439.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 2442.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "lascala",
            "start": 2443.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y felicitarles porque tienen una muy",
            "start": 2445.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "buena gobernadora",
            "start": 2449.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "loreno",
            "start": 2455.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2463.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "creo que ustedes han tenido suerte",
            "start": 2464.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Aunque no es nada",
            "start": 2468.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la suerte es tambi\u00e9n la",
            "start": 2471.16,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "virtud dec\u00eda un fil\u00f3sofo maquiavelo que",
            "start": 2475.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2479.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica era virtud y fortuna virtud y",
            "start": 2480.48,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "suerte ustedes tienen la virtud de que",
            "start": 2485.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la gente en",
            "start": 2490.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tlascala est\u00e1 muy despierta es muy",
            "start": 2492.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "consciente Entonces los gobernantes se",
            "start": 2495.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tienen que portar",
            "start": 2499.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2501.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "verdad Entonces por eso por esa virtud",
            "start": 2503.8,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "han tenido la suerte de contar con",
            "start": 2508.44,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "buenos gobernantes en tlascala aqu\u00ed me",
            "start": 2511.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a porque lo",
            "start": 2517.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "invit\u00e9 no en su cargo como legislador",
            "start": 2519.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sino como mi",
            "start": 2524.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "amigo Antonio \u00c1lvarez Lima que est\u00e1",
            "start": 2526.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y",
            "start": 2531.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "lo lo",
            "start": 2533.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "invit\u00e9 porque y eso no es",
            "start": 2535.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 2541.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n de \u00e9l o fue una decisi\u00f3n de",
            "start": 2543.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "origen que \u00e9l tom\u00f3 pero que han",
            "start": 2548.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "continuado todos los gobernadores de",
            "start": 2551.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tlascala se estableci\u00f3 por ley que el",
            "start": 2553.92,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado no debe de contratar",
            "start": 2558.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "deuda y es el \u00fanico estado de la",
            "start": 2562.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que el Gobierno no tiene",
            "start": 2565.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "deuda",
            "start": 2575.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2582.11,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "agradecerle al se\u00f1or obispo por su",
            "start": 2583.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n su",
            "start": 2588.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "apoyo a todos los sacerdotes a quienes",
            "start": 2592.599,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "Eh pues se dedican",
            "start": 2599.16,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "a impulsar la la religi\u00f3n es importante",
            "start": 2604.119,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "dejar en claro que el estado",
            "start": 2609.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "laico no",
            "start": 2614.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 2616.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "prohibir las religiones al contrario el",
            "start": 2618.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "estado laico es",
            "start": 2622.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 2625.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "religiosa que se",
            "start": 2627.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "respeten todas las",
            "start": 2630.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "religiones todas las creencias y y para",
            "start": 2632.559,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "que quede bastante claro el presidente",
            "start": 2636.4,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez era por las circunstancias porque",
            "start": 2643.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se necesitaba en ese",
            "start": 2647.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "entonces lleg\u00f3 a ser",
            "start": 2649.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "anticlerical pero",
            "start": 2653.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nunca nunca",
            "start": 2655.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "antirreligioso",
            "start": 2659.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s antirreligioso y eso a veces no",
            "start": 2660.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2666.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sabe o no se entiende nosotros tenemos",
            "start": 2667.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que ser muy",
            "start": 2671.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "respetuosos de las creencias de nuestro",
            "start": 2674.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "pueblo un",
            "start": 2678.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "liberal",
            "start": 2682.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "radical el negromante Ignacio Ram\u00edrez el",
            "start": 2684.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "negromante liberal fue hasta",
            "start": 2689.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "excomulgado cuando el movimiento de",
            "start": 2692.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 2695.4,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2698.28,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "dec\u00eda soy liberal pero yo me hco donde",
            "start": 2700.2,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "se hca el",
            "start": 2705.559,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "pueblo por eso nos da mucho gusto estar",
            "start": 2712.8,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y poder constatar que se est\u00e1n",
            "start": 2717.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "rehabilitando todos los templos",
            "start": 2722.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "afectados por el temblor del",
            "start": 2724.88,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "2017 como 1000 templos en toda la",
            "start": 2729.04,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica con una inversi\u00f3n que no gast\u00f3",
            "start": 2735.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de 10.000 millones de pesos vamos a",
            "start": 2739.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "terminar nuestro gobierno y vamos a",
            "start": 2743.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entregar todas las parroquias todos los",
            "start": 2746.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "templos a los pueblos de M\u00e9xico",
            "start": 2749.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas",
            "start": 2753.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "gracias graci de todo",
            "start": 2754.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2759.53,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2760.21,
            "duration": 10.349
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n le solicitamos guardar el debido",
            "start": 2767.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 2770.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2773.24,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2779.45,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2784.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que lao prestar",
            "start": 2786.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el sio patria tus celes de",
            "start": 2809.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "oliva de la el lael",
            "start": 2813.52,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "divino en el cielo Tu eterno",
            "start": 2818.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "destino de",
            "start": 2824.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Dios un exra\u00f1o",
            "start": 2829.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "enemigo profanar con sus plantas su",
            "start": 2832.68,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "suelo y eso patrea querid del cielo un",
            "start": 2837.2,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "soldado y cada hijo",
            "start": 2843.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Dios",
            "start": 2850.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2857.98,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "di",
            "start": 2865.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2874.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2877.21,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2881.11,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2884.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "procedemos con la toma de fotograf\u00eda",
            "start": 2887.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "oficial del presidente de los Estados",
            "start": 2889.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 2892.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador con los",
            "start": 2895.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "representantes de los inmuebles",
            "start": 2897.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "concluidos",
            "start": 2904.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2915.88,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] programa Nacional de reconstrucci\u00f3n entrega de obras del patrimonio cultural de el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an la gobernadora constitucional del estado de tlascala Lorena cuella r [Aplausos] Cisneros la secretaria de cultura subsecretaria de ordenamiento territorial y Agrario de la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario territorial y urbano Edna Elena Vega [Aplausos] Rangel el director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia Diego [Aplausos] Hern\u00e1ndez la representante de la comunidad de la parroquia de San Jos\u00e9 alteca [Aplausos] [M\u00fasica] Rodr\u00edguez el trabajador de la construcci\u00f3n Esteban Rosales [Aplausos] [M\u00fasica] polvo Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos los invitamos a tomar asiento si son tan amables procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora del estado de tlascala licenciada Lorena cuella [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] Cisneros se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador usted ser\u00e1 recordado como el restaurador del M\u00e9xico del siglo XX Bienvenido a tlascala le agradecemos haber caminado juntos durante estos a\u00f1os construyendo un mejor futuro para nuestro estado quiero decirle que la entrega de esta obra la restauraci\u00f3n de nuestra antigua parroquia de San Jos\u00e9 es una met\u00e1fora de su gobierno usted encontr\u00f3 un M\u00e9xico en ruinas despu\u00e9s de este terremoto que signific\u00f3 las pol\u00edticas neoliberales que atentaron contra los derechos b\u00e1sicos de nuestro pueblo y contra la soberan\u00eda de la patria a pesar de ello y gracias a la fuerza del pueblo mexicano encontr\u00f3 de pie a nuestra naci\u00f3n que al igual que a nuestra antigua parroquia no sucumbi\u00f3 porque fue construida con amor y con esperanza para albergar el tesoro m\u00e1s sagrado de la humanidad La Fe M\u00e9xico Al igual que este templo se sostuvo de pie gracias a los cimientos en valores y principios que engrandecen a nuestro pueblo que nunca perdi\u00f3 la esperanza de la llegada de un transformador de la [M\u00fasica] patria estar con Obrador Es un honor estar con Obrador Es un honor estar con Obrador es estar con Obrador en el 2018 los j\u00f3venes las mujeres y adultos mayores sufr\u00edan la desesperanza de un sistema que carec\u00eda de oportunidades y era lejano pensar en un bienestar social y en una vida y vejez digna pero ha sido usted se\u00f1or presidente quien hizo posible la construcci\u00f3n de un nuevo pacto social donde se hace realidad la m\u00e1xima de primero los [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] pobres am pu est gracias a los pasos dados y consolidaci\u00f3n de una nueva pol\u00edtica basada en el humanismo hoy se ha reconstruido la esperanza nacional y la fe de nuestro pueblo hoy en el \u00faltimo travo de su sexenio quienes confiamos en su proyecto podemos caminar orgullosos a su lado porque usted no le fall\u00f3 a la patria no le fall\u00f3 a tlascala y no le fall\u00f3 a M\u00e9xico quiero Resaltar que como resultado de los da\u00f1os que ocasion\u00f3 el sismo del a\u00f1o 2017 el Gobierno Federal destin\u00f3 una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 236 millones de pesos para restaurar 153 inmuebles hist\u00f3ricos en nuestro estado una inversi\u00f3n hist\u00f3rica para bien de nuestro patrimonio cultural Muchas gracias muchas gracias se\u00f1or presidente faltan metas por cumplir faltan objetivos por alcanzar pero el camino de transformaci\u00f3n ha iniciado y usted es el gran Pilar donde se sostiene el futuro de la patria la historia de M\u00e9xico no ser\u00e1 la misma habr\u00e1 un antes y un despu\u00e9s de su gobierno gracias a su apoyo rescatamos una de las jollas arquitect\u00f3nicas de nuestro pa\u00eds una obra del siglo X del Barroco tlascaltecas que ha sobrevivido ya en dos terremotos ocasion\u00e1ndole destrucciones parciales pero que en un esfuerzo del Gobierno Federal y Estatal la hemos rescatado \u00edntegramente con un equipo multidisciplinario este patrimonio de tlazcala y de M\u00e9xico reabrir\u00e1 sus puertas para mostrar orgulloso su historia nuestro legado siendo de nueva cuenta un lugar de fe y de Esperanza de reflexi\u00f3n y de encuentro su bella fachada vuelve a mostrarse orgullosa de su arquitectura de su historia de la fe de los que somos creyentes y de los hombres y mujeres que han luchado por rescatar el legado hist\u00f3rico y cultural tlascaltecas Muchas gracias se\u00f1or presidente por su apoyo decidido para alcanzar esta meta y muchas otras a lo largo y ancho de nuestro estado lascala como siempre lo recibe siempre con con los brazos abiertos est\u00e1 en su casa no olvide que en el coraz\u00f3n de este pueblo siempre encontrar\u00e1 cobijo y agradecimiento por su compa\u00f1\u00eda y solidaridad que viva tlascala viv que viva M\u00e9xico vi que viva nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el restaurador de la [M\u00fasica] patria colador la comidad de laquia Dean Jos lica rodrguez [M\u00fasica] licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos liciado her inso Nacional de Antropolog\u00eda e Historia licenciada Lorena Cuellar Cisneros gobernadora del estado de tlxcala excelent\u00edsimo monse\u00f1or Julio C\u00e9sar Salcedo Aquino obispo de la di\u00f3cesis de tlxcala y dem\u00e1s distinguidas autoridades federales estatales municipales visitantes y fieles de esta parroquia de San Jos\u00e9 El presb\u00edtero Marco Antonio Padilla Aguilar y la comunidad de los fieles de la parroquia de San Jos\u00e9 tlaccala les da la bienvenida a este templo parroquial como es sabido por todos el de septiembre de 2017 sufrimos un terremoto que dej\u00f3 grandes da\u00f1os en varios estados en el que tlascala no fue la excepci\u00f3n ya que fueron afectados algunos de sus templos entre ellos el de San Jos\u00e9 Tlaxcala el cual se cerr\u00f3 a partir de ese d\u00eda la gente se hizo varias preguntas como que vamos a hacer d\u00f3nde hacer oraci\u00f3n d\u00f3nde acudiremos a recibir los sacramentos entre muchas otras poco a poco se fue Estableciendo esa vida de oraci\u00f3n y recepci\u00f3n de sacramentos en un peque\u00f1o espacio que se habilit\u00f3 para ello sin embargo no Fue suficiente por lo que las celebraciones dominicales se empezaron a celebrar atr\u00e1s del templo parroquial hasta la presente fecha parec\u00eda que la fe de muchas personas se hab\u00eda debilitado pero Dios nunca nos dej\u00f3 de su mano pues a\u00fan a pesar de las inclemencias del tiempo de la pandemia del covid y dem\u00e1s obst\u00e1culos Siempre hubo celebraciones eucar\u00edsticas y fueron regresando muchos de los que se hab\u00edan ido Fue entonces que con la direcci\u00f3n de nuestro se\u00f1or obispo Julio C\u00e9sar Salcedo Aquino y de nuestro Marco Antonio Padilla Aguilar y con la ayuda de los fieles fuimos motivando a nuestras autoridades correspondientes para que se realizaran los trabajos de reconstrucci\u00f3n de nuestro templo quiero decirles que se cont\u00f3 con la valiosa participaci\u00f3n de las autoridades federales estatales y municipales sobre todo con ina Tlaxcala que es ayuda no se hubiera podido lograr que este d\u00eda se pudieran reabrir las puertas del templo de San Jos\u00e9 icono de esta ciudad capital es menester precisar que todav\u00eda nos falta alcanzar las metas para que el templo de San Jos\u00e9 est\u00e9 al 100% pues a\u00fan faltan trabajos como lo es la fumigaci\u00f3n de los retablos que durante estos casi 7 a\u00f1os en que el templo estuvo cerrado Se increment\u00f3 la polilla sin contar que tambi\u00e9n falta la colocaci\u00f3n de las c\u00e1maras de seguridad y el audio por lo que nuestro p\u00e1rroco Marco Antonio Padilla Aguilar ha motivado a los fieles de esta parroquia y a muchos que no pertenecen a San Jos\u00e9 quienes han apoyado con lo que han podido pero que tambi\u00e9n es muy valiosa esa ayuda pues si bien algunos han dado poco ese poco ha sido bien recibido como la ofrenda de la viuda que ech\u00f3 al alcanc\u00eda dos moneditas de poco valor como nos lo narra Marcos en el cap\u00edtulo 12 la nostalgia nos invade pues varios feligreses so\u00f1aron con volver a entrar a este templo donde recibieron sus primeros sacramentos o celebraron su matrimonio quienes ya no lo pudieron hacer porque fueron llamados al descanso eterno pero la vida contin\u00faa y hay que reanimar nuestra fe en la alegr\u00eda y la esperanza para proyectarnos en la Caridad como iglesia en salida y en sinodalidad los fieles de esta parroquia de San Jos\u00e9 nos sentimos inmensamente felices por la entrega de nuestro templo y estamos profundamente agradecidos con nuestras autoridades federales estatales y municipales que este d\u00eda nos honran con su presencia que nuestro Santo Ni\u00f1o milagroso y San Jos\u00e9 patrono de esta parroquia los colmen de bendiciones en las tareas que a cada uno de ustedes les han encomendado Muchas [M\u00fasica] gracias procedemos con la proyecci\u00f3n del video programa Nacional de [M\u00fasica] restauraci\u00f3n y apoyo del presidente de M\u00e9xico licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador trabajamos sin descanso por reconstruir el patrimonio cultural afectado por los sismos de septiembre de 2017 fueron m\u00e1s de 3,000 recintos da\u00f1ados principalmente templos que son el coraz\u00f3n de las comunidades del pueblo de M\u00e9xico en 2023 el presidente autoriz\u00f3 recursos extraordinarios para concluir 926 obras en ocho estados Chiapas Ciudad de M\u00e9xico estado de M\u00e9xico Guerrero Morelos Oaxaca Puebla y clascala trabajos que son atendidos por la secretar\u00eda de cultura a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de sitios y monumentos hist\u00f3ricos y elina e instancias que forman parte del programa Nacional de reconstrucci\u00f3n esta cuidadosa y dedicada restauraci\u00f3n de recintos y arte sacro se lleva a cabo diariamente de la mano de especialistas y por por supuesto de miembros de las propias comunidades Se han generado 39000 empleos todo un ej\u00e9rcito de personas que aman y cuidan su patrimonio durante 2023 y 2024 en el estado de tlascala en colaboraci\u00f3n con el gobierno Estatal se realizan 32 obras con una inversi\u00f3n de 97.4 millones de pesos y se cuenta ya con un avance de obra de [M\u00fasica] 9% cada vez nos acercamos m\u00e1s a recuperar la totalidad de nuestros tesoros da\u00f1ados por el desastre natural y por la falta de mantenimiento de a\u00f1os anteriores para esta tarea y gracias al presidente se han invertido m\u00e1s de 10,000 millones de pesos una cifra hist\u00f3rica la reconstrucci\u00f3n de nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n es cultural y no nos detendremos hasta que cada pieza recinto y espacio hist\u00f3rico sea plenamente restaurado recuperando su belleza su simbolismo y el valor incalculable que tiene para sus [M\u00fasica] comunidades gobierno de M\u00e9xico [M\u00fasica] [Aplausos] a continuaci\u00f3n el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador har\u00e1 entrega de constancias de conclusi\u00f3n de obra a representantes de las comunidades n\u00fao se entrega conclusi\u00f3n de obra del templo de San Antonio te coac a Leticia L\u00f3pez [Aplausos] [M\u00fasica] garfias recibe por la conclusi\u00f3n de obra del templo de San Lucas evangelista Andr\u00e9s Maldonado Hern\u00e1ndez [M\u00fasica] [Aplausos] se entrega constancia de conclusi\u00f3n de obra de la parroquia de San Francisco a jael lumbreras Delgado [Aplausos] constancia por laci\u00f3n de la obra de la parroquia de San Jos\u00e9 suca cempo alteca [Aplausos] Rodr\u00edguez [Aplausos] Bravo se entrega constancia de conclusi\u00f3n de obra del templo de San Bartolom\u00e9 a Rafael Vega [Aplausos] [M\u00fasica] masat [Aplausos] [Aplausos] d por \u00faltimo recibe constancia por la conclusi\u00f3n de obra del Palacio de cultura la gobernadora del estado de tlascala Lorena cuella r [Aplausos] Cisneros a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la secretaria de cultura licenciada Alejandra fraustro Guerrero Muy buenas tardes a todas a todos querido presidente Gracias por darse el tiempo de entregar esta enorme labor que usted ha impulsado Como nadie querida gobernadora anfitriona de esta secretar\u00eda es un gusto estar con todas y con todos ustedes aqu\u00ed Hoy es un d\u00eda de fiesta no solo en San Jos\u00e9 en todo tascala hoy logramos hoy honramos la palabra con la satisfacci\u00f3n del deber cumplido los sismos del 2017 presentan la mayor cat\u00e1strofe al patrimonio cultural que haya vivido nuestro pa\u00eds ha pasado tiempo lo sabemos reconstruir Esta obra es muy muy complejo reconstruir m\u00e1s de 3200 inmuebles en 11 estados ha sido una enorme haza\u00f1a estos templos son como un organismo es como un organismo que sufre un da\u00f1o pero ese organismo quiz\u00e1s se construy\u00f3 en el siglo X pero tuvo una intervenci\u00f3n en el 17 o en el siglo XVII o en el 19 y eso al momento de un sismo se dice dicen los expertos trabaja de una manera distinta cada material y as\u00ed se rompieron nuestros templos este sismo fue un sismo muy especial y muy singular porque pareciera que fuera dise\u00f1ado para haber pasado exactamente por los lugares donde mayor patrimonio cultural tenemos edificado ese patrimonio cultural fue edificado arriba tambi\u00e9n sobre sitios sagrados de nuestras culturas ancestrales y lo hemos confirmado cada vez que vamos a estas restauraciones Por eso estos sitios no pierden su fuerza comunitaria no solamente estamos hablando de patrimonio cultural estamos hablando del coraz\u00f3n de las comunidades del coraz\u00f3n de las comunidades que se fue apagando durante estos a\u00f1os despu\u00e9s de el sismo y que hab\u00eda que hacer una labor comunitaria solo solo en colectivo se puede recuperar lo que se da\u00f1a de esta manera hoy como lo dijo este video que Agradezco al equipo que nos lo haya hecho en la Ciudad de M\u00e9xico en Chiapas en Oaxaca en el Estado de M\u00e9xico en Guerrero en Puebla y en tlascala estamos recuperando 926 inmuebles con todo el presidente el presidente de M\u00e9xico que es el presidente m\u00e1s comprometido con la cultura que hemos tenido y se lo Quiero agradecer nos nos instruy\u00f3 A concluir aquello que estaba pendiente o rezagado aquello que hab\u00eda bajado su ritmo de reconstrucci\u00f3n y que y siempre en comunicaci\u00f3n cercana con las comunidades aqu\u00ed en las comunidades hemos encontrado las manos expertas que reconstruyen aquello que sus ancestros construyeron como Esteban que hoy nos acompa\u00f1a aqu\u00ed gracias querido Esteban de trabajadores de la construcci\u00f3n que hacen nuestro pa\u00eds la potencia cultural que es est\u00e1s representando tambi\u00e9n arquitectos arquitectos restauradores Aqu\u00ed est\u00e1 Arturo balandrano que nos ayuda a coordinar esta tarea en los ocho estados querido Arturo Gracias a que en su mayor\u00eda son mujeres restauradoras que han puesto su trabajo minucioso en las miles decenas de miles por ejemplo de hoja de oro que van a ver en este templo recuperado as\u00ed de amoroso y de dedicado tiene que ser este trabajo este ej\u00e9rcito de personas cuidando su patrimonio son m\u00e1s de 39,500 personas que est\u00e1n trabajando en estos estados y son los m\u00e1s expertos Yo quiero agradecer el trabajo cuidadoso y la coordina territorial de todos los coordinadores estatales para lograr Esta \u00faltima etapa al d\u00eda de hoy presidente tenemos 363 inmuebles concluidos de los 926 representa un 996.2 de avance y no descansaremos hasta concluir el \u00faltimo de ellos hoy hoy entregamos como lo vimos certificados firmados por propia mano del se\u00f1or presidente ah\u00ed impuso su firma y su coraz\u00f3n porque es de ese tama\u00f1o su compromiso con el patrimonio y quiero que recordemos y agradezcamos tambi\u00e9n a las autoridades eclesi\u00e1sticas querido se\u00f1or obispo Salcedo ha sido usted siempre un Aliado de la reconstrucci\u00f3n de este patrimonio que concentra a tantas a tantas personas que estuvieron en una carpa en una sede alterna eh celebrando sus ceremonias el mejor mantenimiento es como la medicina es la preventiva y por eso el d\u00eda de hoy entregamos tambi\u00e9n esta gu\u00eda de conservaci\u00f3n patrimonial para el futuro para que cada comunidad sepa C\u00f3mo cuidar qu\u00e9 hacer y qu\u00e9 no hacer desde la mejor voluntad C\u00f3mo limpiar un retablo o c\u00f3mo no limpiarlo no echar una cubetada de de agua con detergente por querer tener impoluto nuestro templo podr\u00eda da\u00f1arlo entonces esa gu\u00eda es muy sencilla y la van a tener todas las comunidades y todas las personas que hoy reciben el d\u00edaa de hoy recibir\u00e9 estamos entregando 23 sitios y templos en tlazcala entre los cuales ya estuvieron aqu\u00ed por supuesto tepeyanco recordamos al padre Guillermo San Lucas evangelista en cocho alco e nuestra sede el Palacio de cultura y San Antonio tecoac este sitio tambi\u00e9n sagrado desde otros tiempos tocar\u00e1n a las siguientes generaciones cuidar de este patrimonio por eso agradecemos la presencia de las ni\u00f1as y los ni\u00f1os que preservan su ra\u00edz cultural y lo hacen a trav\u00e9s del arte y la cultura Gracias semilleros creativos por estar presentes hoy el coraz\u00f3n de esta comunidad de San Jos\u00e9 estas comunidades de tlazcala vuelve a latir Muchas gracias por la paciencia Muchas gracias por la confianza Muchas gracias querido presidente por recordarnos que lo que lo mejor que tenemos en este pa\u00eds es la grandeza cultural que viva tlascala Que viva la grandeza cultural de M\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador amigas amigos me da mucho gusto estar de nuevo en trascala este estado que conozco desde hace muchos a\u00f1os y quiero mucho conozco todas las comunidades los pueblos todos los municipios de tlascal ahora me me acordaba de de panco lo menciono en mi reciente libro porque cuando visit\u00e9 todos los municipios de tlascala me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n de que en el atrio en la plaza hay eh sembrados \u00e1rboles frutales aguacates y eh lo que se cosecha de aguacates y de frutales se utiliza para el mantenimiento de la plaza eso es \u00fanico eso no lo observ\u00e9 visitando los cerca de 2500 municipios que tiene nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n me da gusto que que se haya incluido en la rehabilitaci\u00f3n la parroquia el templo de tecoac ese es otro lugar hist\u00f3rico muchos eh desconocen pero siempre tenemos que hablar sobre la historia que es la maestra de la vida porque si no sabemos De d\u00f3nde venimos no vamos a saber Hacia d\u00f3nde vamos \u00ed en tecoac se llev\u00f3 a cabo una batalla decisiva gobernaba el presidente Lerdo esto en 1800 76 y el ej\u00e9rcito Federal de el presidente Lerdo enfrent\u00f3 al ej\u00e9rcito Rebelde de Porfirio D\u00edaz en tecoac y en esa batalla triunfa el ej\u00e9rcito del plan de Tuxtepec el ej\u00e9rcito encabezado por Porfirio D\u00edaz Y a partir de ah\u00ed toman el poder los porfiristas esa derrota fue decisiva y desde 1876 hasta 1911 se mantiene en el poder Porfirio D\u00edaz 34 a\u00f1os por eso tecoac es muy importante y adem\u00e1s m\u00e1s en ese episodio la gente que es tan buena en tlascala y en todo M\u00e9xico le crey\u00f3 a Porfirio D\u00edaz porque ten\u00edan un problema Los Campesinos de tecoac como siempre con la hacienda porque siempre hab\u00eda la pugna la confrontaci\u00f3n entre las haciendas y los pueblos las haciendas quer\u00edan absorber eh a los pueblos no solo por sus tierras sino para convertir a los campesinos en peones acasillados porque hac\u00eda falta dec\u00edan que el problema de M\u00e9xico en ese entonces porque se diezm\u00f3 mucho la poblaci\u00f3n con las pandemias era la falta de brazos pero las comunidades se defend\u00edan y siempre exist\u00eda esa rivalidad bueno Porfirio D\u00edaz antes de la batalla se subi\u00f3 a una mesa y le dijo a los vecinos de tecoac si ustedes me ayudan en esta batalla cuando yo triunf en el pleito las diferencias la disputa que tienen con la hacienda yo voy a estar de parte de ustedes los campesinos le ayudaron pero \u00e9l no cumpli\u00f3 \u00e9l no cumpli\u00f3 fue hasta que eh vino la Revoluci\u00f3n y el que s\u00ed cumpli\u00f3 fue el movimiento encabezado por Emiliano Zapata ellos s [Aplausos] cumplieron pero me da tambi\u00e9n mucho gusto que se mencion\u00f3 a Contla y f\u00edjense yo pas\u00e9 el a\u00f1o nuevo en contra 1990 y tambi\u00e9n es una historia importante porque en ese entonces est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n y no nos quer\u00edan reconocer un triunfo en el municipio de C\u00e1rdenas Tabasco que es el segundo municipio m\u00e1s importante en el estado y para evitar la confrontaci\u00f3n para evitar la violencia Porque nuestro movimiento siempre ha sido Pac\u00edfico decidimos en vez de tomar Palacios y de exponer a la gente decidimos evadir el acoso y caminar desde Tabasco a la Ciudad de M\u00e9xico en lo que llamamos El \u00c9xodo por la democracia y en contra dormimos y nos trataron muy bien siempre en trascala mucha solidaridad y Yo admiro mucho eh al pueblo de trascala porque es un pueblo trabajador laborioso es excepcional ustedes porque pues ya lo saben est\u00e1n acostumbrados pero eh es poca la tierra que tienen la mayor\u00eda de los campesinos y en minifundios ah\u00ed tienen su ma\u00edz ah\u00ed cultivan la tierra pero tambi\u00e9n en el patio animales de corral \u00ed hay chivos veces las vacas y todav\u00eda dentro de la casa el telar es una econom\u00eda completamente integrada \u00fanica es de los pueblos m\u00e1s trabajadores del mundo el pueblo de tlascal y aqu\u00ed podr\u00eda seguir hablando de tascal Es un honor estador pero es unor ya termino con dos cosas primero dici\u00e9ndoles que vamos a continuar con todos los programas de bienestar en el tiempo que nos queda vamos a seguir apoyando a la mayor\u00eda del pueblo porque ustedes saben que hay que atender a todos Hay que respetar a todos Hay que escuchar a todos pero la preferencia se le tiene que dar a la gente m\u00e1s necesitada por el bien de todos primero los pobres Y eso es lo que estamos haciendo entre lascala y felicitarles porque tienen una muy buena gobernadora loreno yo creo que ustedes han tenido suerte Aunque no es nada m\u00e1s la suerte es tambi\u00e9n la virtud dec\u00eda un fil\u00f3sofo maquiavelo que la pol\u00edtica era virtud y fortuna virtud y suerte ustedes tienen la virtud de que la gente en tlascala est\u00e1 muy despierta es muy consciente Entonces los gobernantes se tienen que portar bien verdad Entonces por eso por esa virtud han tenido la suerte de contar con buenos gobernantes en tlascala aqu\u00ed me acompa\u00f1a porque lo invit\u00e9 no en su cargo como legislador sino como mi amigo Antonio \u00c1lvarez Lima que est\u00e1 aqu\u00ed y lo lo invit\u00e9 porque y eso no es solo una decisi\u00f3n de \u00e9l o fue una decisi\u00f3n de origen que \u00e9l tom\u00f3 pero que han continuado todos los gobernadores de tlascala se estableci\u00f3 por ley que el gobierno del Estado no debe de contratar deuda y es el \u00fanico estado de la rep\u00fablica que el Gobierno no tiene deuda [Aplausos] agradecerle al se\u00f1or obispo por su participaci\u00f3n su apoyo a todos los sacerdotes a quienes Eh pues se dedican a impulsar la la religi\u00f3n es importante dejar en claro que el estado laico no significa prohibir las religiones al contrario el estado laico es libertad religiosa que se respeten todas las religiones todas las creencias y y para que quede bastante claro el presidente Ju\u00e1rez era por las circunstancias porque se necesitaba en ese entonces lleg\u00f3 a ser anticlerical pero nunca nunca antirreligioso jam\u00e1s antirreligioso y eso a veces no se sabe o no se entiende nosotros tenemos que ser muy respetuosos de las creencias de nuestro pueblo un liberal radical el negromante Ignacio Ram\u00edrez el negromante liberal fue hasta excomulgado cuando el movimiento de reforma pero dec\u00eda soy liberal pero yo me hco donde se hca el pueblo por eso nos da mucho gusto estar aqu\u00ed y poder constatar que se est\u00e1n rehabilitando todos los templos afectados por el temblor del 2017 como 1000 templos en toda la Rep\u00fablica con una inversi\u00f3n que no gast\u00f3 de 10.000 millones de pesos vamos a terminar nuestro gobierno y vamos a entregar todas las parroquias todos los templos a los pueblos de M\u00e9xico Much\u00edsimas gracias graci de todo [Aplausos] [M\u00fasica] coraz\u00f3n le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] mexicano que lao prestar el sio patria tus celes de oliva de la el lael divino en el cielo Tu eterno destino de Dios un exra\u00f1o enemigo profanar con sus plantas su suelo y eso patrea querid del cielo un soldado y cada hijo Dios [M\u00fasica] di al [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] procedemos con la toma de fotograf\u00eda oficial del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador con los representantes de los inmuebles concluidos i",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 7 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:12.777786"
}