{
    "video_id": "QT5plECQqD0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/QT5plECQqD0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBvYYoNaopvPQqneVvMHDX5vJbIBg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=QT5plECQqD0",
    "video_title": "CVII Aniversario Luctuoso de Francisco I. Madero y Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez, desde Palacio Nacional",
    "video_length_seconds": 3021,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 20.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "honores al presidente constitucional de",
            "start": 23.11,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos",
            "start": 25.42,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 29.5,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 39.35,
            "duration": 24.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 69.28,
            "duration": 14.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 87.92,
            "duration": 25.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 117.24,
            "duration": 23.559
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar asiento",
            "start": 136.819,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia conmemorativa al",
            "start": 142.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "107 aniversario luctuoso de francisco i",
            "start": 144.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "madero y jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez el",
            "start": 148.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 150.74,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 153.41,
            "duration": 12.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 156.63,
            "duration": 12.81
        },
        {
            "text": "integran la l\u00ednea de honor la doctora",
            "start": 166.25,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del",
            "start": 169.44,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico",
            "start": 172.709,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 179.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 181.709,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 183.87,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 191.51,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 194.47,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria",
            "start": 200.19,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de gobernacion",
            "start": 203.64,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an integrantes del",
            "start": 210.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gabinete legal y ampliado del gobierno",
            "start": 213.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de mexico representantes de medios de",
            "start": 215.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general sean",
            "start": 218.19,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "todos bienvenidos",
            "start": 221.49,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 224.09,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 226.859,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 228.78,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 232.049,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 241.14,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 243.83,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "francisco y madero",
            "start": 248.25,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 249.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "era un pol\u00edtico extraordinario",
            "start": 251.71,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "fuera de serie",
            "start": 256.32,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed",
            "start": 259.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que sus contempor\u00e1neos",
            "start": 261.41,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "lo tildaban de so\u00f1ador",
            "start": 264.99,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "y no pocos con vulgaridad",
            "start": 269.4,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "llegaron a decir que estaba loco",
            "start": 273.129,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "don daniel cos\u00edo villegas",
            "start": 278.969,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "sostiene",
            "start": 281.99,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que inicialmente madero no fue tomado en",
            "start": 284.12,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "serio",
            "start": 288.41,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "la gente general",
            "start": 290.689,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo consideraba",
            "start": 293.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un hombre insignificante",
            "start": 295.449,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s desde luego cuando se puso a",
            "start": 298.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desafiar",
            "start": 303.3,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "como el peque\u00f1o david",
            "start": 305.48,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "a tan gigantesco goliat",
            "start": 308.12,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "sld",
            "start": 313.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la caricatura se puede ver",
            "start": 317.18,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "el museo del estanquillo",
            "start": 323.95,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pertenece a la colecci\u00f3n carlos",
            "start": 326.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "monsiv\u00e1is",
            "start": 328.71,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "del entonces pintor conservador",
            "start": 331.31,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 clemente orozco",
            "start": 335.21,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que dibuja a porfirio como un gigante ya",
            "start": 338.35,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "madero como un pigmeo",
            "start": 342.73,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 351.22,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sigue narrando cos\u00edo villegas",
            "start": 353.409,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "todos los antecedentes familiares y",
            "start": 357.24,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "personales de madero",
            "start": 360.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que causar la impresi\u00f3n",
            "start": 362.39,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 364.71,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de que era un ser enteramente ajeno a",
            "start": 365.98,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "las lides pol\u00edticas",
            "start": 371.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en consecuencia",
            "start": 373.77,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que tomar se lee no ya como un",
            "start": 376.24,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "preparado e inepto para la pol\u00edtica sino",
            "start": 380.02,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "como un hombre que se hab\u00eda metido a",
            "start": 385.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ella por una verdadera chifladura",
            "start": 388.12,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "por un desequilibrio mental aut\u00e9ntico",
            "start": 392.68,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil adem\u00e1s de demostrar",
            "start": 397.139,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "pues solamente un loco pod\u00eda abandonar",
            "start": 401.449,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "una vida pl\u00e1cida y holgada para meterse",
            "start": 405.65,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "a redentor",
            "start": 410.059,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "hasta sus propios correligionarios",
            "start": 413.409,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "lo consideraban pocas cosas",
            "start": 417.33,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en abril de 1910 cuando se elige a",
            "start": 420.48,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "madero como candidato a la presidencia",
            "start": 425.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica en la convenci\u00f3n del",
            "start": 428.49,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "partido antirreeleccionista",
            "start": 430.23,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "mientras roque estrada califica a",
            "start": 433.889,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "toribio esquivel obreg\u00f3n como el m\u00e1s",
            "start": 438.659,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "intelectual el m\u00e1s observador el m\u00e1s",
            "start": 442.439,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "prestigiado y el m\u00e1s",
            "start": 447.09,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "y el de m\u00e1s intensa cultura a madero lo",
            "start": 451.32,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "considera como un hombre guiado m\u00e1s por",
            "start": 456.12,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "las emociones que por las ideas",
            "start": 459.63,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "poco despu\u00e9s tambi\u00e9n de manera",
            "start": 463.83,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "peyorativa",
            "start": 467.19,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "el abuelo de madera",
            "start": 468.53,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "evaristo",
            "start": 471.879,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "se disculpa con porfirio",
            "start": 474.07,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en una carta",
            "start": 479.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque a su nieto francisco se le hab\u00eda",
            "start": 481.33,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "metido en la cabeza involucrarse en la",
            "start": 484.75,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "alta pol\u00edtica",
            "start": 487.389,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "cito textualmente",
            "start": 490.4,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "aconsejado por los esp\u00edritus",
            "start": 494.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pues es espiritista con lo cual queda",
            "start": 498.88,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "dicho todo caus\u00e1ndonos",
            "start": 503.29,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "le dice al dictador a todos",
            "start": 507.46,
            "duration": 11.699
        },
        {
            "text": "miles de molestias y contrariedades 50",
            "start": 512.279,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 519.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "este personaje",
            "start": 521.329,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "visto de menos ninguneado inclusive",
            "start": 523.9,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "hasta nuestros d\u00edas",
            "start": 529.5,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "era poseedor de una trayectoria pol\u00edtica",
            "start": 532.95,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "excepcional y virtuosa",
            "start": 536.96,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de joven se form\u00f3 en la escuela de altos",
            "start": 540.79,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estudios comerciales en francia y en la",
            "start": 544.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 548.05,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "en california en berl\u00edn",
            "start": 550.18,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "como lo demuestran sus escritos y su",
            "start": 554.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "correspondencia ten\u00eda buena preparaci\u00f3n",
            "start": 557.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "intelectual y conocimiento en historia",
            "start": 560.2,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de las ideas pol\u00edticas en francia se",
            "start": 564.32,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "empap\u00f3 del pensamiento y la actuaci\u00f3n de",
            "start": 567.65,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los revolucionarios de finales del siglo",
            "start": 571.7,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "18 y de los importantes acontecimientos",
            "start": 574.91,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "del siglo 19 y por otra parte asimilo y",
            "start": 577.9,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "se convirti\u00f3 en practicante de la",
            "start": 583.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "corriente esp\u00edrita que en ese entonces",
            "start": 587.63,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "era una doctrina de importante valor",
            "start": 591.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "filos\u00f3fico",
            "start": 596.14,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "esto \u00faltimo aunque fue usado en su",
            "start": 598.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 602.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "con extrema simplificaci\u00f3n le sirvi\u00f3",
            "start": 604.4,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "para afianzar sus convicciones al grado",
            "start": 608.78,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "de que mediante esas pr\u00e1cticas lleg\u00f3 a",
            "start": 613.3,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "la \u00edntima conclusi\u00f3n de que deb\u00eda",
            "start": 618.11,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "arriesgar hasta su vida por la causa de",
            "start": 621.91,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la libertad",
            "start": 626.54,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "debe tomarse en cuenta",
            "start": 629.57,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que por lo general",
            "start": 632.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un luchador social",
            "start": 635.089,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "o pol\u00edtico que busca transformar una",
            "start": 637.4,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "realidad de injusticia o de opresi\u00f3n",
            "start": 642.53,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "siempre es movido por ideales y",
            "start": 646.57,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 651.98,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "por una doctrina",
            "start": 653.889,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 655.29,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "o simplemente por una creencia",
            "start": 656.55,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 661.45,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser algo verdaderamente",
            "start": 663.529,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "trascendente",
            "start": 667.629,
            "duration": 2.471
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 668.66,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por puro pragmatismo",
            "start": 670.1,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sin poseer alguna de estas virtudes o",
            "start": 673.55,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "profesar elevados valores morales o",
            "start": 678.589,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "espirituales",
            "start": 682.37,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 692.1,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "madero era imprescindible",
            "start": 694.37,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "ese peque\u00f1o burgu\u00e9s",
            "start": 698.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vegetariano",
            "start": 701.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "home\u00f3pata",
            "start": 704.88,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "abstemio",
            "start": 707.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "espiritista",
            "start": 710.269,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "pero lleno de bondad de determinaci\u00f3n",
            "start": 712.209,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "de aplomo",
            "start": 717.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y de gran vocaci\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 719.47,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "se trataba de un hombre a la medida",
            "start": 722.76,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "como lo demandaban las circunstancias",
            "start": 726.74,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "el ser providencial como dir\u00edan los",
            "start": 730.74,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "m\u00edsticos",
            "start": 734.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el dirigente que hac\u00eda falta en palabras",
            "start": 736.13,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "llenas llanas para conducir al pueblo y",
            "start": 739.1,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "comenzar la obra de transformaci\u00f3n",
            "start": 743.87,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "al posicionarse como l\u00edder indiscutible",
            "start": 748.87,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "del movimiento madero garantiz\u00f3 entre",
            "start": 752.86,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "otras cosas",
            "start": 757.089,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "en la primera etapa del proceso",
            "start": 759.15,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 761.52,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "no hubiera traiciones",
            "start": 763.57,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 frustrar\u00e1n el prop\u00f3sito central de",
            "start": 766.529,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "derrocar al r\u00e9gimen",
            "start": 771.329,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "a diferencia de algunos pol\u00edticos",
            "start": 774.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "opositores que no dejaban de insistir en",
            "start": 776.54,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "llegar a un acuerdo con porfirio",
            "start": 780.2,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y no para lograr la transici\u00f3n ordenada",
            "start": 783.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que conven\u00eda al pa\u00eds sino para sacar",
            "start": 786.03,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "provecho personal es decir para ocupar",
            "start": 789.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cargos p\u00fablicos",
            "start": 791.62,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "madero jam\u00e1s titubeo ni dio muestras de",
            "start": 793.8,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "flaqueza como sucedi\u00f3 con otros",
            "start": 800.02,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "dirigentes distinguidos del movimiento",
            "start": 802.93,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "anti reeleccionista",
            "start": 805.68,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 808.86,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n maderista fue",
            "start": 810.819,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "verdaderamente eficaz",
            "start": 813.489,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "en solo seis meses a partir del 20 de",
            "start": 816.98,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "noviembre de 1910 cuando se llam\u00f3 al",
            "start": 821.81,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "pueblo a tomar las armas se consum\u00f3 el",
            "start": 825.889,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "derrocamiento de porfirio d\u00edaz",
            "start": 830.389,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "seis meses",
            "start": 834.68,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "hubo p\u00e9rdidas de vidas humanas 14.000",
            "start": 837.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hombres muertos en el campo de la",
            "start": 841.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n seg\u00fan estim\u00f3 luis cabrera en",
            "start": 842.97,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "septiembre de 1912",
            "start": 846.66,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pero este saldo",
            "start": 850.13,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "por siempre lamentable resultar\u00eda menor",
            "start": 852.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "al que se registr\u00f3 en las etapas",
            "start": 856.51,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "posteriores de mucho mayor violencia",
            "start": 858.58,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "la libertad se hab\u00eda conquistado sin",
            "start": 864.13,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tantos problemas",
            "start": 867.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os a las actividades productivas",
            "start": 869.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "fueron m\u00ednimos",
            "start": 872.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se respetaron la vida y los intereses de",
            "start": 875.98,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "los extranjeros no hubo fuga de",
            "start": 880.06,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "capitales ni se debilit\u00f3 la hacienda",
            "start": 883.9,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 889.87,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "como dirigente y mandatario a madero",
            "start": 891.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "siempre luch\u00f3 por las libertades que",
            "start": 894.42,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "seg\u00fan sus convicciones",
            "start": 897.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "traer\u00eda aparejadas la prosperidad y la",
            "start": 900.279,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "paz es cierto cometi\u00f3 errores y no supo",
            "start": 904.72,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "entender y enfrentar el problema agrario",
            "start": 909.399,
            "duration": 9.431
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s all\u00e1 de sus fallas se adelant\u00f3",
            "start": 914.57,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "como a nadie a su \u00e9poca fue un",
            "start": 918.83,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "visionario genial un idealista",
            "start": 922.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 926.17,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "v\u00edctima del atraso c\u00edvico del pa\u00eds y de",
            "start": 927.98,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "la enorme dificultad que entra\u00f1aba",
            "start": 934.94,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "derrumbar a un r\u00e9gimen tan impenetrable",
            "start": 939.07,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "y pervertido como el de porfirio d\u00edaz",
            "start": 943.45,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para construir",
            "start": 948.59,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "una rep\u00fablica democr\u00e1tico",
            "start": 951.01,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "en sus apenas 15 meses y medio de",
            "start": 955.379,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente madero tuvo que",
            "start": 958.139,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "enfrentar varias rebeliones armadas",
            "start": 961.499,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "y la m\u00e1s artera y beligerante oposici\u00f3n",
            "start": 965.52,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica sin embargo hasta en los",
            "start": 969.51,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "momentos de mayor confrontaci\u00f3n siempre",
            "start": 973.17,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "procuro conducir el pa\u00eds por la senda de",
            "start": 978.27,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "la legalidad",
            "start": 982.95,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "es indudable que madero se esmer\u00f3 en",
            "start": 984.499,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "hacer valer la divisi\u00f3n de poderes",
            "start": 988.909,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "lo mismo puede decirse de su respeto",
            "start": 994.97,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "absoluto a las decisiones del congreso",
            "start": 998.509,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ya la libertad de prensa",
            "start": 1001.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este fue tan grande que se llev\u00f3 a",
            "start": 1005.75,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "considerar un error pol\u00edtico que no",
            "start": 1010.04,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "actuara para someter a los poderes y",
            "start": 1015.02,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "subvencionar maicear en t\u00e9rminos",
            "start": 1019.37,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "coloquiales a los peri\u00f3dicos como lo",
            "start": 1022.85,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hac\u00eda",
            "start": 1027.38,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 1028.03,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "ahora bien sin lugar a dudas el mayor",
            "start": 1030.9,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "aporte de madera se dio en el terreno de",
            "start": 1035.22,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "la democracia en ese aspecto no hay",
            "start": 1038.19,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "precedente en nuestra historia nadie",
            "start": 1043.25,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "como \u00e9l ha cre\u00eddo con tanta devoci\u00f3n en",
            "start": 1047.7,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la democracia y se ha preocupado por",
            "start": 1051.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hacer realidad ese ideal",
            "start": 1055.2,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "era la m\u00e1s profunda de sus convicciones",
            "start": 1058.64,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "cre\u00eda con toda sinceridad que al",
            "start": 1063.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "establecerse una rep\u00fablica",
            "start": 1066.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "verdaderamente democr\u00e1tica m\u00e9xico pod\u00eda",
            "start": 1068.92,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "resolver sus grandes y graves problemas",
            "start": 1072.38,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y avanzar con libertad y justicia hacia",
            "start": 1075.55,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "la prosperidad",
            "start": 1080.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bajo el gobierno de madera como casi",
            "start": 1083.74,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nunca se ha visto en m\u00e9xico hubo",
            "start": 1086.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "elecciones libres y limpias",
            "start": 1090.37,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "esto por si fuera poco se logr\u00f3 en medio",
            "start": 1094.54,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "de intensas turbulencias pol\u00edticas y sin",
            "start": 1098.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el antecedente de una tradici\u00f3n",
            "start": 1103.21,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica en ning\u00fan otro momento de",
            "start": 1106.36,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "nuestra historia es decir",
            "start": 1110.71,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 de manifiesto y ese es el",
            "start": 1114.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "principal legado de madera en esta",
            "start": 1117.27,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "materia que con la sola voluntad del",
            "start": 1119.58,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "presidente es posible hacer valer el",
            "start": 1123.99,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo y convertir en",
            "start": 1127.71,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "realidad un sistema de gobierno",
            "start": 1130.86,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "representativo popular y verdaderamente",
            "start": 1134.78,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico por eso madero",
            "start": 1138.14,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ha sido \u00fanico",
            "start": 1142.24,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "acaso sabemos de otro presidente en la",
            "start": 1145.96,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico que haya escrito a",
            "start": 1150.01,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "los gobernadores para recomendarles que",
            "start": 1153.909,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "se abstuvieran de manipular el voto",
            "start": 1157.72,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y garantizar\u00e1n con equidad la libre",
            "start": 1160.71,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de los ciudadanos",
            "start": 1164.07,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1166.06,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "la ca\u00edda del gobierno del presidente",
            "start": 1168.21,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "madero producto de una gran tradici\u00f3n y",
            "start": 1170.07,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "su dolor es doloros\u00edsimo asesinato",
            "start": 1175.02,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "configuran uno de los episodios m\u00e1s",
            "start": 1179.06,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "tristes y abominables de la historia de",
            "start": 1183.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1188.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los los combates",
            "start": 1190.6,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "entre los atrincherados en la ciudadela",
            "start": 1193.29,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "y las pocas fuerzas reales a madero",
            "start": 1198.05,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "se prolongaron varios d\u00edas causando",
            "start": 1202.52,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "muertes y destrozos aqu\u00ed en la zona",
            "start": 1206.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "centro de la ciudad",
            "start": 1211.1,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "abro un par\u00e9ntesis",
            "start": 1215.08,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "para de herirme",
            "start": 1217.42,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a los estudiosos que no aceptan con",
            "start": 1220.29,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "argumentos y por rigor hist\u00f3rico llamar",
            "start": 1223.92,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a los quince d\u00edas de asonada y tradici\u00f3n",
            "start": 1228.09,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de escena tr\u00e1gica",
            "start": 1231.71,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "no fueron diez d\u00edas",
            "start": 1235.12,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "fueron 15",
            "start": 1238.33,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "continuo en t\u00e9rminos militares no hab\u00eda",
            "start": 1240.98,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "posibilidad de derrotar a los sublevados",
            "start": 1245.9,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "manero estaba pr\u00e1cticamente solo a",
            "start": 1248.89,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "muchos mexicanos les importaba poco la",
            "start": 1253.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 1257.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "madero hab\u00eda actuado con rectitud y",
            "start": 1259.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "congruencia en el terreno del respeto a",
            "start": 1261.95,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "las libertades pero no hab\u00eda logrado",
            "start": 1264.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hacerse de una base social para sostener",
            "start": 1267.97,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "su proyecto democr\u00e1tico y enfrentar la",
            "start": 1271.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n conservadora",
            "start": 1275.51,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "como hemos apuntado antes la \u00fanica",
            "start": 1278.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "posibilidad de \u00e9xito",
            "start": 1281.89,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "no sin grandes dificultades consist\u00eda en",
            "start": 1284.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "emparejar el prop\u00f3sito democr\u00e1tico con",
            "start": 1288.74,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "la impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 1293.52,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "y ello exig\u00eda atender de inmediato la",
            "start": 1295.879,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "demanda de la tierra enarbolada por los",
            "start": 1300.739,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "campesinos con lo cual madero habr\u00eda",
            "start": 1303.979,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "contado con la lealtad de apoyo de la",
            "start": 1308.179,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "fuerza social m\u00e1s numerosa del pa\u00eds para",
            "start": 1311.539,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "respaldar a su gobierno como esto",
            "start": 1314.869,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "lamentablemente no fue posible",
            "start": 1319.779,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "el proyecto qued\u00f3 cojo en el aire",
            "start": 1323.59,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "desprotegido",
            "start": 1328.11,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "y vulnerable ante la permanente",
            "start": 1330.029,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "embestida de los oligarcas",
            "start": 1333.619,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "el 18 de febrero de 1913 soldados",
            "start": 1337.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "golpistas",
            "start": 1342.4,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el teniente coronel teodoro jim\u00e9nez",
            "start": 1344.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "riverol",
            "start": 1346.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "irrumpen en una reuni\u00f3n aqu\u00ed",
            "start": 1348.61,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en palacio nacional",
            "start": 1352.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "donde se encontraba el presidente de",
            "start": 1356.02,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "madera",
            "start": 1358.36,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "como riverol quiere tomarlo del brazo",
            "start": 1359.61,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "madero le da una bofetada",
            "start": 1364.98,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y el capit\u00e1n",
            "start": 1367.87,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "gustavo gardenia dispara y mata al",
            "start": 1369.799,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "insurrecto diciendo al presidente nadie",
            "start": 1374.509,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "lo toca",
            "start": 1379.309,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "otro golpista el mayor pedro izquierdo y",
            "start": 1382.31,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el madridista marcos hern\u00e1ndez hermano",
            "start": 1386.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del secretario de gobernaci\u00f3n rafael",
            "start": 1389.57,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez mueren en ese episodio madero",
            "start": 1390.95,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "todav\u00eda sale al balc\u00f3n arengar a los",
            "start": 1397.25,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "rurales y bajan con otras personas",
            "start": 1400.88,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "por el elevador",
            "start": 1405.33,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hasta este patio donde estaba el cuerpo",
            "start": 1407.58,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de guardias para gritar que hab\u00eda sido",
            "start": 1410.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "traicionado",
            "start": 1413.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "all\u00ed soldados encabezados por el general",
            "start": 1416.25,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "blanket lo toman prisionero y lo",
            "start": 1419.01,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "conducen primero a la comandancia y",
            "start": 1423.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "posteriormente huerta ordena que a",
            "start": 1426.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "quedar felipe \u00e1ngeles tambi\u00e9n aprendido",
            "start": 1429.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ya lo encierren junto al presidente y al",
            "start": 1431.58,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "vicepresidente aqu\u00ed en la intendencia",
            "start": 1436.14,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "del palacio",
            "start": 1439.94,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "el 21 de febrero por la ma\u00f1ana",
            "start": 1442.59,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "el vicepresidente jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez",
            "start": 1445.549,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "le expresa su parecer al embajador de",
            "start": 1449.44,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "cuba manuel m\u00e1rquez sterling que hab\u00eda",
            "start": 1454.039,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "pasado la noche con los detenidos",
            "start": 1457.279,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "en forma prof\u00e9tica",
            "start": 1460.83,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pino su\u00e1rez",
            "start": 1464.37,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el caballero de la lealtad le dice yo no",
            "start": 1466.73,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 1470.09,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "como el se\u00f1or madero que el pueblo de",
            "start": 1471.69,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "roque a los traidores para rescatar a su",
            "start": 1475.2,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo mandatario",
            "start": 1479.97,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "lo que el pueblo no consistir\u00eda",
            "start": 1483.149,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "consciente y d\u00eda",
            "start": 1486.71,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es que nos fusilen",
            "start": 1489.5,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "carece de la educaci\u00f3n c\u00edvica necesaria",
            "start": 1492.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para lo primero le sobra coraje y",
            "start": 1495.43,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "pujanza para lo segundo",
            "start": 1498.94,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ese mismo d\u00eda madero es visitado por su",
            "start": 1502.169,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "madre",
            "start": 1505.83,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a quien de rodillas le pide perd\u00f3n por",
            "start": 1507.13,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "el linchamiento de su hermano gustavo",
            "start": 1510.19,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "en contraste huerta no para de festejar",
            "start": 1513.47,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y recibir comisiones que ven\u00edan a",
            "start": 1517.929,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "palacio a felicitarlo el cuerpo",
            "start": 1520.97,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico le ofrece una comida y el",
            "start": 1525.02,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "embajador de eeuu en el discurso",
            "start": 1528.86,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "protocolario expresa nos hemos reunido",
            "start": 1531.94,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para presentar a vuestra excelencia",
            "start": 1536.179,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "nuestras sinceras felicitaciones",
            "start": 1541.18,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no dudando que vuestra excelencia",
            "start": 1545.159,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "dedicar\u00e1 todos sus esfuerzos su",
            "start": 1549.169,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "patriotismo y conocimiento al servicio",
            "start": 1552.749,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n",
            "start": 1556.769,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "al terminar levanta su copa y brinda por",
            "start": 1559.229,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "huerta",
            "start": 1563.789,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en medio de una gran euforia se empieza",
            "start": 1565.59,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "a decidir el destino de los prisioneros",
            "start": 1569.61,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "y como era predecible se opta por el",
            "start": 1574.02,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "asesinato",
            "start": 1579.89,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 1581.83,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "lo avalan los ministros de gobernaci\u00f3n",
            "start": 1583.59,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "justicia y hacienda",
            "start": 1587.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "garc\u00eda granados",
            "start": 1592.2,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "rodolfo reyes y toribio esquivel obreg\u00f3n",
            "start": 1594.38,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "este ultimo correligionario de madero en",
            "start": 1599.17,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "la lucha contra la dictadura",
            "start": 1603.98,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "se volvi\u00f3 como muchos otros tra\u00eddos",
            "start": 1608.31,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "sin embargo son los militares",
            "start": 1613.4,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "porfiristas los encargados de ejecutar",
            "start": 1616.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "al presidente y al vicepresidente es",
            "start": 1620.21,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "decir el propio huerta y sus compa\u00f1eros",
            "start": 1624.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de armas",
            "start": 1627.47,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "blanquet mondrag\u00f3n y f\u00e9lix d\u00edaz ellos se",
            "start": 1629.09,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "encargan de escoger al autor material",
            "start": 1634.43,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "del crimen y la decisi\u00f3n recae en el",
            "start": 1637.58,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mayor de rurales",
            "start": 1642.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "francisco c\u00e1rdenas que se hab\u00eda",
            "start": 1644.51,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "destacado combatiendo a magonistas",
            "start": 1647.51,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "en el sur de veracruz y a zapatistas en",
            "start": 1652.96,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el estado de mexico",
            "start": 1657.85,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "el sicario pidi\u00f3 que la orden se la",
            "start": 1660.02,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "diera directamente huerta por lo que fue",
            "start": 1665.69,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "conducido ante \u00e9l",
            "start": 1669.2,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "con quien cerr\u00f3 el trato",
            "start": 1671.52,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "y comparti\u00f3 una copa de co\u00f1ac",
            "start": 1674.7,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "el 22 de febrero por la noche luego de",
            "start": 1681.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuatro d\u00edas de cautiverio en la",
            "start": 1685.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "intendencia del palacio madera y pino",
            "start": 1687.42,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "su\u00e1rez son despertados para ser",
            "start": 1691.5,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "trasladados a la penitenciar\u00eda",
            "start": 1694.43,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se visten apresuradamente y se despiden",
            "start": 1698.39,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de \u00e1ngeles con un adi\u00f3s mi general",
            "start": 1702.11,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "madero c\u00e1rdenas y el cabo segundo",
            "start": 1706.65,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "rurales francisco ugalde suben al",
            "start": 1710.4,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "autom\u00f3vil marca productos conducido por",
            "start": 1715.05,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "un tal romero y viendo suaves el mayor",
            "start": 1719.25,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de artiller\u00eda agust\u00edn figueres y el cabo",
            "start": 1723.06,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de rurales rafael pimienta al pasar",
            "start": 1726.72,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "propiedad de ricardo es al llegar a la",
            "start": 1730.16,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "esquina a oriente de lekunberri",
            "start": 1734.13,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas le ordena a madero que baje del",
            "start": 1737.14,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "auto y all\u00ed",
            "start": 1740.5,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "le dispara dos tiros en la nuca en tanto",
            "start": 1743.28,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "que figueroa y pimienta tomando la",
            "start": 1747.27,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "detonaci\u00f3n como se\u00f1al acribillan al",
            "start": 1750.81,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "licenciado jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez",
            "start": 1754.35,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de esta manera infame perd\u00edan la vida",
            "start": 1758.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dos hombres buenos que hab\u00edan so\u00f1ado con",
            "start": 1762.67,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "hacer realidad la democracia en mexico",
            "start": 1765.28,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda restaurado el porfiriato",
            "start": 1769.639,
            "duration": 10.051
        },
        {
            "text": "en su versi\u00f3n m\u00e1s repugnante",
            "start": 1775.09,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "sin el llamado cuidado de las formas",
            "start": 1779.69,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "pero con el mismo criterio del dictador",
            "start": 1783.669,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el cual el poder solo se alcanza y",
            "start": 1788.47,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "se conserva por la fuerza",
            "start": 1794.029,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "una doctrina que har\u00edan suya y seguir\u00edan",
            "start": 1797.96,
            "duration": 10.189
        },
        {
            "text": "aplicando algunos presidentes post",
            "start": 1803.63,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "revolucionarios",
            "start": 1808.149,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "por eso fue todo un acontecimiento",
            "start": 1810.24,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 1813.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de gran trascendencia",
            "start": 1817.59,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "el triunfo de nuestro movimiento en la",
            "start": 1820.679,
            "duration": 10.911
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n del primero de julio del 2018",
            "start": 1825.539,
            "duration": 11.091
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 demostrado que el poder de man\u00e1",
            "start": 1831.59,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 1836.63,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y solo tiene sentido y se convierte en",
            "start": 1839.72,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "virtud cuando se pone al servicio de los",
            "start": 1843.77,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s",
            "start": 1847.58,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 exponiendo que el gobierno",
            "start": 1849.149,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "actual ha retomado los ideales",
            "start": 1852.509,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos de madera",
            "start": 1855.71,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con el agregado",
            "start": 1859.22,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de poner el mismo \u00e9nfasis en el",
            "start": 1861.91,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "bienestar del pueblo no solo por",
            "start": 1866.26,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n o humanismo",
            "start": 1871.27,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "si no tambi\u00e9n",
            "start": 1875.16,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "para afianzar los cambios con el",
            "start": 1877.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "respaldo de la gente",
            "start": 1880.19,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "evitar retrocesos y resistir ante",
            "start": 1883.67,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "cualquier reacci\u00f3n conservadora",
            "start": 1888.68,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "no podemos soslayar",
            "start": 1894.13,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la bella y al mismo tiempo dolorosa",
            "start": 1897.71,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n del maderismo",
            "start": 1900.44,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "recordemos",
            "start": 1904.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "democracia as\u00ed",
            "start": 1906.85,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pero justicia social tambi\u00e9n",
            "start": 1909.27,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "madero",
            "start": 1913.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "es mart\u00edn y h\u00e9roe",
            "start": 1915.549,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "m\u00edstico y hombre de acci\u00f3n",
            "start": 1919.52,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "maestro",
            "start": 1923.01,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "y sobre todo ense\u00f1anza",
            "start": 1925.149,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "estamos obligados al no olvidarlo jam\u00e1s",
            "start": 1929.299,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "por eso celebro que este d\u00eda estemos",
            "start": 1934.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "inaugurando su memorial en la",
            "start": 1938.49,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "rebautizada intendencia de la tradici\u00f3n",
            "start": 1941.94,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "donde permaneci\u00f3 prisionero con el leal",
            "start": 1947.85,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "vicepresidente jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez y",
            "start": 1952.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con el general felipe \u00e1ngeles tres",
            "start": 1955.59,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "glorias de m\u00e9xico tres gigantes de",
            "start": 1958.98,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "nuestra historia patria muchas gracias",
            "start": 1962.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el presidente de los estados unidos",
            "start": 1987.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mexicanos depositar\u00e1 una ofrenda floral",
            "start": 1989.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y montar\u00e1 guardias de honor con motivo",
            "start": 1992.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del 107 aniversario luctuoso de",
            "start": 1994.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "francisco i madero y jos\u00e9 mar\u00eda pino",
            "start": 1996.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "su\u00e1rez lo acompa\u00f1an los distinguidos",
            "start": 1999.1,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "integrantes de la l\u00ednea de honor",
            "start": 2001.17,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2013.02,
            "duration": 14.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2025.21,
            "duration": 41.989
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2027.16,
            "duration": 40.039
        },
        {
            "text": "el presidente de los estados unidos",
            "start": 2067.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mexicanos realizar\u00e1 el corte del list\u00f3n",
            "start": 2069.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "inaugural del sal\u00f3n francisco y madero y",
            "start": 2072.52,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "posteriormente realizar\u00e1 un recorrido",
            "start": 2076.03,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "por citado sal\u00f3n",
            "start": 2078.129,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2126.38,
            "duration": 16.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2148.74,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2178.98,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2197.86,
            "duration": 45.73
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2260.63,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2263.02,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2271.089,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2288.88,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2307.75,
            "duration": 45.729
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2384.94,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2387.03,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2388.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2409.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2416.66,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2428.33,
            "duration": 28.37
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2622.36,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2641.21,
            "duration": 92.769
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2742.61,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2782.35,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "finaliza esta ceremonia con los honores",
            "start": 2794.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "al presidente de los estados unidos",
            "start": 2796.89,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 2798.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas se les invita a ponerse",
            "start": 2801.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de pie para entonar nuestro himno",
            "start": 2804.06,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2806.46,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2809.55,
            "duration": 10.589
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2834.15,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2841.11,
            "duration": 77.34
        },
        {
            "text": "el presidente de los estados unidos",
            "start": 2916.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 2918.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas se dirige a la escolta",
            "start": 2920.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de bandera para despedirse de nuestro",
            "start": 2923.43,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "l\u00e1baro patrio",
            "start": 2925.89,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "se agradece la asistencia del presidente",
            "start": 2943.29,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la republica as\u00ed como de los",
            "start": 2945.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "funcionarios e invitados a esta",
            "start": 2947.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "significativa ceremonia que tengan todos",
            "start": 2949.71,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "un excelente d\u00eda",
            "start": 2952.62,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2961.78,
            "duration": 13.989
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2983.56,
            "duration": 10.809
        }
    ],
    "transcription_text": "damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] sean tan amables de tomar asiento preside esta ceremonia conmemorativa al 107 aniversario luctuoso de francisco i madero y jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez el presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] integran la l\u00ednea de honor la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del presidente de m\u00e9xico general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an integrantes del gabinete legal y ampliado del gobierno de mexico representantes de medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general sean todos bienvenidos escuchemos el mensaje que dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos servidores p\u00fablicos francisco y madero [M\u00fasica] era un pol\u00edtico extraordinario fuera de serie tan es as\u00ed que sus contempor\u00e1neos lo tildaban de so\u00f1ador y no pocos con vulgaridad llegaron a decir que estaba loco don daniel cos\u00edo villegas sostiene que inicialmente madero no fue tomado en serio la gente general lo consideraba un hombre insignificante y m\u00e1s desde luego cuando se puso a desafiar como el peque\u00f1o david a tan gigantesco goliat sld la caricatura se puede ver el museo del estanquillo pertenece a la colecci\u00f3n carlos monsiv\u00e1is del entonces pintor conservador jos\u00e9 clemente orozco que dibuja a porfirio como un gigante ya madero como un pigmeo adem\u00e1s sigue narrando cos\u00edo villegas todos los antecedentes familiares y personales de madero ten\u00edan que causar la impresi\u00f3n [M\u00fasica] de que era un ser enteramente ajeno a las lides pol\u00edticas en consecuencia ten\u00eda que tomar se lee no ya como un preparado e inepto para la pol\u00edtica sino como un hombre que se hab\u00eda metido a ella por una verdadera chifladura por un desequilibrio mental aut\u00e9ntico f\u00e1cil adem\u00e1s de demostrar pues solamente un loco pod\u00eda abandonar una vida pl\u00e1cida y holgada para meterse a redentor hasta sus propios correligionarios lo consideraban pocas cosas en abril de 1910 cuando se elige a madero como candidato a la presidencia de la rep\u00fablica en la convenci\u00f3n del partido antirreeleccionista mientras roque estrada califica a toribio esquivel obreg\u00f3n como el m\u00e1s intelectual el m\u00e1s observador el m\u00e1s prestigiado y el m\u00e1s y el de m\u00e1s intensa cultura a madero lo considera como un hombre guiado m\u00e1s por las emociones que por las ideas poco despu\u00e9s tambi\u00e9n de manera peyorativa el abuelo de madera evaristo se disculpa con porfirio en una carta porque a su nieto francisco se le hab\u00eda metido en la cabeza involucrarse en la alta pol\u00edtica cito textualmente aconsejado por los esp\u00edritus pues es espiritista con lo cual queda dicho todo caus\u00e1ndonos le dice al dictador a todos miles de molestias y contrariedades 50 sin embargo este personaje visto de menos ninguneado inclusive hasta nuestros d\u00edas era poseedor de una trayectoria pol\u00edtica excepcional y virtuosa de joven se form\u00f3 en la escuela de altos estudios comerciales en francia y en la universidad en california en berl\u00edn como lo demuestran sus escritos y su correspondencia ten\u00eda buena preparaci\u00f3n intelectual y conocimiento en historia de las ideas pol\u00edticas en francia se empap\u00f3 del pensamiento y la actuaci\u00f3n de los revolucionarios de finales del siglo 18 y de los importantes acontecimientos del siglo 19 y por otra parte asimilo y se convirti\u00f3 en practicante de la corriente esp\u00edrita que en ese entonces era una doctrina de importante valor filos\u00f3fico esto \u00faltimo aunque fue usado en su contra con extrema simplificaci\u00f3n le sirvi\u00f3 para afianzar sus convicciones al grado de que mediante esas pr\u00e1cticas lleg\u00f3 a la \u00edntima conclusi\u00f3n de que deb\u00eda arriesgar hasta su vida por la causa de la libertad debe tomarse en cuenta que por lo general un luchador social o pol\u00edtico que busca transformar una realidad de injusticia o de opresi\u00f3n siempre es movido por ideales y principios por una doctrina [M\u00fasica] o simplemente por una creencia nadie podr\u00eda ser algo verdaderamente trascendente [M\u00fasica] por puro pragmatismo sin poseer alguna de estas virtudes o profesar elevados valores morales o espirituales por eso madero era imprescindible ese peque\u00f1o burgu\u00e9s vegetariano home\u00f3pata abstemio espiritista pero lleno de bondad de determinaci\u00f3n de aplomo y de gran vocaci\u00f3n democr\u00e1tica se trataba de un hombre a la medida como lo demandaban las circunstancias el ser providencial como dir\u00edan los m\u00edsticos el dirigente que hac\u00eda falta en palabras llenas llanas para conducir al pueblo y comenzar la obra de transformaci\u00f3n al posicionarse como l\u00edder indiscutible del movimiento madero garantiz\u00f3 entre otras cosas en la primera etapa del proceso revolucionario no hubiera traiciones qu\u00e9 frustrar\u00e1n el prop\u00f3sito central de derrocar al r\u00e9gimen a diferencia de algunos pol\u00edticos opositores que no dejaban de insistir en llegar a un acuerdo con porfirio y no para lograr la transici\u00f3n ordenada que conven\u00eda al pa\u00eds sino para sacar provecho personal es decir para ocupar cargos p\u00fablicos madero jam\u00e1s titubeo ni dio muestras de flaqueza como sucedi\u00f3 con otros dirigentes distinguidos del movimiento anti reeleccionista adem\u00e1s la revoluci\u00f3n maderista fue verdaderamente eficaz en solo seis meses a partir del 20 de noviembre de 1910 cuando se llam\u00f3 al pueblo a tomar las armas se consum\u00f3 el derrocamiento de porfirio d\u00edaz seis meses hubo p\u00e9rdidas de vidas humanas 14.000 hombres muertos en el campo de la revoluci\u00f3n seg\u00fan estim\u00f3 luis cabrera en septiembre de 1912 pero este saldo por siempre lamentable resultar\u00eda menor al que se registr\u00f3 en las etapas posteriores de mucho mayor violencia la libertad se hab\u00eda conquistado sin tantos problemas los a\u00f1os a las actividades productivas fueron m\u00ednimos se respetaron la vida y los intereses de los extranjeros no hubo fuga de capitales ni se debilit\u00f3 la hacienda p\u00fablica como dirigente y mandatario a madero siempre luch\u00f3 por las libertades que seg\u00fan sus convicciones traer\u00eda aparejadas la prosperidad y la paz es cierto cometi\u00f3 errores y no supo entender y enfrentar el problema agrario pero m\u00e1s all\u00e1 de sus fallas se adelant\u00f3 como a nadie a su \u00e9poca fue un visionario genial un idealista extraordinario v\u00edctima del atraso c\u00edvico del pa\u00eds y de la enorme dificultad que entra\u00f1aba derrumbar a un r\u00e9gimen tan impenetrable y pervertido como el de porfirio d\u00edaz para construir una rep\u00fablica democr\u00e1tico en sus apenas 15 meses y medio de gobierno del presidente madero tuvo que enfrentar varias rebeliones armadas y la m\u00e1s artera y beligerante oposici\u00f3n pol\u00edtica sin embargo hasta en los momentos de mayor confrontaci\u00f3n siempre procuro conducir el pa\u00eds por la senda de la legalidad es indudable que madero se esmer\u00f3 en hacer valer la divisi\u00f3n de poderes lo mismo puede decirse de su respeto absoluto a las decisiones del congreso ya la libertad de prensa este fue tan grande que se llev\u00f3 a considerar un error pol\u00edtico que no actuara para someter a los poderes y subvencionar maicear en t\u00e9rminos coloquiales a los peri\u00f3dicos como lo hac\u00eda porfirio d\u00edaz ahora bien sin lugar a dudas el mayor aporte de madera se dio en el terreno de la democracia en ese aspecto no hay precedente en nuestra historia nadie como \u00e9l ha cre\u00eddo con tanta devoci\u00f3n en la democracia y se ha preocupado por hacer realidad ese ideal era la m\u00e1s profunda de sus convicciones cre\u00eda con toda sinceridad que al establecerse una rep\u00fablica verdaderamente democr\u00e1tica m\u00e9xico pod\u00eda resolver sus grandes y graves problemas y avanzar con libertad y justicia hacia la prosperidad bajo el gobierno de madera como casi nunca se ha visto en m\u00e9xico hubo elecciones libres y limpias esto por si fuera poco se logr\u00f3 en medio de intensas turbulencias pol\u00edticas y sin el antecedente de una tradici\u00f3n democr\u00e1tica en ning\u00fan otro momento de nuestra historia es decir qued\u00f3 de manifiesto y ese es el principal legado de madera en esta materia que con la sola voluntad del presidente es posible hacer valer el sufragio efectivo y convertir en realidad un sistema de gobierno representativo popular y verdaderamente democr\u00e1tico por eso madero ha sido \u00fanico acaso sabemos de otro presidente en la historia de m\u00e9xico que haya escrito a los gobernadores para recomendarles que se abstuvieran de manipular el voto y garantizar\u00e1n con equidad la libre decisi\u00f3n de los ciudadanos [M\u00fasica] la ca\u00edda del gobierno del presidente madero producto de una gran tradici\u00f3n y su dolor es doloros\u00edsimo asesinato configuran uno de los episodios m\u00e1s tristes y abominables de la historia de nuestro pa\u00eds los los combates entre los atrincherados en la ciudadela y las pocas fuerzas reales a madero se prolongaron varios d\u00edas causando muertes y destrozos aqu\u00ed en la zona centro de la ciudad abro un par\u00e9ntesis para de herirme a los estudiosos que no aceptan con argumentos y por rigor hist\u00f3rico llamar a los quince d\u00edas de asonada y tradici\u00f3n de escena tr\u00e1gica no fueron diez d\u00edas fueron 15 continuo en t\u00e9rminos militares no hab\u00eda posibilidad de derrotar a los sublevados manero estaba pr\u00e1cticamente solo a muchos mexicanos les importaba poco la democracia madero hab\u00eda actuado con rectitud y congruencia en el terreno del respeto a las libertades pero no hab\u00eda logrado hacerse de una base social para sostener su proyecto democr\u00e1tico y enfrentar la reacci\u00f3n conservadora como hemos apuntado antes la \u00fanica posibilidad de \u00e9xito no sin grandes dificultades consist\u00eda en emparejar el prop\u00f3sito democr\u00e1tico con la impartici\u00f3n de justicia y ello exig\u00eda atender de inmediato la demanda de la tierra enarbolada por los campesinos con lo cual madero habr\u00eda contado con la lealtad de apoyo de la fuerza social m\u00e1s numerosa del pa\u00eds para respaldar a su gobierno como esto lamentablemente no fue posible el proyecto qued\u00f3 cojo en el aire desprotegido y vulnerable ante la permanente embestida de los oligarcas el 18 de febrero de 1913 soldados golpistas el teniente coronel teodoro jim\u00e9nez riverol irrumpen en una reuni\u00f3n aqu\u00ed en palacio nacional donde se encontraba el presidente de madera como riverol quiere tomarlo del brazo madero le da una bofetada y el capit\u00e1n gustavo gardenia dispara y mata al insurrecto diciendo al presidente nadie lo toca otro golpista el mayor pedro izquierdo y el madridista marcos hern\u00e1ndez hermano del secretario de gobernaci\u00f3n rafael hern\u00e1ndez mueren en ese episodio madero todav\u00eda sale al balc\u00f3n arengar a los rurales y bajan con otras personas por el elevador hasta este patio donde estaba el cuerpo de guardias para gritar que hab\u00eda sido traicionado all\u00ed soldados encabezados por el general blanket lo toman prisionero y lo conducen primero a la comandancia y posteriormente huerta ordena que a quedar felipe \u00e1ngeles tambi\u00e9n aprendido ya lo encierren junto al presidente y al vicepresidente aqu\u00ed en la intendencia del palacio el 21 de febrero por la ma\u00f1ana el vicepresidente jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez le expresa su parecer al embajador de cuba manuel m\u00e1rquez sterling que hab\u00eda pasado la noche con los detenidos en forma prof\u00e9tica pino su\u00e1rez el caballero de la lealtad le dice yo no creo como el se\u00f1or madero que el pueblo de roque a los traidores para rescatar a su leg\u00edtimo mandatario lo que el pueblo no consistir\u00eda consciente y d\u00eda es que nos fusilen carece de la educaci\u00f3n c\u00edvica necesaria para lo primero le sobra coraje y pujanza para lo segundo ese mismo d\u00eda madero es visitado por su madre a quien de rodillas le pide perd\u00f3n por el linchamiento de su hermano gustavo en contraste huerta no para de festejar y recibir comisiones que ven\u00edan a palacio a felicitarlo el cuerpo diplom\u00e1tico le ofrece una comida y el embajador de eeuu en el discurso protocolario expresa nos hemos reunido aqu\u00ed para presentar a vuestra excelencia nuestras sinceras felicitaciones no dudando que vuestra excelencia dedicar\u00e1 todos sus esfuerzos su patriotismo y conocimiento al servicio de la naci\u00f3n al terminar levanta su copa y brinda por huerta en medio de una gran euforia se empieza a decidir el destino de los prisioneros y como era predecible se opta por el asesinato el plan lo avalan los ministros de gobernaci\u00f3n justicia y hacienda garc\u00eda granados rodolfo reyes y toribio esquivel obreg\u00f3n este ultimo correligionario de madero en la lucha contra la dictadura se volvi\u00f3 como muchos otros tra\u00eddos sin embargo son los militares porfiristas los encargados de ejecutar al presidente y al vicepresidente es decir el propio huerta y sus compa\u00f1eros de armas blanquet mondrag\u00f3n y f\u00e9lix d\u00edaz ellos se encargan de escoger al autor material del crimen y la decisi\u00f3n recae en el mayor de rurales francisco c\u00e1rdenas que se hab\u00eda destacado combatiendo a magonistas en el sur de veracruz y a zapatistas en el estado de mexico el sicario pidi\u00f3 que la orden se la diera directamente huerta por lo que fue conducido ante \u00e9l con quien cerr\u00f3 el trato y comparti\u00f3 una copa de co\u00f1ac el 22 de febrero por la noche luego de cuatro d\u00edas de cautiverio en la intendencia del palacio madera y pino su\u00e1rez son despertados para ser trasladados a la penitenciar\u00eda se visten apresuradamente y se despiden de \u00e1ngeles con un adi\u00f3s mi general madero c\u00e1rdenas y el cabo segundo rurales francisco ugalde suben al autom\u00f3vil marca productos conducido por un tal romero y viendo suaves el mayor de artiller\u00eda agust\u00edn figueres y el cabo de rurales rafael pimienta al pasar propiedad de ricardo es al llegar a la esquina a oriente de lekunberri c\u00e1rdenas le ordena a madero que baje del auto y all\u00ed le dispara dos tiros en la nuca en tanto que figueroa y pimienta tomando la detonaci\u00f3n como se\u00f1al acribillan al licenciado jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez de esta manera infame perd\u00edan la vida dos hombres buenos que hab\u00edan so\u00f1ado con hacer realidad la democracia en mexico se hab\u00eda restaurado el porfiriato en su versi\u00f3n m\u00e1s repugnante sin el llamado cuidado de las formas pero con el mismo criterio del dictador seg\u00fan el cual el poder solo se alcanza y se conserva por la fuerza una doctrina que har\u00edan suya y seguir\u00edan aplicando algunos presidentes post revolucionarios por eso fue todo un acontecimiento hist\u00f3rico de gran trascendencia el triunfo de nuestro movimiento en la elecci\u00f3n del primero de julio del 2018 qued\u00f3 demostrado que el poder de man\u00e1 del pueblo y solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s concluy\u00f3 exponiendo que el gobierno actual ha retomado los ideales democr\u00e1ticos de madera con el agregado de poner el mismo \u00e9nfasis en el bienestar del pueblo no solo por convicci\u00f3n o humanismo si no tambi\u00e9n para afianzar los cambios con el respaldo de la gente evitar retrocesos y resistir ante cualquier reacci\u00f3n conservadora no podemos soslayar la bella y al mismo tiempo dolorosa lecci\u00f3n del maderismo recordemos democracia as\u00ed pero justicia social tambi\u00e9n madero es mart\u00edn y h\u00e9roe m\u00edstico y hombre de acci\u00f3n maestro y sobre todo ense\u00f1anza estamos obligados al no olvidarlo jam\u00e1s por eso celebro que este d\u00eda estemos inaugurando su memorial en la rebautizada intendencia de la tradici\u00f3n donde permaneci\u00f3 prisionero con el leal vicepresidente jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez y con el general felipe \u00e1ngeles tres glorias de m\u00e9xico tres gigantes de nuestra historia patria muchas gracias el presidente de los estados unidos mexicanos depositar\u00e1 una ofrenda floral y montar\u00e1 guardias de honor con motivo del 107 aniversario luctuoso de francisco i madero y jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez lo acompa\u00f1an los distinguidos integrantes de la l\u00ednea de honor [M\u00fasica] y [M\u00fasica] el presidente de los estados unidos mexicanos realizar\u00e1 el corte del list\u00f3n inaugural del sal\u00f3n francisco y madero y posteriormente realizar\u00e1 un recorrido por citado sal\u00f3n [Aplausos] [M\u00fasica] no [M\u00fasica] no bien i i [M\u00fasica] bien bien no bien i [M\u00fasica] i [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] finaliza esta ceremonia con los honores al presidente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] el presidente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio se agradece la asistencia del presidente de la republica as\u00ed como de los funcionarios e invitados a esta significativa ceremonia que tengan todos un excelente d\u00eda [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:42.574957"
}