{
    "video_id": "qxUsCYnFND8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qxUsCYnFND8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBKCgu2lJzj2SmxPByZtzWlyKbCQA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qxUsCYnFND8",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 18 al 22 de enero de 2021",
    "video_length_seconds": 890,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.91,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "del 15 al 17 de enero el presidente",
            "start": 3.859,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador realiz\u00f3 una",
            "start": 7.56,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "gira por michoac\u00e1n y guerrero para",
            "start": 10.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reafirmar el trabajo de la marina en el",
            "start": 12.509,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "puerto l\u00e1zaro c\u00e1rdenas supervisar el",
            "start": 14.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida e inaugurar",
            "start": 17.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "varias universidades para el bienestar",
            "start": 19.98,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "venimos a reforzar el prop\u00f3sito de que",
            "start": 22.26,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "mejore la administraci\u00f3n de los puertos",
            "start": 27.599,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico que ya por ley est\u00e1n a cargo",
            "start": 31.17,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de la secretaria de marina",
            "start": 35.399,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "es un programa",
            "start": 39.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 42.54,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 44.24,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "un efecto multiplicador",
            "start": 47.39,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "apoya el campo",
            "start": 53.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 56.329,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "cultiva la tierra que siembra",
            "start": 58.73,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "en especial \u00e1rboles frutales maderables",
            "start": 63.62,
            "duration": 10.289
        },
        {
            "text": "se protege el medio ambiente",
            "start": 69.45,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "y se generan empleos",
            "start": 74.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s se puede pedir de un programa",
            "start": 77.52,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 82.24,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "para m\u00ed es un honor pertenecer al grupo",
            "start": 85.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de sembrando vida es una oportunidad de",
            "start": 88.789,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "este muy grande para los campesinos ya",
            "start": 91.579,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que \u00e9ramos de los m\u00e1s olvidados porque",
            "start": 94.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda oportunidades para nosotros y",
            "start": 98.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ahora con esto pues nos motivan a salir",
            "start": 101.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "adelante para dejarle un mejor futuro a",
            "start": 103.52,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "las nuevas generaciones que vienen en",
            "start": 107.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "camino la inauguraci\u00f3n de esta",
            "start": 110.45,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 112.399,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dedicada al campo",
            "start": 115.659,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "el sector agropecuario",
            "start": 119.36,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "en esta carrera de ingenier\u00eda",
            "start": 122.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "agroforestal esta es una escuela de",
            "start": 124.229,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "medicina",
            "start": 127.65,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "dedicada fundamentalmente a la medicina",
            "start": 129.23,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "preventiva a la educaci\u00f3n para la salud",
            "start": 132.71,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y as\u00ed hay",
            "start": 136.62,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "guerreros siete universidades en general",
            "start": 139.34,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "de todas las disciplinas ya lo expres\u00e9",
            "start": 142.87,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ciento cuarenta a nivel nacional",
            "start": 146.959,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "solo de medicina y de enfermer\u00eda",
            "start": 151.21,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30",
            "start": 154.819,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 158.46,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "las distintas regiones del pa\u00eds el",
            "start": 161.78,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador aclar\u00f3 que se",
            "start": 165.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hizo p\u00fablico el expediente contra el",
            "start": 167.99,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "general sin fuegos con el prop\u00f3sito de",
            "start": 169.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "disipar cualquier duda sobre el caso y",
            "start": 172.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "confirmar que no hay pruebas contra el",
            "start": 174.41,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ex secretario de defensa hay bastante",
            "start": 176.33,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n de parte de el gobierno",
            "start": 179.29,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "estadounidense sobre este asunto",
            "start": 184.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ellos saben qu\u00e9",
            "start": 188.62,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "no se puede poner",
            "start": 192.96,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en entredicho",
            "start": 195.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "credibilidad",
            "start": 199.41,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "de un gobierno no es posible que se",
            "start": 201.819,
            "duration": 10.851
        },
        {
            "text": "lleve a cabo una investigaci\u00f3n",
            "start": 208.48,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 212.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 214.81,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y responsabilidad",
            "start": 218.81,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "sin sustento y que nos quedemos callados",
            "start": 222.04,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "este martes el subsecretario de salud",
            "start": 228.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell y el canciller marcelo",
            "start": 230.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ebrad explicaron el nuevo reajuste de la",
            "start": 233.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "llegada de vacunas a mexico recordamos a",
            "start": 236.29,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n que en m\u00e9xico y en el",
            "start": 239.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mundo entero el factor principal que",
            "start": 242.98,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "podr\u00eda limitar el avance de la",
            "start": 246.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n es la fabricaci\u00f3n misma de",
            "start": 248.349,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "las vacunas con facer tendr\u00edamos un",
            "start": 250.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "acuerdo muy similar en n\u00famero para el",
            "start": 253.06,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "periodo aqu\u00ed aparecen 5 millones 44 mil",
            "start": 256.479,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "650 y tendr\u00edamos 5 millones 98 mil",
            "start": 259.32,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "esperadas de suerte que el cambio no es",
            "start": 263.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tan de ello significativo lo que va a",
            "start": 266.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cambiar lo que cambio en la distribuci\u00f3n",
            "start": 268.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en el tiempo entonces ten\u00edamos una",
            "start": 270.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n programada para febrero",
            "start": 274.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este periodo donde no hay color azul",
            "start": 275.83,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "antes y ten\u00edamos de facer pero se mueven",
            "start": 279.79,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "hacia estos dos que son de 781.000 y lo",
            "start": 283.69,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s contin\u00faa como estaba previsto el",
            "start": 288.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mes de marzo es decir hay un cambio en",
            "start": 290.23,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el mes de febrero y en la \u00faltima de",
            "start": 292.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "enero y en las dos primeras de febrero",
            "start": 294.55,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este periodo no vamos a tener pzifer",
            "start": 297.25,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pero que a partir de aqu\u00ed se tendremos",
            "start": 300.57,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de las previstas m\u00e1s de las",
            "start": 303.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "previstas hasta 781 1.250 y despu\u00e9s lo",
            "start": 305.92,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que ya ten\u00edamos programado de manera que",
            "start": 310.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "al terminar marzo",
            "start": 312.43,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "estaremos en 5 millones 44.650 eso",
            "start": 314.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "significa el n\u00famero de vacunados de 2",
            "start": 319.36,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "millones 522 mil 325 por su parte el",
            "start": 321.01,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "director del inss zo\u00e9 robledo recibi\u00f3 en",
            "start": 326.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el aeropuerto internacional de monterrey",
            "start": 329.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el arribo de nuevas vacunas para estados",
            "start": 331.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del norte en tanto que en la ciudad de",
            "start": 334.42,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mexico una comitiva de funcionarios",
            "start": 336.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recibieron otro cargamento de dosis en",
            "start": 338.58,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ese contexto el secretario de hacienda",
            "start": 341.8,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "arturo herrera afirm\u00f3 que m\u00e9xico cuenta",
            "start": 343.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con las reservas suficientes para la",
            "start": 346.81,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de las vacunas que se",
            "start": 348.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "requieren para toda la poblaci\u00f3n para",
            "start": 350.2,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "asegurarnos de que no haya ning\u00fan",
            "start": 352.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "problema y adem\u00e1s asegurar que en caso",
            "start": 353.98,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "de que hay otras vacunas disponibles",
            "start": 355.96,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "como entiendo que ustedes ense\u00f1an",
            "start": 357.37,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos una reserva",
            "start": 359.59,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presupuestal pero tambi\u00e9n una reserva en",
            "start": 361.15,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares para asegurarnos que ni siquiera",
            "start": 363.49,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "los movimientos en el tipo de cambio",
            "start": 365.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pueden poner en duda esta operaci\u00f3n para",
            "start": 366.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hablar de manera muy abierta tanto para",
            "start": 369.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vacunas como para todos los temas",
            "start": 372.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "relacionados con medicamentos tenemos en",
            "start": 374.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "una subcuenta hoy en la ma\u00f1ana del otro",
            "start": 376.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d\u00eda cuatro mil millones de d\u00f3lares que",
            "start": 378.58,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "siento esto es m\u00e1s del doble de lo que",
            "start": 380.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "necesitamos tenemos asegurados los",
            "start": 382.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "recursos y las divisas para todo lo que",
            "start": 384.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se requiere en materia de vacunas el",
            "start": 386.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador mand\u00f3 buenos",
            "start": 389.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "deseos al nuevo presidente de eeuu joe",
            "start": 392.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "biden en su toma de protesta el titular",
            "start": 395.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del ejecutivo federal reconoci\u00f3 la",
            "start": 398.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "importancia de la reforma migratoria que",
            "start": 400.54,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "proveer\u00e1 el nuevo presidente",
            "start": 402.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estadounidense y afirm\u00f3 que la",
            "start": 403.99,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n entre las dos naciones",
            "start": 406.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 realizarse en t\u00e9rminos del",
            "start": 407.19,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "respeto mutuo se tiene que buscar que",
            "start": 409.6,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 413.5,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 414.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ordenada respetuosa",
            "start": 417.319,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "y que no haya injerencismo",
            "start": 421.44,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ning\u00fan gobierno",
            "start": 426.969,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que nosotros no nos metamos",
            "start": 430.59,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en asuntos que corresponden",
            "start": 436.33,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "a eeuu y que tambi\u00e9n ellos no vengan a",
            "start": 439.76,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y meterse en asuntos que nos",
            "start": 447.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "corresponden a nosotros porque",
            "start": 449.83,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 453.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una intromisi\u00f3n",
            "start": 457.15,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "indebida violatoria de nuestra soberan\u00eda",
            "start": 460.179,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "por parte de las agencias",
            "start": 464.08,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "del gobierno de eeuu",
            "start": 468.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "demasiado protagonismo",
            "start": 474.78,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "al grado de que hasta opinaban los",
            "start": 479.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "embajadores de eeuu sobre asuntos",
            "start": 482.169,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "internos de vejiga",
            "start": 484.9,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y se les permit\u00eda",
            "start": 487.66,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces si queremos la cooperaci\u00f3n",
            "start": 492.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 495.46,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "con respecto",
            "start": 497.7,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a nuestra soberan\u00eda queremos que haya",
            "start": 500.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo no",
            "start": 504.75,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n militar",
            "start": 506.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como cada d\u00eda 20 de mes el gabinete de",
            "start": 507.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "seguridad present\u00f3 el informe de",
            "start": 511.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "seguridad donde destaca la reducci\u00f3n de",
            "start": 513.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "casi todos los delitos como robo de",
            "start": 515.73,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos robo a transe\u00fantes y a",
            "start": 517.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "casa-habitaci\u00f3n secuestro entre otros se",
            "start": 519.75,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "confirma en el caso del homicidio doloso",
            "start": 523.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la disminuci\u00f3n del 0.4 por ciento con",
            "start": 526.68,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de 2019 diciembre tiene una",
            "start": 529.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de 1.9 con relaci\u00f3n a",
            "start": 533.46,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "noviembre del a\u00f1o pasado es decir del",
            "start": 536.7,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "2020 y diciembre es el mes m\u00e1s bajo de",
            "start": 539.97,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "homicidios en lo que va de la presente",
            "start": 544.68,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n siguiente",
            "start": 547.5,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "esto es importante porque se confirma",
            "start": 551.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con este dato del -0 punto 4 por ciento",
            "start": 554.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n de 133 homicidios con",
            "start": 557.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado y no hab\u00eda habido",
            "start": 561.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds desde el 2015 una disminuci\u00f3n",
            "start": 563.63,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en el crecimiento de homicidios",
            "start": 567.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esto es importante el jefe del ejecutivo",
            "start": 570.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "expuso en un v\u00eddeo el proceso de",
            "start": 572.74,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para el personal de salud y",
            "start": 575.09,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "hospitales privados ya se est\u00e1",
            "start": 576.95,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "incluyendo",
            "start": 579.79,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "a hospitales privados",
            "start": 582.43,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "a m\u00e9dicos enfermeras a trabajadores",
            "start": 585.85,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de hospitales privados c\u00f3mics",
            "start": 590.259,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "encontramos aplicando la dosis contra el",
            "start": 592.529,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hobbit al personal de la salud del",
            "start": 594.759,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sector privado me mandaron un correo",
            "start": 596.649,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 598.959,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que entrar para registrarme en una",
            "start": 600.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina nos reunimos en el hospital nos",
            "start": 602.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trasladamos desde all\u00e1 siempre cuidando",
            "start": 605.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las medidas higi\u00e9nicas con distancia y",
            "start": 607.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s nos recibieron aqu\u00ed en el en el",
            "start": 610.61,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "campo militar",
            "start": 612.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos est\u00e9n pasando el personal de a",
            "start": 613.64,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "partir de en grupos de diez para",
            "start": 615.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "agilizar este tr\u00e1mite de manera ordenada",
            "start": 617.77,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pues nos formamos despu\u00e9s de eso pues ya",
            "start": 620.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nos pusieron la vacuna aproximadamente",
            "start": 623.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "4.200 dosis es un momento importante",
            "start": 625.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como personal de salud la verdad estoy",
            "start": 628.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contenta no me imagin\u00e9 que",
            "start": 631.37,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por ser un hospital particular fuera tan",
            "start": 634.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido no est\u00e1 muy bien organizado nos",
            "start": 637.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "han dicho nuestro gobierno que si",
            "start": 639.95,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "tenemos alguna ciudad de vacuna para",
            "start": 641.42,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "todos es importante que en cuanto",
            "start": 643.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tengamos la vacuna para toda la",
            "start": 645.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n pues todo se vacuna lo que",
            "start": 646.7,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "eligieron a aquel personal que es",
            "start": 649.82,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "muy probable que pueda infectarse los",
            "start": 653.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que tienen contacto directo con el",
            "start": 656.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "paciente ser solidarios y cuidarse a",
            "start": 658.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ellos y cuidar a los dem\u00e1s felices de",
            "start": 661.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que a pesar de ser de sector privado y",
            "start": 664.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presionados la vacuna el presidente",
            "start": 667.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador anunci\u00f3 un",
            "start": 669.89,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "escrito para autorizar que empresas",
            "start": 672.17,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "privadas y gobiernos locales puedan",
            "start": 673.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "adquirir la vacuna cumpliendo requisitos",
            "start": 675.86,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "como la firma de contrato con",
            "start": 677.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas autorizadas fechas de",
            "start": 679.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "llegada y que no se contraponga con el",
            "start": 681.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "plan nacional de vacunaci\u00f3n quiero",
            "start": 684.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "adelantar que dado instrucciones",
            "start": 686.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "al secretario de salud al doctor jorge",
            "start": 690.38,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "kosher para que hoy mismo se emita",
            "start": 693.2,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "un comunicado",
            "start": 698.92,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "estableciendo de qu\u00e9",
            "start": 702.38,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "cualquier empresa o gobierno local",
            "start": 705.83,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "que quiera",
            "start": 711.11,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "adquirir vacunas",
            "start": 713.73,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "para aplicarlas en m\u00e9jico",
            "start": 716.279,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 721.9,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 722.89,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n el mandatario mexicano",
            "start": 725.709,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que se ha presentado un recurso",
            "start": 728.829,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "de inconformidad ante tribunal por la",
            "start": 731.269,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n del ine de limitar su libertad",
            "start": 733.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n andan los del ine con ganas",
            "start": 735.529,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de censurarme",
            "start": 738.56,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "quieren que",
            "start": 740.899,
            "duration": 10.171
        },
        {
            "text": "no hay maneras o que est\u00e9 est\u00e9 limitada",
            "start": 743.37,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "mi participaci\u00f3n la democracia es",
            "start": 751.15,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de libertad",
            "start": 755.38,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces no quieren que yo hable de eso",
            "start": 761.61,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nos vamos a esperar a ver qu\u00e9 resuelve",
            "start": 764.62,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tribunal electoral el presidente l\u00f3pez",
            "start": 769.529,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "obrador aclar\u00f3 que el instituto nacional",
            "start": 772.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de acceso a la informaci\u00f3n genera muchos",
            "start": 775.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gastos al gobierno y no cumple con sus",
            "start": 777.839,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "verdaderos objetivos de transparencia es",
            "start": 780.24,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 782.97,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "y garantizar la transparencia no",
            "start": 783.99,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "significa tener un aparato para eso",
            "start": 785.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 788.72,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "esos aparatos los crearon para simular",
            "start": 790.8,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "que son organismos alcahuetes",
            "start": 795.17,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "o sea fuerte lo que estoy diciendo pero",
            "start": 800.2,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir paleros",
            "start": 802.36,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "entonces ya acabar con la simulaci\u00f3n no",
            "start": 809.15,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tenemos por qu\u00e9 estar pagando por un",
            "start": 813.38,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "organismo que simula",
            "start": 815.51,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sirve",
            "start": 820.01,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para este esconder",
            "start": 822.16,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas corruptas porque para eso",
            "start": 825.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sirven no podemos estar destinando mil",
            "start": 828.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 830.82,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "y que los consejeros de ese organismo",
            "start": 833.55,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "dan en 300 mil pesos mensuales",
            "start": 836.209,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "y se ve la gran vida",
            "start": 840.54,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es dinero del presupuesto que es",
            "start": 844.04,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo ellos fueron los que",
            "start": 845.99,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ocultaron los",
            "start": 848.449,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "odebrecht si lo de la tranza es a los",
            "start": 850.789,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "deberes",
            "start": 857.189,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ellos ocultaron",
            "start": 859.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la lista de las grandes corporaciones",
            "start": 861.529,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que fueron beneficiadas con con",
            "start": 865.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "donaciones de impuestos",
            "start": 867.35,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y ahora d\u00edgame",
            "start": 870.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 este el aporte",
            "start": 873.07,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "a ver que me digan que asunto han",
            "start": 877.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "resuelto",
            "start": 880.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 883.59,
            "duration": 5.27
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] del 15 al 17 de enero el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador realiz\u00f3 una gira por michoac\u00e1n y guerrero para reafirmar el trabajo de la marina en el puerto l\u00e1zaro c\u00e1rdenas supervisar el programa sembrando vida e inaugurar varias universidades para el bienestar venimos a reforzar el prop\u00f3sito de que mejore la administraci\u00f3n de los puertos de m\u00e9xico que ya por ley est\u00e1n a cargo de la secretaria de marina es un programa qu\u00e9 tiene un efecto multiplicador apoya el campo s\u00ed cultiva la tierra que siembra en especial \u00e1rboles frutales maderables se protege el medio ambiente y se generan empleos qu\u00e9 m\u00e1s se puede pedir de un programa y para m\u00ed es un honor pertenecer al grupo de sembrando vida es una oportunidad de este muy grande para los campesinos ya que \u00e9ramos de los m\u00e1s olvidados porque no hab\u00eda oportunidades para nosotros y ahora con esto pues nos motivan a salir adelante para dejarle un mejor futuro a las nuevas generaciones que vienen en camino la inauguraci\u00f3n de esta universidad est\u00e1 dedicada al campo el sector agropecuario en esta carrera de ingenier\u00eda agroforestal esta es una escuela de medicina dedicada fundamentalmente a la medicina preventiva a la educaci\u00f3n para la salud y as\u00ed hay guerreros siete universidades en general de todas las disciplinas ya lo expres\u00e9 ciento cuarenta a nivel nacional solo de medicina y de enfermer\u00eda m\u00e1s de 30 escuelas las distintas regiones del pa\u00eds el presidente l\u00f3pez obrador aclar\u00f3 que se hizo p\u00fablico el expediente contra el general sin fuegos con el prop\u00f3sito de disipar cualquier duda sobre el caso y confirmar que no hay pruebas contra el ex secretario de defensa hay bastante comprensi\u00f3n de parte de el gobierno estadounidense sobre este asunto ellos saben qu\u00e9 no se puede poner en entredicho credibilidad de un gobierno no es posible que se lleve a cabo una investigaci\u00f3n con tanto y responsabilidad sin sustento y que nos quedemos callados este martes el subsecretario de salud hugo l\u00f3pez gatell y el canciller marcelo ebrad explicaron el nuevo reajuste de la llegada de vacunas a mexico recordamos a toda la poblaci\u00f3n que en m\u00e9xico y en el mundo entero el factor principal que podr\u00eda limitar el avance de la vacunaci\u00f3n es la fabricaci\u00f3n misma de las vacunas con facer tendr\u00edamos un acuerdo muy similar en n\u00famero para el periodo aqu\u00ed aparecen 5 millones 44 mil 650 y tendr\u00edamos 5 millones 98 mil esperadas de suerte que el cambio no es tan de ello significativo lo que va a cambiar lo que cambio en la distribuci\u00f3n en el tiempo entonces ten\u00edamos una distribuci\u00f3n programada para febrero este periodo donde no hay color azul antes y ten\u00edamos de facer pero se mueven hacia estos dos que son de 781.000 y lo dem\u00e1s contin\u00faa como estaba previsto el mes de marzo es decir hay un cambio en el mes de febrero y en la \u00faltima de enero y en las dos primeras de febrero este periodo no vamos a tener pzifer pero que a partir de aqu\u00ed se tendremos m\u00e1s de las previstas m\u00e1s de las previstas hasta 781 1.250 y despu\u00e9s lo que ya ten\u00edamos programado de manera que al terminar marzo estaremos en 5 millones 44.650 eso significa el n\u00famero de vacunados de 2 millones 522 mil 325 por su parte el director del inss zo\u00e9 robledo recibi\u00f3 en el aeropuerto internacional de monterrey el arribo de nuevas vacunas para estados del norte en tanto que en la ciudad de mexico una comitiva de funcionarios recibieron otro cargamento de dosis en ese contexto el secretario de hacienda arturo herrera afirm\u00f3 que m\u00e9xico cuenta con las reservas suficientes para la adquisici\u00f3n de las vacunas que se requieren para toda la poblaci\u00f3n para asegurarnos de que no haya ning\u00fan problema y adem\u00e1s asegurar que en caso de que hay otras vacunas disponibles como entiendo que ustedes ense\u00f1an nosotros tenemos una reserva presupuestal pero tambi\u00e9n una reserva en d\u00f3lares para asegurarnos que ni siquiera los movimientos en el tipo de cambio pueden poner en duda esta operaci\u00f3n para hablar de manera muy abierta tanto para vacunas como para todos los temas relacionados con medicamentos tenemos en una subcuenta hoy en la ma\u00f1ana del otro d\u00eda cuatro mil millones de d\u00f3lares que siento esto es m\u00e1s del doble de lo que necesitamos tenemos asegurados los recursos y las divisas para todo lo que se requiere en materia de vacunas el presidente l\u00f3pez obrador mand\u00f3 buenos deseos al nuevo presidente de eeuu joe biden en su toma de protesta el titular del ejecutivo federal reconoci\u00f3 la importancia de la reforma migratoria que proveer\u00e1 el nuevo presidente estadounidense y afirm\u00f3 que la cooperaci\u00f3n entre las dos naciones deber\u00e1 realizarse en t\u00e9rminos del respeto mutuo se tiene que buscar que haya cooperaci\u00f3n ordenada respetuosa y que no haya injerencismo ning\u00fan gobierno que nosotros no nos metamos en asuntos que corresponden a eeuu y que tambi\u00e9n ellos no vengan a y meterse en asuntos que nos corresponden a nosotros porque antes hab\u00eda una intromisi\u00f3n indebida violatoria de nuestra soberan\u00eda por parte de las agencias del gobierno de eeuu demasiado protagonismo al grado de que hasta opinaban los embajadores de eeuu sobre asuntos internos de vejiga y se les permit\u00eda entonces si queremos la cooperaci\u00f3n pero con respecto a nuestra soberan\u00eda queremos que haya cooperaci\u00f3n para el desarrollo no cooperaci\u00f3n militar como cada d\u00eda 20 de mes el gabinete de seguridad present\u00f3 el informe de seguridad donde destaca la reducci\u00f3n de casi todos los delitos como robo de veh\u00edculos robo a transe\u00fantes y a casa-habitaci\u00f3n secuestro entre otros se confirma en el caso del homicidio doloso la disminuci\u00f3n del 0.4 por ciento con relaci\u00f3n de 2019 diciembre tiene una reducci\u00f3n de 1.9 con relaci\u00f3n a noviembre del a\u00f1o pasado es decir del 2020 y diciembre es el mes m\u00e1s bajo de homicidios en lo que va de la presente administraci\u00f3n siguiente esto es importante porque se confirma con este dato del -0 punto 4 por ciento una reducci\u00f3n de 133 homicidios con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado y no hab\u00eda habido en el pa\u00eds desde el 2015 una disminuci\u00f3n en el crecimiento de homicidios esto es importante el jefe del ejecutivo expuso en un v\u00eddeo el proceso de vacunaci\u00f3n para el personal de salud y hospitales privados ya se est\u00e1 incluyendo a hospitales privados a m\u00e9dicos enfermeras a trabajadores de hospitales privados c\u00f3mics encontramos aplicando la dosis contra el hobbit al personal de la salud del sector privado me mandaron un correo ayer ten\u00eda que entrar para registrarme en una p\u00e1gina nos reunimos en el hospital nos trasladamos desde all\u00e1 siempre cuidando las medidas higi\u00e9nicas con distancia y despu\u00e9s nos recibieron aqu\u00ed en el en el campo militar vamos est\u00e9n pasando el personal de a partir de en grupos de diez para agilizar este tr\u00e1mite de manera ordenada pues nos formamos despu\u00e9s de eso pues ya nos pusieron la vacuna aproximadamente 4.200 dosis es un momento importante como personal de salud la verdad estoy contenta no me imagin\u00e9 que por ser un hospital particular fuera tan r\u00e1pido no est\u00e1 muy bien organizado nos han dicho nuestro gobierno que si tenemos alguna ciudad de vacuna para todos es importante que en cuanto tengamos la vacuna para toda la poblaci\u00f3n pues todo se vacuna lo que eligieron a aquel personal que es muy probable que pueda infectarse los que tienen contacto directo con el paciente ser solidarios y cuidarse a ellos y cuidar a los dem\u00e1s felices de que a pesar de ser de sector privado y presionados la vacuna el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador anunci\u00f3 un escrito para autorizar que empresas privadas y gobiernos locales puedan adquirir la vacuna cumpliendo requisitos como la firma de contrato con farmac\u00e9uticas autorizadas fechas de llegada y que no se contraponga con el plan nacional de vacunaci\u00f3n quiero adelantar que dado instrucciones al secretario de salud al doctor jorge kosher para que hoy mismo se emita un comunicado estableciendo de qu\u00e9 cualquier empresa o gobierno local que quiera adquirir vacunas para aplicarlas en m\u00e9jico tiene [M\u00fasica] autorizaci\u00f3n el mandatario mexicano inform\u00f3 que se ha presentado un recurso de inconformidad ante tribunal por la intenci\u00f3n del ine de limitar su libertad de expresi\u00f3n andan los del ine con ganas de censurarme quieren que no hay maneras o que est\u00e9 est\u00e9 limitada mi participaci\u00f3n la democracia es sin\u00f3nimo de libertad entonces no quieren que yo hable de eso nos vamos a esperar a ver qu\u00e9 resuelve tribunal electoral el presidente l\u00f3pez obrador aclar\u00f3 que el instituto nacional de acceso a la informaci\u00f3n genera muchos gastos al gobierno y no cumple con sus verdaderos objetivos de transparencia es que y garantizar la transparencia no significa tener un aparato para eso incluso esos aparatos los crearon para simular que son organismos alcahuetes o sea fuerte lo que estoy diciendo pero podr\u00eda decir paleros entonces ya acabar con la simulaci\u00f3n no tenemos por qu\u00e9 estar pagando por un organismo que simula qu\u00e9 sirve para este esconder pr\u00e1cticas corruptas porque para eso sirven no podemos estar destinando mil millones de pesos al a\u00f1o y que los consejeros de ese organismo dan en 300 mil pesos mensuales y se ve la gran vida qu\u00e9 es dinero del presupuesto que es dinero del pueblo ellos fueron los que ocultaron los odebrecht si lo de la tranza es a los deberes ellos ocultaron la lista de las grandes corporaciones que fueron beneficiadas con con donaciones de impuestos y ahora d\u00edgame d\u00f3nde est\u00e1 este el aporte a ver que me digan que asunto han resuelto [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:06.434431"
}