{
    "video_id": "qYeZ9Mqpm64",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qYeZ9Mqpm64/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDJ8kE0DiL30ECOyNPlUMV7pgaHIw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qYeZ9Mqpm64",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Jueves 30 de mayo de 2019",
    "video_length_seconds": 6229,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "nos da mucho gusto reunirnos c\u00f3mo lo",
            "start": 3.17,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 7.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cotidianamente",
            "start": 9.74,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas a esta hora",
            "start": 12.08,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "palacio nacional",
            "start": 17.68,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de lunes a viernes",
            "start": 20.41,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a las 7 de la ma\u00f1ana ahora se nos hizo",
            "start": 24.13,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "un poco tarde",
            "start": 29.289,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "llegamos aqu\u00ed a palacio de lunes a",
            "start": 31.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 35.88,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "un poco antes de las seis",
            "start": 37.41,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "porque de 6 a 7",
            "start": 40.37,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "tenemos la reuni\u00f3n del gabinete de",
            "start": 44.7,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 48.72,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 50.3,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 52.05,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "lo que sucede en el pa\u00eds",
            "start": 54.079,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en materia de",
            "start": 60.68,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "inseguridad delitos violencia",
            "start": 63.54,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas 24 horas tomamos",
            "start": 69.34,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "decisiones es muy temprano",
            "start": 74.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 77.17,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "el secretario de seguridad el secretario",
            "start": 79.02,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "de la defensa secretario de marina",
            "start": 83.06,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 88.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 90.13,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "el consejero jur\u00eddico",
            "start": 94.31,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y a esas reuniones asisten tambi\u00e9n otros",
            "start": 97.159,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos terminando esa",
            "start": 103.03,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n pues estamos aqu\u00ed con ustedes el",
            "start": 106.13,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy",
            "start": 110.42,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "vamos a informar de algo",
            "start": 112.44,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 117.57,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 122.909,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "se va a enviar",
            "start": 124.909,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 127.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "respectiva",
            "start": 131.09,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 133.05,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el senado de la rep\u00fablica",
            "start": 134.94,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ratifiqu\u00e9",
            "start": 139.38,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el tratado de libre comercio",
            "start": 142.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con eeuu",
            "start": 145.12,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y canad\u00e1",
            "start": 147.85,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 151.77,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "el procedimiento",
            "start": 153.7,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 falta",
            "start": 156.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la ratificaci\u00f3n del senado",
            "start": 159.53,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de manera respetuosa por tratarse",
            "start": 165.01,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "de un poder independiente aut\u00f3nomo",
            "start": 169.98,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "vamos a solicitar",
            "start": 173.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a los senadores",
            "start": 177.45,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "que consideren",
            "start": 180.56,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el que se convoque",
            "start": 184.2,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "a un periodo extraordinario",
            "start": 187.52,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "para la aprobaci\u00f3n",
            "start": 193.05,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "del tratado de libre comercio con eeuu y",
            "start": 196.39,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "canad\u00e1",
            "start": 200.62,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 202.59,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el consejero jur\u00eddico",
            "start": 207.96,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "julio scherer el secretario de",
            "start": 212.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores",
            "start": 215.07,
            "duration": 3.249
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad",
            "start": 216.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 218.319,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "graciela m\u00e1rquez",
            "start": 221.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y el subsecretario para am\u00e9rica del",
            "start": 224.55,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "norte que ah",
            "start": 226.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "actuado",
            "start": 229.8,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 231.97,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 233.79,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "principal negociador jes\u00fas sea de",
            "start": 235.92,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "los 4",
            "start": 241.18,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 243.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a asistir al senado",
            "start": 245.22,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "por la tarde",
            "start": 249.63,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 252.2,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "presentar ya formalmente los documentos",
            "start": 253.84,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "queremos explicarles cu\u00e1l es el",
            "start": 260.09,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 263.15,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el porqu\u00e9",
            "start": 265.42,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "tiene que ser",
            "start": 267.91,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este acuerdo",
            "start": 269.639,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "ratificado en el senado",
            "start": 272.55,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "solo en esa c\u00e1mara alta",
            "start": 275.78,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 280.56,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "que conozcan",
            "start": 282.529,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 286.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo",
            "start": 288.47,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "el procedimiento para la aprobaci\u00f3n",
            "start": 291.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 296.129,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "es una aprobaci\u00f3n con mayor\u00eda",
            "start": 299.51,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "simple",
            "start": 303.46,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 307.49,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "estamos seguros",
            "start": 310.169,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "de que se va a probar",
            "start": 313.72,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en el senado",
            "start": 317.74,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 320.47,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "repito se trata de un poder",
            "start": 322.82,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 326.21,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "ellos van a decidir",
            "start": 328.849,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pero yo",
            "start": 333.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 que existe",
            "start": 337.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sino un consenso",
            "start": 344.249,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "existe un apoyo mayoritario",
            "start": 347.33,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "del pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 351.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 353.95,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 356.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a prueba y ratifique",
            "start": 358.1,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "este tratado",
            "start": 362.09,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "consideramos que",
            "start": 365.87,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "nos conviene",
            "start": 368.81,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 374.169,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ben\u00e9fico para",
            "start": 376.249,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 381.15,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s inversi\u00f3n",
            "start": 383.009,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 385.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 387.77,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 390.61,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "estimula la participaci\u00f3n de las",
            "start": 394.36,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 398.69,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "para la creaci\u00f3n de empleos",
            "start": 401.38,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "bien pagados",
            "start": 405.96,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 409.34,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 412.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "considero que se va a probar",
            "start": 414.72,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "porque los legisladores en este caso los",
            "start": 419.62,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "senadores han actuado siempre de manera",
            "start": 423.1,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "muy responsable",
            "start": 426.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "le vamos a dar la palabra",
            "start": 432.08,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a julio scherer ibarra que es el",
            "start": 436.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "consejero jur\u00eddico de la presidencia",
            "start": 439.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para que le explique sobre el",
            "start": 442.82,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "procedimiento luego",
            "start": 445.86,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "les va a informar",
            "start": 449.95,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad s\u00e9 que est\u00e1 de relaciones",
            "start": 452.54,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "exteriores",
            "start": 455.6,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "luego la",
            "start": 457.33,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "doctora graciela m\u00e1rquez secretaria de",
            "start": 459.58,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y luego jes\u00fas ya de que ha sido",
            "start": 463.389,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "clave",
            "start": 467.909,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este proceso de negociaci\u00f3n",
            "start": 471.129,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "del tratado nos ha ayudado mucho",
            "start": 475.75,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "a que tanto en estados unidos como en",
            "start": 480.87,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "canad\u00e1",
            "start": 484.08,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "acert\u00e9 en condiciones",
            "start": 487.61,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ayudan a tener una relaci\u00f3n de",
            "start": 492.62,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 497.09,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 499.18,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 501.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo para un",
            "start": 503.93,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 506.24,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "justo",
            "start": 508.27,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sin barreras",
            "start": 510.87,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "sin aranceles",
            "start": 513.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 516.279,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "permita a m\u00e9xico crecer con este acuerdo",
            "start": 517.719,
            "duration": 10.381
        },
        {
            "text": "comercial con este tratado entonces",
            "start": 525.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "julio va a informarles sobre el",
            "start": 528.1,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 531.31,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 537.85,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "como les coment\u00e9 el presidente vamos a",
            "start": 539.82,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "presentar hoy en el senado",
            "start": 543.3,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el tratado",
            "start": 546.35,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y vamos a explicar cu\u00e1l es el",
            "start": 550.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "procedimiento que vamos a llevar a cabo",
            "start": 552.7,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el tratado entre m\u00e9xico y eeuu y canad\u00e1",
            "start": 555.37,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fue firmado por las tres partes el 30 de",
            "start": 558.12,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "noviembre de mil de 2018 en la cumbre",
            "start": 562.21,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "del g20 en buenos aires argentina",
            "start": 565.99,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "el tema como se le denomina se encuentra",
            "start": 570.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pendiente de aprobaci\u00f3n en el congreso",
            "start": 573.33,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de los estados unidos de norteam\u00e9rica",
            "start": 575.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en el senador de la rep\u00fablica no se ha",
            "start": 578.51,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "recibido el tema para efectos de su",
            "start": 581.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n",
            "start": 584.66,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de lo dispuesto en el",
            "start": 586.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "segundo p\u00e1rrafo de la fracci\u00f3n primera",
            "start": 588.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "del art\u00edculo 73 de la constituci\u00f3n",
            "start": 590.42,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos",
            "start": 592.52,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n de los congresos en los",
            "start": 597.62,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "pa\u00edses suscriptores puede ser paralelos",
            "start": 600.529,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "o en momentos distintos",
            "start": 603.589,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "es importante destacar que la",
            "start": 608.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica le reconoce la",
            "start": 611.72,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "facultad exclusiva a la c\u00e1mara de",
            "start": 614.63,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "senadores del congreso de la uni\u00f3n para",
            "start": 618.35,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "terminar de enunciar suspender modificar",
            "start": 622.79,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "enmendar retirar reservas y formular",
            "start": 628.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "declaraciones interpretativas sobre",
            "start": 632.15,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tratados internacionales por lo que en",
            "start": 635.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el momento en el que se reciba en la",
            "start": 640.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara se actualiza la atribuci\u00f3n",
            "start": 642.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "constitucional en los t\u00e9rminos antes",
            "start": 645.14,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1alados",
            "start": 648.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "asimismo la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los",
            "start": 650.02,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos no establece",
            "start": 653.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda calificada para la aprobaci\u00f3n de",
            "start": 656.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los tratados internacionales motivo por",
            "start": 659.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo cual como ya se explic\u00f3 aqu\u00ed opera",
            "start": 662.36,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda simple",
            "start": 665.51,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "al tratarse en una facultad exclusiva",
            "start": 668.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del senado de la rep\u00fablica en t\u00e9rminos",
            "start": 670.74,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "del art\u00edculo 76 opci\u00f3n primera segundo",
            "start": 674.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafo de la concepci\u00f3n pol\u00edtica la",
            "start": 677.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n del tema puede realizarse",
            "start": 680.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tanto en las sesiones ordinarias como en",
            "start": 683.29,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "un periodo extraordinario",
            "start": 685.84,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "al que se da seguramente convocado",
            "start": 691.07,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximamente en la c\u00e1mara que se ha",
            "start": 694.76,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "convocado por el congreso y en la",
            "start": 697.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n permanente del congreso de la",
            "start": 701.37,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n por disposici\u00f3n el art\u00edculo 237",
            "start": 703.38,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "del senado de la rep\u00fablica los tratados",
            "start": 707.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "internacionales deber\u00e1n turnarse para su",
            "start": 710.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estudio y dictamen a las comisiones de",
            "start": 712.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores que correspondan",
            "start": 715.62,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "adicionalmente",
            "start": 718.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "adicionalmente podr\u00e1 turnarse a otras",
            "start": 720.85,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "comisiones cuyo sus materias",
            "start": 725.42,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "corresponden con objeto de los mismos a",
            "start": 728.23,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "fin de que coadyuven en el dictamen del",
            "start": 731.209,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 734.149,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "en consecuencia el turno que",
            "start": 735.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "corresponder\u00e1 al tema deber\u00e1 hacerse a",
            "start": 737.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las comisiones de relaciones exteriores",
            "start": 739.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores de hummer de",
            "start": 741.86,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del norte y a la comisi\u00f3n de",
            "start": 745.13,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "econom\u00eda del senado de la rep\u00fablica esto",
            "start": 748.91,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 751.459,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 752.66,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente estimada",
            "start": 758.889,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y estimados colegas se\u00f1oras se\u00f1ores a",
            "start": 762.309,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 764.079,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "se toma la decisi\u00f3n como aqu\u00ed ya se",
            "start": 766.089,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 por parte del titular del",
            "start": 770.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ejecutivo de iniciar el proceso de",
            "start": 772.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n en mexico ante el senado de",
            "start": 774.97,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la republica del tratado m\u00e9xico eeuu",
            "start": 777.339,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "canad\u00e1",
            "start": 781.809,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "este proceso de ratificaci\u00f3n",
            "start": 783.87,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "es ratificaci\u00f3n",
            "start": 788.78,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "es decir de s\u00ed o no",
            "start": 791.329,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "va a tener las modalidades que la",
            "start": 794.019,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n marca en el art\u00edculo 76",
            "start": 795.999,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 798.22,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 800.06,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "han sido ya superados como de su",
            "start": 801.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conocimiento los obst\u00e1culos que imped\u00edan",
            "start": 803.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que esto iniciarse especialmente los las",
            "start": 807.0,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "disposiciones que eeuu tom\u00f3 respecto a",
            "start": 810.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la denominada 232 en cuanto al acero y",
            "start": 813.81,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "el aluminio",
            "start": 817.8,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "una vez resuelto esto m\u00e9xico inicia su",
            "start": 818.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "proceso los 3 pa\u00edses tenemos procesos",
            "start": 821.09,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 823.64,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "en curso y con esta decisi\u00f3n que tomas",
            "start": 825.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica nosotros",
            "start": 829.27,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "estaremos el d\u00eda de hoy ante el senado",
            "start": 831.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica para entregar los textos",
            "start": 833.22,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "completos el protocolo correspondiente",
            "start": 837.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para que puedan iniciar cuando as\u00ed lo",
            "start": 838.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "determinen el proceso de discusi\u00f3n y en",
            "start": 841.48,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "su caso de ratificaci\u00f3n muchas veces",
            "start": 844.39,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "presidente colegas muy buenos d\u00edas a",
            "start": 854.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todos y todas",
            "start": 857.49,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tengo el gusto de participar les como ya",
            "start": 859.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "se ha anticipado ac\u00e1 que el d\u00eda de hoy",
            "start": 863.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estaremos entregando en el senado el",
            "start": 866.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "texto",
            "start": 869.31,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el protocolo y el reporte del tratado",
            "start": 871.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico eeuu y canad\u00e1",
            "start": 874.22,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed se da el \u00faltimo paso",
            "start": 877.82,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a un proceso de modernizaci\u00f3n del",
            "start": 881.34,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tratado comercial que eeuu m\u00e9xico y",
            "start": 884.58,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 firmaron en 1994",
            "start": 888.75,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "este proceso de modernizaci\u00f3n de ese",
            "start": 894.19,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "tratado inici\u00f3 en 2017",
            "start": 898.51,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "a partir de agosto del a\u00f1o pasado",
            "start": 903.699,
            "duration": 9.771
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno decidi\u00f3 acompa\u00f1ar el",
            "start": 907.529,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "\u00faltimo",
            "start": 913.47,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "tramo de la negociaci\u00f3n del tratado el",
            "start": 914.98,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "30 de noviembre se firm\u00f3 el protocolo",
            "start": 918.639,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "dando por concluidas las negociaciones",
            "start": 921.959,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "de entonces a la fecha hemos actualizado",
            "start": 925.889,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "algunos procesos algunos temas",
            "start": 931.32,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "importantes del cual se hablar\u00e1",
            "start": 934.06,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "posteriormente pero hoy lo importante a",
            "start": 935.949,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar es este paso este \u00faltimo paso",
            "start": 940.209,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que damos en la ratificaci\u00f3n para la",
            "start": 944.019,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n que har\u00e1 la c\u00e1mara de",
            "start": 947.589,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 951.49,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "porque es importante este tratado y",
            "start": 953.13,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "porque la ratificaci\u00f3n",
            "start": 957.87,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nos abre una nueva perspectiva en la",
            "start": 961.68,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con nuestros dos socios de",
            "start": 965.67,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina' en primer lugar",
            "start": 968.7,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "porque el nuevo tratado abrir\u00e1 espacios",
            "start": 972.279,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "para la inversi\u00f3n y el comercio",
            "start": 975.639,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "beneficiando a la actividad productiva",
            "start": 979.11,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 981.73,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "los flujos comerciales en am\u00e9rica del",
            "start": 985.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "norte los flujos comerciales que se",
            "start": 987.77,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "desarrollan entre m\u00e9xico-estados y eeuu",
            "start": 991.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y canad\u00e1",
            "start": 994.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "equivalen a 1.2 billones de d\u00f3lares",
            "start": 995.21,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "esto es una de las \u00e1reas de intercambio",
            "start": 1000.31,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "comercial m\u00e1s importantes de nuestro",
            "start": 1002.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "planeta y por eso es tan importante que",
            "start": 1006.46,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "nosotros demos el paso de mantener un",
            "start": 1009.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tratado comercial en am\u00e9rica del norte",
            "start": 1014.35,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para garantizar que en m\u00e9xico se creen",
            "start": 1018.0,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y mejores empleos que se beneficie",
            "start": 1021.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la actividad productiva que los",
            "start": 1024.189,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "inversionistas tengan certidumbre y",
            "start": 1026.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "certeza en el momento de invertir en",
            "start": 1028.959,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1033.61,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "que las inversiones lleguen a nuestro",
            "start": 1035.24,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para producir bienes para el",
            "start": 1038.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mercado interno y bienes para el mercado",
            "start": 1042.589,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica del norte en donde",
            "start": 1045.92,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "encontrar\u00e1n ventajas",
            "start": 1047.99,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "al no haber barreras arancelarias",
            "start": 1051.27,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues tenemos que ratificar el",
            "start": 1055.14,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "acuerdo de eeuu canad\u00e1 y m\u00e9xico tiene",
            "start": 1058.5,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "una importancia",
            "start": 1063.06,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "muy grande en este momento nosotros",
            "start": 1065.6,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "presentaremos hoy el texto al senado en",
            "start": 1070.72,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica y habr\u00e1 las deliberaciones",
            "start": 1075.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "correspondientes pero seguramente los",
            "start": 1078.309,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "senadores tomar\u00e1n en cuenta esta es",
            "start": 1080.89,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "todos estos datos en t\u00e9rminos del",
            "start": 1085.33,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "impacto productivo del impacto en",
            "start": 1088.21,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "inversiones del impacto comercial del",
            "start": 1090.309,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tratado es m\u00e9xico eeuu y canad\u00e1 la",
            "start": 1093.039,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de este tratado necesaria",
            "start": 1098.049,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "porque cambi\u00f3 el mundo en m\u00e1s de un",
            "start": 1101.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cuarto de siglo de vigencia del acuerdo",
            "start": 1104.02,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "anterior tambi\u00e9n contribuye y en eso",
            "start": 1106.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tambi\u00e9n debe estar muy orgulloso",
            "start": 1110.289,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "de contribuir a construir una regi\u00f3n en",
            "start": 1113.02,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica del norte de alta competitividad",
            "start": 1117.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nosotros en m\u00e9xico tenemos una",
            "start": 1121.36,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "plataforma exportadora muy importante y",
            "start": 1125.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nos beneficiamos tambi\u00e9n de los flujos",
            "start": 1128.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n junto con nuestros socios",
            "start": 1130.12,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "seguramente construiremos bienestar para",
            "start": 1134.14,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "mexico y bienestar en nuestros ojos en",
            "start": 1138.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las econom\u00edas de nuestros socios",
            "start": 1142.03,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "comerciales muchas gracias",
            "start": 1143.26,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "es cuanto se\u00f1or presidente",
            "start": 1147.789,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1or presidente colegas",
            "start": 1159.57,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estimados estimados amigos y amigas de",
            "start": 1163.46,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "la prensa y otros que est\u00e9n presentes yo",
            "start": 1166.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo que quiero agregar es nada m\u00e1s un par",
            "start": 1170.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de palabras sobre la pregunta es",
            "start": 1171.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "importante en este momento porque hoy no",
            "start": 1175.5,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "porque ahora se toma se d\u00e9 este paso",
            "start": 1177.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "bueno pues siendo un poco fr\u00edvolo no",
            "start": 1181.55,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "dejo de notar y no es que yo lo haya",
            "start": 1183.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "escuchado del presidente pero observo",
            "start": 1186.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que hoy se cumplen seis meses de que se",
            "start": 1188.46,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 aquel tratado firmado por el",
            "start": 1191.43,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "gobierno anterior pero al cual el",
            "start": 1193.85,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entonces presidente electo vendo todo su",
            "start": 1196.34,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "apoyo corrigiendo lo que hubiera de ser",
            "start": 1200.61,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "corregido y se corrigi\u00f3 en forma",
            "start": 1202.41,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "totalmente satisfactoria para nosotros y",
            "start": 1203.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ayudando en forma sustantiva a que",
            "start": 1206.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "saliera y se firma hace seis meses",
            "start": 1207.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "entonces parecer\u00eda ser buen momento pero",
            "start": 1210.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante m\u00e1s espec\u00edficamente yo",
            "start": 1212.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pondr\u00eda a su consideraci\u00f3n tres factores",
            "start": 1215.07,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tres metas cruciales que ten\u00edan que",
            "start": 1218.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cumplirse antes de llegar",
            "start": 1221.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la ratificaci\u00f3n la primera ya tiene",
            "start": 1224.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "un mes exactamente de haberse cumplido",
            "start": 1226.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pero ser\u00e1 el recuerdo era la reforma",
            "start": 1230.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "laboral el conjunto de cambios",
            "start": 1232.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "legislativos muy importantes",
            "start": 1234.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente importantes que metimos",
            "start": 1236.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que reflejaban tanto un compromiso que",
            "start": 1239.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "adoptamos con mucho gusto en el contexto",
            "start": 1242.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del tratado con eeuu y con granada como",
            "start": 1244.74,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "un compromiso pol\u00edtico de d\u00e9cadas del",
            "start": 1247.35,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y de todos los que",
            "start": 1252.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estamos con \u00e9l en este gobierno esto es",
            "start": 1254.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se pasa la reforma laboral hace un mes",
            "start": 1256.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que era un requerimiento total para",
            "start": 1259.41,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "poder llegar a esta fase segundo lugar",
            "start": 1261.48,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "como ya se mencion\u00f3 el problema tambi\u00e9n",
            "start": 1264.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "muy acucioso muy complicado del acero",
            "start": 1267.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nosotros en un momento dado dijimos",
            "start": 1270.86,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no se debe firmar ella noviembre",
            "start": 1273.36,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "el tratado el borrador del tratado sin",
            "start": 1276.9,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "sin \u00e9l resolverlo del acero no se hizo",
            "start": 1280.61,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no se pudo se han pasado meses pero era",
            "start": 1285.06,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "una condici\u00f3n total que m\u00e9xico hab\u00eda",
            "start": 1288.33,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "expresado repetidas veces y canad\u00e1 por",
            "start": 1290.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "su lado tambi\u00e9n afortunadamente ya muy",
            "start": 1292.08,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "recientemente se puede resolver eso y es",
            "start": 1294.63,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "otro obst\u00e1culo que se supera y que nos",
            "start": 1298.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "permite pasar a la etapa definitiva y",
            "start": 1301.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tercer lugar bueno pues hemos estado en",
            "start": 1304.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "contacto estrecho con los ejecutivos los",
            "start": 1306.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "negociadores los ejecutivos de los dos",
            "start": 1309.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pa\u00edses socios de canad\u00e1 y de eeuu en los",
            "start": 1312.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tres pa\u00edses son distintos procedimientos",
            "start": 1315.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pero siempre en todos los casos el",
            "start": 1317.67,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "elemento com\u00fan es que la ratificaci\u00f3n la",
            "start": 1321.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "realiza el legislativo que tiene una",
            "start": 1323.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personalidad soberana pero los",
            "start": 1326.31,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ejecutivos bueno son los que negocia son",
            "start": 1328.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los que los que preparan y son los que",
            "start": 1330.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en un momento dado lanzan",
            "start": 1333.84,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "a la ratificaci\u00f3n el proceso y en este",
            "start": 1337.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en esta comunicaci\u00f3n cercana que tenemos",
            "start": 1341.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con canad\u00e1 y con eeuu observamos y hemos",
            "start": 1343.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "informado anunciado presidente que",
            "start": 1347.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estamos que detectamos importantes",
            "start": 1349.63,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "avances",
            "start": 1352.57,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "ciertamente en canad\u00e1 que acaba de ayer",
            "start": 1353.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de iniciar el lado t\u00e9cnico de su",
            "start": 1356.919,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "proceso como en esta dosis que es m\u00e1s",
            "start": 1359.26,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "complejo todo el proceso pero pero est\u00e1n",
            "start": 1362.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "avanzando las cosas en una forma muy",
            "start": 1365.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atractiva en eeuu el legislativo entre",
            "start": 1367.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en receso a fin de julio y el objetivo",
            "start": 1370.87,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de ellos y que todos esperamos que as\u00ed",
            "start": 1374.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sea es que la ratificaci\u00f3n se complete",
            "start": 1376.029,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "entre junio y julio en canad\u00e1 el receso",
            "start": 1378.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entre en julio por la ratificaci\u00f3n",
            "start": 1381.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "probablemente sea el mes de junio y en",
            "start": 1383.5,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico estamos en receso legislativo",
            "start": 1385.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pero tenemos perfectamente como se\u00f1or el",
            "start": 1388.809,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "canciller la capacidad de solicitar a",
            "start": 1391.09,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "los 62 senadores consideraci\u00f3n bajo",
            "start": 1395.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 1398.679,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de excepci\u00f3n en este periodo y tenemos",
            "start": 1400.21,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "el sentir total de que es oportuno",
            "start": 1405.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces queremos buscar la ratificaci\u00f3n",
            "start": 1408.22,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico en las pr\u00f3ximas semanas y en",
            "start": 1410.34,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "los tres pa\u00edses en este lado de ac\u00e1 del",
            "start": 1414.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "verano antes de agosto antes de julio en",
            "start": 1418.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el caso de canad\u00e1 entonces todo marcha",
            "start": 1420.67,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "bien muchas gracias",
            "start": 1422.44,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "bueno pues esa es la informaci\u00f3n que hoy",
            "start": 1428.3,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "se entrega la documentaci\u00f3n al senado",
            "start": 1431.51,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "para que se inicie el proceso de",
            "start": 1436.16,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n del tratado",
            "start": 1440.71,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "estamos seguros que vamos a contar con",
            "start": 1444.37,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "el apoyo de los senadores y que pronto",
            "start": 1449.05,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 1455.64,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "a tener esta aprobaci\u00f3n que va a ayudar",
            "start": 1457.81,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1464.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y mantener la confianza",
            "start": 1466.22,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en su pueblo en su gobierno",
            "start": 1470.55,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito de este anuncio hoy",
            "start": 1474.98,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "por la tarde quienes est\u00e1n aqu\u00ed van",
            "start": 1480.36,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1485.42,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "asistir al senado de la rep\u00fablica para",
            "start": 1487.149,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 1493.139,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "el documento principal y los documentos",
            "start": 1495.72,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "accesorios pues eso es b\u00e1sicamente lo",
            "start": 1502.28,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "que quer\u00edamos tratarlas hoy y abrimos la",
            "start": 1505.62,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n de preguntas y respuestas",
            "start": 1510.51,
            "duration": 12.5
        },
        {
            "text": "si les parece tenemos pendientes de ayer",
            "start": 1516.72,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "jose ley",
            "start": 1523.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez y a carlos pozos que quedamos",
            "start": 1527.21,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pendientes pero",
            "start": 1530.12,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "si este hay algo que tenga que ver",
            "start": 1533.29,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1539.46,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "con el tema de tratado podemos este",
            "start": 1541.309,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "desahogarlo y luego entramos a los",
            "start": 1546.97,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "asuntos general les parece bueno vamos 4",
            "start": 1549.44,
            "duration": 11.35
        },
        {
            "text": "bueno 5 hasta 1 2 3 4 5 sabes",
            "start": 1554.9,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "adelante si t\u00fa",
            "start": 1560.79,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1566.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esa transferencia",
            "start": 1568.509,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y sobre el tratado si buenos d\u00edas",
            "start": 1571.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "prefiero el tiempo.com solamente para el",
            "start": 1574.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones",
            "start": 1576.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se contempl\u00f3 que se va a",
            "start": 1579.24,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "hacer para resolver el serio problema",
            "start": 1581.37,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "del tr\u00e1fico de mercanc\u00edas porque",
            "start": 1582.679,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "constantemente se bloquean porque no",
            "start": 1585.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tienen en eeuu afirman la capacidad para",
            "start": 1588.33,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estarlo revisando y esto caus\u00f3 p\u00e9rdidas",
            "start": 1591.42,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "por miles de millones d\u00f3lares en este",
            "start": 1595.35,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "\u00faltimo a\u00f1o",
            "start": 1598.559,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y con mucho gusto se refiere el",
            "start": 1604.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero a los retrasos que hemos",
            "start": 1607.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "observado en los puertos entrar a eeuu a",
            "start": 1610.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lo largo toda la frontera con diferentes",
            "start": 1613.85,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "intensidades brevemente dir\u00eda que se",
            "start": 1615.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo en la primer lugar mandamos",
            "start": 1618.559,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "una nota diplom\u00e1tica a washington yo",
            "start": 1620.63,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "estuve en washington recientemente donde",
            "start": 1622.25,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "son los d\u00edas y fue uno de los temas de",
            "start": 1623.87,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n m\u00e1s represas m\u00e1s",
            "start": 1625.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 1627.08,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se hizo una evaluaci\u00f3n del impacto",
            "start": 1629.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y se realiz\u00f3 reuni\u00f3n 22 y 23",
            "start": 1630.61,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de mayo cabecera en la canciller\u00eda fue",
            "start": 1634.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la sede porque hay muchos temas no es el",
            "start": 1637.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "objeto de esta conferencia pero dir\u00eda",
            "start": 1640.24,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "que previamente",
            "start": 1641.56,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "lo que acordamos fue monitorear los",
            "start": 1643.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tiempos y ver las decisi\u00f3n se van a",
            "start": 1645.83,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tomar que son varios cap\u00edtulos un",
            "start": 1647.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo son inversiones que hay que",
            "start": 1649.91,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hacer para emplear los puertos o mejorar",
            "start": 1652.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los ingresos dos son acuerdos con",
            "start": 1655.85,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aduanas que algunos no se han concretado",
            "start": 1657.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "no se han materializado que tratar la",
            "start": 1660.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00fasica si se haga lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 1662.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el tercero la diferenciaci\u00f3n de su",
            "start": 1665.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "personal porque argumentan varios",
            "start": 1668.09,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "problemas uno de ellos la atenci\u00f3n a",
            "start": 1670.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "migrantes etc\u00e9tera entonces se acord\u00f3",
            "start": 1672.11,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que aumentar\u00eda en el personaje y",
            "start": 1675.799,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estaremos presentando mensualmente c\u00f3mo",
            "start": 1678.529,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "evoluciona este acuerdo a partir de este",
            "start": 1680.899,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es decir del 22 de mayo estar\u00e9 yo",
            "start": 1682.789,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "informando alrededor del 22 de junio qu\u00e9",
            "start": 1685.429,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 con ese acuerdo",
            "start": 1687.44,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "los 5 buenos d\u00edas",
            "start": 1692.659,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "corresponsal de radio latina california",
            "start": 1697.19,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle yo s\u00e9 que m\u00e9xico",
            "start": 1699.559,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "necesita abrir sus mercados al exterior",
            "start": 1700.909,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para que llegue la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 1703.849,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "y se generen fuentes de empleo y trabajo",
            "start": 1706.129,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 pasa con las amenazas continuas",
            "start": 1709.7,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "de donald trump que amenaza con",
            "start": 1713.33,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conseguir un muro",
            "start": 1716.749,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "y siempre estar sobre esa ret\u00f3rica una y",
            "start": 1718.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "dos el tema de los migrantes si est\u00e1",
            "start": 1721.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "contemplado dentro de ese tratado de",
            "start": 1724.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "libre comercio con canad\u00e1 porque pues",
            "start": 1726.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "muchos migrantes se van porque no hay",
            "start": 1729.22,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "empleo y s\u00e9 que hay temporadas en las",
            "start": 1730.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que puede haber permisos temporales de",
            "start": 1732.909,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tres o seis meses para que obviamente",
            "start": 1735.49,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ingresen y regresen a sus lugares de",
            "start": 1737.649,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "origen bueno son dos",
            "start": 1739.75,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "temas importantes primero los de el",
            "start": 1743.27,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "tratado que es lo que ahora estamos",
            "start": 1748.85,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "resolviendo y espero que sea en",
            "start": 1752.98,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "definitiva porque como t\u00fa lo se\u00f1alas es",
            "start": 1756.59,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "algo que nos conviene",
            "start": 1760.94,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir atendiendo el otro tema",
            "start": 1762.759,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 1768.479,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 1772.269,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "y para eso vamos a seguir insistiendo en",
            "start": 1775.399,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "atender las causas",
            "start": 1781.009,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "en buscar un acuerdo bilateral",
            "start": 1783.84,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n para el desarrollo lo que",
            "start": 1789.57,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hemos estado planteando ya existe",
            "start": 1793.85,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "incluso un plan elaborado por la cepal",
            "start": 1796.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 viendo el secretario de",
            "start": 1803.61,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores",
            "start": 1806.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todo lo",
            "start": 1808.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vinculado al fen\u00f3meno migratorio yo no",
            "start": 1813.86,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo los flujos de migrantes sino",
            "start": 1817.32,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "atender las causas ese es el enfoque que",
            "start": 1822.29,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "estamos d\u00e1ndole a este asunto",
            "start": 1826.7,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "ya pronto",
            "start": 1831.559,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "seguramente marcelo de verdad va a",
            "start": 1834.51,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "informar sobre c\u00f3mo vamos en este otro",
            "start": 1839.11,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "campo de la negociaci\u00f3n de los acuerdos",
            "start": 1844.78,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "o sea dividir\u00eda yo en dos",
            "start": 1848.49,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "el tratado que es lo que estamos ahora",
            "start": 1852.63,
            "duration": 12.99
        },
        {
            "text": "resolviendo y lo de el tema migratorio",
            "start": 1858.2,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "con el enfoque estructural con un",
            "start": 1865.62,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "enfoque de fondo para",
            "start": 1868.65,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "que haya producci\u00f3n haya empleos haya",
            "start": 1871.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "bienestar en centroam\u00e9rica en nuestro",
            "start": 1876.74,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y la migraci\u00f3n se convierta en un",
            "start": 1879.44,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 1886.25,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "opcional",
            "start": 1888.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no obligatorio que la gente no se vea en",
            "start": 1891.47,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la necesidad de emigrar por falta de",
            "start": 1895.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "oportunidades o por violencia entonces",
            "start": 1899.33,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "ese es el otro tema no s\u00e9 si marcelo",
            "start": 1901.82,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "sobre este \u00faltimo tema tengas algo que",
            "start": 1906.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 1911.289,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "un adelanto",
            "start": 1912.44,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "porque acaba de regresar de eeuu",
            "start": 1915.77,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "aprovecha para informarlo s\u00ed se\u00f1or",
            "start": 1920.999,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1924.569,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 muy brevemente en el tratado",
            "start": 1926.34,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "que es su pregunta no hay un apartado",
            "start": 1928.919,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "respecto a esa materia es decir lo que",
            "start": 1932.51,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hoy se va a presentar es lo que ya se",
            "start": 1935.94,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "conoce que tiene que ver con otros",
            "start": 1937.59,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulos y otros vamos inversiones",
            "start": 1939.929,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico desde el principio que se tom\u00f3",
            "start": 1942.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "contacto con la administraci\u00f3n",
            "start": 1945.84,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "trump que fue en el proceso entre",
            "start": 1947.159,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "digamos de transici\u00f3n el presidente de",
            "start": 1950.909,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica le present\u00f3 le envi\u00f3 una",
            "start": 1953.789,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "carta invit\u00e1ndolos para hacer una",
            "start": 1955.74,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "iniciativa de desarrollo respecto a los",
            "start": 1957.96,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tres pa\u00edses guatemala honduras el",
            "start": 1959.85,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "salvador e informando que el sur de",
            "start": 1961.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico iba a recibir una inversi\u00f3n muy",
            "start": 1964.02,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "relevante",
            "start": 1966.09,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el primer acto de pol\u00edtica exterior fue",
            "start": 1967.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la firma con los presidentes de los",
            "start": 1970.85,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pa\u00edses a los que hago referencia el d\u00eda",
            "start": 1972.98,
            "duration": 2.789
        },
        {
            "text": "primero de diciembre de una declaraci\u00f3n",
            "start": 1974.21,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica cuyo contenido esencial es",
            "start": 1975.769,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "preparar esa iniciativa se pidi\u00f3 a la",
            "start": 1978.529,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cepal que lo hiciese el lunes de la",
            "start": 1981.409,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "semana pasada se present\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 1983.539,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de inmediato fui a washington a",
            "start": 1985.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presentarlo me recibi\u00f3 en la casa blanca",
            "start": 1988.799,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed tambi\u00e9n por instrucciones del",
            "start": 1990.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica fui a berl\u00edn",
            "start": 1993.09,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "a alemania de donde llegu\u00e9 el d\u00eda de",
            "start": 1995.52,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 1996.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a una conferencia es una iniciativa de",
            "start": 1998.16,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "alemania y por lo tanto esperamos",
            "start": 2001.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la uni\u00f3n europea asia am\u00e9rica",
            "start": 2004.37,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "latina y el caribe cosa que celebramos",
            "start": 2006.32,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "porque a la manera de estado un poco",
            "start": 2008.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vamos a decir concentrada en otras",
            "start": 2009.97,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "partes del mundo",
            "start": 2012.47,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "entonces como resultado de ello y all\u00ed",
            "start": 2014.15,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3",
            "start": 2015.919,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "el canciller el ministro de relaciones",
            "start": 2017.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "exteriores de alemania dio a conocer el",
            "start": 2019.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "respaldo de la rep\u00fablica federal alemana",
            "start": 2022.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a esta iniciativa que ha planteado el",
            "start": 2025.15,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador eso va a",
            "start": 2028.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "significar muchas cosas y si se me",
            "start": 2030.71,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "permite como el d\u00eda de hoy es otro el",
            "start": 2032.6,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "objetivo de esta conferencia en la fecha",
            "start": 2034.4,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "que nos indique el se\u00f1or presidente de",
            "start": 2036.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima semana informamos en detalle",
            "start": 2039.049,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "los avances los montos y por qu\u00e9 somos",
            "start": 2041.42,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "optimistas sobre ello",
            "start": 2043.94,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 2049.07,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas recientes de noticias mbs",
            "start": 2054.929,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las expectativas entonces",
            "start": 2057.3,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente al respecto del",
            "start": 2059.639,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "crecimiento ya con la oportunidad de",
            "start": 2061.649,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "contar con un tratado de libre comercio",
            "start": 2064.559,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que el banco de m\u00e9xico ayer",
            "start": 2065.819,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "aclar\u00f3 que no habr\u00e1 recesi\u00f3n desde su",
            "start": 2067.8,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "perspectiva pero si bajo las",
            "start": 2069.869,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "expectativas de crecimiento y tambi\u00e9n",
            "start": 2072.389,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "quisiera pedirle su opini\u00f3n de que",
            "start": 2074.669,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ustedes llegan se\u00f1ores a una sede que",
            "start": 2076.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "fue el d\u00eda de ayer alterada en su",
            "start": 2079.349,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "seguridad despu\u00e9s de el ataque que",
            "start": 2081.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "sufri\u00f3 la senadora si tal y hern\u00e1ndez",
            "start": 2082.919,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "por favor gracias sobre lo primero este",
            "start": 2085.2,
            "duration": 11.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy bien la econom\u00eda en m\u00e9xico son",
            "start": 2089.56,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "buenos los pron\u00f3sticos a\u00fan",
            "start": 2096.55,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "con lo",
            "start": 2100.16,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "expresado ayer",
            "start": 2103.52,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "por los miembros del banco de m\u00e9xico",
            "start": 2105.93,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "somos respetuosos de la autonom\u00eda del",
            "start": 2110.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "banco de mexico",
            "start": 2113.13,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "nuestros datos nos indican que vamos",
            "start": 2116.23,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2121.42,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ayer por ejemplo no reduce en estas",
            "start": 2125.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "expectativas de crecimiento",
            "start": 2128.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "en el banco de mexico",
            "start": 2131.72,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer por dar otro dato",
            "start": 2134.599,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2138.77,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "aprecia",
            "start": 2143.94,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "el peso",
            "start": 2145.77,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2148.359,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "vamos bien general y con",
            "start": 2149.9,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2155.97,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n del tratado vamos a ir",
            "start": 2159.3,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "mejor en lo econ\u00f3mico",
            "start": 2162.96,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no estamos",
            "start": 2167.44,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "en pleitos con el banco de m\u00e9xico- somos",
            "start": 2170.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "muy respetuosos de la autonom\u00eda del",
            "start": 2172.79,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "banco de mexico",
            "start": 2176.119,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y nosotros consideramos que",
            "start": 2178.119,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2183.17,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "muy buenos los datos tan es as\u00ed",
            "start": 2185.07,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "que la pl\u00e1tica y es",
            "start": 2189.95,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "maestra lagarde el fondo monetario",
            "start": 2195.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 2197.56,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "no trato",
            "start": 2199.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sobre ese tema",
            "start": 2201.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2204.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n disminuci\u00f3n de crecimiento ni",
            "start": 2205.9,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de crisis econ\u00f3mica pues sobre otros",
            "start": 2209.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 2214.09,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "que ella tiene inter\u00e9s en conocer",
            "start": 2215.92,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "sobre todo el combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 2220.92,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "como esta",
            "start": 2226.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y orientando el presupuesto para atender",
            "start": 2229.49,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a los pobres",
            "start": 2232.91,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y la defensa y protecci\u00f3n del medio",
            "start": 2235.23,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "ambiente fueron otros temas",
            "start": 2241.2,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "seguramente con los funcionarios y",
            "start": 2245.869,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hacienda si trat\u00f3 asuntos financieros",
            "start": 2248.609,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "pero nosotros estuvimos conversando m\u00e1s",
            "start": 2253.099,
            "duration": 12.031
        },
        {
            "text": "de una hora y que ella manifest\u00f3 su",
            "start": 2257.43,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 2265.13,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "en la marcha de la econom\u00eda de nuestro",
            "start": 2267.369,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "pa\u00eds nada m\u00e1s para este",
            "start": 2271.749,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "puntualizarlo porque s\u00ed no",
            "start": 2277.07,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hubiese sido de esa manera pues se",
            "start": 2281.609,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hubiese declarado otras cosas saliendo",
            "start": 2284.64,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y si ustedes ven sus declaraciones pues",
            "start": 2288.869,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 2293.13,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "favorables yo dir\u00eda objetivas",
            "start": 2294.799,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "vamos de manera que bien adelante",
            "start": 2301.25,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es que eso no entra para la siguiente",
            "start": 2306.54,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "ronda si les parece",
            "start": 2310.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "porque estamos sobre el tratado",
            "start": 2313.349,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "aunque si va al tratado al senado pero",
            "start": 2317.58,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 2319.74,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas preguntarles",
            "start": 2325.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sobre los riesgos si sus funcionarios",
            "start": 2328.289,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n conocen algo del tema de los",
            "start": 2330.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "riesgos que hay de que no se ratifique",
            "start": 2332.789,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "el tema en eeuu parece que la discusi\u00f3n",
            "start": 2334.71,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "es dif\u00edcil sobre todo una de las",
            "start": 2337.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "legisladoras est\u00e1 poniendo muchas trabas",
            "start": 2339.839,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para la ratificaci\u00f3n del senado mucho de",
            "start": 2342.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los del crecimiento que se espera para",
            "start": 2344.309,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico depende tambi\u00e9n los analistas han",
            "start": 2347.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "dicho de la ratificaci\u00f3n del tema que",
            "start": 2349.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ustedes ven riesgo de que se puedan",
            "start": 2351.38,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "abrir las negociaciones y no se",
            "start": 2353.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ratifique el tratado sobre todo por las",
            "start": 2355.559,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "discusiones que hay en eeuu",
            "start": 2358.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "yo estoy optimista yo estoy seguro que",
            "start": 2360.63,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "se va a probar a\u00fan con las diferencias",
            "start": 2364.559,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "que puedan haber",
            "start": 2368.94,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 2371.06,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "en canad\u00e1 no hay duda de que se aprueba",
            "start": 2373.27,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "podr\u00edan haber algunas dificultades m\u00e1s",
            "start": 2378.13,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de procedimiento y tambi\u00e9n de fondo en",
            "start": 2381.25,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "eeuu de procedimiento porque ellos",
            "start": 2385.48,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 2388.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "-elaborar del tratado una ley",
            "start": 2391.53,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "lleva tiempo y significa acuerdos",
            "start": 2394.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2402.57,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pues hay tambi\u00e9n diferencias por",
            "start": 2404.049,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "circunstancias especiales",
            "start": 2407.65,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no tengo yo por qu\u00e9 mencionar no me",
            "start": 2413.77,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 2416.98,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2419.079,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "los partidos",
            "start": 2421.11,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 2424.66,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2426.96,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "hemos sentido tambi\u00e9n mucho apoyo",
            "start": 2429.53,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los actores principales",
            "start": 2437.65,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los representantes econ\u00f3micos sociales",
            "start": 2443.97,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "de pol\u00edticos de eeuu",
            "start": 2447.83,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "hay un buen ambiente",
            "start": 2452.91,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y yo apuesto a que se va a probar",
            "start": 2458.599,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "el tratado",
            "start": 2465.26,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "puedo estar",
            "start": 2468.2,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pronosticar qu\u00e9",
            "start": 2470.52,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se va a probar sin dificultad",
            "start": 2473.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y pronto",
            "start": 2480.71,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y no se va a llegar a este acuerdo qu\u00e9",
            "start": 2484.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "considero conviene",
            "start": 2489.06,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a eeuu conviene a canad\u00e1 y le conviene a",
            "start": 2491.82,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pero si si no se ratificar\u00e1 y se",
            "start": 2494.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "abrieran de nuevo las negociaciones esto",
            "start": 2498.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "podr\u00eda afectar las perspectivas las",
            "start": 2500.7,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "perspectivas de crecimiento sobre todo",
            "start": 2503.55,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en este escenario que mencionan del",
            "start": 2505.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "banco de m\u00e9xico que ya se\u00f1ala punto 8 de",
            "start": 2507.51,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "crecimiento como un estimado no no desde",
            "start": 2509.7,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "la verdad la verdad estoy optimista se",
            "start": 2514.25,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "va a aprobar el tratado",
            "start": 2519.42,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2522.57,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "no pueden decir que este que he confiado",
            "start": 2524.6,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "este el presidente que siempre hay que",
            "start": 2528.58,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "tomar precauciones y que hay que actuar",
            "start": 2531.83,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de manera precavida pues no en este caso",
            "start": 2535.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estoy seguro de que se va a aprobar el",
            "start": 2539.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 2543.32,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "descarta descart\u00f3 que se abra la",
            "start": 2546.3,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n y hay condiciones",
            "start": 2550.29,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "inmejorables",
            "start": 2554.11,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para la aprobaci\u00f3n de tratar",
            "start": 2557.18,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "daniel escobar de corresponsal de tiempo",
            "start": 2567.74,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "justo usted hablaba del tema de los",
            "start": 2569.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "aranceles",
            "start": 2571.97,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en el aluminio que se eliminaron y bueno",
            "start": 2573.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el acero en altos hornos que",
            "start": 2577.369,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "actualmente est\u00e1 en una investigaci\u00f3n y",
            "start": 2580.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que tiene bueno principal se de monclova",
            "start": 2581.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "coahuila pues precisamente preguntarle",
            "start": 2583.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "si no existe un riesgo tambi\u00e9n de que",
            "start": 2586.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "suceda en este tipo de investigaciones",
            "start": 2587.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en las que bueno pues se congelan las",
            "start": 2590.66,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "cuentas por las que podr\u00eda incluso",
            "start": 2592.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pararse la producci\u00f3n de una industria y",
            "start": 2593.99,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "bueno de una empresa que genera amplias",
            "start": 2596.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "aportaciones a la industria acerera del",
            "start": 2600.13,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "pa\u00eds preguntarle si no hay un riesgo que",
            "start": 2602.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "precisamente se est\u00e9 dando en \u00e9l",
            "start": 2604.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la ratificaci\u00f3n del tema que aqu\u00ed en",
            "start": 2606.5,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico bueno que se env\u00eda al senado en",
            "start": 2608.69,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "un contexto en el que se da este tipo de",
            "start": 2610.67,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "situaciones como el congelamiento de",
            "start": 2612.83,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cuando todo se relaciona o sea este todo",
            "start": 2614.3,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tiene una",
            "start": 2620.09,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n pero no no no es este",
            "start": 2621.7,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "vinculatorio es otro asunto por eso que",
            "start": 2626.25,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "este podemos hablar del tema en la",
            "start": 2629.86,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "segunda ronda en la otra ronda",
            "start": 2634.3,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "s\u00ed buenos d\u00edas solo preguntarle para",
            "start": 2640.89,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "usted es indispensable esta ratificaci\u00f3n",
            "start": 2642.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "del tratado para que se logre el",
            "start": 2644.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "crecimiento del 2% en este a\u00f1o es",
            "start": 2646.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importante este porque va a significar",
            "start": 2649.56,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "m\u00e1s inversi\u00f3n",
            "start": 2652.86,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "para gm\u00e9xico m\u00e1s empleos m\u00e1s bienestar",
            "start": 2655.109,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "si es importante y preguntar si es y el",
            "start": 2659.749,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "hecho de que se presente hoy es parte de",
            "start": 2664.829,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "una negociaci\u00f3n pol\u00edtica con el gobierno",
            "start": 2666.839,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "de estados unidos vamos hab\u00eda alg\u00fan",
            "start": 2668.819,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "acuerdo para que se impulse en esta",
            "start": 2670.23,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "fecha y si hay tambi\u00e9n el compromiso del",
            "start": 2672.839,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "gobierno a eeuu de que se impulse la",
            "start": 2674.849,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n all\u00e1 es una decisi\u00f3n",
            "start": 2677.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "soberana ya se iniciaron estos procesos",
            "start": 2679.17,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se dijo en los tres pa\u00edses",
            "start": 2682.47,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "nosotros decidimos comenzar este proceso",
            "start": 2685.339,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "hoy desde luego hay comunicaci\u00f3n",
            "start": 2690.66,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "permanente con",
            "start": 2693.749,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "los encargados de este tema en estados",
            "start": 2698.14,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "unidos y en canad\u00e1",
            "start": 2703.0,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "permanentes",
            "start": 2704.87,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "o casi",
            "start": 2707.51,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "a dial",
            "start": 2709.65,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ese es el trabajo de jes\u00fas ya de estar",
            "start": 2712.14,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "hablando este y",
            "start": 2716.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "es tal",
            "start": 2721.13,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "recibiendo informaci\u00f3n sobre sus",
            "start": 2725.05,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "procesos y tambi\u00e9n informando de c\u00f3mo",
            "start": 2728.83,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "vamos nosotros entonces",
            "start": 2732.7,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "si existe una comisi\u00f3n una comunicaci\u00f3n",
            "start": 2735.759,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "permanente son muy buenas las relaciones",
            "start": 2738.999,
            "duration": 9.711
        },
        {
            "text": "entre los gobiernos de los tres pa\u00edses",
            "start": 2743.859,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "por eso hablo de que hay condiciones",
            "start": 2748.71,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "inmejorables",
            "start": 2751.289,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "en caso de los tres pa\u00edses no s\u00f3lo",
            "start": 2753.74,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "aprueban",
            "start": 2758.95,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el tratado",
            "start": 2761.27,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "los gobiernos hay en un apoyo un",
            "start": 2764.28,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "respaldo de los ciudadanos muy claro",
            "start": 2769.35,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "en el caso de m\u00e9xico",
            "start": 2774.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "todos los sectores",
            "start": 2778.609,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "yo tengo pues comunicaci\u00f3n con todos los",
            "start": 2781.09,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "sectores",
            "start": 2785.44,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "recojo los sentimientos de la gente y s\u00e9",
            "start": 2786.96,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "que hay un acuerdo general",
            "start": 2791.99,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "hay una voluntad",
            "start": 2796.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "colectiva qu\u00e9",
            "start": 2798.66,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se manifiesta a favor de la aprobaci\u00f3n",
            "start": 2802.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de tratar",
            "start": 2805.59,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "y dirigentes sindicales",
            "start": 2809.039,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y ayudaron para",
            "start": 2812.47,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n de la reforma laboral que",
            "start": 2816.66,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "era una de las partes una de las",
            "start": 2819.869,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "en condiciones",
            "start": 2824.28,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para llegar a la aprobaci\u00f3n a la",
            "start": 2826.74,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n del tratado ayudaron mucho",
            "start": 2831.03,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "los dirigentes sindicales ayudaron mucho",
            "start": 2834.39,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2839.13,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los empresarios",
            "start": 2841.21,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "el sector empresarial tanto",
            "start": 2845.15,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en la reforma laboral como en las",
            "start": 2849.05,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "gestiones para que se quitara el arancel",
            "start": 2852.32,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "al acero y al aluminio",
            "start": 2858.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2863.8,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene el tratar",
            "start": 2865.79,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "entonces yo estoy seguro de que se va a",
            "start": 2868.79,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "probar se va a ratificar en el senado",
            "start": 2874.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ya en el senado para tener los",
            "start": 2879.99,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "antecedentes se llev\u00f3 a cabo la reforma",
            "start": 2883.89,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 2888.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este los senadores tambi\u00e9n intervinieron",
            "start": 2889.9,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2893.88,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "solicitar la quita",
            "start": 2896.78,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de aranceles entonces estamos en",
            "start": 2900.25,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sinton\u00eda y hay consenso pero no fue",
            "start": 2904.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "parte de esa negociaci\u00f3n de los",
            "start": 2908.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aranceles por ejemplo si si no pod\u00edamos",
            "start": 2909.67,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "nosotros no pod\u00edamos este",
            "start": 2914.71,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dar un paso hacia adelante este paso",
            "start": 2920.539,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "definitivo si no hubiese habido esta",
            "start": 2924.41,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de quitar los aranceles que",
            "start": 2929.259,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "ayuda mucho a la industria y significa",
            "start": 2932.839,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n y significa empleos en una",
            "start": 2938.689,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "circunstancia mundial que ustedes ya",
            "start": 2942.859,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "conocen",
            "start": 2945.289,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2947.34,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "predominio",
            "start": 2950.809,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2952.88,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "el discurso y en los hechos",
            "start": 2954.4,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2957.66,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "palabra del t\u00e9rmino del mecanismo",
            "start": 2961.25,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "arancelaria entonces",
            "start": 2964.81,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "hay una situaci\u00f3n repito muy favorable",
            "start": 2968.33,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 2972.92,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s",
            "start": 2974.44,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "buenos dias jacqueline l\u00f3pez del pse o",
            "start": 2977.43,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle si esta situaci\u00f3n",
            "start": 2979.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de la guerra comercial entre estados",
            "start": 2981.809,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "unidos y china no vino a beneficiar a",
            "start": 2984.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esta ratificaci\u00f3n tanto del tratado aqu\u00ed",
            "start": 2987.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico como en estados unidos muchas",
            "start": 2990.42,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eso se lo dejamos a los analistas",
            "start": 2992.64,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos financieros",
            "start": 2995.18,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 2997.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "siempre es bueno",
            "start": 2999.99,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3002.43,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3004.17,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "se llegue a acuerdos",
            "start": 3005.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y lo hemos dicho en otras ocasiones",
            "start": 3008.56,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el libre comercio s\u00ed",
            "start": 3011.95,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "guerra comercial no",
            "start": 3014.85,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es bueno",
            "start": 3020.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el que se llegue a acuerdos",
            "start": 3022.72,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3027.02,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "no haya ni siquiera escaramuzas",
            "start": 3028.97,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "lo relacionado con el comercio",
            "start": 3035.14,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 3037.15,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y bueno presidente estoy soltero del",
            "start": 3045.619,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nopal times y nos preocupa enormemente",
            "start": 3048.47,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el tema de los tomateros mexicanos se",
            "start": 3050.299,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "habla que est\u00e1n recibiendo este primer",
            "start": 3053.509,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "castigo dentro del centro de su gobierno",
            "start": 3056.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con este arancel que se les est\u00e1",
            "start": 3059.68,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "aplicando en donde se han afectado",
            "start": 3061.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gravemente tomateros de jalisco de",
            "start": 3063.529,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "sinaloa de este 17.5 por ciento en donde",
            "start": 3066.23,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "quedan las negociaciones o c\u00f3mo ha sido",
            "start": 3069.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este procedimiento para abordar o darle",
            "start": 3072.799,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "seguimiento a esta afectaci\u00f3n a este",
            "start": 3074.93,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tema en particular",
            "start": 3077.99,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando en eso al",
            "start": 3079.99,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 3082.24,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que jes\u00fas les explique este",
            "start": 3083.14,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "vamos muy bien tambi\u00e9n en esa materia es",
            "start": 3087.99,
            "duration": 11.97
        },
        {
            "text": "un proceso este que se est\u00e1 atendiendo",
            "start": 3092.74,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "gracias presidente no pues sin duda es",
            "start": 3103.069,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "un problema serio es un sector",
            "start": 3105.529,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo m\u00e1s de 400.000 personas",
            "start": 3107.63,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "involucradas en m\u00e9xico directamente en",
            "start": 3111.019,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la recolecci\u00f3n del tomate y cerca de un",
            "start": 3114.559,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n en actividades directamente",
            "start": 3118.579,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "relacionadas como el transporte empacado",
            "start": 3121.519,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y otras es algo que lamentamos mucho",
            "start": 3123.739,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente es una negociaci\u00f3n del",
            "start": 3127.059,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "gobierno con los empresarios porque",
            "start": 3129.319,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "porque es un caso de antidumping pero es",
            "start": 3131.15,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "un caso antidumping un poco especial",
            "start": 3133.609,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "verdad porque se ha extendido a todo el",
            "start": 3135.949,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "sector que son circunstancias que deben",
            "start": 3137.479,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "manejarse en forma de excepci\u00f3n y en",
            "start": 3139.67,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "toda excepci\u00f3n pues se manejan a solas",
            "start": 3142.339,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s mesura entonces nosotros hemos",
            "start": 3143.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "expresado nuestra satisfacci\u00f3n a las",
            "start": 3146.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "autoridades eeuu ya un par de veces y",
            "start": 3149.15,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "nos hemos todo reunido con los tomateros",
            "start": 3152.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y esperamos encontrar una soluci\u00f3n",
            "start": 3153.529,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ellos han interpuesto un amparo el",
            "start": 3156.38,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "equivalente al amparo instalaciones que",
            "start": 3159.049,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "se llamen johnson",
            "start": 3160.549,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que no roles se resuelven un d\u00eda votando",
            "start": 3162.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo diciendo no procede y ahora se ha",
            "start": 3165.71,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tardado m\u00e1s de una semana quiz\u00e1 sea",
            "start": 3167.9,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "buena se\u00f1al que lo est\u00e1n considerando",
            "start": 3169.67,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "muy en serio no estamos a la espectativa",
            "start": 3170.99,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de ver qu\u00e9 sale de eso y en lo que ya la",
            "start": 3172.849,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n muy en contacto con todas",
            "start": 3175.28,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "las partes en estados unidos y en m\u00e9xico",
            "start": 3177.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se contempla alguna denuncia ante la ms",
            "start": 3178.67,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "por en caso de seguir esta medida",
            "start": 3182.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "injusta para el comercio ser\u00eda muy",
            "start": 3186.05,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "temprano para eso por qu\u00e9",
            "start": 3189.68,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "porque el caso de doping como tal no ha",
            "start": 3192.539,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "llegado a su resoluci\u00f3n final tendr\u00edamos",
            "start": 3196.859,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que seguirlo viendo pero no excluimos",
            "start": 3199.769,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esa posibilidad de momento no es no es",
            "start": 3201.569,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "lo que es",
            "start": 3204.029,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "strong choques de la mesa son dos cosas",
            "start": 3205.009,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el amparo y la negociaci\u00f3n en la cual",
            "start": 3207.779,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estamos apoyando",
            "start": 3210.929,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "y hay medidas sobre la mesa restitutoria",
            "start": 3212.859,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "para equiparar con impuestos por un",
            "start": 3215.38,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "monto similar al que se est\u00e1 generando",
            "start": 3219.94,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "el perjuicio o no bueno pues \u00e9ste",
            "start": 3222.579,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 podr\u00edamos este invitarlo a que",
            "start": 3226.07,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "colabore con nosotros porque es un buen",
            "start": 3227.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "negociador es algo que no excluimos pero",
            "start": 3229.73,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no estamos manejando esa opci\u00f3n",
            "start": 3232.01,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "bueno ahora si abrimos la ronda en",
            "start": 3236.73,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "general y empezamos con feli",
            "start": 3238.71,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de ayer",
            "start": 3244.17,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente jocelyn guti\u00e9rrez",
            "start": 3249.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtico punto de mx para preguntarle",
            "start": 3251.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su postura sobre los recientes",
            "start": 3254.11,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "ataques que han sufrido a algunos",
            "start": 3255.85,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "legisladores de morena ayer por la tarde",
            "start": 3257.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la senadora citlali fern\u00e1ndez recibi\u00f3 un",
            "start": 3259.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "artefacto exclusivo en su oficina",
            "start": 3262.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para ejemplificar el caso esta",
            "start": 3264.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pedro carrizales el mij y quien ha",
            "start": 3267.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "denunciado en m\u00faltiples ocasiones que",
            "start": 3269.62,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "han sido objeto de atentados contra \u00e9l y",
            "start": 3271.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "su familia y para finalizar puede ser el",
            "start": 3274.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "caso que le estoy exponiendo tambi\u00e9n",
            "start": 3276.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el caso de la diputada carmen medel",
            "start": 3278.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que al inicio de legislatura sufri\u00f3 la",
            "start": 3281.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de su hija que fue asesinada en",
            "start": 3284.92,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "veracruz que nos puede decir sobre eso y",
            "start": 3286.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "si me permite hacerle las preguntas m\u00e1s",
            "start": 3288.73,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "bueno pues es el caso del senado se est\u00e1",
            "start": 3290.74,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "investigando ya tenemos un informe y",
            "start": 3295.44,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "puedo decirle que est\u00e1 bien la senadora",
            "start": 3298.96,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3302.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 da\u00f1os mayores que si \u00e9ste",
            "start": 3307.04,
            "duration": 12.47
        },
        {
            "text": "fue un hecho el que un paquete llevaba",
            "start": 3313.74,
            "duration": 12.57
        },
        {
            "text": "es una bomba casera de poco impacto pero",
            "start": 3319.51,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "\u00e9ste sigui\u00f3 un artefacto",
            "start": 3326.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "causar da\u00f1o",
            "start": 3333.73,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n",
            "start": 3338.15,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a cargo de la fiscal\u00eda general",
            "start": 3340.809,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "se va a llegar a tener todo el",
            "start": 3347.94,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "conocimiento de lo que sucede y hago un",
            "start": 3352.89,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "llamado pues a todos para que se evite",
            "start": 3355.95,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 3361.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento",
            "start": 3364.47,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en la oposici\u00f3n siempre",
            "start": 3367.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3372.69,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "desenvolvi\u00f3",
            "start": 3376.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "con el principio de la no violencia",
            "start": 3378.109,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3382.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no rompimos un vidrio",
            "start": 3384.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3387.72,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "siempre hemos apostado a la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 3389.85,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "entonces hay que seguir insistiendo en",
            "start": 3394.91,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3399.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "nada de violencia en los otros casos que",
            "start": 3401.11,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nos puede comentar lo mismo este",
            "start": 3403.84,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1",
            "start": 3407.65,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "haciendo investigaci\u00f3n en el caso de",
            "start": 3410.37,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "la joven que perdi\u00f3 la vida en veracruz",
            "start": 3415.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eso corresponde al gobierno de veracruz",
            "start": 3417.52,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y ya ha informado sobre el avance en las",
            "start": 3420.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "investigaciones el gobierno de veracruz",
            "start": 3424.85,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y vamos nosotros pues a seguir",
            "start": 3427.72,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "protegiendo a",
            "start": 3431.35,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos",
            "start": 3435.23,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3437.42,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3444.14,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero",
            "start": 3446.609,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos un sistema bastante",
            "start": 3448.93,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 3455.089,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 3459.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en general miren",
            "start": 3462.37,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "este el presidente lo cuida la gente",
            "start": 3465.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y es que lucha por la justicia no tiene",
            "start": 3471.69,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nada que temer",
            "start": 3474.119,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "estuvo funcionando",
            "start": 3476.559,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "la m\u00e1quina de esc\u00e1ner en el acceso",
            "start": 3478.26,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "principal de moneda",
            "start": 3481.41,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "de seguridad y se van a arreglar este",
            "start": 3483.73,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "por ejemplo ayer ten\u00edamos problema de",
            "start": 3489.04,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que estaban fundidos",
            "start": 3492.369,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "unos pocos y ahora estoy viendo que ya",
            "start": 3494.13,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tenemos toda la luz entonces es el",
            "start": 3496.819,
            "duration": 11.071
        },
        {
            "text": "mantenimiento que se tiene que dar a \u00e9l",
            "start": 3501.18,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "este sitio hist\u00f3rico important\u00edsimo",
            "start": 3507.89,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sobre la pregunta que qued\u00f3 ayer",
            "start": 3510.94,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "pendiente presidente el abogado de",
            "start": 3513.049,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "emilio lozoya ex director de pemex",
            "start": 3515.21,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala a algunos medios que en el",
            "start": 3516.849,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "sexenio anterior no hab\u00eda ninguna p\u00e1gina",
            "start": 3519.559,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "que se moviera sin que enrique pe\u00f1a",
            "start": 3521.869,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nieto- estuviera enterado usted est\u00e1 de",
            "start": 3524.21,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "acuerdo con esto de posible que el ex",
            "start": 3526.339,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "presidente vaya a declarar sobre el caso",
            "start": 3528.529,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "yo lo que puedo decirles es que ya",
            "start": 3530.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3534.5,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "cumplimos",
            "start": 3536.23,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con dar a conocer",
            "start": 3538.21,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 3541.47,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general",
            "start": 3545.86,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a ellos corresponde a la fiscal\u00eda que es",
            "start": 3550.18,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n",
            "start": 3554.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aut\u00f3noma",
            "start": 3556.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 3558.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 3563.06,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el asunto de manera integral y tambi\u00e9n",
            "start": 3565.96,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "pienso que es",
            "start": 3571.23,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n que puede informarles",
            "start": 3574.87,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "ampliamente",
            "start": 3580.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "si no lo hacen",
            "start": 3583.3,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3586.24,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ser\u00eda por cuestiones de limitaciones",
            "start": 3587.72,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "legales",
            "start": 3591.95,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "por el debido proceso pero en el caso de",
            "start": 3593.55,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "nosotros consideramos que",
            "start": 3596.85,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ya expresamos lo fundamental",
            "start": 3601.57,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo fundamental",
            "start": 3606.57,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "puntualizan",
            "start": 3610.779,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "pero corrupci\u00f3n",
            "start": 3613.88,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cero impunidad",
            "start": 3617.13,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3621.14,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "actuar como tapaderas",
            "start": 3624.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de nadie",
            "start": 3628.869,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3636.849,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "al margen de la ley",
            "start": 3638.89,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "nadie por encima de la ley",
            "start": 3641.67,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 3646.92,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico estado de derecho",
            "start": 3650.859,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "en este caso el presidente entonces por",
            "start": 3655.71,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 3658.08,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "pero influyentismo",
            "start": 3660.7,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 3667.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 3669.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 3672.71,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "recuperar",
            "start": 3678.14,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "lo robado para",
            "start": 3680.38,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "devolverle al pueblo lo que le pertenece",
            "start": 3684.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 3690.619,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 3695.269,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no persecuci\u00f3n",
            "start": 3700.0,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 3707.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no es muy fuerte la venganza",
            "start": 3709.029,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "ya sali\u00f3 obra",
            "start": 3714.73,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "bueno presidente ultimando la pregunta",
            "start": 3719.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este sobre su reuni\u00f3n con christine",
            "start": 3722.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lagarde como nos puede definir su",
            "start": 3725.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el fondo monetario",
            "start": 3728.05,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "internacional y s\u00ed",
            "start": 3729.28,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "le dieron alguna recomendaci\u00f3n ayer la",
            "start": 3731.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidenta sali\u00f3 hablando bien de su",
            "start": 3734.609,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "gobierno y no s\u00e9 si nos puede ultimar un",
            "start": 3736.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s detalles no fue buena la",
            "start": 3739.63,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n ya explique este",
            "start": 3742.0,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "y nos permiti\u00f3",
            "start": 3747.869,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3749.31,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de escribirle cu\u00e1l es la f\u00f3rmula que se",
            "start": 3751.62,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aplicando",
            "start": 3756.63,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "creo que le llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 3760.44,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3763.54,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "se haya decidido",
            "start": 3765.329,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "financiar el gasto",
            "start": 3768.849,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "combatiendo la corrupci\u00f3n y con",
            "start": 3773.96,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "austeridad esa f\u00f3rmula",
            "start": 3776.15,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se le explico",
            "start": 3783.44,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo",
            "start": 3785.84,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de las reformas",
            "start": 3788.059,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "que se han llevado a cabo con este",
            "start": 3791.49,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito le expliqu\u00e9 de que no se",
            "start": 3794.49,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "consideraba delito grave la corrupci\u00f3n",
            "start": 3800.34,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "en mexico",
            "start": 3802.59,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y que una de las reformas que se",
            "start": 3804.61,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "aprobaron",
            "start": 3808.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fue precisamente la d",
            "start": 3810.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y establecer que era un delito grave la",
            "start": 3814.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y que no se alcanzaba a",
            "start": 3816.9,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "fianza",
            "start": 3820.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "si se cometi\u00f3 ese delito",
            "start": 3821.68,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es que no se sab\u00eda que durante 20 a\u00f1os",
            "start": 3826.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda este",
            "start": 3831.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "meter a la c\u00e1rcel",
            "start": 3834.24,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "los corruptos",
            "start": 3837.72,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "o no se pod\u00eda meter a la c\u00e1rcel a",
            "start": 3841.14,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ninguna persona por hechos de corrupci\u00f3n",
            "start": 3843.21,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "porque no era delito grave",
            "start": 3846.02,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "entonces les llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n y",
            "start": 3850.51,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "le platiqu\u00e9 de c\u00f3mo estamos planteando",
            "start": 3852.82,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "que el presidente no tenga fueron",
            "start": 3858.3,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "y que pueda ser juzgado",
            "start": 3862.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por cualquier delito",
            "start": 3865.119,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "y que estamos planteando lo mismo para",
            "start": 3868.42,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el caso de gobernadores",
            "start": 3870.97,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "diputados federales senadores",
            "start": 3873.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "terminan el fueron",
            "start": 3876.93,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le interes\u00f3 mucho conocer sobre",
            "start": 3879.17,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "el plan de austeridad",
            "start": 3883.16,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "porque hay dos visiones distintas",
            "start": 3886.47,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "la que predomina en el mundo",
            "start": 3891.16,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "cuando se habla de austeridad siempre se",
            "start": 3895.77,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "piensa en despido de trabajadores",
            "start": 3897.9,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "afectar",
            "start": 3906.36,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "los de abajo o recortar programas",
            "start": 3910.01,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 3912.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "afectar en la salud",
            "start": 3915.22,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "afectar la educaci\u00f3n",
            "start": 3919.42,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "privatizando",
            "start": 3922.4,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "esa es la austeridad neoliberal",
            "start": 3924.45,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "una vez platicando con corbin",
            "start": 3929.37,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el dirigente del partido laborista",
            "start": 3934.64,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "le dije que el plan nuestro de llegar al",
            "start": 3938.299,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "gobierno se iba a apoyar en estos dos",
            "start": 3942.469,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ejes combate a la corrupci\u00f3n y",
            "start": 3946.309,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "austeridad y me dijo por qu\u00e9 austeridad",
            "start": 3948.439,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "con la idea de que la austeridad era",
            "start": 3951.589,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "afectar",
            "start": 3955.299,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "a los pobres",
            "start": 3957.65,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "porque esa es la concepci\u00f3n que",
            "start": 3960.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "predomin\u00f3 durante mucho tiempo parte de",
            "start": 3963.359,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "las recomendaciones inclusive de el",
            "start": 3966.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fondo monetario internacional",
            "start": 3969.03,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "en ese sentido entonces ac\u00e1",
            "start": 3971.25,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "la austeridad es otra cosa",
            "start": 3976.079,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "tiene como inspiraci\u00f3n",
            "start": 3979.849,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "el pensamiento de ju\u00e1rez",
            "start": 3982.789,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "de que el servidor p\u00fablico tiene que",
            "start": 3985.87,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "aprender a vivir en la justa median\u00eda",
            "start": 3988.18,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 para nosotros la austeridad no es un",
            "start": 3992.539,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "asunto administrativo sino de principios",
            "start": 3996.739,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "nosotros sostenemos que nadie puede",
            "start": 4000.329,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "aspirar a lo superfluo mientras existan",
            "start": 4003.9,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "muchos en el caso de m\u00e9xico millones que",
            "start": 4008.729,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "carecen hasta de lo m\u00e1s indispensable",
            "start": 4013.029,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "nosotros sostenemos que no puede haber",
            "start": 4016.65,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 4018.599,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "y le expliqu\u00e9",
            "start": 4022.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto ganaban los altos funcionarios",
            "start": 4024.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de los aviones de las",
            "start": 4026.68,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "residencias",
            "start": 4030.64,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "cuantos cuidaban al presidente de los",
            "start": 4034.099,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "carros de lujo de los viajes al",
            "start": 4037.729,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 4040.64,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera entonces s\u00ed",
            "start": 4042.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "le pareci\u00f3 atractivo",
            "start": 4049.13,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "y hablamos de otros temas y quedamos en",
            "start": 4053.04,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "que se va a trabajar",
            "start": 4059.38,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "un acuerdo",
            "start": 4061.95,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con este nuevo enfoque",
            "start": 4066.609,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4070.77,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "a suscribirlo",
            "start": 4073.52,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "en el mediano plazo",
            "start": 4075.7,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "cuando los",
            "start": 4077.91,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "funcionales de hacienda y los encargados",
            "start": 4081.93,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "del fondo monetario en m\u00e9xico este",
            "start": 4085.89,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "se pongan de acuerdo se definieron los",
            "start": 4091.05,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "temas ayer habl\u00e9 un poco de eso",
            "start": 4094.74,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4098.929,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "mi twitter",
            "start": 4101.55,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "combate a la pobreza",
            "start": 4105.69,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "en defensa del medio ambiente",
            "start": 4108.049,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "equidad igualdad",
            "start": 4113.24,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "del hombre y la mujer igualdad de g\u00e9nero",
            "start": 4118.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que es un tema important\u00edsimo que",
            "start": 4121.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "siempre las mujeres",
            "start": 4124.67,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y participen en igualdad de condiciones",
            "start": 4127.25,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4133.21,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "honestidad es decir",
            "start": 4134.929,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "combate a la corrupci\u00f3n son temas de",
            "start": 4139.04,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "otro tipo completamente y sobre eso \u00e9ste",
            "start": 4142.1,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "es posible si llegamos al acuerdo que se",
            "start": 4146.69,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "firme que",
            "start": 4151.549,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "pues un documento ya sea aqu\u00ed o en",
            "start": 4154.12,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "washington",
            "start": 4159.52,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4164.67,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n entre el fondo y m\u00e9jico",
            "start": 4167.15,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda un nuevo enfoque ser\u00eda inaugurar",
            "start": 4171.13,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "una etapa nueva en las relaciones",
            "start": 4174.37,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 4178.85,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no es que",
            "start": 4180.46,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 4182.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estamos bien",
            "start": 4185.21,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4188.19,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4190.259,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "sana",
            "start": 4194.62,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "la hacienda p\u00fablica",
            "start": 4196.56,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no es para presumir les",
            "start": 4200.89,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "pero tenemos reservas suficientes",
            "start": 4203.429,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 4210.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "un problema",
            "start": 4212.17,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s aclarar en qu\u00e9 sentido ser\u00eda",
            "start": 4218.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este nuevo enfoque con el fondo",
            "start": 4221.199,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "monetario internacional porque durante",
            "start": 4223.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "su campa\u00f1a usted en varias ocasiones",
            "start": 4225.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dijo que si llegaba a la presidencia de",
            "start": 4227.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica no tendr\u00eda una relaci\u00f3n con",
            "start": 4230.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el fondo monetario internacional porque",
            "start": 4232.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo culp\u00f3 de ser el responsable de",
            "start": 4234.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "recomendar malas pol\u00edticas econ\u00f3micas a",
            "start": 4237.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y dijo que el fondo monetario era",
            "start": 4240.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el responsable del bajo crecimiento de",
            "start": 4243.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la pobreza e incluso de la violencia",
            "start": 4244.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cual ser\u00eda ahora este cambio de opini\u00f3n",
            "start": 4247.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l ser\u00eda entonces el nuevo enfoque",
            "start": 4249.79,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "con su gobierno",
            "start": 4251.98,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "yo no me acuerdo que yo dicho eso pero",
            "start": 4253.33,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "est\u00e9n con su cita text a lo mejor s\u00ed me",
            "start": 4256.949,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda conocer lo que dije",
            "start": 4261.07,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "si manifest\u00e9",
            "start": 4264.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4267.58,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ya la agenda",
            "start": 4269.41,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "no se iba a elaborar desde el extranjero",
            "start": 4271.71,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "porque eso es lo que ha sucedido durante",
            "start": 4276.63,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os todo el periodo neoliberal",
            "start": 4280.38,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "pues este nos dictaron la agenda",
            "start": 4284.1,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "incluso los programas de desarrollo de",
            "start": 4288.97,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4292.0,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ten\u00edan esa orientaci\u00f3n",
            "start": 4293.51,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 4298.059,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30 a\u00f1os se elabor\u00f3 un programa de",
            "start": 4303.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "desarrollo propio",
            "start": 4307.17,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4311.54,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "esas recomendaciones a partir de nuestra",
            "start": 4313.11,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 4316.35,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l era la agenda que impon\u00edan las",
            "start": 4318.88,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "llamadas reformas estructurales",
            "start": 4322.78,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica reforma fiscal",
            "start": 4325.89,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "reforma laboral",
            "start": 4328.71,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 4332.75,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya eso no est\u00e1 en el plan de desarrollo",
            "start": 4336.83,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "de modo que lo que estamos planteando",
            "start": 4342.73,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4344.86,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "es distinto",
            "start": 4346.98,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y no queremos una ruptura con el fondo",
            "start": 4349.04,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "monetario internacional ni con ning\u00fan",
            "start": 4354.17,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "organismo",
            "start": 4355.85,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "financiero econ\u00f3mico comercial ni con",
            "start": 4359.83,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "ning\u00fan gobierno del mundo",
            "start": 4363.77,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pero como pa\u00eds",
            "start": 4368.929,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "libre soberano",
            "start": 4371.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pues ejercemos nuestro derecho a definir",
            "start": 4373.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestras pol\u00edticas",
            "start": 4376.94,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4379.07,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "en este marco",
            "start": 4382.27,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "podemos coincidir",
            "start": 4385.659,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "pues tenemos relaciones con todos",
            "start": 4391.22,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "porque no coincidir",
            "start": 4395.84,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "si el fondo monetario internacional",
            "start": 4398.389,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "condena a la corrupci\u00f3n",
            "start": 4401.62,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "porque no coincidir el fondo nacional",
            "start": 4404.61,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "busca",
            "start": 4412.32,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y combatir la pobreza",
            "start": 4417.22,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque no coincidir",
            "start": 4420.579,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "si el fondo monetario internacional",
            "start": 4423.139,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "apuesta al desarrollo sustentable",
            "start": 4426.57,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "porque no coincidir si el fondo",
            "start": 4431.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "monetario internacional",
            "start": 4433.719,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "se pronuncia",
            "start": 4436.72,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "por la igualdad de g\u00e9nero",
            "start": 4439.94,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en eso",
            "start": 4445.239,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "estamos totalmente de acuerdo es la",
            "start": 4449.14,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nueva relaci\u00f3n de todas maneras me",
            "start": 4451.63,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda",
            "start": 4456.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no es un emplazamiento ni tampoco es",
            "start": 4457.96,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "obligatorio pero me gustar\u00eda saber",
            "start": 4461.65,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "si dije que no \u00edbamos a tener relaciones",
            "start": 4466.35,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "con el fondo monetario internacional",
            "start": 4469.77,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero te voy a comentar algo",
            "start": 4473.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque se me vino a la memoria un libro",
            "start": 4476.53,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4478.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pues yo creo que le\u00ed hace 20 a\u00f1os de",
            "start": 4479.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "kraus",
            "start": 4484.33,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "este libro interesante",
            "start": 4486.19,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la democracia sin adjetivos s\u00ed sino 20",
            "start": 4491.39,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "si 15 a\u00f1os",
            "start": 4495.02,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "cuando no es de 85 puestos m\u00e1s si",
            "start": 4498.059,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "entonces me acordaba yo",
            "start": 4503.969,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "de que el habla y del ampa del",
            "start": 4506.33,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 4509.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "al hampa period\u00edstica",
            "start": 4510.989,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 4514.22,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "en ese momento en ese instante",
            "start": 4517.85,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la memoria",
            "start": 4522.47,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y \u00e9l dijo que no estoy seguro que se le",
            "start": 4523.94,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "olvid\u00f3 por qu\u00e9",
            "start": 4528.19,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4530.98,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "no no no iba a negar algo no",
            "start": 4533.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "este escrito",
            "start": 4536.09,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cuando uno escribe",
            "start": 4540.239,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "yo llevo escribiendo",
            "start": 4542.53,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pues algunos a\u00f1os como 30",
            "start": 4545.489,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "a\u00f1os escribiendo libros",
            "start": 4549.53,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y \u00e9sta son testimonios",
            "start": 4553.62,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 4556.87,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "si yo no fuese componente ya me hubiesen",
            "start": 4558.76,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "sacado",
            "start": 4564.519,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mire lo que dijo \u00e9ste este antes",
            "start": 4564.969,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pero yo siento que se le olvido",
            "start": 4573.369,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4576.81,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ha escrito tambi\u00e9n mucho mucho",
            "start": 4578.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y se le pas\u00f3 eso pero en efecto s\u00ed",
            "start": 4582.68,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "este trata el tema",
            "start": 4587.46,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s est\u00e1 como para retomarlo est\u00e1",
            "start": 4589.89,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "de actualidad",
            "start": 4594.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s por qu\u00e9",
            "start": 4596.599,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "va a generar m\u00e1s pol\u00e9mica pero",
            "start": 4599.19,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la p\u00e1gina que dedica al tema es",
            "start": 4605.949,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "buen\u00edsima",
            "start": 4610.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "porque habla de como don daniel cos\u00edo",
            "start": 4612.95,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "villegas dec\u00eda y es cierto",
            "start": 4616.52,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que en vez de usarse en la libertad de",
            "start": 4620.13,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n se negociaba",
            "start": 4622.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 4625.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y se hablaba",
            "start": 4630.48,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de que el periodismo",
            "start": 4632.61,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "dice en ese libro",
            "start": 4638.45,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que el periodismo",
            "start": 4641.79,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "deb\u00eda convertirse en una escuela",
            "start": 4643.71,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 4648.479,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en pedagog\u00eda",
            "start": 4653.16,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "o sea est\u00e1 muy bien qu\u00e9 pasa qu\u00e9",
            "start": 4656.17,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pasaron los a\u00f1os",
            "start": 4660.11,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "son notas las circunstancias",
            "start": 4662.32,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "as\u00ed es esto no pero ning\u00fan problema con",
            "start": 4665.52,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "krauze ni con nadie o sea estamos aqu\u00ed",
            "start": 4670.89,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "comentando sobre estos temas por lo que",
            "start": 4677.06,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "planteas el fondo monetario si no estoy",
            "start": 4680.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "diciendo que no lo haya dicho",
            "start": 4684.57,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "me estoy \u00e9ste",
            "start": 4687.02,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "protegiendo por si las dudas este por",
            "start": 4691.2,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4694.47,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero qu\u00e9",
            "start": 4700.4,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "dijisteis que no \u00edbamos a tener",
            "start": 4703.51,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "es seguro que lo dije y adem\u00e1s no lo",
            "start": 4707.85,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mostrado tanto es otra cosa",
            "start": 4712.99,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4715.69,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si si tambi\u00e9n tambi\u00e9n pero pero",
            "start": 4719.17,
            "duration": 13.11
        },
        {
            "text": "es una etapa nueva",
            "start": 4729.07,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "creo yo",
            "start": 4732.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que estos organismos",
            "start": 4734.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cambiando",
            "start": 4738.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ese es mi aprecio",
            "start": 4742.32,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "por lass",
            "start": 4745.6,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "nuevas circunstancias ya no se pueden",
            "start": 4747.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "seguir este aplicando a las mismas",
            "start": 4750.41,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas de hace 20 de hace 30 a\u00f1os ya",
            "start": 4753.17,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eso fracas\u00f3",
            "start": 4757.63,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "entonces si hay un proceso de ajuste de",
            "start": 4760.57,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "reacomodo en sus pol\u00edticas y tambi\u00e9n la",
            "start": 4766.56,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "adopci\u00f3n de nuevas pol\u00edticas yo aqu\u00ed he",
            "start": 4771.55,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "comentado muchas veces que los",
            "start": 4775.119,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas",
            "start": 4778.8,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nunca tomaron en cuenta",
            "start": 4781.73,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "como ellos mismos dicen la variable",
            "start": 4785.31,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4790.49,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4792.94,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y ayer si se lo coment\u00e9 a la se\u00f1ora",
            "start": 4794.97,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "lagarde que puede ser",
            "start": 4798.93,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el modelo econ\u00f3mico m\u00e1s perfecto",
            "start": 4801.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mejor dise\u00f1ado",
            "start": 4805.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4808.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4810.53,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 4815.87,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "desatada desproporcionada",
            "start": 4818.15,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "este ning\u00fan modelo funciona",
            "start": 4821.29,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s perfecto",
            "start": 4825.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4828.7,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "se haya dise\u00f1ado",
            "start": 4830.28,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "es que la corrupci\u00f3n destruye todo acaba",
            "start": 4833.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4836.33,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9",
            "start": 4839.119,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "yo s\u00ed tengo una explicaci\u00f3n pero",
            "start": 4842.0,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "parece",
            "start": 4845.48,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "como incre\u00edble",
            "start": 4847.21,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que no hayan tomado en cuenta",
            "start": 4850.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ese factor",
            "start": 4853.78,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "como volver crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 4856.699,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "con la corrupci\u00f3n que hab\u00eda en mexico",
            "start": 4861.59,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "en ninguna parte del mundo",
            "start": 4866.96,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "hay crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 4870.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4872.67,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "en niveles altos de corrupci\u00f3n",
            "start": 4874.6,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "es elemental",
            "start": 4877.76,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y eso no se tomaba en cuenta",
            "start": 4881.31,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "entonces era mantener equilibrios",
            "start": 4884.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "en variables macroecon\u00f3micas",
            "start": 4889.29,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "considerar qu\u00e9",
            "start": 4893.949,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "las privatizaciones eran la panacea",
            "start": 4897.35,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda que desaparecer al estado",
            "start": 4900.72,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en discurso",
            "start": 4904.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "porque en los hechos siempre utilizaron",
            "start": 4907.829,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "al estado nada m\u00e1s que para rescatar",
            "start": 4910.439,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "instituciones bancarias en quiebra",
            "start": 4913.76,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "y para convertir deudas",
            "start": 4918.34,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y privadas en deuda p\u00fablica",
            "start": 4921.99,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "para eso utilizaban al estado",
            "start": 4925.38,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "pero en el discurso era",
            "start": 4929.06,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "diluir al estado",
            "start": 4931.69,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que reinar\u00e1n",
            "start": 4936.099,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "su majestad",
            "start": 4938.22,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "el mercado",
            "start": 4940.35,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que de esa manera se va a resolver todo",
            "start": 4943.27,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que si llov\u00eda fuerte arriba",
            "start": 4946.83,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "se le iba bien a los de arriba",
            "start": 4950.49,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y va a gotear abajo",
            "start": 4953.869,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "como si la riqueza fuese contagiosa",
            "start": 4956.66,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pero ese era el esquema el modelo o la",
            "start": 4961.07,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n",
            "start": 4966.56,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "que se est\u00e9 impuso ya eso ya cambio yo",
            "start": 4968.64,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "creo que ella tampoco se atreve a estar",
            "start": 4974.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 4976.41,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en esas cosas",
            "start": 4978.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esos sofismas",
            "start": 4980.37,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ya se ha evolucionado y que bueno no por",
            "start": 4982.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el bien de todos",
            "start": 4986.79,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4989.52,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "pero si platicamos sobre el tema fue una",
            "start": 4995.55,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica muy agradable la se\u00f1ora es muy",
            "start": 4999.91,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 5003.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "preparada",
            "start": 5006.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5008.94,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "una dama",
            "start": 5011.239,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "hola muy buenos d\u00edas presidente en mi",
            "start": 5017.24,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pregunta las siguientes del d\u00eda de ayer",
            "start": 5019.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se viene comentando el hecho de defender",
            "start": 5020.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los derechos de las mujeres hay un tema",
            "start": 5023.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "muy delicado actualmente y creo que no",
            "start": 5025.97,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se ha tocado lo suficiente desde hace",
            "start": 5028.43,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas se llev\u00f3 a cabo un juicio est\u00e1",
            "start": 5030.53,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "llevando a cabo un juicio en la corte de",
            "start": 5032.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "brooklyn donde es relacionado a esta",
            "start": 5034.01,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "agrupaci\u00f3n nexium donde vemos como hay",
            "start": 5037.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "implicados o hay investigaciones",
            "start": 5040.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "referente a seis mexicanos donde lo que",
            "start": 5043.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "impacta es el hecho de que vemos como el",
            "start": 5046.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sector pol\u00edtico las c\u00fapulas grandes de",
            "start": 5049.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica hay personajes involucrados",
            "start": 5052.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en esto no es la primera vez un ejemplo",
            "start": 5054.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "claro kamel nacif el gober precioso son",
            "start": 5057.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ejemplos de c\u00f3mo este tipo de actos",
            "start": 5059.9,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "il\u00edcitos se llevan a cabo estos pues si",
            "start": 5062.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la la prostituci\u00f3n de mujeres la trata",
            "start": 5065.57,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de mujeres se lleva a cabo entonces es",
            "start": 5067.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "imposible poder tener un estado donde",
            "start": 5069.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "realmente se cuenten con derechos",
            "start": 5072.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "humanos a las mujeres si realmente se",
            "start": 5073.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "llevan estas pr\u00e1cticas mi pregunta es la",
            "start": 5075.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "siguiente si es est\u00e1 investigando en",
            "start": 5078.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eeuu no cabe la posibilidad de que se",
            "start": 5080.6,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "investigue aqu\u00ed",
            "start": 5083.45,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y usted como presidente har\u00e9 un llamado",
            "start": 5084.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "si bien estos delitos se hacen de oficio",
            "start": 5087.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pero no se han iniciado aqu\u00ed en m\u00e9xico",
            "start": 5089.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cabe la posibilidad de que usted hago un",
            "start": 5091.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "llamado a estas mujeres aqui en mexico",
            "start": 5094.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de que si en realidad se est\u00e1n llevando",
            "start": 5097.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estas pr\u00e1cticas acudan a",
            "start": 5099.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "denunciar y as\u00ed aunque sea hasta sus",
            "start": 5101.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "\u00faltimas consecuencias tenemos al hijo de",
            "start": 5104.99,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "carlos salinas de gortari tambi\u00e9n",
            "start": 5107.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tenemos a la hija del due\u00f1o de reforma y",
            "start": 5109.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "as\u00ed sucesivamente han ido saliendo m\u00e1s",
            "start": 5112.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "personajes ligados de forma muy directa",
            "start": 5114.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a estas c\u00fapulas de medios de",
            "start": 5117.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y de la pol\u00edtica y no es la",
            "start": 5119.78,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "primera vez es todo se\u00f1or presidente",
            "start": 5122.03,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "pues este te voy a aplicar con todo",
            "start": 5126.42,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o",
            "start": 5129.66,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "aquello que dice",
            "start": 5131.239,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5136.909,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "uno es due\u00f1o",
            "start": 5141.199,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "de su silencio",
            "start": 5143.22,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 5144.65,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "no voy a contestarte no voy a contestar",
            "start": 5146.61,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "tu pregunta por qu\u00e9",
            "start": 5149.79,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "es un asunto que est\u00e1n viendo las",
            "start": 5153.679,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "autoridades correspondientes",
            "start": 5157.519,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "y no quiero",
            "start": 5160.97,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "meterme con",
            "start": 5163.33,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5164.57,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 5166.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos o de",
            "start": 5169.96,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "personajes",
            "start": 5173.429,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica",
            "start": 5175.969,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5179.58,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 5181.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sea conveniente",
            "start": 5184.139,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "siento que no debe el presidente de",
            "start": 5186.639,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "mexico por su investidura meterse en",
            "start": 5189.789,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "esos temas",
            "start": 5193.809,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y debemos ser todos respetuosos lo dije",
            "start": 5196.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas vamos al debate",
            "start": 5199.25,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "pero cuidemos eso",
            "start": 5203.88,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "yo ofrezco a ti una disculpa por no",
            "start": 5208.11,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "responder t",
            "start": 5212.19,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y retomar la pregunta de la colega de",
            "start": 5219.66,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "mbs sobre esta estimaci\u00f3n del banco",
            "start": 5222.969,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "central que se dio a conocer el d\u00eda de",
            "start": 5226.33,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ayer en el mejor de los escenarios la",
            "start": 5227.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "econom\u00eda mexicana estar\u00eda creciendo 1.8",
            "start": 5230.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de acuerdo con este \u00faltimo estimaci\u00f3n si",
            "start": 5232.78,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nos puede compartir por favor a qu\u00e9",
            "start": 5235.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ritmo estima usted que va a crecer la",
            "start": 5236.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "econom\u00eda mexicana en los tres trimestres",
            "start": 5239.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que quedan para llegar al 2% que usted",
            "start": 5241.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nos ha comentado en m\u00faltiples ocasiones",
            "start": 5244.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico crecer\u00e1 y tengo otras dos",
            "start": 5246.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cosas y una para el canciller el reporte",
            "start": 5249.1,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "del banco de m\u00e9xico si se lee bien",
            "start": 5252.4,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ya se habla",
            "start": 5256.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de crecimiento futuro",
            "start": 5259.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en la econom\u00eda",
            "start": 5262.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la cifra corresponde al primer trimestre",
            "start": 5267.7,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 5270.72,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "se avisora mayor crecimiento",
            "start": 5274.13,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los 3",
            "start": 5278.82,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en trimestres que faltan",
            "start": 5281.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "entonces vamos a esperarnos",
            "start": 5284.69,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5287.26,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5289.2,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "abierta la",
            "start": 5292.449,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "una apuesta",
            "start": 5295.989,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "de que vamos a crecer al 2 como lo",
            "start": 5298.48,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "estimamos correcto pero hoy d\u00eda las",
            "start": 5303.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cifras no respaldan esa estimaci\u00f3n el",
            "start": 5305.59,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mismo banco dice",
            "start": 5309.55,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "que su informe es en el trimestre y el",
            "start": 5312.23,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mismo banco dice",
            "start": 5317.21,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de que el futuro se va a crecer",
            "start": 5319.39,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pero alcanzar ese crecimiento para",
            "start": 5324.67,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "llegar vamos a hacer vamos a ver yo",
            "start": 5326.59,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "sostengo que s\u00ed pero tambi\u00e9n respeto",
            "start": 5328.27,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "a los que opinan que no se va a alcanzar",
            "start": 5332.37,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esa meta en este reporte que usted",
            "start": 5336.6,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "menciona se habla de que hay una",
            "start": 5339.21,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "debilidad en cuanto a la producci\u00f3n",
            "start": 5340.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "industrial que va a ser el gobierno de",
            "start": 5342.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico para subir esa producci\u00f3n para",
            "start": 5344.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fortalecer ese rubro que sostendr\u00edan es",
            "start": 5348.06,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "otro dato que ser\u00eda vemos que est\u00e1",
            "start": 5350.22,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "creciendo la inversi\u00f3n este nacional y",
            "start": 5353.57,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 5358.17,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en este trimestre al que se hace menci\u00f3n",
            "start": 5361.59,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 la inversi\u00f3n extranjera y puedes",
            "start": 5365.639,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "dar un dato sobre eso sobre crecimiento",
            "start": 5370.409,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n",
            "start": 5374.34,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y en el caso de la producci\u00f3n industrial",
            "start": 5376.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed que es lo que se va a hacer en",
            "start": 5378.87,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "particular para fortalecer ese rubro",
            "start": 5380.4,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "gracias a la secretar\u00eda de econom\u00eda",
            "start": 5382.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "recauda las cifras registra toda la",
            "start": 5386.699,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera que llega al pa\u00eds",
            "start": 5390.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo registro que tenemos es un",
            "start": 5392.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "crecimiento del 7% lo anunci\u00f3 aqu\u00ed en",
            "start": 5395.67,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "este mismo lugar el se\u00f1or presidente y",
            "start": 5398.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya tenemos",
            "start": 5402.12,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "fue un crecimiento que se registr\u00f3",
            "start": 5404.46,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en todos los sectores de",
            "start": 5406.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda y creemos y aqu\u00ed regrese",
            "start": 5407.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "retomando un poco el tema del d\u00eda de hoy",
            "start": 5410.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con la ratificaci\u00f3n del tratado libre de",
            "start": 5413.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comercio hay muchas inversiones que",
            "start": 5416.25,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a la expectativa de esta",
            "start": 5418.23,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "ratificaci\u00f3n entonces creemos que este",
            "start": 5419.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "flujo aumentar\u00e1 en las pr\u00f3ximas semanas",
            "start": 5422.489,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "y meses en cuanto a qu\u00e9 podemos hacer en",
            "start": 5426.18,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de la actividad industrial",
            "start": 5429.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el gobierno de m\u00e9xico est\u00e1 ustedes saben",
            "start": 5432.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "haciendo una inversi\u00f3n muy fuerte en",
            "start": 5436.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "obras de infraestructura est\u00e1",
            "start": 5438.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reactivando sectores de la econom\u00eda que",
            "start": 5440.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan estado que no hab\u00edan recibido",
            "start": 5442.81,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n esto de suyo genera una",
            "start": 5445.6,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "con unos efectos positivos en las",
            "start": 5451.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cadenas de proveedur\u00eda en las cadenas de",
            "start": 5454.66,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "abasto tal es el caso por ejemplo de la",
            "start": 5457.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de tubos y de la producci\u00f3n",
            "start": 5460.929,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de maquinaria para la industria",
            "start": 5464.17,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "petrolera la exploraci\u00f3n y la producci\u00f3n",
            "start": 5468.179,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "la reactivaci\u00f3n de la producci\u00f3n",
            "start": 5472.03,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "petrolera en pozos que hab\u00edan estado",
            "start": 5473.71,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "abandonados hab\u00eda hab\u00edan salido de la",
            "start": 5477.929,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n ha generado una demanda muy",
            "start": 5481.929,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "importante de insumos que ha reactivado",
            "start": 5485.83,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a el sector manufacturero algunos",
            "start": 5488.679,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "algunas ramas del sector manufacturero",
            "start": 5491.949,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n sintiendo este este efecto lo",
            "start": 5494.41,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "mismo podemos decir en cadenas de",
            "start": 5499.48,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "proveedur\u00eda en otras ramas industriales",
            "start": 5502.449,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "particularmente en el baj\u00edo y los",
            "start": 5504.63,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "efectos positivos que ha tenido la zona",
            "start": 5507.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "libre de la frontera norte donde",
            "start": 5511.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n nacional y extranjera",
            "start": 5513.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se ha beneficiado de los est\u00edmulos",
            "start": 5516.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fiscales y ha aumentado la producci\u00f3n en",
            "start": 5518.23,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "algunas ramas entre otras",
            "start": 5521.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicas en este sentido cu\u00e1l ser\u00eda",
            "start": 5524.16,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "la estimaci\u00f3n que ustedes manejan para",
            "start": 5526.75,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n directa a la inversi\u00f3n",
            "start": 5528.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "extranjera directa al cierre de 2019",
            "start": 5530.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "dado que ya est\u00e1n mencionando que hay",
            "start": 5533.08,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "ciertas",
            "start": 5534.699,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "de una recuperaci\u00f3n",
            "start": 5535.87,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "las estimaciones tienen que",
            "start": 5537.99,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5540.59,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ver el f ver los efectos de no solamente",
            "start": 5543.64,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el trato de libre comercio sino del",
            "start": 5547.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o de la econom\u00eda internacional",
            "start": 5550.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nosotros creemos que va a continuar",
            "start": 5552.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "creciendo",
            "start": 5555.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la llegada de capitales extranjeros e",
            "start": 5557.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "insisto no solamente por la ratificaci\u00f3n",
            "start": 5560.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n por las licitaciones que",
            "start": 5562.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 el gobierno mexicano entre en",
            "start": 5566.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "maya en el tram s\u00edsmico y en otras obras",
            "start": 5568.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de infraestructura comprometerse a un",
            "start": 5570.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "dato de inversi\u00f3n extranjera es mucho",
            "start": 5573.43,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s complicado que un dato de",
            "start": 5575.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "crecimiento de la econom\u00eda toda vez que",
            "start": 5577.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "depende de factores que nosotros",
            "start": 5580.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "controlamos y de muchos otros que no",
            "start": 5582.55,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1n bajo nuestro control porque",
            "start": 5584.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gracias a bless gracias presidente una",
            "start": 5586.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pregunta adicional de mi parte y despu\u00e9s",
            "start": 5588.67,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "si me permite una para el canciller",
            "start": 5590.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ebrard y en el caso de pemex la semana",
            "start": 5592.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pasada ya se anunci\u00f3 y con mucho m\u00e1s",
            "start": 5595.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "detalle este programa de ciertas",
            "start": 5597.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "exenciones fiscales en el caso de",
            "start": 5600.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "impuestos concretamente para aligerar su",
            "start": 5602.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "carga no la carga fiscal que tiene hoy",
            "start": 5604.66,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "d\u00eda independientemente de ese anuncio",
            "start": 5606.52,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "pemex usted est\u00e1 considerando junto con",
            "start": 5609.57,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "su equipo medidas adicionales para",
            "start": 5613.179,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "fortalecer la salud financiera de pemex",
            "start": 5615.639,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1les ser\u00edan",
            "start": 5619.929,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "21s",
            "start": 5625.949,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente se firmaron todos los",
            "start": 5629.499,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "contratos para trabajar en 21 campos",
            "start": 5631.789,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "petroleros este a\u00f1o ya se est\u00e1",
            "start": 5636.469,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "perforando",
            "start": 5639.319,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "ya se estabiliz\u00f3 la ca\u00edda en la",
            "start": 5641.22,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n petrolera",
            "start": 5645.66,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "y ya va a empezar a aumentar",
            "start": 5648.62,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la extracci\u00f3n de crudo",
            "start": 5654.559,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5657.41,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nos emplearon",
            "start": 5659.14,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "este cr\u00e9dito revolvente de 8 mil",
            "start": 5662.41,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares para pemex",
            "start": 5667.93,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no se ha usado",
            "start": 5672.52,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 5676.65,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "buen aliento una reserva de 8000",
            "start": 5678.68,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 5684.38,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "disponible",
            "start": 5687.59,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "por s\u00ed",
            "start": 5689.75,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "las moscas",
            "start": 5691.72,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "entonces se necesitar\u00e1 adem\u00e1s",
            "start": 5693.88,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "ya se decidi\u00f3 quitarle carga fiscal a",
            "start": 5697.719,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "pemex entonces consideramos que pemex va",
            "start": 5702.219,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 5706.15,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y con eso ser\u00eda suficiente perfecto me",
            "start": 5708.29,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "permite una pregunta para el trader por",
            "start": 5712.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "favor canciller buen d\u00eda sobre su visita",
            "start": 5713.88,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "a la semana y hace unos d\u00edas a berl\u00edn y",
            "start": 5718.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tuve usted conversaciones directamente",
            "start": 5721.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con representantes del sector automotriz",
            "start": 5724.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "caso concreto de volkswagen y si nos",
            "start": 5726.69,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pudiera comentar qu\u00e9 es lo que se",
            "start": 5728.79,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "platic\u00f3 qu\u00e9 acuerdos se est\u00e1n buscando",
            "start": 5730.38,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se puede fortalecer la industria en",
            "start": 5732.87,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "el escenario econ\u00f3mico por el que",
            "start": 5736.409,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "transita m\u00e9xico y d\u00eda atr\u00e1s y s\u00ed desde",
            "start": 5738.179,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 5740.31,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "la conferencia la que hice alusi\u00f3n",
            "start": 5741.9,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "estuvieron presentes sobre los",
            "start": 5743.34,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "volkswagen que representa la secci\u00f3n",
            "start": 5745.409,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "latinoam\u00e9rica de la confederaci\u00f3n",
            "start": 5749.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "patronal del caso alem\u00e1n estuvo ciments",
            "start": 5751.23,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de mwv audi",
            "start": 5754.38,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "mercedes benz pr\u00e1cticamente toda la",
            "start": 5757.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "industria automotriz y aeron\u00e1utica que",
            "start": 5759.849,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "ya tiene alg\u00fan tipo de relaci\u00f3n con",
            "start": 5763.03,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "usted sabe recibi\u00f3 recientemente la",
            "start": 5764.94,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "visita de brabus ellos son socios muy",
            "start": 5767.139,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "importantes entonces respecto a la",
            "start": 5769.75,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "industria automotriz lo que les",
            "start": 5772.81,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "interesaba principalmente es cu\u00e1les son",
            "start": 5774.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "las aplicaciones la hoja de ruta que",
            "start": 5776.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico va a seguir para la",
            "start": 5779.92,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de las reglas de origen",
            "start": 5781.63,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se van a medir c\u00f3mo se van a",
            "start": 5783.34,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "valorar",
            "start": 5784.929,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "y seguramente la noticia que el d\u00eda de",
            "start": 5786.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hoy ha dado a conocer el se\u00f1or",
            "start": 5789.71,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica va a ser una",
            "start": 5791.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1al muy poderosa para las inversiones",
            "start": 5792.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que tienen planeadas su planeaci\u00f3n de",
            "start": 5796.37,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "inversiones es por d\u00e9cadas",
            "start": 5798.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y debo decir que la industria automotriz",
            "start": 5801.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "alemana es una de las industrias que ha",
            "start": 5803.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "asumido m\u00e1s riesgos de entrada en",
            "start": 5806.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inversiones en el exterior ah\u00ed tiene",
            "start": 5808.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "usted el caso pues tambi\u00e9n experiencia",
            "start": 5811.2,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "mexicana force wagen fue de las primeras",
            "start": 5813.9,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "empresas que llegaron a m\u00e9xico",
            "start": 5815.63,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en la etapa del desarrollo estabilizador",
            "start": 5819.37,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se asumieron el riesgo de invertir en el",
            "start": 5821.29,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pa\u00eds lo mismo en china",
            "start": 5823.57,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "volkswagen fue una de las primeras",
            "start": 5825.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "empresas automotrices que llev\u00f3 a ese",
            "start": 5828.39,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5830.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en resumen ven con simpat\u00eda las normas y",
            "start": 5831.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se llega una como comercial con",
            "start": 5835.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estados unidos y el canad\u00e1 y estar\u00edan a",
            "start": 5837.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "partir de ahora en la esper\u00e1ndola lo que",
            "start": 5840.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es la implementaci\u00f3n de las nuevas",
            "start": 5843.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reglas de origen pr\u00f3ximamente como",
            "start": 5845.61,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ustedes saben se va a inaugurar en",
            "start": 5848.04,
            "duration": 2.07
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 5849.33,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "la planta de w muy importante es una de",
            "start": 5850.11,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "las plantas m\u00e1s grandes que tienen en el",
            "start": 5852.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mundo y lo que percib\u00ed en esta",
            "start": 5853.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conferencia es un mensaje muy positivo",
            "start": 5857.25,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la pregunta que se hicieron las empresas",
            "start": 5859.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "durante la conferencia es c\u00f3mo podemos",
            "start": 5861.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "aumentar la inversi\u00f3n alemana en m\u00e9xico",
            "start": 5864.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hoy m\u00e9xico es el principal socio de",
            "start": 5866.84,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "alemania en am\u00e9rica latina por encima",
            "start": 5870.3,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "del brasil somos el socio n\u00famero uno y",
            "start": 5872.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso no s\u00f3lo va a continuar sino que va",
            "start": 5875.85,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "-pienso por lo que escuchamos en la",
            "start": 5878.73,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "conferencia en berl\u00edn se va a ampliar en",
            "start": 5880.17,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos a\u00f1os la secretaria de",
            "start": 5882.27,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "econom\u00eda ha estado coordinando estos",
            "start": 5884.04,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "esfuerzos",
            "start": 5885.33,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tuvimos una reuni\u00f3n previa a la visita y",
            "start": 5886.77,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "lo que les transmit\u00ed es lo que la propia",
            "start": 5889.05,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "secretaria ha venido definiendo como los",
            "start": 5890.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pasos a seguir para implementar lo que",
            "start": 5892.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se ha convenido en el tratado en el",
            "start": 5895.53,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "denominado test in med",
            "start": 5897.75,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "tiene tienen tienen como destellos o",
            "start": 5904.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n es a 10 a\u00f1os entonces ellos",
            "start": 5907.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1n partiendo del supuesto de que se",
            "start": 5909.17,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "va a llegar un acuerdo muy pronto este",
            "start": 5911.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y lo que est\u00e1n viendo es c\u00f3mo van a",
            "start": 5913.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cumplir con la nueva relaci\u00f3n y eso",
            "start": 5916.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "significa aumentos de inversi\u00f3n",
            "start": 5918.59,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "necesariamente en la regi\u00f3n norteam\u00e9rica",
            "start": 5919.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "donde m\u00e9xico tiene condiciones de",
            "start": 5921.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "competencia muy grandes ahora depender\u00e1",
            "start": 5923.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de nosotros convencerlos persuadirlos de",
            "start": 5925.52,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "que esas inversiones se hagan lo m\u00e1s",
            "start": 5928.219,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "pronto posible",
            "start": 5929.449,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "bueno con la w por ejemplo que creo que",
            "start": 5933.53,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el juez",
            "start": 5937.43,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "si seguramente y de la industria",
            "start": 5939.92,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "aeron\u00e1utica y aeroespacial",
            "start": 5941.51,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no puedo hablar por los alemanes pero si",
            "start": 5945.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "les dir\u00eda que en su planeaci\u00f3n m\u00e9xico va",
            "start": 5947.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a seguir siendo el n\u00famero uno en am\u00e9rica",
            "start": 5951.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "latina quieren hacer una expansi\u00f3n de su",
            "start": 5952.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en m\u00e9xico y eso es lo que",
            "start": 5955.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "percibimos a la conferencia hablo no",
            "start": 5958.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo de indios automotriz tambi\u00e9n la",
            "start": 5960.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aeroespacial farmac\u00e9utica ahora estamos",
            "start": 5962.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en el tema de medicamentos y otros",
            "start": 5965.8,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "rumbos",
            "start": 5968.2,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "primordialmente lo que es la",
            "start": 5969.55,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "digitalizaci\u00f3n o el internet de las",
            "start": 5971.26,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cosas donde alemania tiene un avance muy",
            "start": 5973.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "relevante",
            "start": 5975.13,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "bueno ya nos quedamos as\u00ed porque tengo",
            "start": 5977.86,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "precisamente una reuni\u00f3n con banqueros",
            "start": 5981.85,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 fuera del edificio",
            "start": 5984.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "conf\u00ede marilyn y",
            "start": 5994.059,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5998.63,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "un motel no los recuerdo su nombre pero",
            "start": 6001.679,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6004.429,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "pues yo creo que por ah\u00ed s\u00ed muy bien",
            "start": 6007.099,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6011.849,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana usted",
            "start": 6015.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los tres vamos",
            "start": 6018.48,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y vienen",
            "start": 6022.76,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "directivos",
            "start": 6028.09,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6030.929,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y otras partes del mundo",
            "start": 6034.039,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "y me invitan a esta reuni\u00f3n",
            "start": 6037.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues ellos me invitan yo no s\u00e9",
            "start": 6042.32,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "seguramente van a informarles a ustedes",
            "start": 6045.219,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "pero no depende de nosotros",
            "start": 6049.37,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "si regreso aqu\u00ed tengo otras reuniones",
            "start": 6056.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pues miren les adelanto hoy voy a comer",
            "start": 6062.46,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "con gobernadores",
            "start": 6065.13,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 6069.63,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6070.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "partido del partido acci\u00f3n nacional",
            "start": 6072.139,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 6077.03,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "posteriormente voy a comer con los",
            "start": 6081.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 6083.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del pri que los estoy invitando",
            "start": 6087.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es como parte del",
            "start": 6091.67,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "pues las relaciones y luego con los",
            "start": 6094.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gobernadores de morena",
            "start": 6096.539,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es parte de eso es parte de eso",
            "start": 6101.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed",
            "start": 6105.099,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con los gobernadores que surgieron de el",
            "start": 6109.46,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "pan pero ahora como gobernadores est\u00e1n",
            "start": 6114.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gobernando para todos",
            "start": 6120.01,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6121.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "sin embargo pues este",
            "start": 6123.28,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "es importante pues tambi\u00e9n que se",
            "start": 6126.58,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "conserven los agrupamientos a partir de",
            "start": 6131.43,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas de cada organizaci\u00f3n",
            "start": 6138.729,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n invitados por partes adem\u00e1s",
            "start": 6143.67,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s o menos 10",
            "start": 6147.61,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "del pri creo que tambi\u00e9n como un 10 un",
            "start": 6152.25,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de morena tambi\u00e9n como 68",
            "start": 6155.58,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "este entonces nos dividimos porque",
            "start": 6161.0,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "luego son las reuniones con todos los",
            "start": 6164.969,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gobernadores pero para poder conversar",
            "start": 6167.34,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "platicar acordar en beneficio de los",
            "start": 6170.789,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "ciudadanos de todos los estados porque",
            "start": 6175.739,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "no hay distinci\u00f3n",
            "start": 6179.159,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6182.57,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 6184.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este gobernadores preferidos porque",
            "start": 6185.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9ste se afecta",
            "start": 6190.3,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos de otros estados",
            "start": 6194.48,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y yo tengo que gobernar y es mi",
            "start": 6197.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n gobernar para todos los",
            "start": 6201.01,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 6203.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 6205.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no no no no no esto no es nosotros ya",
            "start": 6209.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenemos resuelto la situaci\u00f3n",
            "start": 6212.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica-financiera este vamos muy bien",
            "start": 6214.41,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y de buenas",
            "start": 6218.79,
            "duration": 2.99
        }
    ],
    "transcription_text": "nos da mucho gusto reunirnos c\u00f3mo lo hacemos cotidianamente todos los d\u00edas a esta hora palacio nacional de lunes a viernes a las 7 de la ma\u00f1ana ahora se nos hizo un poco tarde llegamos aqu\u00ed a palacio de lunes a viernes un poco antes de las seis porque de 6 a 7 tenemos la reuni\u00f3n del gabinete de seguridad para conocer lo que sucede en el pa\u00eds en materia de inseguridad delitos violencia en las \u00faltimas 24 horas tomamos decisiones es muy temprano com el secretario de seguridad el secretario de la defensa secretario de marina la secretaria de gobernaci\u00f3n el consejero jur\u00eddico y a esas reuniones asisten tambi\u00e9n otros servidores p\u00fablicos terminando esa reuni\u00f3n pues estamos aqu\u00ed con ustedes el d\u00eda de hoy vamos a informar de algo muy importante hoy se va a enviar la informaci\u00f3n respectiva para qu\u00e9 el senado de la rep\u00fablica ratifiqu\u00e9 el tratado de libre comercio con eeuu y canad\u00e1 es el procedimiento qu\u00e9 falta la ratificaci\u00f3n del senado de manera respetuosa por tratarse de un poder independiente aut\u00f3nomo vamos a solicitar a los senadores que consideren el que se convoque a un periodo extraordinario para la aprobaci\u00f3n del tratado de libre comercio con eeuu y canad\u00e1 el d\u00eda de hoy el consejero jur\u00eddico julio scherer el secretario de relaciones exteriores marcelo ebrad la secretaria de econom\u00eda graciela m\u00e1rquez y el subsecretario para am\u00e9rica del norte que ah actuado c\u00f3mo nuestro principal negociador jes\u00fas sea de los 4 van a asistir al senado por la tarde para presentar ya formalmente los documentos queremos explicarles cu\u00e1l es el procedimiento el porqu\u00e9 tiene que ser este acuerdo ratificado en el senado solo en esa c\u00e1mara alta y que conozcan c\u00f3mo se lleva a cabo el procedimiento para la aprobaci\u00f3n en este caso es una aprobaci\u00f3n con mayor\u00eda simple de modo que estamos seguros de que se va a probar en el senado desde luego repito se trata de un poder independiente ellos van a decidir pero yo se\u00f1al\u00f3 que existe sino un consenso existe un apoyo mayoritario del pueblo de m\u00e9xico para qu\u00e9 s\u00e9 a prueba y ratifique este tratado consideramos que nos conviene qu\u00e9 es ben\u00e9fico para que haya m\u00e1s inversi\u00f3n extranjera qu\u00e9 s\u00ed estimula la participaci\u00f3n de las empresas para la creaci\u00f3n de empleos bien pagados en el pa\u00eds por eso considero que se va a probar porque los legisladores en este caso los senadores han actuado siempre de manera muy responsable le vamos a dar la palabra a julio scherer ibarra que es el consejero jur\u00eddico de la presidencia para que le explique sobre el procedimiento luego les va a informar marcelo ebrad s\u00e9 que est\u00e1 de relaciones exteriores luego la doctora graciela m\u00e1rquez secretaria de econom\u00eda y luego jes\u00fas ya de que ha sido clave este proceso de negociaci\u00f3n del tratado nos ha ayudado mucho a que tanto en estados unidos como en canad\u00e1 acert\u00e9 en condiciones ayudan a tener una relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n para el desarrollo cooperaci\u00f3n para el desarrollo para un comercio justo sin barreras sin aranceles qu\u00e9 permita a m\u00e9xico crecer con este acuerdo comercial con este tratado entonces julio va a informarles sobre el procedimiento muy buenos d\u00edas como les coment\u00e9 el presidente vamos a presentar hoy en el senado el tratado y vamos a explicar cu\u00e1l es el procedimiento que vamos a llevar a cabo el tratado entre m\u00e9xico y eeuu y canad\u00e1 fue firmado por las tres partes el 30 de noviembre de mil de 2018 en la cumbre del g20 en buenos aires argentina el tema como se le denomina se encuentra pendiente de aprobaci\u00f3n en el congreso de los estados unidos de norteam\u00e9rica en el senador de la rep\u00fablica no se ha recibido el tema para efectos de su aprobaci\u00f3n en t\u00e9rminos de lo dispuesto en el segundo p\u00e1rrafo de la fracci\u00f3n primera del art\u00edculo 73 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos la aprobaci\u00f3n de los congresos en los pa\u00edses suscriptores puede ser paralelos o en momentos distintos es importante destacar que la constituci\u00f3n pol\u00edtica le reconoce la facultad exclusiva a la c\u00e1mara de senadores del congreso de la uni\u00f3n para terminar de enunciar suspender modificar enmendar retirar reservas y formular declaraciones interpretativas sobre tratados internacionales por lo que en el momento en el que se reciba en la c\u00e1mara se actualiza la atribuci\u00f3n constitucional en los t\u00e9rminos antes se\u00f1alados asimismo la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos no establece mayor\u00eda calificada para la aprobaci\u00f3n de los tratados internacionales motivo por lo cual como ya se explic\u00f3 aqu\u00ed opera mayor\u00eda simple al tratarse en una facultad exclusiva del senado de la rep\u00fablica en t\u00e9rminos del art\u00edculo 76 opci\u00f3n primera segundo p\u00e1rrafo de la concepci\u00f3n pol\u00edtica la aprobaci\u00f3n del tema puede realizarse tanto en las sesiones ordinarias como en un periodo extraordinario al que se da seguramente convocado pr\u00f3ximamente en la c\u00e1mara que se ha convocado por el congreso y en la comisi\u00f3n permanente del congreso de la uni\u00f3n por disposici\u00f3n el art\u00edculo 237 del senado de la rep\u00fablica los tratados internacionales deber\u00e1n turnarse para su estudio y dictamen a las comisiones de relaciones exteriores que correspondan adicionalmente adicionalmente podr\u00e1 turnarse a otras comisiones cuyo sus materias corresponden con objeto de los mismos a fin de que coadyuven en el dictamen del mismo en consecuencia el turno que corresponder\u00e1 al tema deber\u00e1 hacerse a las comisiones de relaciones exteriores de relaciones exteriores de hummer de am\u00e9rica del norte y a la comisi\u00f3n de econom\u00eda del senado de la rep\u00fablica esto se\u00f1or presidente muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente estimada y estimados colegas se\u00f1oras se\u00f1ores a los medios de comunicaci\u00f3n se toma la decisi\u00f3n como aqu\u00ed ya se inform\u00f3 por parte del titular del ejecutivo de iniciar el proceso de ratificaci\u00f3n en mexico ante el senado de la republica del tratado m\u00e9xico eeuu canad\u00e1 este proceso de ratificaci\u00f3n es ratificaci\u00f3n es decir de s\u00ed o no va a tener las modalidades que la constituci\u00f3n marca en el art\u00edculo 76 constitucional y han sido ya superados como de su conocimiento los obst\u00e1culos que imped\u00edan que esto iniciarse especialmente los las disposiciones que eeuu tom\u00f3 respecto a la denominada 232 en cuanto al acero y el aluminio una vez resuelto esto m\u00e9xico inicia su proceso los 3 pa\u00edses tenemos procesos distintos en curso y con esta decisi\u00f3n que tomas presidente de la rep\u00fablica nosotros estaremos el d\u00eda de hoy ante el senado de la rep\u00fablica para entregar los textos completos el protocolo correspondiente para que puedan iniciar cuando as\u00ed lo determinen el proceso de discusi\u00f3n y en su caso de ratificaci\u00f3n muchas veces presidente colegas muy buenos d\u00edas a todos y todas tengo el gusto de participar les como ya se ha anticipado ac\u00e1 que el d\u00eda de hoy estaremos entregando en el senado el texto el protocolo y el reporte del tratado m\u00e9xico eeuu y canad\u00e1 as\u00ed se da el \u00faltimo paso a un proceso de modernizaci\u00f3n del tratado comercial que eeuu m\u00e9xico y canad\u00e1 firmaron en 1994 este proceso de modernizaci\u00f3n de ese tratado inici\u00f3 en 2017 a partir de agosto del a\u00f1o pasado nuestro gobierno decidi\u00f3 acompa\u00f1ar el \u00faltimo tramo de la negociaci\u00f3n del tratado el 30 de noviembre se firm\u00f3 el protocolo dando por concluidas las negociaciones de entonces a la fecha hemos actualizado algunos procesos algunos temas importantes del cual se hablar\u00e1 posteriormente pero hoy lo importante a se\u00f1alar es este paso este \u00faltimo paso que damos en la ratificaci\u00f3n para la ratificaci\u00f3n que har\u00e1 la c\u00e1mara de senadores porque es importante este tratado y porque la ratificaci\u00f3n nos abre una nueva perspectiva en la relaci\u00f3n con nuestros dos socios de am\u00e9rica latina' en primer lugar porque el nuevo tratado abrir\u00e1 espacios para la inversi\u00f3n y el comercio beneficiando a la actividad productiva del pa\u00eds los flujos comerciales en am\u00e9rica del norte los flujos comerciales que se desarrollan entre m\u00e9xico-estados y eeuu y canad\u00e1 equivalen a 1.2 billones de d\u00f3lares esto es una de las \u00e1reas de intercambio comercial m\u00e1s importantes de nuestro planeta y por eso es tan importante que nosotros demos el paso de mantener un tratado comercial en am\u00e9rica del norte para garantizar que en m\u00e9xico se creen m\u00e1s y mejores empleos que se beneficie la actividad productiva que los inversionistas tengan certidumbre y certeza en el momento de invertir en nuestro pa\u00eds que las inversiones lleguen a nuestro pa\u00eds para producir bienes para el mercado interno y bienes para el mercado de am\u00e9rica del norte en donde encontrar\u00e1n ventajas al no haber barreras arancelarias as\u00ed pues tenemos que ratificar el acuerdo de eeuu canad\u00e1 y m\u00e9xico tiene una importancia muy grande en este momento nosotros presentaremos hoy el texto al senado en la rep\u00fablica y habr\u00e1 las deliberaciones correspondientes pero seguramente los senadores tomar\u00e1n en cuenta esta es todos estos datos en t\u00e9rminos del impacto productivo del impacto en inversiones del impacto comercial del tratado es m\u00e9xico eeuu y canad\u00e1 la modernizaci\u00f3n de este tratado necesaria porque cambi\u00f3 el mundo en m\u00e1s de un cuarto de siglo de vigencia del acuerdo anterior tambi\u00e9n contribuye y en eso m\u00e9xico tambi\u00e9n debe estar muy orgulloso de contribuir a construir una regi\u00f3n en am\u00e9rica del norte de alta competitividad nosotros en m\u00e9xico tenemos una plataforma exportadora muy importante y nos beneficiamos tambi\u00e9n de los flujos de inversi\u00f3n junto con nuestros socios seguramente construiremos bienestar para mexico y bienestar en nuestros ojos en las econom\u00edas de nuestros socios comerciales muchas gracias es cuanto se\u00f1or presidente muchas gracias se\u00f1or presidente colegas estimados estimados amigos y amigas de la prensa y otros que est\u00e9n presentes yo lo que quiero agregar es nada m\u00e1s un par de palabras sobre la pregunta es importante en este momento porque hoy no porque ahora se toma se d\u00e9 este paso bueno pues siendo un poco fr\u00edvolo no dejo de notar y no es que yo lo haya escuchado del presidente pero observo que hoy se cumplen seis meses de que se firm\u00f3 aquel tratado firmado por el gobierno anterior pero al cual el entonces presidente electo vendo todo su apoyo corrigiendo lo que hubiera de ser corregido y se corrigi\u00f3 en forma totalmente satisfactoria para nosotros y ayudando en forma sustantiva a que saliera y se firma hace seis meses entonces parecer\u00eda ser buen momento pero m\u00e1s importante m\u00e1s espec\u00edficamente yo pondr\u00eda a su consideraci\u00f3n tres factores tres metas cruciales que ten\u00edan que cumplirse antes de llegar de la ratificaci\u00f3n la primera ya tiene un mes exactamente de haberse cumplido pero ser\u00e1 el recuerdo era la reforma laboral el conjunto de cambios legislativos muy importantes hist\u00f3ricamente importantes que metimos que reflejaban tanto un compromiso que adoptamos con mucho gusto en el contexto del tratado con eeuu y con granada como un compromiso pol\u00edtico de d\u00e9cadas del se\u00f1or presidente y de todos los que estamos con \u00e9l en este gobierno esto es se pasa la reforma laboral hace un mes que era un requerimiento total para poder llegar a esta fase segundo lugar como ya se mencion\u00f3 el problema tambi\u00e9n muy acucioso muy complicado del acero nosotros en un momento dado dijimos no se debe firmar ella noviembre el tratado el borrador del tratado sin sin \u00e9l resolverlo del acero no se hizo no se pudo se han pasado meses pero era una condici\u00f3n total que m\u00e9xico hab\u00eda expresado repetidas veces y canad\u00e1 por su lado tambi\u00e9n afortunadamente ya muy recientemente se puede resolver eso y es otro obst\u00e1culo que se supera y que nos permite pasar a la etapa definitiva y tercer lugar bueno pues hemos estado en contacto estrecho con los ejecutivos los negociadores los ejecutivos de los dos pa\u00edses socios de canad\u00e1 y de eeuu en los tres pa\u00edses son distintos procedimientos pero siempre en todos los casos el elemento com\u00fan es que la ratificaci\u00f3n la realiza el legislativo que tiene una personalidad soberana pero los ejecutivos bueno son los que negocia son los que los que preparan y son los que en un momento dado lanzan a la ratificaci\u00f3n el proceso y en este en esta comunicaci\u00f3n cercana que tenemos con canad\u00e1 y con eeuu observamos y hemos informado anunciado presidente que estamos que detectamos importantes avances ciertamente en canad\u00e1 que acaba de ayer tambi\u00e9n de iniciar el lado t\u00e9cnico de su proceso como en esta dosis que es m\u00e1s complejo todo el proceso pero pero est\u00e1n avanzando las cosas en una forma muy atractiva en eeuu el legislativo entre en receso a fin de julio y el objetivo de ellos y que todos esperamos que as\u00ed sea es que la ratificaci\u00f3n se complete entre junio y julio en canad\u00e1 el receso entre en julio por la ratificaci\u00f3n probablemente sea el mes de junio y en m\u00e9xico estamos en receso legislativo pero tenemos perfectamente como se\u00f1or el canciller la capacidad de solicitar a los 62 senadores consideraci\u00f3n bajo r\u00e9gimen de excepci\u00f3n en este periodo y tenemos el sentir total de que es oportuno entonces queremos buscar la ratificaci\u00f3n en m\u00e9xico en las pr\u00f3ximas semanas y en los tres pa\u00edses en este lado de ac\u00e1 del verano antes de agosto antes de julio en el caso de canad\u00e1 entonces todo marcha bien muchas gracias bueno pues esa es la informaci\u00f3n que hoy se entrega la documentaci\u00f3n al senado para que se inicie el proceso de ratificaci\u00f3n del tratado estamos seguros que vamos a contar con el apoyo de los senadores y que pronto se va a tener esta aprobaci\u00f3n que va a ayudar mucho y mantener la confianza m\u00e9xico en su pueblo en su gobierno ese es el prop\u00f3sito de este anuncio hoy por la tarde quienes est\u00e1n aqu\u00ed van a asistir al senado de la rep\u00fablica para entregar el documento principal y los documentos accesorios pues eso es b\u00e1sicamente lo que quer\u00edamos tratarlas hoy y abrimos la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas si les parece tenemos pendientes de ayer jose ley guti\u00e9rrez y a carlos pozos que quedamos pendientes pero si este hay algo que tenga que ver primero con el tema de tratado podemos este desahogarlo y luego entramos a los asuntos general les parece bueno vamos 4 bueno 5 hasta 1 2 3 4 5 sabes adelante si t\u00fa sobre esa transferencia y sobre el tratado si buenos d\u00edas prefiero el tiempo.com solamente para el secretario de relaciones qu\u00e9 es lo que se contempl\u00f3 que se va a hacer para resolver el serio problema del tr\u00e1fico de mercanc\u00edas porque constantemente se bloquean porque no tienen en eeuu afirman la capacidad para estarlo revisando y esto caus\u00f3 p\u00e9rdidas por miles de millones d\u00f3lares en este \u00faltimo a\u00f1o y con mucho gusto se refiere el compa\u00f1ero a los retrasos que hemos observado en los puertos entrar a eeuu a lo largo toda la frontera con diferentes intensidades brevemente dir\u00eda que se llev\u00f3 a cabo en la primer lugar mandamos una nota diplom\u00e1tica a washington yo estuve en washington recientemente donde son los d\u00edas y fue uno de los temas de conversaci\u00f3n m\u00e1s represas m\u00e1s importantes se hizo una evaluaci\u00f3n del impacto econ\u00f3mico y se realiz\u00f3 reuni\u00f3n 22 y 23 de mayo cabecera en la canciller\u00eda fue la sede porque hay muchos temas no es el objeto de esta conferencia pero dir\u00eda que previamente lo que acordamos fue monitorear los tiempos y ver las decisi\u00f3n se van a tomar que son varios cap\u00edtulos un cap\u00edtulo son inversiones que hay que hacer para emplear los puertos o mejorar los ingresos dos son acuerdos con aduanas que algunos no se han concretado no se han materializado que tratar la m\u00fasica si se haga lo m\u00e1s pronto posible el tercero la diferenciaci\u00f3n de su personal porque argumentan varios problemas uno de ellos la atenci\u00f3n a migrantes etc\u00e9tera entonces se acord\u00f3 que aumentar\u00eda en el personaje y estaremos presentando mensualmente c\u00f3mo evoluciona este acuerdo a partir de este m\u00e1s es decir del 22 de mayo estar\u00e9 yo informando alrededor del 22 de junio qu\u00e9 pas\u00f3 con ese acuerdo los 5 buenos d\u00edas corresponsal de radio latina california quisiera preguntarle yo s\u00e9 que m\u00e9xico necesita abrir sus mercados al exterior para que llegue la inversi\u00f3n extranjera y se generen fuentes de empleo y trabajo pero qu\u00e9 pasa con las amenazas continuas de donald trump que amenaza con conseguir un muro y siempre estar sobre esa ret\u00f3rica una y dos el tema de los migrantes si est\u00e1 contemplado dentro de ese tratado de libre comercio con canad\u00e1 porque pues muchos migrantes se van porque no hay empleo y s\u00e9 que hay temporadas en las que puede haber permisos temporales de tres o seis meses para que obviamente ingresen y regresen a sus lugares de origen bueno son dos temas importantes primero los de el tratado que es lo que ahora estamos resolviendo y espero que sea en definitiva porque como t\u00fa lo se\u00f1alas es algo que nos conviene y vamos a seguir atendiendo el otro tema que es el fen\u00f3meno migratorio y para eso vamos a seguir insistiendo en atender las causas en buscar un acuerdo bilateral de cooperaci\u00f3n para el desarrollo lo que hemos estado planteando ya existe incluso un plan elaborado por la cepal lo est\u00e1 viendo el secretario de relaciones exteriores todo lo vinculado al fen\u00f3meno migratorio yo no s\u00f3lo los flujos de migrantes sino atender las causas ese es el enfoque que estamos d\u00e1ndole a este asunto ya pronto seguramente marcelo de verdad va a informar sobre c\u00f3mo vamos en este otro campo de la negociaci\u00f3n de los acuerdos o sea dividir\u00eda yo en dos el tratado que es lo que estamos ahora resolviendo y lo de el tema migratorio con el enfoque estructural con un enfoque de fondo para que haya producci\u00f3n haya empleos haya bienestar en centroam\u00e9rica en nuestro pa\u00eds y la migraci\u00f3n se convierta en un asunto opcional no obligatorio que la gente no se vea en la necesidad de emigrar por falta de oportunidades o por violencia entonces ese es el otro tema no s\u00e9 si marcelo sobre este \u00faltimo tema tengas algo que decir un adelanto porque acaba de regresar de eeuu aprovecha para informarlo s\u00ed se\u00f1or presidente se present\u00f3 muy brevemente en el tratado que es su pregunta no hay un apartado respecto a esa materia es decir lo que hoy se va a presentar es lo que ya se conoce que tiene que ver con otros cap\u00edtulos y otros vamos inversiones m\u00e9xico desde el principio que se tom\u00f3 contacto con la administraci\u00f3n trump que fue en el proceso entre digamos de transici\u00f3n el presidente de la rep\u00fablica le present\u00f3 le envi\u00f3 una carta invit\u00e1ndolos para hacer una iniciativa de desarrollo respecto a los tres pa\u00edses guatemala honduras el salvador e informando que el sur de m\u00e9xico iba a recibir una inversi\u00f3n muy relevante el primer acto de pol\u00edtica exterior fue la firma con los presidentes de los pa\u00edses a los que hago referencia el d\u00eda primero de diciembre de una declaraci\u00f3n pol\u00edtica cuyo contenido esencial es preparar esa iniciativa se pidi\u00f3 a la cepal que lo hiciese el lunes de la semana pasada se present\u00f3 aqu\u00ed de inmediato fui a washington a presentarlo me recibi\u00f3 en la casa blanca y de ah\u00ed tambi\u00e9n por instrucciones del presidente de la rep\u00fablica fui a berl\u00edn a alemania de donde llegu\u00e9 el d\u00eda de ayer a una conferencia es una iniciativa de alemania y por lo tanto esperamos tambi\u00e9n de la uni\u00f3n europea asia am\u00e9rica latina y el caribe cosa que celebramos porque a la manera de estado un poco vamos a decir concentrada en otras partes del mundo entonces como resultado de ello y all\u00ed concluy\u00f3 el canciller el ministro de relaciones exteriores de alemania dio a conocer el respaldo de la rep\u00fablica federal alemana a esta iniciativa que ha planteado el presidente de l\u00f3pez obrador eso va a significar muchas cosas y si se me permite como el d\u00eda de hoy es otro el objetivo de esta conferencia en la fecha que nos indique el se\u00f1or presidente de la pr\u00f3xima semana informamos en detalle los avances los montos y por qu\u00e9 somos optimistas sobre ello 3 buenos d\u00edas recientes de noticias mbs cu\u00e1les son las expectativas entonces se\u00f1or presidente al respecto del crecimiento ya con la oportunidad de contar con un tratado de libre comercio despu\u00e9s de que el banco de m\u00e9xico ayer aclar\u00f3 que no habr\u00e1 recesi\u00f3n desde su perspectiva pero si bajo las expectativas de crecimiento y tambi\u00e9n quisiera pedirle su opini\u00f3n de que ustedes llegan se\u00f1ores a una sede que fue el d\u00eda de ayer alterada en su seguridad despu\u00e9s de el ataque que sufri\u00f3 la senadora si tal y hern\u00e1ndez por favor gracias sobre lo primero este est\u00e1 muy bien la econom\u00eda en m\u00e9xico son buenos los pron\u00f3sticos a\u00fan con lo expresado ayer por los miembros del banco de m\u00e9xico somos respetuosos de la autonom\u00eda del banco de mexico nuestros datos nos indican que vamos bien ayer por ejemplo no reduce en estas expectativas de crecimiento en el banco de mexico el d\u00eda de ayer por dar otro dato este aprecia el peso entonces vamos bien general y con e la aprobaci\u00f3n del tratado vamos a ir mejor en lo econ\u00f3mico no estamos en pleitos con el banco de m\u00e9xico- somos muy respetuosos de la autonom\u00eda del banco de mexico y nosotros consideramos que son muy buenos los datos tan es as\u00ed que la pl\u00e1tica y es maestra lagarde el fondo monetario internacional no trato sobre ese tema d reducci\u00f3n disminuci\u00f3n de crecimiento ni de crisis econ\u00f3mica pues sobre otros asuntos que ella tiene inter\u00e9s en conocer sobre todo el combate a la corrupci\u00f3n como esta y orientando el presupuesto para atender a los pobres y la defensa y protecci\u00f3n del medio ambiente fueron otros temas seguramente con los funcionarios y hacienda si trat\u00f3 asuntos financieros pero nosotros estuvimos conversando m\u00e1s de una hora y que ella manifest\u00f3 su confianza en la marcha de la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds nada m\u00e1s para este puntualizarlo porque s\u00ed no hubiese sido de esa manera pues se hubiese declarado otras cosas saliendo y si ustedes ven sus declaraciones pues fueron favorables yo dir\u00eda objetivas vamos de manera que bien adelante es que eso no entra para la siguiente ronda si les parece porque estamos sobre el tratado aunque si va al tratado al senado pero digo presidente buenos d\u00edas preguntarles sobre los riesgos si sus funcionarios tambi\u00e9n conocen algo del tema de los riesgos que hay de que no se ratifique el tema en eeuu parece que la discusi\u00f3n es dif\u00edcil sobre todo una de las legisladoras est\u00e1 poniendo muchas trabas para la ratificaci\u00f3n del senado mucho de los del crecimiento que se espera para m\u00e9xico depende tambi\u00e9n los analistas han dicho de la ratificaci\u00f3n del tema que ustedes ven riesgo de que se puedan abrir las negociaciones y no se ratifique el tratado sobre todo por las discusiones que hay en eeuu yo estoy optimista yo estoy seguro que se va a probar a\u00fan con las diferencias que puedan haber en eeuu en canad\u00e1 no hay duda de que se aprueba podr\u00edan haber algunas dificultades m\u00e1s de procedimiento y tambi\u00e9n de fondo en eeuu de procedimiento porque ellos tienen que -elaborar del tratado una ley lleva tiempo y significa acuerdos y pues hay tambi\u00e9n diferencias por circunstancias especiales no tengo yo por qu\u00e9 mencionar no me corresponde son los partidos sin embargo nosotros hemos sentido tambi\u00e9n mucho apoyo los actores principales los representantes econ\u00f3micos sociales de pol\u00edticos de eeuu hay un buen ambiente y yo apuesto a que se va a probar el tratado puedo estar pronosticar qu\u00e9 se va a probar sin dificultad y pronto y no se va a llegar a este acuerdo qu\u00e9 considero conviene a eeuu conviene a canad\u00e1 y le conviene a m\u00e9xico pero si si no se ratificar\u00e1 y se abrieran de nuevo las negociaciones esto podr\u00eda afectar las perspectivas las perspectivas de crecimiento sobre todo en este escenario que mencionan del banco de m\u00e9xico que ya se\u00f1ala punto 8 de crecimiento como un estimado no no desde la verdad la verdad estoy optimista se va a aprobar el tratado no no pueden decir que este que he confiado este el presidente que siempre hay que tomar precauciones y que hay que actuar de manera precavida pues no en este caso estoy seguro de que se va a aprobar el tratado descarta descart\u00f3 que se abra la negociaci\u00f3n y hay condiciones inmejorables para la aprobaci\u00f3n de tratar daniel escobar de corresponsal de tiempo justo usted hablaba del tema de los aranceles en el aluminio que se eliminaron y bueno tambi\u00e9n en el acero en altos hornos que actualmente est\u00e1 en una investigaci\u00f3n y que tiene bueno principal se de monclova coahuila pues precisamente preguntarle si no existe un riesgo tambi\u00e9n de que suceda en este tipo de investigaciones en las que bueno pues se congelan las cuentas por las que podr\u00eda incluso pararse la producci\u00f3n de una industria y bueno de una empresa que genera amplias aportaciones a la industria acerera del pa\u00eds preguntarle si no hay un riesgo que precisamente se est\u00e9 dando en \u00e9l la ratificaci\u00f3n del tema que aqu\u00ed en m\u00e9xico bueno que se env\u00eda al senado en un contexto en el que se da este tipo de situaciones como el congelamiento de cuando todo se relaciona o sea este todo tiene una relaci\u00f3n pero no no no es este vinculatorio es otro asunto por eso que este podemos hablar del tema en la segunda ronda en la otra ronda s\u00ed buenos d\u00edas solo preguntarle para usted es indispensable esta ratificaci\u00f3n del tratado para que se logre el crecimiento del 2% en este a\u00f1o es importante este porque va a significar m\u00e1s inversi\u00f3n para gm\u00e9xico m\u00e1s empleos m\u00e1s bienestar si es importante y preguntar si es y el hecho de que se presente hoy es parte de una negociaci\u00f3n pol\u00edtica con el gobierno de estados unidos vamos hab\u00eda alg\u00fan acuerdo para que se impulse en esta fecha y si hay tambi\u00e9n el compromiso del gobierno a eeuu de que se impulse la ratificaci\u00f3n all\u00e1 es una decisi\u00f3n soberana ya se iniciaron estos procesos como aqu\u00ed se dijo en los tres pa\u00edses nosotros decidimos comenzar este proceso hoy desde luego hay comunicaci\u00f3n permanente con los encargados de este tema en estados unidos y en canad\u00e1 permanentes o casi a dial ese es el trabajo de jes\u00fas ya de estar hablando este y es tal recibiendo informaci\u00f3n sobre sus procesos y tambi\u00e9n informando de c\u00f3mo vamos nosotros entonces si existe una comisi\u00f3n una comunicaci\u00f3n permanente son muy buenas las relaciones entre los gobiernos de los tres pa\u00edses por eso hablo de que hay condiciones inmejorables en caso de los tres pa\u00edses no s\u00f3lo aprueban el tratado los gobiernos hay en un apoyo un respaldo de los ciudadanos muy claro en el caso de m\u00e9xico todos los sectores yo tengo pues comunicaci\u00f3n con todos los sectores recojo los sentimientos de la gente y s\u00e9 que hay un acuerdo general hay una voluntad colectiva qu\u00e9 se manifiesta a favor de la aprobaci\u00f3n de tratar y dirigentes sindicales y ayudaron para la aprobaci\u00f3n de la reforma laboral que era una de las partes una de las en condiciones para llegar a la aprobaci\u00f3n a la ratificaci\u00f3n del tratado ayudaron mucho los dirigentes sindicales ayudaron mucho tambi\u00e9n los empresarios el sector empresarial tanto en la reforma laboral como en las gestiones para que se quitara el arancel al acero y al aluminio x la importancia que tiene el tratar entonces yo estoy seguro de que se va a probar se va a ratificar en el senado ya en el senado para tener los antecedentes se llev\u00f3 a cabo la reforma laboral este los senadores tambi\u00e9n intervinieron para solicitar la quita de aranceles entonces estamos en sinton\u00eda y hay consenso pero no fue parte de esa negociaci\u00f3n de los aranceles por ejemplo si si no pod\u00edamos nosotros no pod\u00edamos este dar un paso hacia adelante este paso definitivo si no hubiese habido esta decisi\u00f3n de quitar los aranceles que ayuda mucho a la industria y significa inversi\u00f3n y significa empleos en una circunstancia mundial que ustedes ya conocen d predominio en el discurso y en los hechos d palabra del t\u00e9rmino del mecanismo arancelaria entonces hay una situaci\u00f3n repito muy favorable en m\u00e9xico una m\u00e1s buenos dias jacqueline l\u00f3pez del pse o quisiera preguntarle si esta situaci\u00f3n de la guerra comercial entre estados unidos y china no vino a beneficiar a esta ratificaci\u00f3n tanto del tratado aqu\u00ed en m\u00e9xico como en estados unidos muchas eso se lo dejamos a los analistas econ\u00f3micos financieros yo creo que siempre es bueno el qu\u00e9 e se llegue a acuerdos y lo hemos dicho en otras ocasiones el libre comercio s\u00ed guerra comercial no es bueno el que se llegue a acuerdos qu\u00e9 no haya ni siquiera escaramuzas lo relacionado con el comercio internacional y bueno presidente estoy soltero del nopal times y nos preocupa enormemente el tema de los tomateros mexicanos se habla que est\u00e1n recibiendo este primer castigo dentro del centro de su gobierno con este arancel que se les est\u00e1 aplicando en donde se han afectado gravemente tomateros de jalisco de sinaloa de este 17.5 por ciento en donde quedan las negociaciones o c\u00f3mo ha sido este procedimiento para abordar o darle seguimiento a esta afectaci\u00f3n a este tema en particular se est\u00e1 trabajando en eso al comunicaci\u00f3n me gustar\u00eda que jes\u00fas les explique este vamos muy bien tambi\u00e9n en esa materia es un proceso este que se est\u00e1 atendiendo gracias presidente no pues sin duda es un problema serio es un sector important\u00edsimo m\u00e1s de 400.000 personas involucradas en m\u00e9xico directamente en la recolecci\u00f3n del tomate y cerca de un mill\u00f3n en actividades directamente relacionadas como el transporte empacado y otras es algo que lamentamos mucho t\u00e9cnicamente es una negociaci\u00f3n del gobierno con los empresarios porque porque es un caso de antidumping pero es un caso antidumping un poco especial verdad porque se ha extendido a todo el sector que son circunstancias que deben manejarse en forma de excepci\u00f3n y en toda excepci\u00f3n pues se manejan a solas con m\u00e1s mesura entonces nosotros hemos expresado nuestra satisfacci\u00f3n a las autoridades eeuu ya un par de veces y nos hemos todo reunido con los tomateros y esperamos encontrar una soluci\u00f3n ellos han interpuesto un amparo el equivalente al amparo instalaciones que se llamen johnson que no roles se resuelven un d\u00eda votando lo diciendo no procede y ahora se ha tardado m\u00e1s de una semana quiz\u00e1 sea buena se\u00f1al que lo est\u00e1n considerando muy en serio no estamos a la espectativa de ver qu\u00e9 sale de eso y en lo que ya la negociaci\u00f3n muy en contacto con todas las partes en estados unidos y en m\u00e9xico se contempla alguna denuncia ante la ms por en caso de seguir esta medida injusta para el comercio ser\u00eda muy temprano para eso por qu\u00e9 porque el caso de doping como tal no ha llegado a su resoluci\u00f3n final tendr\u00edamos que seguirlo viendo pero no excluimos esa posibilidad de momento no es no es lo que es strong choques de la mesa son dos cosas el amparo y la negociaci\u00f3n en la cual estamos apoyando y hay medidas sobre la mesa restitutoria para equiparar con impuestos por un monto similar al que se est\u00e1 generando el perjuicio o no bueno pues \u00e9ste quiz\u00e1 podr\u00edamos este invitarlo a que colabore con nosotros porque es un buen negociador es algo que no excluimos pero todav\u00eda no estamos manejando esa opci\u00f3n bueno ahora si abrimos la ronda en general y empezamos con feli de ayer buenos d\u00edas presidente jocelyn guti\u00e9rrez de pol\u00edtico punto de mx para preguntarle cu\u00e1l es su postura sobre los recientes ataques que han sufrido a algunos legisladores de morena ayer por la tarde la senadora citlali fern\u00e1ndez recibi\u00f3 un artefacto exclusivo en su oficina tambi\u00e9n para ejemplificar el caso esta pedro carrizales el mij y quien ha denunciado en m\u00faltiples ocasiones que han sido objeto de atentados contra \u00e9l y su familia y para finalizar puede ser el caso que le estoy exponiendo tambi\u00e9n est\u00e1 el caso de la diputada carmen medel que al inicio de legislatura sufri\u00f3 la p\u00e9rdida de su hija que fue asesinada en veracruz que nos puede decir sobre eso y si me permite hacerle las preguntas m\u00e1s bueno pues es el caso del senado se est\u00e1 investigando ya tenemos un informe y puedo decirle que est\u00e1 bien la senadora que recibi\u00f3 da\u00f1os mayores que si \u00e9ste fue un hecho el que un paquete llevaba es una bomba casera de poco impacto pero \u00e9ste sigui\u00f3 un artefacto causar da\u00f1o ya se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n est\u00e1 a cargo de la fiscal\u00eda general se va a llegar a tener todo el conocimiento de lo que sucede y hago un llamado pues a todos para que se evite la violencia nuestro movimiento en la oposici\u00f3n siempre s\u00ed desenvolvi\u00f3 con el principio de la no violencia siempre no rompimos un vidrio nosotros siempre hemos apostado a la v\u00eda pac\u00edfica entonces hay que seguir insistiendo en eso nada de violencia en los otros casos que nos puede comentar lo mismo este ya se est\u00e1 haciendo investigaci\u00f3n en el caso de la joven que perdi\u00f3 la vida en veracruz eso corresponde al gobierno de veracruz y ya ha informado sobre el avance en las investigaciones el gobierno de veracruz y vamos nosotros pues a seguir protegiendo a todos los ciudadanos de la [M\u00fasica] s\u00ed pero nosotros tenemos un sistema bastante seguro en general en general miren este el presidente lo cuida la gente y es que lucha por la justicia no tiene nada que temer estuvo funcionando la m\u00e1quina de esc\u00e1ner en el acceso principal de moneda de seguridad y se van a arreglar este por ejemplo ayer ten\u00edamos problema de que estaban fundidos unos pocos y ahora estoy viendo que ya tenemos toda la luz entonces es el mantenimiento que se tiene que dar a \u00e9l este sitio hist\u00f3rico important\u00edsimo sobre la pregunta que qued\u00f3 ayer pendiente presidente el abogado de emilio lozoya ex director de pemex se\u00f1ala a algunos medios que en el sexenio anterior no hab\u00eda ninguna p\u00e1gina que se moviera sin que enrique pe\u00f1a nieto- estuviera enterado usted est\u00e1 de acuerdo con esto de posible que el ex presidente vaya a declarar sobre el caso yo lo que puedo decirles es que ya nosotros cumplimos con dar a conocer este asunto la fiscal\u00eda general a ellos corresponde a la fiscal\u00eda que es una instituci\u00f3n aut\u00f3noma corresponde atender el asunto de manera integral y tambi\u00e9n pienso que es la instituci\u00f3n que puede informarles ampliamente si no lo hacen [M\u00fasica] ser\u00eda por cuestiones de limitaciones legales por el debido proceso pero en el caso de nosotros consideramos que ya expresamos lo fundamental qu\u00e9 es lo fundamental puntualizan pero corrupci\u00f3n cero impunidad [M\u00fasica] actuar como tapaderas de nadie nada al margen de la ley nadie por encima de la ley 5 aut\u00e9ntico estado de derecho en este caso el presidente entonces por 6 pero influyentismo 7 justicia 8 recuperar lo robado para devolverle al pueblo lo que le pertenece 10 9 no persecuci\u00f3n 10 no es muy fuerte la venganza ya sali\u00f3 obra bueno presidente ultimando la pregunta este sobre su reuni\u00f3n con christine lagarde como nos puede definir su relaci\u00f3n con el fondo monetario internacional y s\u00ed le dieron alguna recomendaci\u00f3n ayer la presidenta sali\u00f3 hablando bien de su gobierno y no s\u00e9 si nos puede ultimar un poquito m\u00e1s detalles no fue buena la conversaci\u00f3n ya explique este y nos permiti\u00f3 [M\u00fasica] de escribirle cu\u00e1l es la f\u00f3rmula que se est\u00e1 aplicando creo que le llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n el qu\u00e9 se haya decidido financiar el gasto combatiendo la corrupci\u00f3n y con austeridad esa f\u00f3rmula se le explico al mismo tiempo de las reformas que se han llevado a cabo con este prop\u00f3sito le expliqu\u00e9 de que no se consideraba delito grave la corrupci\u00f3n en mexico y que una de las reformas que se aprobaron fue precisamente la d y establecer que era un delito grave la corrupci\u00f3n y que no se alcanzaba a fianza si se cometi\u00f3 ese delito es que no se sab\u00eda que durante 20 a\u00f1os no se pod\u00eda este meter a la c\u00e1rcel los corruptos o no se pod\u00eda meter a la c\u00e1rcel a ninguna persona por hechos de corrupci\u00f3n porque no era delito grave entonces les llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n y le platiqu\u00e9 de c\u00f3mo estamos planteando que el presidente no tenga fueron y que pueda ser juzgado por cualquier delito y que estamos planteando lo mismo para el caso de gobernadores diputados federales senadores terminan el fueron tambi\u00e9n le interes\u00f3 mucho conocer sobre el plan de austeridad porque hay dos visiones distintas la que predomina en el mundo cuando se habla de austeridad siempre se piensa en despido de trabajadores afectar los de abajo o recortar programas sociales afectar en la salud afectar la educaci\u00f3n privatizando esa es la austeridad neoliberal una vez platicando con corbin el dirigente del partido laborista le dije que el plan nuestro de llegar al gobierno se iba a apoyar en estos dos ejes combate a la corrupci\u00f3n y austeridad y me dijo por qu\u00e9 austeridad con la idea de que la austeridad era afectar a los pobres porque esa es la concepci\u00f3n que predomin\u00f3 durante mucho tiempo parte de las recomendaciones inclusive de el fondo monetario internacional en ese sentido entonces ac\u00e1 la austeridad es otra cosa tiene como inspiraci\u00f3n el pensamiento de ju\u00e1rez de que el servidor p\u00fablico tiene que aprender a vivir en la justa median\u00eda ac\u00e1 para nosotros la austeridad no es un asunto administrativo sino de principios nosotros sostenemos que nadie puede aspirar a lo superfluo mientras existan muchos en el caso de m\u00e9xico millones que carecen hasta de lo m\u00e1s indispensable nosotros sostenemos que no puede haber gobierno rico con pueblo pobre y le expliqu\u00e9 de cu\u00e1nto ganaban los altos funcionarios p\u00fablicos de los aviones de las residencias cuantos cuidaban al presidente de los carros de lujo de los viajes al extranjero etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera entonces s\u00ed le pareci\u00f3 atractivo y hablamos de otros temas y quedamos en que se va a trabajar un acuerdo con este nuevo enfoque para a suscribirlo en el mediano plazo cuando los funcionales de hacienda y los encargados del fondo monetario en m\u00e9xico este se pongan de acuerdo se definieron los temas ayer habl\u00e9 un poco de eso en mi twitter combate a la pobreza en defensa del medio ambiente equidad igualdad del hombre y la mujer igualdad de g\u00e9nero que es un tema important\u00edsimo que siempre las mujeres y participen en igualdad de condiciones y honestidad es decir combate a la corrupci\u00f3n son temas de otro tipo completamente y sobre eso \u00e9ste es posible si llegamos al acuerdo que se firme que pues un documento ya sea aqu\u00ed o en washington por qu\u00e9 la relaci\u00f3n entre el fondo y m\u00e9jico tendr\u00eda un nuevo enfoque ser\u00eda inaugurar una etapa nueva en las relaciones no no no no es que afortunadamente estamos bien e est\u00e1 sana la hacienda p\u00fablica no es para presumir les pero tenemos reservas suficientes no tenemos un problema nada m\u00e1s aclarar en qu\u00e9 sentido ser\u00eda este nuevo enfoque con el fondo monetario internacional porque durante su campa\u00f1a usted en varias ocasiones dijo que si llegaba a la presidencia de la rep\u00fablica no tendr\u00eda una relaci\u00f3n con el fondo monetario internacional porque lo culp\u00f3 de ser el responsable de recomendar malas pol\u00edticas econ\u00f3micas a m\u00e9xico y dijo que el fondo monetario era el responsable del bajo crecimiento de la pobreza e incluso de la violencia cual ser\u00eda ahora este cambio de opini\u00f3n y cu\u00e1l ser\u00eda entonces el nuevo enfoque con su gobierno yo no me acuerdo que yo dicho eso pero est\u00e9n con su cita text a lo mejor s\u00ed me gustar\u00eda conocer lo que dije si manifest\u00e9 de qu\u00e9 ya la agenda no se iba a elaborar desde el extranjero porque eso es lo que ha sucedido durante muchos a\u00f1os todo el periodo neoliberal pues este nos dictaron la agenda incluso los programas de desarrollo de m\u00e9xico ten\u00edan esa orientaci\u00f3n por primera vez m\u00e1s de 30 a\u00f1os se elabor\u00f3 un programa de desarrollo propio sin esas recomendaciones a partir de nuestra realidad cu\u00e1l era la agenda que impon\u00edan las llamadas reformas estructurales reforma energ\u00e9tica reforma fiscal reforma laboral etc\u00e9tera etc\u00e9tera ya eso no est\u00e1 en el plan de desarrollo de modo que lo que estamos planteando ahora es distinto y no queremos una ruptura con el fondo monetario internacional ni con ning\u00fan organismo financiero econ\u00f3mico comercial ni con ning\u00fan gobierno del mundo pero como pa\u00eds libre soberano pues ejercemos nuestro derecho a definir nuestras pol\u00edticas s\u00ed en este marco podemos coincidir pues tenemos relaciones con todos porque no coincidir si el fondo monetario internacional condena a la corrupci\u00f3n porque no coincidir el fondo nacional busca y combatir la pobreza porque no coincidir si el fondo monetario internacional apuesta al desarrollo sustentable porque no coincidir si el fondo monetario internacional se pronuncia por la igualdad de g\u00e9nero en eso estamos totalmente de acuerdo es la nueva relaci\u00f3n de todas maneras me gustar\u00eda no es un emplazamiento ni tampoco es obligatorio pero me gustar\u00eda saber si dije que no \u00edbamos a tener relaciones con el fondo monetario internacional pero te voy a comentar algo porque se me vino a la memoria un libro que pues yo creo que le\u00ed hace 20 a\u00f1os de kraus este libro interesante la democracia sin adjetivos s\u00ed sino 20 si 15 a\u00f1os cuando no es de 85 puestos m\u00e1s si entonces me acordaba yo de que el habla y del ampa del periodismo al hampa period\u00edstica s\u00ed s\u00ed en ese momento en ese instante la memoria y \u00e9l dijo que no estoy seguro que se le olvid\u00f3 por qu\u00e9 no no no no iba a negar algo no este escrito cuando uno escribe yo llevo escribiendo pues algunos a\u00f1os como 30 a\u00f1os escribiendo libros y \u00e9sta son testimonios imag\u00ednense si yo no fuese componente ya me hubiesen sacado mire lo que dijo \u00e9ste este antes pero yo siento que se le olvido por qu\u00e9 ha escrito tambi\u00e9n mucho mucho y se le pas\u00f3 eso pero en efecto s\u00ed este trata el tema y adem\u00e1s est\u00e1 como para retomarlo est\u00e1 de actualidad adem\u00e1s por qu\u00e9 va a generar m\u00e1s pol\u00e9mica pero la p\u00e1gina que dedica al tema es buen\u00edsima porque habla de como don daniel cos\u00edo villegas dec\u00eda y es cierto que en vez de usarse en la libertad de expresi\u00f3n se negociaba con la libertad de expresi\u00f3n y se hablaba de que el periodismo dice en ese libro que el periodismo deb\u00eda convertirse en una escuela pol\u00edtica en pedagog\u00eda o sea est\u00e1 muy bien qu\u00e9 pasa qu\u00e9 pasaron los a\u00f1os son notas las circunstancias as\u00ed es esto no pero ning\u00fan problema con krauze ni con nadie o sea estamos aqu\u00ed comentando sobre estos temas por lo que planteas el fondo monetario si no estoy diciendo que no lo haya dicho me estoy \u00e9ste protegiendo por si las dudas este por qu\u00e9 s\u00ed pero qu\u00e9 dijisteis que no \u00edbamos a tener es seguro que lo dije y adem\u00e1s no lo est\u00e1 mostrado tanto es otra cosa [M\u00fasica] tambi\u00e9n si si tambi\u00e9n tambi\u00e9n pero pero es una etapa nueva creo yo que estos organismos est\u00e1n cambiando ese es mi aprecio por lass nuevas circunstancias ya no se pueden seguir este aplicando a las mismas pol\u00edticas de hace 20 de hace 30 a\u00f1os ya eso fracas\u00f3 entonces si hay un proceso de ajuste de reacomodo en sus pol\u00edticas y tambi\u00e9n la adopci\u00f3n de nuevas pol\u00edticas yo aqu\u00ed he comentado muchas veces que los tecn\u00f3cratas nunca tomaron en cuenta como ellos mismos dicen la variable corrupci\u00f3n nunca y ayer si se lo coment\u00e9 a la se\u00f1ora lagarde que puede ser el modelo econ\u00f3mico m\u00e1s perfecto mejor dise\u00f1ado pero con la corrupci\u00f3n desatada desproporcionada este ning\u00fan modelo funciona por m\u00e1s perfecto qu\u00e9 se haya dise\u00f1ado es que la corrupci\u00f3n destruye todo acaba todo yo s\u00e9 yo s\u00ed tengo una explicaci\u00f3n pero parece como incre\u00edble que no hayan tomado en cuenta ese factor como volver crecimiento econ\u00f3mico con la corrupci\u00f3n que hab\u00eda en mexico en ninguna parte del mundo hay crecimiento econ\u00f3mico con en niveles altos de corrupci\u00f3n es elemental y eso no se tomaba en cuenta entonces era mantener equilibrios en variables macroecon\u00f3micas considerar qu\u00e9 las privatizaciones eran la panacea que hab\u00eda que desaparecer al estado tambi\u00e9n en discurso porque en los hechos siempre utilizaron al estado nada m\u00e1s que para rescatar instituciones bancarias en quiebra y para convertir deudas y privadas en deuda p\u00fablica para eso utilizaban al estado pero en el discurso era diluir al estado que reinar\u00e1n su majestad el mercado que de esa manera se va a resolver todo que si llov\u00eda fuerte arriba se le iba bien a los de arriba y va a gotear abajo como si la riqueza fuese contagiosa pero ese era el esquema el modelo o la concepci\u00f3n que se est\u00e9 impuso ya eso ya cambio yo creo que ella tampoco se atreve a estar diciendo en esas cosas esos sofismas ya se ha evolucionado y que bueno no por el bien de todos [M\u00fasica] pero si platicamos sobre el tema fue una pl\u00e1tica muy agradable la se\u00f1ora es muy respetuosa preparada este una dama hola muy buenos d\u00edas presidente en mi pregunta las siguientes del d\u00eda de ayer se viene comentando el hecho de defender los derechos de las mujeres hay un tema muy delicado actualmente y creo que no se ha tocado lo suficiente desde hace unos d\u00edas se llev\u00f3 a cabo un juicio est\u00e1 llevando a cabo un juicio en la corte de brooklyn donde es relacionado a esta agrupaci\u00f3n nexium donde vemos como hay implicados o hay investigaciones referente a seis mexicanos donde lo que impacta es el hecho de que vemos como el sector pol\u00edtico las c\u00fapulas grandes de la pol\u00edtica hay personajes involucrados en esto no es la primera vez un ejemplo claro kamel nacif el gober precioso son ejemplos de c\u00f3mo este tipo de actos il\u00edcitos se llevan a cabo estos pues si la la prostituci\u00f3n de mujeres la trata de mujeres se lleva a cabo entonces es imposible poder tener un estado donde realmente se cuenten con derechos humanos a las mujeres si realmente se llevan estas pr\u00e1cticas mi pregunta es la siguiente si es est\u00e1 investigando en eeuu no cabe la posibilidad de que se investigue aqu\u00ed y usted como presidente har\u00e9 un llamado si bien estos delitos se hacen de oficio pero no se han iniciado aqu\u00ed en m\u00e9xico cabe la posibilidad de que usted hago un llamado a estas mujeres aqui en mexico de que si en realidad se est\u00e1n llevando tambi\u00e9n estas pr\u00e1cticas acudan a denunciar y as\u00ed aunque sea hasta sus \u00faltimas consecuencias tenemos al hijo de carlos salinas de gortari tambi\u00e9n tenemos a la hija del due\u00f1o de reforma y as\u00ed sucesivamente han ido saliendo m\u00e1s personajes ligados de forma muy directa a estas c\u00fapulas de medios de comunicaci\u00f3n y de la pol\u00edtica y no es la primera vez es todo se\u00f1or presidente pues este te voy a aplicar con todo cari\u00f1o aquello que dice pues uno es due\u00f1o de su silencio [Risas] no voy a contestarte no voy a contestar tu pregunta por qu\u00e9 es un asunto que est\u00e1n viendo las autoridades correspondientes y no quiero meterme con [M\u00fasica] familiares pol\u00edticos o de personajes la vida p\u00fablica no creo que sea conveniente siento que no debe el presidente de mexico por su investidura meterse en esos temas y debemos ser todos respetuosos lo dije hace unos d\u00edas vamos al debate pero cuidemos eso yo ofrezco a ti una disculpa por no responder t y retomar la pregunta de la colega de mbs sobre esta estimaci\u00f3n del banco central que se dio a conocer el d\u00eda de ayer en el mejor de los escenarios la econom\u00eda mexicana estar\u00eda creciendo 1.8 de acuerdo con este \u00faltimo estimaci\u00f3n si nos puede compartir por favor a qu\u00e9 ritmo estima usted que va a crecer la econom\u00eda mexicana en los tres trimestres que quedan para llegar al 2% que usted nos ha comentado en m\u00faltiples ocasiones que m\u00e9xico crecer\u00e1 y tengo otras dos cosas y una para el canciller el reporte del banco de m\u00e9xico si se lee bien ya se habla de crecimiento futuro en la econom\u00eda la cifra corresponde al primer trimestre y qu\u00e9 se avisora mayor crecimiento los 3 en trimestres que faltan entonces vamos a esperarnos est\u00e1 este abierta la una apuesta de que vamos a crecer al 2 como lo estimamos correcto pero hoy d\u00eda las cifras no respaldan esa estimaci\u00f3n el mismo banco dice que su informe es en el trimestre y el mismo banco dice de que el futuro se va a crecer pero alcanzar ese crecimiento para llegar vamos a hacer vamos a ver yo sostengo que s\u00ed pero tambi\u00e9n respeto a los que opinan que no se va a alcanzar esa meta en este reporte que usted menciona se habla de que hay una debilidad en cuanto a la producci\u00f3n industrial que va a ser el gobierno de m\u00e9xico para subir esa producci\u00f3n para fortalecer ese rubro que sostendr\u00edan es otro dato que ser\u00eda vemos que est\u00e1 creciendo la inversi\u00f3n este nacional y la inversi\u00f3n extranjera en este trimestre al que se hace menci\u00f3n creci\u00f3 la inversi\u00f3n extranjera y puedes dar un dato sobre eso sobre crecimiento de inversi\u00f3n y en el caso de la producci\u00f3n industrial ah\u00ed que es lo que se va a hacer en particular para fortalecer ese rubro gracias a la secretar\u00eda de econom\u00eda recauda las cifras registra toda la inversi\u00f3n extranjera que llega al pa\u00eds en el \u00faltimo registro que tenemos es un crecimiento del 7% lo anunci\u00f3 aqu\u00ed en este mismo lugar el se\u00f1or presidente y ya tenemos fue un crecimiento que se registr\u00f3 pr\u00e1cticamente en todos los sectores de la econom\u00eda y creemos y aqu\u00ed regrese retomando un poco el tema del d\u00eda de hoy con la ratificaci\u00f3n del tratado libre de comercio hay muchas inversiones que est\u00e1n a la expectativa de esta ratificaci\u00f3n entonces creemos que este flujo aumentar\u00e1 en las pr\u00f3ximas semanas y meses en cuanto a qu\u00e9 podemos hacer en t\u00e9rminos de la actividad industrial el gobierno de m\u00e9xico est\u00e1 ustedes saben haciendo una inversi\u00f3n muy fuerte en obras de infraestructura est\u00e1 reactivando sectores de la econom\u00eda que no hab\u00edan estado que no hab\u00edan recibido atenci\u00f3n esto de suyo genera una con unos efectos positivos en las cadenas de proveedur\u00eda en las cadenas de abasto tal es el caso por ejemplo de la producci\u00f3n de tubos y de la producci\u00f3n de maquinaria para la industria petrolera la exploraci\u00f3n y la producci\u00f3n la reactivaci\u00f3n de la producci\u00f3n petrolera en pozos que hab\u00edan estado abandonados hab\u00eda hab\u00edan salido de la producci\u00f3n ha generado una demanda muy importante de insumos que ha reactivado a el sector manufacturero algunos algunas ramas del sector manufacturero ya est\u00e1n sintiendo este este efecto lo mismo podemos decir en cadenas de proveedur\u00eda en otras ramas industriales particularmente en el baj\u00edo y los efectos positivos que ha tenido la zona libre de la frontera norte donde inversi\u00f3n nacional y extranjera se ha beneficiado de los est\u00edmulos fiscales y ha aumentado la producci\u00f3n en algunas ramas entre otras electr\u00f3nicas en este sentido cu\u00e1l ser\u00eda la estimaci\u00f3n que ustedes manejan para la inversi\u00f3n directa a la inversi\u00f3n extranjera directa al cierre de 2019 dado que ya est\u00e1n mencionando que hay ciertas de una recuperaci\u00f3n las estimaciones tienen que [M\u00fasica] ver el f ver los efectos de no solamente el trato de libre comercio sino del desempe\u00f1o de la econom\u00eda internacional nosotros creemos que va a continuar creciendo la llegada de capitales extranjeros e insisto no solamente por la ratificaci\u00f3n sino tambi\u00e9n por las licitaciones que realizar\u00e1 el gobierno mexicano entre en maya en el tram s\u00edsmico y en otras obras de infraestructura comprometerse a un dato de inversi\u00f3n extranjera es mucho m\u00e1s complicado que un dato de crecimiento de la econom\u00eda toda vez que depende de factores que nosotros controlamos y de muchos otros que no est\u00e1n bajo nuestro control porque gracias a bless gracias presidente una pregunta adicional de mi parte y despu\u00e9s si me permite una para el canciller ebrard y en el caso de pemex la semana pasada ya se anunci\u00f3 y con mucho m\u00e1s detalle este programa de ciertas exenciones fiscales en el caso de impuestos concretamente para aligerar su carga no la carga fiscal que tiene hoy d\u00eda independientemente de ese anuncio pemex usted est\u00e1 considerando junto con su equipo medidas adicionales para fortalecer la salud financiera de pemex y cu\u00e1les ser\u00edan 21s pr\u00e1cticamente se firmaron todos los contratos para trabajar en 21 campos petroleros este a\u00f1o ya se est\u00e1 perforando ya se estabiliz\u00f3 la ca\u00edda en la producci\u00f3n petrolera y ya va a empezar a aumentar la extracci\u00f3n de crudo e nos emplearon este cr\u00e9dito revolvente de 8 mil millones de d\u00f3lares para pemex no se ha usado es un buen aliento una reserva de 8000 millones de d\u00f3lares disponible por s\u00ed las moscas entonces se necesitar\u00e1 adem\u00e1s ya se decidi\u00f3 quitarle carga fiscal a pemex entonces consideramos que pemex va muy bien y con eso ser\u00eda suficiente perfecto me permite una pregunta para el trader por favor canciller buen d\u00eda sobre su visita a la semana y hace unos d\u00edas a berl\u00edn y tuve usted conversaciones directamente con representantes del sector automotriz caso concreto de volkswagen y si nos pudiera comentar qu\u00e9 es lo que se platic\u00f3 qu\u00e9 acuerdos se est\u00e1n buscando c\u00f3mo se puede fortalecer la industria en el escenario econ\u00f3mico por el que transita m\u00e9xico y d\u00eda atr\u00e1s y s\u00ed desde luego la conferencia la que hice alusi\u00f3n estuvieron presentes sobre los volkswagen que representa la secci\u00f3n latinoam\u00e9rica de la confederaci\u00f3n patronal del caso alem\u00e1n estuvo ciments de mwv audi mercedes benz pr\u00e1cticamente toda la industria automotriz y aeron\u00e1utica que ya tiene alg\u00fan tipo de relaci\u00f3n con usted sabe recibi\u00f3 recientemente la visita de brabus ellos son socios muy importantes entonces respecto a la industria automotriz lo que les interesaba principalmente es cu\u00e1les son las aplicaciones la hoja de ruta que m\u00e9xico va a seguir para la implementaci\u00f3n de las reglas de origen c\u00f3mo se van a medir c\u00f3mo se van a valorar y seguramente la noticia que el d\u00eda de hoy ha dado a conocer el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica va a ser una se\u00f1al muy poderosa para las inversiones que tienen planeadas su planeaci\u00f3n de inversiones es por d\u00e9cadas y debo decir que la industria automotriz alemana es una de las industrias que ha asumido m\u00e1s riesgos de entrada en inversiones en el exterior ah\u00ed tiene usted el caso pues tambi\u00e9n experiencia mexicana force wagen fue de las primeras empresas que llegaron a m\u00e9xico en la etapa del desarrollo estabilizador se asumieron el riesgo de invertir en el pa\u00eds lo mismo en china volkswagen fue una de las primeras empresas automotrices que llev\u00f3 a ese pa\u00eds en resumen ven con simpat\u00eda las normas y que se llega una como comercial con estados unidos y el canad\u00e1 y estar\u00edan a partir de ahora en la esper\u00e1ndola lo que es la implementaci\u00f3n de las nuevas reglas de origen pr\u00f3ximamente como ustedes saben se va a inaugurar en mexico la planta de w muy importante es una de las plantas m\u00e1s grandes que tienen en el mundo y lo que percib\u00ed en esta conferencia es un mensaje muy positivo la pregunta que se hicieron las empresas durante la conferencia es c\u00f3mo podemos aumentar la inversi\u00f3n alemana en m\u00e9xico hoy m\u00e9xico es el principal socio de alemania en am\u00e9rica latina por encima del brasil somos el socio n\u00famero uno y eso no s\u00f3lo va a continuar sino que va -pienso por lo que escuchamos en la conferencia en berl\u00edn se va a ampliar en los pr\u00f3ximos a\u00f1os la secretaria de econom\u00eda ha estado coordinando estos esfuerzos tuvimos una reuni\u00f3n previa a la visita y lo que les transmit\u00ed es lo que la propia secretaria ha venido definiendo como los pasos a seguir para implementar lo que se ha convenido en el tratado en el denominado test in med tiene tienen tienen como destellos o planeaci\u00f3n es a 10 a\u00f1os entonces ellos est\u00e1n partiendo del supuesto de que se va a llegar un acuerdo muy pronto este a\u00f1o y lo que est\u00e1n viendo es c\u00f3mo van a cumplir con la nueva relaci\u00f3n y eso significa aumentos de inversi\u00f3n necesariamente en la regi\u00f3n norteam\u00e9rica donde m\u00e9xico tiene condiciones de competencia muy grandes ahora depender\u00e1 de nosotros convencerlos persuadirlos de que esas inversiones se hagan lo m\u00e1s pronto posible bueno con la w por ejemplo que creo que el juez si seguramente y de la industria aeron\u00e1utica y aeroespacial no puedo hablar por los alemanes pero si les dir\u00eda que en su planeaci\u00f3n m\u00e9xico va a seguir siendo el n\u00famero uno en am\u00e9rica latina quieren hacer una expansi\u00f3n de su inversi\u00f3n en m\u00e9xico y eso es lo que percibimos a la conferencia hablo no s\u00f3lo de indios automotriz tambi\u00e9n la aeroespacial farmac\u00e9utica ahora estamos en el tema de medicamentos y otros rumbos primordialmente lo que es la digitalizaci\u00f3n o el internet de las cosas donde alemania tiene un avance muy relevante bueno ya nos quedamos as\u00ed porque tengo precisamente una reuni\u00f3n con banqueros si est\u00e1 fuera del edificio conf\u00ede marilyn y este un motel no los recuerdo su nombre pero este pues yo creo que por ah\u00ed s\u00ed muy bien este ma\u00f1ana usted los tres vamos y vienen directivos d y otras partes del mundo y me invitan a esta reuni\u00f3n pues ellos me invitan yo no s\u00e9 seguramente van a informarles a ustedes pero no depende de nosotros si regreso aqu\u00ed tengo otras reuniones pues miren les adelanto hoy voy a comer con gobernadores um [M\u00fasica] partido del partido acci\u00f3n nacional s posteriormente voy a comer con los gobernadores del pri que los estoy invitando es como parte del pues las relaciones y luego con los gobernadores de morena es parte de eso es parte de eso hoy aqu\u00ed con los gobernadores que surgieron de el pan pero ahora como gobernadores est\u00e1n gobernando para todos [M\u00fasica] sin embargo pues este es importante pues tambi\u00e9n que se conserven los agrupamientos a partir de las pol\u00edticas de cada organizaci\u00f3n se est\u00e1n invitados por partes adem\u00e1s son m\u00e1s o menos 10 del pri creo que tambi\u00e9n como un 10 un poco m\u00e1s de morena tambi\u00e9n como 68 este entonces nos dividimos porque luego son las reuniones con todos los gobernadores pero para poder conversar platicar acordar en beneficio de los ciudadanos de todos los estados porque no hay distinci\u00f3n no ay este gobernadores preferidos porque entonces \u00e9ste se afecta a los ciudadanos de otros estados y yo tengo que gobernar y es mi obligaci\u00f3n gobernar para todos los mexicanos muchas gracias no no no no no esto no es nosotros ya tenemos resuelto la situaci\u00f3n econ\u00f3mica-financiera este vamos muy bien y de buenas",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:32.909044"
}