{
    "video_id": "QzayhJNBGP8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/QzayhJNBGP8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDHC6Dxd6T4ELfyyw5Zx4pjbCr1_w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=QzayhJNBGP8",
    "video_title": "En este #D\u00edaMundialDelRefugiado seamos el #M\u00e9xicoSolidario que nos distingue como naci\u00f3n",
    "video_length_seconds": 2494,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "licenciado alejandro encinas rodr\u00edguez",
            "start": 1.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "subsecretario de derechos humanos",
            "start": 3.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y asuntos migratorios",
            "start": 5.46,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "doctor \u00e9dgar corsos osa quinto visitador",
            "start": 12.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "general de la cnh en representaci\u00f3n del",
            "start": 15.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presidente de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 18.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los derechos humanos luis ra\u00fal gonz\u00e1lez",
            "start": 21.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez maestro ricardo peralta saucedo",
            "start": 23.27,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "subsecretario de gobierno",
            "start": 26.48,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "doctor francisco gardu\u00f1o y\u00e1\u00f1ez",
            "start": 33.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comisionado del instituto nacional de",
            "start": 36.309,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 38.71,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "maestro andr\u00e9s ram\u00edrez silva coordinador",
            "start": 45.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "general de la comisi\u00f3n mexicana de ayuda",
            "start": 48.49,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a refugiados",
            "start": 50.59,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "doctor mark manly representante en",
            "start": 56.17,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de la oficina del alto",
            "start": 58.69,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "comisionado de las naciones unidas para",
            "start": 60.309,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "los refugiados",
            "start": 62.469,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "doctor rafael barcel\u00f3 durazo director",
            "start": 67.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "general adjunto en representaci\u00f3n de la",
            "start": 69.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sub secretaria martha delgado peralta de",
            "start": 72.09,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "asuntos multilaterales y derechos",
            "start": 74.34,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "humanos de la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 76.049,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "exteriores a la se\u00f1ora mar\u00eda isabel mazo",
            "start": 78.11,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de refugiado en mes",
            "start": 83.409,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y a la doctora almudena ocejo rojo",
            "start": 89.27,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "secretaria de inclusi\u00f3n y bienestar",
            "start": 91.88,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "social del gobierno de la ciudad de",
            "start": 93.979,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 95.929,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "refugiados",
            "start": 101.22,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 104.57,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "a todas y todos quiero saludar",
            "start": 107.01,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "especialmente a los integrantes del",
            "start": 110.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium y en la persona de la se\u00f1ora",
            "start": 113.43,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "secretaria do\u00f1a olga s\u00e1nchez cordero a",
            "start": 116.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "todos los integrantes para que no se me",
            "start": 120.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vaya el tiempo",
            "start": 123.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "saludo a todos los dem\u00e1s que el a\u00f1o 2001",
            "start": 125.31,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se cumpl\u00edan los 50 a\u00f1os de la convenci\u00f3n",
            "start": 128.19,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "de refugiados de ginebra de 1951",
            "start": 132.06,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "quiere decir que el d\u00eda mundial de",
            "start": 137.35,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "refugiados est\u00e1 inscrito",
            "start": 139.87,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "en la convenci\u00f3n de refugiados es un",
            "start": 143.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "elemento muy importante relacionado con",
            "start": 146.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la normativa jur\u00eddica internacional de",
            "start": 149.9,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de los refugiados",
            "start": 152.72,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y a\u00f1o con a\u00f1o se conmemora a nivel",
            "start": 155.35,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "mundial en m\u00e1s de 100 pa\u00edses del mundo",
            "start": 158.11,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este d\u00eda porque desgraciadamente en m\u00e1s",
            "start": 161.46,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de 100 pa\u00edses del mundo existen",
            "start": 165.79,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "refugiados y digo desgraciadamente",
            "start": 168.33,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "porque el solo hecho de que existan",
            "start": 171.33,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "refugiados es un testimonio elocuente",
            "start": 174.22,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "muy claro de que existen situaciones que",
            "start": 178.23,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "no deber\u00edan de existir situaciones de",
            "start": 182.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n situaciones de conflicto de",
            "start": 186.13,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n sistem\u00e1tica de derechos",
            "start": 188.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "humanos de violencia generalizada el d\u00eda",
            "start": 189.97,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que esto no existiera no existir\u00edan los",
            "start": 193.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "refugiados de suerte que es una",
            "start": 197.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n no es una celebraci\u00f3n pero",
            "start": 200.08,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "es una conmemoraci\u00f3n y es un homenaje a",
            "start": 204.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los refugiados porque los refugiados son",
            "start": 207.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una muestra contundente de resiliencia",
            "start": 210.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de lucha de resistencia de",
            "start": 214.18,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "agradecimiento con los pa\u00edses con las",
            "start": 217.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "naciones y con los pueblos",
            "start": 220.33,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que extienden su mano y que les dan",
            "start": 222.04,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "acogida a pesar de que cada a\u00f1o se est\u00e1n",
            "start": 224.23,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "incrementando los brotes de xenofobia en",
            "start": 229.18,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "todos los confines de la tierra en todas",
            "start": 232.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "las regiones a nivel mundial a pesar de",
            "start": 235.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ello no obstante y por fortuna hay",
            "start": 238.239,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "sectores de la sociedad mayoritarios que",
            "start": 240.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "siguen pensando que los refugiados son",
            "start": 244.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas que merecen toda la solidaridad",
            "start": 246.4,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "y todo el apoyo por eso hoy es un d\u00eda",
            "start": 249.04,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "muy especial y por eso hemos invitado",
            "start": 252.549,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "refugiados estar aqu\u00ed presentes de",
            "start": 256.169,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "varias nacionalidades dentro del p\u00fablico",
            "start": 258.94,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 atendiendo este evento y este",
            "start": 261.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "esta conmemoraci\u00f3n y tambi\u00e9n hemos",
            "start": 264.599,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "invitado a mar\u00eda isabel que fue",
            "start": 267.639,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "refugiada colombiana en mexico y que es",
            "start": 270.729,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "un caso de plena integraci\u00f3n en nuestro",
            "start": 273.759,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque ha adquirido hace ya varios",
            "start": 276.55,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la nacionalidad mexicana en pleno",
            "start": 278.83,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "derecho y tiene un trabajo de varios",
            "start": 282.759,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a\u00f1os profesionales ir\u00f3nicamente",
            "start": 285.37,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "relacionadas con la tortura",
            "start": 288.849,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es para m\u00ed un gran honor estar aqu\u00ed y",
            "start": 292.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muy contento de que esta reuni\u00f3n la",
            "start": 296.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presida do\u00f1a olga s\u00e1nchez cordero y que",
            "start": 298.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e9 con nosotros tambi\u00e9n el",
            "start": 301.36,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "subsecretario alejandro encinas muchas",
            "start": 303.01,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 304.99,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 307.31,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 307.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 309.96,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "muchas gracias al maestro andr\u00e9s ram\u00edrez",
            "start": 313.0,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "por sus palabras",
            "start": 315.55,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "sedo ahora el uso de la voz al doctor",
            "start": 316.87,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "marc mal\u00ed representante del alto",
            "start": 319.12,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "comisionado de las naciones unidas para",
            "start": 321.01,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "los refugiados",
            "start": 323.17,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 325.2,
            "duration": 11.999
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas y todos el d\u00eda",
            "start": 333.21,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mundial del refugiado es una oportunidad",
            "start": 337.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "para reflexionar sobre la resiliencia de",
            "start": 339.9,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "las personas refugiadas en el mundo pero",
            "start": 343.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre la solidaridad ese valor",
            "start": 346.229,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "tan importante de las comunidades y los",
            "start": 349.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que acojan a esas personas pero",
            "start": 351.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un momento para reflexionar",
            "start": 355.08,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sobre los retos conjuntos que tenemos",
            "start": 358.11,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que enfrentar como gobiernos como el ser",
            "start": 361.71,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "civil como unas ense\u00f1adas 'quiero",
            "start": 366.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "s\u00f3lidas es saludar muy afectuosamente a",
            "start": 368.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion olga",
            "start": 371.43,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero al subsecretario encinas",
            "start": 373.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con quien tenemos el gusto de trabajar",
            "start": 376.289,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cercanamente y todas las dem\u00e1s",
            "start": 378.18,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "autoridades que tengo el gusto de",
            "start": 380.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar en el presidio",
            "start": 382.139,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "especialmente tambi\u00e9n a mar\u00eda isabel por",
            "start": 387.029,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed y compartir su testimonio",
            "start": 389.919,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "que tenemos que mantener mente al pensar",
            "start": 393.2,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de los retos que enfrentamos hoy en d\u00eda",
            "start": 395.95,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ayer el acnur public\u00f3 su informe anual",
            "start": 399.34,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sobre tendencias en materia de",
            "start": 403.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "desplazamiento forzado a nivel global y",
            "start": 405.98,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "el panorama que enfrentamos es bastante",
            "start": 409.22,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "preocupante y terminamos 2018 con 70.8",
            "start": 413.21,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "millones de personas que estaban",
            "start": 418.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "viviendo fuera sus hogares a ra\u00edz de",
            "start": 420.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conflictos armados violencia",
            "start": 423.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "generalizada violaciones serias de",
            "start": 427.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "derechos humanos 25.9 millones de estas",
            "start": 430.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "personas eran personas refugiadas es",
            "start": 434.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "decir personas que han tenido que dejar",
            "start": 437.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sus hogares y dejar sus pa\u00edses por esos",
            "start": 440.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "motivos de violencia y conflicto",
            "start": 443.75,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico en muchos casos hablamos de",
            "start": 448.34,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "personas migrantes y hablamos mucho de",
            "start": 452.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la inmigraci\u00f3n sin embargo es muy",
            "start": 454.669,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "importante y aprovech\u00f3 el d\u00eda para",
            "start": 456.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hacerlo de mantener en mente la",
            "start": 458.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n que hace el derecho",
            "start": 461.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "internacional y que tambi\u00e9n hacia el",
            "start": 463.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "derecho mexicano entre la persona",
            "start": 465.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "refugiada que no puede volver a su pa\u00eds",
            "start": 468.35,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "a ra\u00edz de los riesgos que enfrenta ah\u00ed y",
            "start": 471.59,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la persona migrante que ha salido de su",
            "start": 475.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por otros motivos la persona",
            "start": 477.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "refugiada no puede ser devuelta a su",
            "start": 480.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de origen y eso es la garant\u00eda",
            "start": 483.56,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "fundamental de toda la arquitectura",
            "start": 486.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica internacional de protecci\u00f3n de",
            "start": 489.49,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "personas refugiadas a la cual hizo",
            "start": 493.28,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "referencia",
            "start": 495.74,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "el corredor general de la comarca este",
            "start": 497.289,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "continente tambi\u00e9n est\u00e1 muy afectado por",
            "start": 500.469,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estos movimientos forzados de personas",
            "start": 502.24,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "en el caso de venezuela como todos han",
            "start": 505.649,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "escuchado han salido m\u00e1s que cuatro",
            "start": 509.619,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "millones de personas a los pa\u00edses",
            "start": 511.599,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "vecinos en los \u00faltimos a\u00f1os algunas de",
            "start": 515.289,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estas personas tambi\u00e9n han llegado a",
            "start": 518.409,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico aunque el n\u00famero menor y el",
            "start": 519.909,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "cerrar 2018 tambi\u00e9n tenemos cerca de",
            "start": 523.209,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "350.000 personas solicitantes de asilo y",
            "start": 526.44,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "refugiadas que hab\u00edan salido del",
            "start": 531.04,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "tri\u00e1ngulo del norte de centroam\u00e9rica",
            "start": 533.139,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "como sabemos todos las cifras de",
            "start": 535.259,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "personas que enserio centroam\u00e9rica no",
            "start": 539.709,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "han dejado de aumentar en 2019",
            "start": 541.75,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ahora en este frente a esa situaci\u00f3n tan",
            "start": 547.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "compleja y tambi\u00e9n en el contexto de la",
            "start": 550.09,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reforma de la pol\u00edtica migratoria",
            "start": 552.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 555.57,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "nuestro mensaje a mexico es sencillo no",
            "start": 557.11,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1n solos les vamos a seguir apoyando",
            "start": 561.67,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de distintas formas para enfrentar los",
            "start": 564.9,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "retos de la llegada de refugiados al",
            "start": 568.81,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y m\u00e1s ampliamente el contexto",
            "start": 572.89,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "migratorio y eso incluye obviamente",
            "start": 575.88,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda al sistema de asilo a la comar",
            "start": 579.07,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "concretamente y tambi\u00e9n brindando",
            "start": 582.67,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "asistencia directamente a la poblaci\u00f3n",
            "start": 585.27,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "refugiada y solicitantes de asilo",
            "start": 587.97,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "para darles algunos ejemplos el acnur",
            "start": 592.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "trabaja muy cercanamente con m\u00e1s que 20",
            "start": 594.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "albergues de la sociedad civil para",
            "start": 597.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "asegurar que esas personas y en",
            "start": 600.58,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "situaciones que est\u00e1n en la primera",
            "start": 602.35,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de respuesta pueden brindar",
            "start": 604.03,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "asistencia humanitaria a la poblaci\u00f3n",
            "start": 607.14,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "inmigrante y refugiada tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 611.37,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "una red de m\u00e1s de 60 abogados para",
            "start": 614.53,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "legales que brindan informaci\u00f3n esencial",
            "start": 618.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobre los derechos de las personas en",
            "start": 621.15,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "mexico y \u00faltimo tema que quiere",
            "start": 624.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mencionar es que estamos trabajando para",
            "start": 627.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fortalecer la capacidad de la comarca",
            "start": 629.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "incluyendo a trav\u00e9s de la prestaci\u00f3n de",
            "start": 631.3,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "contratistas y asesor\u00eda t\u00e9cnica ahora",
            "start": 634.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay dos temas que hay que cuidar en",
            "start": 639.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "particular en este contexto el primero",
            "start": 640.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "obviamente es la importancia de",
            "start": 643.42,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "fortalecer la capacidad de la comar",
            "start": 645.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n clave en la respuesta",
            "start": 648.12,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a las situaciones fijadas hoy en d\u00eda en",
            "start": 651.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y el segundo tema tiene que ver",
            "start": 653.63,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que tenemos que asegurar que en el",
            "start": 656.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "contexto de las medidas de control",
            "start": 659.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "migratorio que m\u00e9xico lleva a cabo en",
            "start": 661.43,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "ejercicio de soberan\u00eda que se asegura la",
            "start": 664.22,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "el acceso al territorio y el",
            "start": 668.709,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "procedimiento de determinaci\u00f3n que iba a",
            "start": 671.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tomar a las personas que llegan a m\u00e9xico",
            "start": 674.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "huyendo de situaciones de violencia y",
            "start": 677.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n es a exceso al territorio",
            "start": 680.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "exceso al procedimiento es esencial bajo",
            "start": 683.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el derecho internacional de los",
            "start": 687.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "refugiados ahora esto no es \u00fanicamente",
            "start": 689.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "un tema humanitario un tema de derechos",
            "start": 692.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "humanos tambi\u00e9n es un tema de beneficio",
            "start": 694.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico y quiz\u00e1s ese mensaje es el",
            "start": 697.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mensaje m\u00e1s importante del d\u00eda de hoy",
            "start": 700.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque a nivel global estudio tras",
            "start": 702.64,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "estudio muestra que las personas",
            "start": 706.19,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "refugiadas si tienen la oportunidad",
            "start": 707.899,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "aportan a los pa\u00edses que los acogen no",
            "start": 710.11,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "son personas que llegan a tomar al",
            "start": 714.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "inicio si es dif\u00edcil porque",
            "start": 717.11,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "a veces en la fase de respuesta",
            "start": 718.61,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "humanitaria no tienen las condiciones",
            "start": 720.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para poder para poder aportar pero una",
            "start": 722.75,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "vez que se logra la integraci\u00f3n lo que",
            "start": 726.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vemos es que m\u00e1s bien contribuyen no",
            "start": 728.329,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo socialmente no solo culturalmente",
            "start": 730.97,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n econ\u00f3micamente al pa\u00eds que",
            "start": 732.86,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "les acoge ayer estaba en saltillo en",
            "start": 736.459,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "jubila a un evento al lado m\u00edo estaba en",
            "start": 739.579,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "una refugiada salvadore\u00f1a y les explico",
            "start": 742.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "realmente las perspectivas que ella",
            "start": 746.6,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tiene de aportar a m\u00e9xico llega a gira",
            "start": 748.91,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico viva en m\u00e9xico dos a\u00f1os y con sus",
            "start": 752.839,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "dos hijos y ya est\u00e1 trabajando ya paga",
            "start": 755.99,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "impuestos est\u00e1 estudiando para hacer en",
            "start": 759.709,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "ingeniera y sus dos hijos est\u00e1n sacando",
            "start": 762.55,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "las notas m\u00e1s altas en sus clases en el",
            "start": 766.36,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "colegio",
            "start": 772.13,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eso es el ejemplo de lo que pensamos que",
            "start": 773.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "se puede lograr en el pa\u00eds si las",
            "start": 776.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "personas tengan la oportunidad de",
            "start": 780.0,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "integrarse",
            "start": 782.58,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante recordar un hito",
            "start": 784.63,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "clave en la historia del asilo la gran",
            "start": 788.03,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n de asilo que tiene m\u00e9xico este",
            "start": 792.08,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mes tambi\u00e9n estamos marcando los 80 a\u00f1os",
            "start": 794.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del exilio espa\u00f1ol",
            "start": 797.45,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "y en ese contexto trabajamos con el",
            "start": 800.92,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "detenido espa\u00f1ol para grabar testimonios",
            "start": 803.829,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "de refugiados que llegaron hace 80 a\u00f1os",
            "start": 806.829,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds y hay tres mensajes muy",
            "start": 810.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "poderosos que nos dieran en esos en",
            "start": 813.13,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "estos testimonios primero lo dif\u00edcil que",
            "start": 816.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "fue a encontrar un pa\u00eds que las acogiera",
            "start": 818.949,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y lo agradecido que est\u00e1n con m\u00e9xico por",
            "start": 822.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "haber abierto sus puertas",
            "start": 825.07,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "2 la gran contribuci\u00f3n por explicar sus",
            "start": 827.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "biograf\u00edas es evidente la gran",
            "start": 831.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n que han hecho a la sociedad",
            "start": 834.55,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y cultura mexicanas",
            "start": 837.06,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "y 3 su mensaje para nosotros hoy es tan",
            "start": 841.27,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "relevante es que en el contexto actual",
            "start": 845.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hay que asegurar que las personas que",
            "start": 848.35,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "llegan hoy a m\u00e9xico tengan la misma",
            "start": 850.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "oportunidad que tuvieran ellos muchas",
            "start": 853.65,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 857.35,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "agradecemos al doctor mark manly por su",
            "start": 869.41,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "interesante intervenci\u00f3n a continuaci\u00f3n",
            "start": 871.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el licenciado",
            "start": 874.449,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "alejandro encinas rodr\u00edguez",
            "start": 876.04,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "subsecretario de derechos humanos",
            "start": 878.19,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y asuntos migratorios",
            "start": 879.779,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "bien muchas gracias muy buenos d\u00edas",
            "start": 884.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tengan todas y todos ustedes con su",
            "start": 886.59,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n ya siguiente hay",
            "start": 889.38,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n la verdad es que nos daba",
            "start": 890.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mucho gusto compartir este momento de",
            "start": 892.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n del d\u00eda mundial del",
            "start": 896.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "refugiado con la representaci\u00f3n de la",
            "start": 898.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de derechos humanos",
            "start": 900.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por supuesto con el apoyo y la",
            "start": 901.94,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de acnur de mal\u00ed que ha",
            "start": 904.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sido un factor muy importante en estos",
            "start": 906.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "primeros seis meses de gobierno para",
            "start": 910.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "consolidar las tareas del gobierno",
            "start": 912.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mexicano en materia de asistencia de",
            "start": 914.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "refugio a miles de extranjeros que han",
            "start": 917.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "venido a buscar una oportunidad de",
            "start": 920.31,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds darle la bienvenida a",
            "start": 921.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "francisco gardu\u00f1o al equipo de la",
            "start": 923.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n con francisco",
            "start": 925.95,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hemos compartido muchos a\u00f1os de trabajo",
            "start": 928.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico ahora tenemos otro reto que",
            "start": 930.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vamos a enfrentar junto con andr\u00e9s",
            "start": 932.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez para lanzar el derecho",
            "start": 934.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fundamental de todas las personas",
            "start": 936.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "migrantes tambi\u00e9n a acceder al refugio y",
            "start": 939.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "esta es la representaci\u00f3n del gobierno",
            "start": 942.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ciudad con algo de los consejos que nos",
            "start": 943.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "da mucho gusto que nos acompa\u00f1e gracias",
            "start": 946.53,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "a manzo",
            "start": 948.93,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a la secretaria y bueno por",
            "start": 950.3,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "supuesto en ricardo unas completas",
            "start": 953.55,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores a todos ustedes",
            "start": 955.499,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "este d\u00eda que como bien desea marc es un",
            "start": 957.839,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "momento de reflexi\u00f3n porque pues no",
            "start": 960.54,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "basta que celebremos hoy y lo sabremos",
            "start": 964.41,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "fue mucho orgullo la fuerza de los",
            "start": 967.199,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "perseguidos de quienes han sido v\u00edctimas",
            "start": 970.379,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la violencia de quienes han sido",
            "start": 973.35,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de la violaci\u00f3n sistem\u00e1tica a",
            "start": 976.319,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sus derechos humanos y que en varios",
            "start": 979.019,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "episodios hist\u00f3ricos de nuestra historia",
            "start": 981.389,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico han marcado nuestro desarrollo",
            "start": 984.509,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y han marcado nuestra solidaridad con el",
            "start": 987.72,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "mundo la causa de los refugiados es ante",
            "start": 991.589,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "todo un asunto de derechos humanos en",
            "start": 994.709,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este d\u00eda especial",
            "start": 998.04,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "refrendamos como gobierno de la",
            "start": 999.809,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica nuestro compromiso por",
            "start": 1001.939,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho al refugio como",
            "start": 1004.639,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "una de las prioridades de nuestra",
            "start": 1007.459,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de protecci\u00f3n y garant\u00eda de los",
            "start": 1008.569,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "derechos humanos de todas las personas",
            "start": 1010.79,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "que se encuentren en",
            "start": 1013.37,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds o que busquen la protecci\u00f3n",
            "start": 1015.329,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "internacional nuestra historia se ha",
            "start": 1017.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nutrido de la migraci\u00f3n de personas y de",
            "start": 1021.119,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comunidades de todo el mundo desde la",
            "start": 1023.85,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n del l\u00edbano de jap\u00f3n de china",
            "start": 1026.669,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "la comunidad jud\u00eda por supuesto que el",
            "start": 1031.199,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "refugio espa\u00f1ol yo digo no solamente",
            "start": 1035.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este refugio a la comunidad espa\u00f1ola",
            "start": 1037.97,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "sino a la rep\u00fablica espa\u00f1ola que",
            "start": 1040.98,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 su gobierno en el exilio aqu\u00ed",
            "start": 1043.949,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en la ciudad de m\u00e9xico as\u00ed como de otras",
            "start": 1047.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comunidades que fueron ferozmente",
            "start": 1050.37,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "perseguidas durante las dictaduras del",
            "start": 1053.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cono sur o de las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 1055.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "mayas de guatemala que salvaron sus",
            "start": 1058.139,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "vidas al huir de la desesperada pol\u00edtica",
            "start": 1061.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de tierra arrasada en su pa\u00eds igual que",
            "start": 1064.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "\u00e9l como en los \u00faltimos a\u00f1os ha sucedido",
            "start": 1067.38,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "con la migraci\u00f3n centroamericana quien",
            "start": 1069.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ha iniciado un \u00e9xodo contra la",
            "start": 1073.409,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n y la violencia que se ve",
            "start": 1075.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "particularmente en el tri\u00e1ngulo norte de",
            "start": 1078.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica",
            "start": 1081.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero yo este d\u00eda de reflexi\u00f3n es muy",
            "start": 1082.53,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "importante reprender de enfrentar",
            "start": 1085.89,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nuestro deber y convicci\u00f3n por preservar",
            "start": 1088.76,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "una de las pol\u00edticas m\u00e1s significativas",
            "start": 1092.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds y una de las mayores",
            "start": 1094.86,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aportaciones al derecho internacional",
            "start": 1097.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que es el de garantizar que ninguna",
            "start": 1099.74,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "persona en necesidad de protecci\u00f3n",
            "start": 1103.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "internacional sea devuelta a su pa\u00eds y",
            "start": 1105.27,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "se le garantice el asilo o el refugio",
            "start": 1109.29,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los refugiados y sus historias nos",
            "start": 1112.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "obligan a realizar una profunda revisi\u00f3n",
            "start": 1115.89,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de nosotros mismos como sociedad para",
            "start": 1118.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que al tiempo que garantizamos la",
            "start": 1121.98,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y atenci\u00f3n de las personas",
            "start": 1123.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que necesitan de la protecci\u00f3n de",
            "start": 1125.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuestro estado hagamos todo lo que est\u00e1",
            "start": 1128.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de nuestra parte para combatir la",
            "start": 1131.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n de los derechos humanos de",
            "start": 1133.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nuestros connacionales en el exterior",
            "start": 1135.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no podemos repetir la pol\u00edtica de los",
            "start": 1138.21,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 70 cuando por un lado se les",
            "start": 1141.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "brindaba asilo a los perseguidos del",
            "start": 1143.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "fascismo sudamericano mientras al mismo",
            "start": 1146.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tiempo se persegu\u00eda torturaba y",
            "start": 1148.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desaparec\u00edan militantes y activistas",
            "start": 1151.89,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos en nuestro territorio",
            "start": 1153.9,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "actualmente y tenemos que reconocerlo",
            "start": 1156.35,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds enfrenta nuevos retos",
            "start": 1159.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de personas y familias",
            "start": 1163.309,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "migrantes que solicitan la condici\u00f3n de",
            "start": 1164.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "refugiado de nuestro pa\u00eds ha crecido",
            "start": 1167.269,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "exponencialmente y como lo comentaba con",
            "start": 1169.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s ram\u00edrez hace unos momentos este",
            "start": 1172.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se multiplicar\u00e1 por lo menos en tres",
            "start": 1175.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "veces el n\u00famero de personas solicitantes",
            "start": 1179.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y ha sido en nuestro pa\u00eds alcanzando",
            "start": 1182.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s la cifra de 80.000 personas",
            "start": 1184.34,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "solicitantes s\u00f3lo este a\u00f1o de refugio en",
            "start": 1187.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico estamos claros porque el apoyo",
            "start": 1191.179,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "decidido a los refugiados no puede",
            "start": 1195.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "limitarse a los esfuerzos que est\u00e1",
            "start": 1197.629,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "desarrollando la comisi\u00f3n mexicana de",
            "start": 1199.399,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "apoyo refugiados con la colaboraci\u00f3n del",
            "start": 1201.919,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "club sino que es necesario un esfuerzo",
            "start": 1204.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del estado mexicano y de todas las",
            "start": 1207.769,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas y en ese sentido",
            "start": 1210.35,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo 4 de julio instalaremos una",
            "start": 1213.7,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "mesa interinstitucional para que todas",
            "start": 1217.789,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "las dependencias involucradas",
            "start": 1220.669,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "y garantizar los derechos humanos de las",
            "start": 1223.49,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "personas solicitantes de refugio sumamos",
            "start": 1226.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestros esfuerzos desde los distintos",
            "start": 1229.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poderes p\u00fablicos los distintos \u00f3rdenes",
            "start": 1232.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de gobierno por supuesto con la",
            "start": 1234.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n internacional y la",
            "start": 1237.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las organizaciones de",
            "start": 1239.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la sociedad civil para garantizar no",
            "start": 1241.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "solamente el desarrollo en la pol\u00edtica",
            "start": 1245.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sino de mecanismos espec\u00edficos que nos",
            "start": 1247.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "permitan garantizar el acceso pleno de",
            "start": 1250.13,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "los derechos de los migrantes y personas",
            "start": 1252.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "solicitantes de refugio para su",
            "start": 1255.04,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n en el pa\u00eds lo comentaba con",
            "start": 1257.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "riccardo en un sol su secretario de",
            "start": 1260.929,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1263.63,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "y lo importante que hoy es destacar que",
            "start": 1265.389,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "hoy ning\u00fan ser humano puede ser",
            "start": 1268.089,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "considerado ilegal por su condici\u00f3n de",
            "start": 1270.7,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "inmigrante o solicitante de refugio y",
            "start": 1273.7,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "que hoy el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 1276.909,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "necesariamente est\u00e1 ligado no solamente",
            "start": 1278.639,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "a la protecci\u00f3n de los derechos humanos",
            "start": 1282.459,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de todas las personas migrantes sino al",
            "start": 1283.899,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico a la integraci\u00f3n",
            "start": 1286.539,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "regional y algo que tenemos que asumir",
            "start": 1289.389,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con toda claridad en nuestro pa\u00eds a la",
            "start": 1292.359,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de migrantes y refugiados a",
            "start": 1294.969,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nuestra vida en mexico y estar\u00e1n las",
            "start": 1297.82,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "puertas abiertas y el estado mexicano",
            "start": 1301.539,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cumplir\u00e1 con su responsabilidad",
            "start": 1303.759,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 1306.179,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su atenci\u00f3n invito",
            "start": 1317.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ahora a tomar la palabra a la ciudadana",
            "start": 1320.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mar\u00eda isabel mazo quien fue refugiada en",
            "start": 1322.17,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1324.81,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas muchas gracias apreciados y",
            "start": 1329.09,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "apreciados integrantes del presidio y",
            "start": 1333.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "asistentes hoy a la conmemoraci\u00f3n del",
            "start": 1336.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "d\u00eda mundial del refugiado en mexico 2019",
            "start": 1338.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en nombre del colectivo por la paz en",
            "start": 1342.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "colombia desde m\u00e9xico con paz en nombre",
            "start": 1345.38,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de refugiados solicitantes de refugio",
            "start": 1348.11,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "solicitantes de refugio y exilados que",
            "start": 1352.48,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "fueron refugiados en mexico y v\u00edctimas",
            "start": 1355.19,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de cr\u00edmenes de estado expres\u00f3 nuestro",
            "start": 1358.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agradecimiento por la invitaci\u00f3n que nos",
            "start": 1361.309,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "turno la comisi\u00f3n mexicana de ayuda a",
            "start": 1363.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "refugiados comar a participar hoy en",
            "start": 1366.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esta conmemoraci\u00f3n que asumimos como",
            "start": 1369.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "oportunidad para compartir con ustedes",
            "start": 1372.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "algunas reflexiones al respecto en",
            "start": 1374.87,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "colombia nos est\u00e1n matando como ustedes",
            "start": 1378.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "saben el gobierno nacional colombiano y",
            "start": 1382.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la guerrilla de las fuerzas armadas",
            "start": 1384.86,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "revolucionarias de colombia farc",
            "start": 1387.23,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "firmaron un acuerdo de paz en 2016 que",
            "start": 1389.26,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 una luz de esperanza en el",
            "start": 1393.53,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "camino hacia la construcci\u00f3n de un pa\u00eds",
            "start": 1396.679,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "m\u00e1s justo menos desigual y violento m\u00e1s",
            "start": 1399.049,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "cercano a la paz y a la justicia social",
            "start": 1402.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sin embargo los gobiernos de colombia",
            "start": 1405.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "han incumplido lo pactado especialmente",
            "start": 1408.44,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el gobierno actual encabezado por iv\u00e1n",
            "start": 1412.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "duque m\u00e1rquez quien prometi\u00f3 en campa\u00f1a",
            "start": 1415.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hacer trizas los acuerdos de paz y est\u00e1",
            "start": 1418.88,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "empe\u00f1ado en lograrlo pese a que el",
            "start": 1422.3,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estado colombiano acord\u00f3 una serie de",
            "start": 1425.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "medidas para la implementaci\u00f3n del",
            "start": 1428.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "acuerdo lo que est\u00e1 ocurriendo en",
            "start": 1430.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "realidad es que crece la violencia",
            "start": 1433.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "contra l\u00edderes y liderezas en los",
            "start": 1435.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "territorios campesinos y campesinas en",
            "start": 1438.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las comunidades defensoras y defensores",
            "start": 1441.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de derechos humanos y es combatientes de",
            "start": 1443.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las farc que apostaron a la dejaci\u00f3n de",
            "start": 1447.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las armas la reinserci\u00f3n y la",
            "start": 1449.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una paz estable y",
            "start": 1452.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "duradera",
            "start": 1455.18,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "seg\u00fan centros de investigaci\u00f3n en",
            "start": 1456.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "colombia faltan desarrollos normativos",
            "start": 1458.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para la implementaci\u00f3n del acuerdo",
            "start": 1460.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "existe una par\u00e1lisis total para llevar a",
            "start": 1463.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cabo la reforma rural pactada a",
            "start": 1467.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ineficiencia en las medidas de garant\u00edas",
            "start": 1470.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de seguridad subordinaci\u00f3n a la pol\u00edtica",
            "start": 1472.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "antidrogas de la dea y de la",
            "start": 1475.43,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n trump y libre accionar de",
            "start": 1477.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "grupos armados que el gobierno nombra de",
            "start": 1481.31,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "variadas formas",
            "start": 1483.68,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "para ocultar su verdadera naturaleza",
            "start": 1484.909,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "narcoparamilitar el portavoz de la",
            "start": 1488.529,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "oficina del alto comisionado de naciones",
            "start": 1492.019,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "unidas para los derechos humanos rupert",
            "start": 1493.849,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "colville denunci\u00f3 el sorprendente n\u00famero",
            "start": 1497.929,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "de violaciones a los derechos humanos",
            "start": 1501.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "contando con el asesinato de 51",
            "start": 1503.83,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "activistas y defensores de derechos",
            "start": 1507.559,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "humanos durante los cuatro primeros",
            "start": 1509.269,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "meses del presente a\u00f1o el 22 de mayo la",
            "start": 1512.389,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "tr\u00e1gica cifra lleg\u00f3 a 80 v\u00edctimas",
            "start": 1516.769,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mortales y hoy en d\u00eda supera las 100",
            "start": 1518.96,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas mortales de acuerdo a los",
            "start": 1522.919,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "registros de la procuradur\u00eda general de",
            "start": 1525.83,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n el instituto de estudios para",
            "start": 1527.869,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "desarrollo de la paz indepaz y",
            "start": 1531.409,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "organizaciones sociales hay un total de",
            "start": 1533.769,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "837 personas asesinadas de las cuales",
            "start": 1538.269,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "setecientos dos son l\u00edderes sociales",
            "start": 1541.97,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "defensores y 135 ex guerrilleros de farc",
            "start": 1545.149,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "en proceso de reincorporar",
            "start": 1549.289,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "entre el primero de enero del 2 16 y el",
            "start": 1551.97,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "20 de mayo del 2019 el registro \u00fanico de",
            "start": 1555.48,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas ruv de la unidad de atenci\u00f3n y",
            "start": 1559.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n integral a las v\u00edctimas del",
            "start": 1562.83,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gobierno de colombia reconoce que a",
            "start": 1565.5,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "partir del primero de enero del 85",
            "start": 1568.02,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "existen 8 millones 376 mil 643 v\u00edctimas",
            "start": 1570.89,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "del conflicto armado de las cuales 7",
            "start": 1578.49,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "millones 134 mil son v\u00edctimas de",
            "start": 1581.43,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "desplazamiento forzado dentro de las",
            "start": 1584.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cuales cuentan el medio mill\u00f3n de",
            "start": 1587.58,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas colombianas en el exterior en",
            "start": 1590.46,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "colombia el desplazamiento forzado est\u00e1",
            "start": 1593.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "invisibilizado y en aumento seg\u00fan el",
            "start": 1596.75,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "centro de monitoreo de desplazamiento",
            "start": 1599.58,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "interno en 2017 139 mil colombianos",
            "start": 1602.04,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "abandonaron sus hogares y en 2018 lo",
            "start": 1607.2,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hicieron 145 mil",
            "start": 1611.25,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cristian business director en colombia",
            "start": 1614.31,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "del consejo noruego para refugiados",
            "start": 1617.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "afirma que existe una clara tendencia al",
            "start": 1620.24,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "incremento del fen\u00f3meno de",
            "start": 1623.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "desplazamiento forzado",
            "start": 1625.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "derivado de este tr\u00e1gico panorama es",
            "start": 1627.54,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "previsible un aumento significativo de",
            "start": 1630.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "personas perseguidas en colombia' que",
            "start": 1634.59,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "solicitar\u00e1 protecci\u00f3n internacional y",
            "start": 1637.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "reconocimiento de la condici\u00f3n de",
            "start": 1640.37,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "refugiados en m\u00e9xico durante el",
            "start": 1642.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cuatrenio del presidente iv\u00e1n duque que",
            "start": 1645.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "apenas comienza lleva 10 meses",
            "start": 1648.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "'exhortamos de manera respetuosa al",
            "start": 1651.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano pronunciarse ante el",
            "start": 1653.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gobierno colombiano por el respeto al",
            "start": 1656.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "derecho a la vida e integridad de sus",
            "start": 1659.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ciudadanos a su derecho a vivir en",
            "start": 1661.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ciudades y territorios de pertenencia",
            "start": 1664.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con las garant\u00edas que la constituci\u00f3n",
            "start": 1666.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "colombiana les otorga a posibilitar el",
            "start": 1668.48,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "retorno digno y con garant\u00edas de no",
            "start": 1672.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n a personas refugiadas y",
            "start": 1675.15,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "exiliadas",
            "start": 1677.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y expulsadas de la patria en calidad de",
            "start": 1679.26,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "desterradas",
            "start": 1682.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "solicitamos encarecidamente su",
            "start": 1684.47,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento en el camino que",
            "start": 1686.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "adelantamos para la recuperaci\u00f3n de la",
            "start": 1689.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "memoria del exilio colombiano en mexico",
            "start": 1691.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de las v\u00edctimas mexicanas de los",
            "start": 1694.41,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobiernos colombiano y mexicano y de las",
            "start": 1697.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas mexicanas del conflicto armado",
            "start": 1700.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "colombiano mediante nuestra",
            "start": 1702.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en la comida en la",
            "start": 1705.03,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de esclarecimiento de la verdad",
            "start": 1707.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "establecida en el sistema integral de",
            "start": 1709.91,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "verdad justicia reparaci\u00f3n y no",
            "start": 1712.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n pactado en el acuerdo de paz",
            "start": 1715.62,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que el actual gobierno de mexico nos",
            "start": 1718.94,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ayude a construir la verdad completa de",
            "start": 1721.77,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la expulsi\u00f3n ilegal de mexico del",
            "start": 1725.67,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "profesor miguel \u00e1ngel beltr\u00e1n villegas",
            "start": 1728.85,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el 22 de mayo del 2009 y su posterior",
            "start": 1731.27,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "entrega al gobierno colombiano entonces",
            "start": 1735.75,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "presidido por \u00e1lvaro uribe v\u00e9lez mismo",
            "start": 1738.96,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que lo encarcel\u00f3 lo someti\u00f3 a torturas",
            "start": 1742.14,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "difamaci\u00f3n y escarnio que el gobierno",
            "start": 1745.01,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "mexicano nos ayude a esclarecer",
            "start": 1748.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n del gobierno mexicano",
            "start": 1750.63,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en la informaci\u00f3n brindada al gobierno",
            "start": 1753.93,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de colombia acerca de la presencia de",
            "start": 1757.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "personas civiles mexicanas en el",
            "start": 1760.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "campamento de las fuerzas armadas",
            "start": 1763.11,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "revolucionarias de colombia en sucumb\u00edos",
            "start": 1765.39,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ecuador bombardeado el primero de marzo",
            "start": 1768.75,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del 2008 cobrando la vida de los",
            "start": 1772.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "estudiantes universitarios mexicanos",
            "start": 1775.83,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "juan gonz\u00e1lez ver\u00f3nica vel\u00e1zquez",
            "start": 1779.49,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "soren avil\u00e9s y fernando franco y",
            "start": 1782.91,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ocasionando graves heridas y secuelas",
            "start": 1786.08,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "socioemocionales a la estudiante",
            "start": 1790.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "universitaria luc\u00eda morett actualmente",
            "start": 1792.57,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "en el exilio en condici\u00f3n de refugiada",
            "start": 1795.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dentro de los cauces institucionales del",
            "start": 1799.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gobierno de los estados mexicanos",
            "start": 1802.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "solicitamos se le conceda el apoyo m\u00e1s",
            "start": 1805.46,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "amplio y solidario a solicitudes de",
            "start": 1807.87,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "asilo y refugio de connacionales que se",
            "start": 1810.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vean en necesidad de pedirlo por la",
            "start": 1813.66,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de emergencia",
            "start": 1816.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tarea que predomina en nuestra patria",
            "start": 1817.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que los compatriotas en situaci\u00f3n de",
            "start": 1820.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "refugio pol\u00edtico cuenten con la",
            "start": 1822.99,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "certidumbre de acudir a la comar a",
            "start": 1825.48,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "resolver su situaci\u00f3n de estancia en el",
            "start": 1827.789,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para que puedan tener una situaci\u00f3n",
            "start": 1829.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de tranquilidad y buen vivir de nuestra",
            "start": 1832.47,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "parte como culpas",
            "start": 1835.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estamos en la disponibilidad de acuerdo",
            "start": 1836.429,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a nuestras posibilidades de colaborar",
            "start": 1839.52,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "con el gobierno para que los",
            "start": 1842.07,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "compatriotas en situaci\u00f3n de refugio",
            "start": 1843.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "puedan avanzar en su proceso de",
            "start": 1845.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n local y llevar una vida lo",
            "start": 1848.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s productiva y tranquila que puedan en",
            "start": 1850.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds finalmente expresamos nuestro",
            "start": 1853.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "deseo y compromiso para que planes y",
            "start": 1856.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "programas plasmados en el plan nacional",
            "start": 1859.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de desarrollo permitan transformar a",
            "start": 1861.27,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en un pa\u00eds m\u00e1s justo y equitativo",
            "start": 1863.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con mayores oportunidades para todos con",
            "start": 1865.82,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "prioridad en los que nada tienen que el",
            "start": 1869.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1872.039,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y su",
            "start": 1874.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gabinete logren concretizar la cuarta",
            "start": 1876.659,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en favor del pueblo de",
            "start": 1879.39,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1882.39,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "esperanza en am\u00e9rica latina gracias",
            "start": 1883.53,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1886.29,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "agradecemos la intervenci\u00f3n de la",
            "start": 1899.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ciudadana mar\u00eda isabel mazo en seguida",
            "start": 1901.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "escucharemos el mensaje de la secretaria",
            "start": 1904.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de gobernacion doctora olga s\u00e1nchez",
            "start": 1906.69,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "cordero",
            "start": 1909.21,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "quer\u00eda ver si ya son las tardes o buenos",
            "start": 1920.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "d\u00edas todav\u00eda creo que todav\u00eda son buenos",
            "start": 1923.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "d\u00edas buenos d\u00edas a todas a todos ustedes",
            "start": 1925.11,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "muchas muchas gracias por su presencia",
            "start": 1928.4,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "para la secretaria de gobernaci\u00f3n es un",
            "start": 1931.28,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "honor que muchos de ustedes sean",
            "start": 1935.07,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "refugiadas refugiados en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1938.57,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "gracias gracias por su atenci\u00f3n y desde",
            "start": 1941.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "luego por su presencia en esta",
            "start": 1945.18,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda",
            "start": 1947.04,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "quiero referirme a las palabras de mar\u00eda",
            "start": 1949.159,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "isabel m\u00e1s muchas gracias",
            "start": 1953.029,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "marisabel por tu",
            "start": 1955.519,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n aqu\u00ed en este d\u00eda en la",
            "start": 1958.82,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "secta de gobernaci\u00f3n tus palabras sin",
            "start": 1962.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "duda ha sido muy reveladoras muchas",
            "start": 1965.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gracias y desde luego el mensaje para el",
            "start": 1969.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano gracias",
            "start": 1971.22,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero agradecer",
            "start": 1973.92,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "la presencia del representante en m\u00e9xico",
            "start": 1976.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del alto comisionado de las naciones",
            "start": 1980.799,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "unidas para refugiados acnur mark manly",
            "start": 1982.33,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "marc muchas gracias por tu presencia por",
            "start": 1986.409,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tu apoyo porque hoy sin duda alguna",
            "start": 1989.32,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "acnur representa en nuestro pa\u00eds un",
            "start": 1992.049,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "apoyo muy importante por todo el proceso",
            "start": 1995.289,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "de refugio que estamos nosotros",
            "start": 1998.769,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "bueno b\u00e1sicamente en senos a",
            "start": 2003.47,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "exponenciado en las solicitudes de",
            "start": 2006.779,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "refugio sobre todo en el sureste que",
            "start": 2009.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estamos tramitando obviamente bajo la",
            "start": 2011.85,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de andr\u00e9s ram\u00edrez que quiero",
            "start": 2014.61,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "compartirles andr\u00e9s tambi\u00e9n fue",
            "start": 2018.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comisionada fue visita bueno",
            "start": 2021.11,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "representante de m\u00e9xico del alto",
            "start": 2023.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "comisionado de las naciones unidas para",
            "start": 2025.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "refugiados en varios lugares del mundo",
            "start": 2028.139,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "en yugoslavia y en otros muy importantes",
            "start": 2031.38,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y no pudimos haber invitado a una",
            "start": 2034.7,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "persona m\u00e1s capaz m\u00e1s preparada y con",
            "start": 2039.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "m\u00e1s experiencia que andr\u00e9s ram\u00edrez",
            "start": 2042.36,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "precisamente para ocupar el cargo de",
            "start": 2044.58,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "comisionado de la comar de la comisi\u00f3n",
            "start": 2047.839,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "mexicana de ayuda a refugiados y gracias",
            "start": 2054.419,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "de verdad",
            "start": 2057.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s por haber aceptado la invitaci\u00f3n",
            "start": 2058.32,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "sin duda alguna es con m\u00e1s es un \u00f3rgano",
            "start": 2061.399,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "desconcentrado que est\u00e1 dentro de la",
            "start": 2065.849,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de las",
            "start": 2068.79,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "secretaria de derechos humanos de la",
            "start": 2070.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y que preside",
            "start": 2072.21,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como subsecretario alejandro encinas",
            "start": 2074.73,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "alejandro sin duda alguna es una de las",
            "start": 2077.93,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2082.26,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "m\u00e1s comprometidas con los derechos",
            "start": 2084.149,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "humanos que hay en este pa\u00eds as\u00ed que yo",
            "start": 2086.279,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradezco mucho que alejandro",
            "start": 2089.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pertenezca a este gran equipo de la",
            "start": 2092.129,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n sin duda",
            "start": 2095.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradezco al subsecretario de",
            "start": 2097.68,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "gobierno ricardo peralta que est\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 2099.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con nosotros a francisco gardu\u00f1o",
            "start": 2101.789,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "comisionado del instituto nacional de",
            "start": 2105.5,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n",
            "start": 2107.67,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "gracias por tu presencia porque como",
            "start": 2108.63,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dijiste cuando hace dos d\u00edas que te",
            "start": 2111.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tomamos protesta en esta secretar\u00eda el",
            "start": 2115.95,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "instituto nacional de inmigraci\u00f3n es una",
            "start": 2118.68,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "parte importante de la secretar\u00eda de",
            "start": 2122.279,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y no quede duda de que el",
            "start": 2125.819,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "instituto es parte de la secretar\u00eda de",
            "start": 2128.7,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n tambi\u00e9n quiero darle las",
            "start": 2130.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "gracias a \u00e9dgar corso ls visitador",
            "start": 2135.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "general de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 2137.94,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "derechos humanos para temas de migraci\u00f3n",
            "start": 2139.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y su presencia ha sido muy importante en",
            "start": 2142.22,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este momento sobre todo en el sureste",
            "start": 2146.01,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mexicano y en el norte en donde ha",
            "start": 2148.14,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 2150.329,
            "duration": 1.94
        },
        {
            "text": "nacional de derechos humanos",
            "start": 2151.079,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "permanentemente ah\u00ed con su visitador",
            "start": 2152.269,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "general en materia de los temas",
            "start": 2154.709,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "migratorios tambi\u00e9n por supuesto quiero",
            "start": 2157.769,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "darle las gracias a la representante de",
            "start": 2161.249,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno",
            "start": 2163.979,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "muchas gracias por tambi\u00e9n por tu",
            "start": 2165.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presencia al representante de la",
            "start": 2167.13,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores",
            "start": 2169.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todos ustedes gracias",
            "start": 2171.479,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "por su presencia sin duda alguna",
            "start": 2174.599,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "quiero saludarlos a todos en forma",
            "start": 2181.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "particular a las personas de diversas",
            "start": 2184.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nacionalidades que nos acompa\u00f1an y que",
            "start": 2188.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se encuentran en condici\u00f3n de refugiados",
            "start": 2191.2,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds bienvenidos a todos a",
            "start": 2194.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esta secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n hoy es un",
            "start": 2198.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "d\u00eda muy especial en el monte porque se",
            "start": 2201.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "celebra por resoluci\u00f3n de naciones",
            "start": 2204.88,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "unidas el d\u00eda mundial del refugiado la",
            "start": 2207.04,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "comunidad internacional no conmemora sus",
            "start": 2210.97,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "historias de drama y dolor sino azul",
            "start": 2214.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como se ha dicho aqu\u00ed resiliencia su",
            "start": 2217.3,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "voluntad de vivir su lucha permanente su",
            "start": 2220.48,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "actitud valerosa su esp\u00edritu",
            "start": 2223.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "constructivo y de trabajo que tanto han",
            "start": 2226.45,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aportado al desarrollo de las naciones",
            "start": 2230.14,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "como se ha comentado cada minuto 24",
            "start": 2233.25,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "personas lo dejan todo para huir de la",
            "start": 2238.72,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "guerra de la persecuci\u00f3n del terror de",
            "start": 2242.23,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la miseria",
            "start": 2246.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s all\u00e1 de estad\u00edsticas detr\u00e1s de",
            "start": 2247.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cada una de cada una de estas personas",
            "start": 2250.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de ustedes hay historias de vida",
            "start": 2253.3,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "dram\u00e1ticas persecuciones tragedias",
            "start": 2256.6,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "familiares torturas vidas intempestivas",
            "start": 2260.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en las que con frecuencia han dejado",
            "start": 2264.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s sus seres queridos sus amistades",
            "start": 2266.77,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "su trabajo sus escuelas su patria detr\u00e1s",
            "start": 2270.01,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de cada uno de cada una de los",
            "start": 2275.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "expedientes de los refugiados hay",
            "start": 2277.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recorridos a trav\u00e9s de pa\u00edses repletos",
            "start": 2279.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de penurias peligros hostilidad falta de",
            "start": 2282.25,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n e inclusive en la entrada al",
            "start": 2286.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "final del al pa\u00eds de destino no siempre",
            "start": 2289.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "han encontrado una acogida amable y",
            "start": 2292.48,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "acogedora muchas veces la propia",
            "start": 2295.3,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n lo recibe no con tanto gusto",
            "start": 2298.39,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds ha sufrido en carne propia",
            "start": 2302.22,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "esta problem\u00e1tica y pr\u00e1cticamente todos",
            "start": 2305.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los mexicanos tenemos un amigo un",
            "start": 2307.99,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "familiar que ha migrado al",
            "start": 2310.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en busca de mejores oportunidades",
            "start": 2313.85,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "conocemos por la voz de ellas y ellos la",
            "start": 2316.96,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "incomprensi\u00f3n las formas humillantes y",
            "start": 2321.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el desprecio con el que muchos han sido",
            "start": 2324.83,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "recibidos es por ello que en m\u00e9xico",
            "start": 2327.98,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mucha gente comprende las duras jornadas",
            "start": 2331.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que han vivido tiene empat\u00eda con su",
            "start": 2334.67,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y entiende su dolor por haber",
            "start": 2338.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dejado su querida patria con la que",
            "start": 2341.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sue\u00f1a en volver alg\u00fan d\u00eda",
            "start": 2344.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2347.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "obrador ha sido claro y reiterativa en",
            "start": 2348.71,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "destacar que tenemos la obligaci\u00f3n de",
            "start": 2352.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respetar ante todo sus derechos humanos",
            "start": 2355.34,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que seamos solidarios y que combatamos",
            "start": 2358.64,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la jen of obvia no s\u00f3lo ha hablado",
            "start": 2361.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fuerte sino que ha tenido importantes",
            "start": 2364.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "iniciativas y ha propuesto estrategias",
            "start": 2367.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para combatir las causas en los pa\u00edses",
            "start": 2370.28,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de origen de los migrantes nuestro",
            "start": 2373.49,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "presidente ha se\u00f1alado que es necesaria",
            "start": 2377.03,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la cope",
            "start": 2380.12,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y la voluntad internacional para ayudar",
            "start": 2380.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a los pa\u00edses de centroam\u00e9rica a superar",
            "start": 2383.66,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los niveles de pobreza de desigualdad y",
            "start": 2387.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de violencia que son las causas",
            "start": 2389.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "subyacentes en la dolorosa decisi\u00f3n de",
            "start": 2392.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "dejar sus pa\u00edses no como una opci\u00f3n",
            "start": 2395.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "voluntaria sino de manera forzada les",
            "start": 2398.45,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aseguro que nuestro gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 2401.99,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mantendr\u00e1 la reconocida tradici\u00f3n de",
            "start": 2404.75,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "asilo en m\u00e9xico como en diversas etapas",
            "start": 2408.62,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de su historia les doy seguridades de",
            "start": 2411.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que no cejaremos en nuestro firme y",
            "start": 2415.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "decidido empe\u00f1o por cumplir nuestras",
            "start": 2417.89,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "obligaciones internacionales y con",
            "start": 2420.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nuestra propia ley avanzaremos",
            "start": 2423.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "decididamente para establecer las",
            "start": 2426.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "medidas y los mecanismos requeridos para",
            "start": 2428.99,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "asegurar que los y las refugiadas puedan",
            "start": 2432.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "integrarse plenamente a nuestra sociedad",
            "start": 2437.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "eso nos enaltece eso nos orgullece y eso",
            "start": 2440.12,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "nos fortalece como",
            "start": 2444.14,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "muchas muchas gracias",
            "start": 2447.01,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2459.35,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "agradecemos las palabras de la se\u00f1ora",
            "start": 2461.53,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "secretaria con este mensaje damos por",
            "start": 2463.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "terminado nuestro evento muchas gracias",
            "start": 2466.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por su asistencia y que tengan una",
            "start": 2468.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 2470.66,
            "duration": 2.9
        }
    ],
    "transcription_text": "licenciado alejandro encinas rodr\u00edguez subsecretario de derechos humanos poblaci\u00f3n y asuntos migratorios doctor \u00e9dgar corsos osa quinto visitador general de la cnh en representaci\u00f3n del presidente de la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos luis ra\u00fal gonz\u00e1lez p\u00e9rez maestro ricardo peralta saucedo subsecretario de gobierno doctor francisco gardu\u00f1o y\u00e1\u00f1ez comisionado del instituto nacional de migraci\u00f3n maestro andr\u00e9s ram\u00edrez silva coordinador general de la comisi\u00f3n mexicana de ayuda a refugiados doctor mark manly representante en m\u00e9xico de la oficina del alto comisionado de las naciones unidas para los refugiados doctor rafael barcel\u00f3 durazo director general adjunto en representaci\u00f3n de la sub secretaria martha delgado peralta de asuntos multilaterales y derechos humanos de la secretar\u00eda de relaciones exteriores a la se\u00f1ora mar\u00eda isabel mazo condici\u00f3n de refugiado en mes y a la doctora almudena ocejo rojo secretaria de inclusi\u00f3n y bienestar social del gobierno de la ciudad de mexico refugiados muy buenos d\u00edas a todas y todos quiero saludar especialmente a los integrantes del pres\u00eddium y en la persona de la se\u00f1ora secretaria do\u00f1a olga s\u00e1nchez cordero a todos los integrantes para que no se me vaya el tiempo saludo a todos los dem\u00e1s que el a\u00f1o 2001 se cumpl\u00edan los 50 a\u00f1os de la convenci\u00f3n de refugiados de ginebra de 1951 quiere decir que el d\u00eda mundial de refugiados est\u00e1 inscrito en la convenci\u00f3n de refugiados es un elemento muy importante relacionado con la normativa jur\u00eddica internacional de protecci\u00f3n de los refugiados y a\u00f1o con a\u00f1o se conmemora a nivel mundial en m\u00e1s de 100 pa\u00edses del mundo este d\u00eda porque desgraciadamente en m\u00e1s de 100 pa\u00edses del mundo existen refugiados y digo desgraciadamente porque el solo hecho de que existan refugiados es un testimonio elocuente muy claro de que existen situaciones que no deber\u00edan de existir situaciones de persecuci\u00f3n situaciones de conflicto de violaci\u00f3n sistem\u00e1tica de derechos humanos de violencia generalizada el d\u00eda que esto no existiera no existir\u00edan los refugiados de suerte que es una conmemoraci\u00f3n no es una celebraci\u00f3n pero es una conmemoraci\u00f3n y es un homenaje a los refugiados porque los refugiados son una muestra contundente de resiliencia de lucha de resistencia de agradecimiento con los pa\u00edses con las naciones y con los pueblos que extienden su mano y que les dan acogida a pesar de que cada a\u00f1o se est\u00e1n incrementando los brotes de xenofobia en todos los confines de la tierra en todas las regiones a nivel mundial a pesar de ello no obstante y por fortuna hay sectores de la sociedad mayoritarios que siguen pensando que los refugiados son personas que merecen toda la solidaridad y todo el apoyo por eso hoy es un d\u00eda muy especial y por eso hemos invitado refugiados estar aqu\u00ed presentes de varias nacionalidades dentro del p\u00fablico que est\u00e1 atendiendo este evento y este esta conmemoraci\u00f3n y tambi\u00e9n hemos invitado a mar\u00eda isabel que fue refugiada colombiana en mexico y que es un caso de plena integraci\u00f3n en nuestro pa\u00eds porque ha adquirido hace ya varios a\u00f1os la nacionalidad mexicana en pleno derecho y tiene un trabajo de varios a\u00f1os profesionales ir\u00f3nicamente relacionadas con la tortura es para m\u00ed un gran honor estar aqu\u00ed y muy contento de que esta reuni\u00f3n la presida do\u00f1a olga s\u00e1nchez cordero y que est\u00e9 con nosotros tambi\u00e9n el subsecretario alejandro encinas muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] muchas gracias al maestro andr\u00e9s ram\u00edrez por sus palabras sedo ahora el uso de la voz al doctor marc mal\u00ed representante del alto comisionado de las naciones unidas para los refugiados [Aplausos] muy buenos d\u00edas a todas y todos el d\u00eda mundial del refugiado es una oportunidad para reflexionar sobre la resiliencia de las personas refugiadas en el mundo pero tambi\u00e9n sobre la solidaridad ese valor tan importante de las comunidades y los pa\u00edses que acojan a esas personas pero tambi\u00e9n es un momento para reflexionar sobre los retos conjuntos que tenemos que enfrentar como gobiernos como el ser civil como unas ense\u00f1adas 'quiero s\u00f3lidas es saludar muy afectuosamente a la secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero al subsecretario encinas con quien tenemos el gusto de trabajar m\u00e1s cercanamente y todas las dem\u00e1s autoridades que tengo el gusto de acompa\u00f1ar en el presidio especialmente tambi\u00e9n a mar\u00eda isabel por estar aqu\u00ed y compartir su testimonio que tenemos que mantener mente al pensar de los retos que enfrentamos hoy en d\u00eda ayer el acnur public\u00f3 su informe anual sobre tendencias en materia de desplazamiento forzado a nivel global y el panorama que enfrentamos es bastante preocupante y terminamos 2018 con 70.8 millones de personas que estaban viviendo fuera sus hogares a ra\u00edz de conflictos armados violencia generalizada violaciones serias de derechos humanos 25.9 millones de estas personas eran personas refugiadas es decir personas que han tenido que dejar sus hogares y dejar sus pa\u00edses por esos motivos de violencia y conflicto en m\u00e9xico en muchos casos hablamos de personas migrantes y hablamos mucho de la inmigraci\u00f3n sin embargo es muy importante y aprovech\u00f3 el d\u00eda para hacerlo de mantener en mente la definici\u00f3n que hace el derecho internacional y que tambi\u00e9n hacia el derecho mexicano entre la persona refugiada que no puede volver a su pa\u00eds a ra\u00edz de los riesgos que enfrenta ah\u00ed y la persona migrante que ha salido de su pa\u00eds por otros motivos la persona refugiada no puede ser devuelta a su pa\u00eds de origen y eso es la garant\u00eda fundamental de toda la arquitectura jur\u00eddica internacional de protecci\u00f3n de personas refugiadas a la cual hizo referencia el corredor general de la comarca este continente tambi\u00e9n est\u00e1 muy afectado por estos movimientos forzados de personas en el caso de venezuela como todos han escuchado han salido m\u00e1s que cuatro millones de personas a los pa\u00edses vecinos en los \u00faltimos a\u00f1os algunas de estas personas tambi\u00e9n han llegado a m\u00e9xico aunque el n\u00famero menor y el cerrar 2018 tambi\u00e9n tenemos cerca de 350.000 personas solicitantes de asilo y refugiadas que hab\u00edan salido del tri\u00e1ngulo del norte de centroam\u00e9rica como sabemos todos las cifras de personas que enserio centroam\u00e9rica no han dejado de aumentar en 2019 ahora en este frente a esa situaci\u00f3n tan compleja y tambi\u00e9n en el contexto de la reforma de la pol\u00edtica migratoria mexicana nuestro mensaje a mexico es sencillo no est\u00e1n solos les vamos a seguir apoyando de distintas formas para enfrentar los retos de la llegada de refugiados al pa\u00eds y m\u00e1s ampliamente el contexto migratorio y eso incluye obviamente asesor\u00eda al sistema de asilo a la comar concretamente y tambi\u00e9n brindando asistencia directamente a la poblaci\u00f3n refugiada y solicitantes de asilo para darles algunos ejemplos el acnur trabaja muy cercanamente con m\u00e1s que 20 albergues de la sociedad civil para asegurar que esas personas y en situaciones que est\u00e1n en la primera l\u00ednea de respuesta pueden brindar asistencia humanitaria a la poblaci\u00f3n inmigrante y refugiada tambi\u00e9n tenemos una red de m\u00e1s de 60 abogados para legales que brindan informaci\u00f3n esencial sobre los derechos de las personas en mexico y \u00faltimo tema que quiere mencionar es que estamos trabajando para fortalecer la capacidad de la comarca incluyendo a trav\u00e9s de la prestaci\u00f3n de contratistas y asesor\u00eda t\u00e9cnica ahora hay dos temas que hay que cuidar en particular en este contexto el primero obviamente es la importancia de fortalecer la capacidad de la comar instituci\u00f3n clave en la respuesta a las situaciones fijadas hoy en d\u00eda en m\u00e9xico y el segundo tema tiene que ver que tenemos que asegurar que en el contexto de las medidas de control migratorio que m\u00e9xico lleva a cabo en ejercicio de soberan\u00eda que se asegura la el acceso al territorio y el procedimiento de determinaci\u00f3n que iba a tomar a las personas que llegan a m\u00e9xico huyendo de situaciones de violencia y persecuci\u00f3n es a exceso al territorio exceso al procedimiento es esencial bajo el derecho internacional de los refugiados ahora esto no es \u00fanicamente un tema humanitario un tema de derechos humanos tambi\u00e9n es un tema de beneficio para m\u00e9xico y quiz\u00e1s ese mensaje es el mensaje m\u00e1s importante del d\u00eda de hoy porque a nivel global estudio tras estudio muestra que las personas refugiadas si tienen la oportunidad aportan a los pa\u00edses que los acogen no son personas que llegan a tomar al inicio si es dif\u00edcil porque a veces en la fase de respuesta humanitaria no tienen las condiciones para poder para poder aportar pero una vez que se logra la integraci\u00f3n lo que vemos es que m\u00e1s bien contribuyen no s\u00f3lo socialmente no solo culturalmente sino tambi\u00e9n econ\u00f3micamente al pa\u00eds que les acoge ayer estaba en saltillo en jubila a un evento al lado m\u00edo estaba en una refugiada salvadore\u00f1a y les explico realmente las perspectivas que ella tiene de aportar a m\u00e9xico llega a gira m\u00e9xico viva en m\u00e9xico dos a\u00f1os y con sus dos hijos y ya est\u00e1 trabajando ya paga impuestos est\u00e1 estudiando para hacer en ingeniera y sus dos hijos est\u00e1n sacando las notas m\u00e1s altas en sus clases en el colegio eso es el ejemplo de lo que pensamos que se puede lograr en el pa\u00eds si las personas tengan la oportunidad de integrarse tambi\u00e9n es importante recordar un hito clave en la historia del asilo la gran tradici\u00f3n de asilo que tiene m\u00e9xico este mes tambi\u00e9n estamos marcando los 80 a\u00f1os del exilio espa\u00f1ol y en ese contexto trabajamos con el detenido espa\u00f1ol para grabar testimonios de refugiados que llegaron hace 80 a\u00f1os al pa\u00eds y hay tres mensajes muy poderosos que nos dieran en esos en estos testimonios primero lo dif\u00edcil que fue a encontrar un pa\u00eds que las acogiera y lo agradecido que est\u00e1n con m\u00e9xico por haber abierto sus puertas 2 la gran contribuci\u00f3n por explicar sus biograf\u00edas es evidente la gran contribuci\u00f3n que han hecho a la sociedad econom\u00eda y cultura mexicanas y 3 su mensaje para nosotros hoy es tan relevante es que en el contexto actual hay que asegurar que las personas que llegan hoy a m\u00e9xico tengan la misma oportunidad que tuvieran ellos muchas gracias agradecemos al doctor mark manly por su interesante intervenci\u00f3n a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el licenciado alejandro encinas rodr\u00edguez subsecretario de derechos humanos poblaci\u00f3n y asuntos migratorios bien muchas gracias muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes con su autorizaci\u00f3n ya siguiente hay gobernaci\u00f3n la verdad es que nos daba mucho gusto compartir este momento de conmemoraci\u00f3n del d\u00eda mundial del refugiado con la representaci\u00f3n de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos por supuesto con el apoyo y la colaboraci\u00f3n de acnur de mal\u00ed que ha sido un factor muy importante en estos primeros seis meses de gobierno para consolidar las tareas del gobierno mexicano en materia de asistencia de refugio a miles de extranjeros que han venido a buscar una oportunidad de nuestro pa\u00eds darle la bienvenida a francisco gardu\u00f1o al equipo de la secretaria de gobernaci\u00f3n con francisco hemos compartido muchos a\u00f1os de trabajo pol\u00edtico ahora tenemos otro reto que vamos a enfrentar junto con andr\u00e9s ram\u00edrez para lanzar el derecho fundamental de todas las personas migrantes tambi\u00e9n a acceder al refugio y esta es la representaci\u00f3n del gobierno ciudad con algo de los consejos que nos da mucho gusto que nos acompa\u00f1e gracias a manzo aqu\u00ed a la secretaria y bueno por supuesto en ricardo unas completas relaciones exteriores a todos ustedes este d\u00eda que como bien desea marc es un momento de reflexi\u00f3n porque pues no basta que celebremos hoy y lo sabremos fue mucho orgullo la fuerza de los perseguidos de quienes han sido v\u00edctimas de la violencia de quienes han sido v\u00edctimas de la violaci\u00f3n sistem\u00e1tica a sus derechos humanos y que en varios episodios hist\u00f3ricos de nuestra historia de m\u00e9xico han marcado nuestro desarrollo y han marcado nuestra solidaridad con el mundo la causa de los refugiados es ante todo un asunto de derechos humanos en este d\u00eda especial refrendamos como gobierno de la rep\u00fablica nuestro compromiso por garantizar el derecho al refugio como una de las prioridades de nuestra pol\u00edtica de protecci\u00f3n y garant\u00eda de los derechos humanos de todas las personas que se encuentren en pa\u00eds o que busquen la protecci\u00f3n internacional nuestra historia se ha nutrido de la migraci\u00f3n de personas y de comunidades de todo el mundo desde la migraci\u00f3n del l\u00edbano de jap\u00f3n de china la comunidad jud\u00eda por supuesto que el refugio espa\u00f1ol yo digo no solamente este refugio a la comunidad espa\u00f1ola sino a la rep\u00fablica espa\u00f1ola que estableci\u00f3 su gobierno en el exilio aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico as\u00ed como de otras comunidades que fueron ferozmente perseguidas durante las dictaduras del cono sur o de las comunidades ind\u00edgenas mayas de guatemala que salvaron sus vidas al huir de la desesperada pol\u00edtica de tierra arrasada en su pa\u00eds igual que \u00e9l como en los \u00faltimos a\u00f1os ha sucedido con la migraci\u00f3n centroamericana quien ha iniciado un \u00e9xodo contra la marginaci\u00f3n y la violencia que se ve particularmente en el tri\u00e1ngulo norte de centroam\u00e9rica pero yo este d\u00eda de reflexi\u00f3n es muy importante reprender de enfrentar nuestro deber y convicci\u00f3n por preservar una de las pol\u00edticas m\u00e1s significativas de nuestro pa\u00eds y una de las mayores aportaciones al derecho internacional que es el de garantizar que ninguna persona en necesidad de protecci\u00f3n internacional sea devuelta a su pa\u00eds y se le garantice el asilo o el refugio los refugiados y sus historias nos obligan a realizar una profunda revisi\u00f3n de nosotros mismos como sociedad para que al tiempo que garantizamos la protecci\u00f3n y atenci\u00f3n de las personas que necesitan de la protecci\u00f3n de nuestro estado hagamos todo lo que est\u00e1 de nuestra parte para combatir la violaci\u00f3n de los derechos humanos de nuestros connacionales en el exterior no podemos repetir la pol\u00edtica de los a\u00f1os 70 cuando por un lado se les brindaba asilo a los perseguidos del fascismo sudamericano mientras al mismo tiempo se persegu\u00eda torturaba y desaparec\u00edan militantes y activistas pol\u00edticos en nuestro territorio actualmente y tenemos que reconocerlo nuestro pa\u00eds enfrenta nuevos retos el n\u00famero de personas y familias migrantes que solicitan la condici\u00f3n de refugiado de nuestro pa\u00eds ha crecido exponencialmente y como lo comentaba con andr\u00e9s ram\u00edrez hace unos momentos este a\u00f1o se multiplicar\u00e1 por lo menos en tres veces el n\u00famero de personas solicitantes y ha sido en nuestro pa\u00eds alcanzando quiz\u00e1s la cifra de 80.000 personas solicitantes s\u00f3lo este a\u00f1o de refugio en m\u00e9xico estamos claros porque el apoyo decidido a los refugiados no puede limitarse a los esfuerzos que est\u00e1 desarrollando la comisi\u00f3n mexicana de apoyo refugiados con la colaboraci\u00f3n del club sino que es necesario un esfuerzo del estado mexicano y de todas las instituciones p\u00fablicas y en ese sentido el pr\u00f3ximo 4 de julio instalaremos una mesa interinstitucional para que todas las dependencias involucradas y garantizar los derechos humanos de las personas solicitantes de refugio sumamos nuestros esfuerzos desde los distintos poderes p\u00fablicos los distintos \u00f3rdenes de gobierno por supuesto con la cooperaci\u00f3n internacional y la participaci\u00f3n de las organizaciones de la sociedad civil para garantizar no solamente el desarrollo en la pol\u00edtica sino de mecanismos espec\u00edficos que nos permitan garantizar el acceso pleno de los derechos de los migrantes y personas solicitantes de refugio para su integraci\u00f3n en el pa\u00eds lo comentaba con riccardo en un sol su secretario de gobierno y lo importante que hoy es destacar que hoy ning\u00fan ser humano puede ser considerado ilegal por su condici\u00f3n de inmigrante o solicitante de refugio y que hoy el fen\u00f3meno migratorio necesariamente est\u00e1 ligado no solamente a la protecci\u00f3n de los derechos humanos de todas las personas migrantes sino al desarrollo econ\u00f3mico a la integraci\u00f3n regional y algo que tenemos que asumir con toda claridad en nuestro pa\u00eds a la integraci\u00f3n de migrantes y refugiados a nuestra vida en mexico y estar\u00e1n las puertas abiertas y el estado mexicano cumplir\u00e1 con su responsabilidad much\u00edsimas gracias muchas gracias por su atenci\u00f3n invito ahora a tomar la palabra a la ciudadana mar\u00eda isabel mazo quien fue refugiada en mexico buenos d\u00edas muchas gracias apreciados y apreciados integrantes del presidio y asistentes hoy a la conmemoraci\u00f3n del d\u00eda mundial del refugiado en mexico 2019 en nombre del colectivo por la paz en colombia desde m\u00e9xico con paz en nombre de refugiados solicitantes de refugio solicitantes de refugio y exilados que fueron refugiados en mexico y v\u00edctimas de cr\u00edmenes de estado expres\u00f3 nuestro agradecimiento por la invitaci\u00f3n que nos turno la comisi\u00f3n mexicana de ayuda a refugiados comar a participar hoy en esta conmemoraci\u00f3n que asumimos como oportunidad para compartir con ustedes algunas reflexiones al respecto en colombia nos est\u00e1n matando como ustedes saben el gobierno nacional colombiano y la guerrilla de las fuerzas armadas revolucionarias de colombia farc firmaron un acuerdo de paz en 2016 que signific\u00f3 una luz de esperanza en el camino hacia la construcci\u00f3n de un pa\u00eds m\u00e1s justo menos desigual y violento m\u00e1s cercano a la paz y a la justicia social sin embargo los gobiernos de colombia han incumplido lo pactado especialmente el gobierno actual encabezado por iv\u00e1n duque m\u00e1rquez quien prometi\u00f3 en campa\u00f1a hacer trizas los acuerdos de paz y est\u00e1 empe\u00f1ado en lograrlo pese a que el estado colombiano acord\u00f3 una serie de medidas para la implementaci\u00f3n del acuerdo lo que est\u00e1 ocurriendo en realidad es que crece la violencia contra l\u00edderes y liderezas en los territorios campesinos y campesinas en las comunidades defensoras y defensores de derechos humanos y es combatientes de las farc que apostaron a la dejaci\u00f3n de las armas la reinserci\u00f3n y la construcci\u00f3n de una paz estable y duradera seg\u00fan centros de investigaci\u00f3n en colombia faltan desarrollos normativos para la implementaci\u00f3n del acuerdo existe una par\u00e1lisis total para llevar a cabo la reforma rural pactada a ineficiencia en las medidas de garant\u00edas de seguridad subordinaci\u00f3n a la pol\u00edtica antidrogas de la dea y de la administraci\u00f3n trump y libre accionar de grupos armados que el gobierno nombra de variadas formas para ocultar su verdadera naturaleza narcoparamilitar el portavoz de la oficina del alto comisionado de naciones unidas para los derechos humanos rupert colville denunci\u00f3 el sorprendente n\u00famero de violaciones a los derechos humanos contando con el asesinato de 51 activistas y defensores de derechos humanos durante los cuatro primeros meses del presente a\u00f1o el 22 de mayo la tr\u00e1gica cifra lleg\u00f3 a 80 v\u00edctimas mortales y hoy en d\u00eda supera las 100 v\u00edctimas mortales de acuerdo a los registros de la procuradur\u00eda general de la naci\u00f3n el instituto de estudios para desarrollo de la paz indepaz y organizaciones sociales hay un total de 837 personas asesinadas de las cuales setecientos dos son l\u00edderes sociales defensores y 135 ex guerrilleros de farc en proceso de reincorporar entre el primero de enero del 2 16 y el 20 de mayo del 2019 el registro \u00fanico de v\u00edctimas ruv de la unidad de atenci\u00f3n y reparaci\u00f3n integral a las v\u00edctimas del gobierno de colombia reconoce que a partir del primero de enero del 85 existen 8 millones 376 mil 643 v\u00edctimas del conflicto armado de las cuales 7 millones 134 mil son v\u00edctimas de desplazamiento forzado dentro de las cuales cuentan el medio mill\u00f3n de v\u00edctimas colombianas en el exterior en colombia el desplazamiento forzado est\u00e1 invisibilizado y en aumento seg\u00fan el centro de monitoreo de desplazamiento interno en 2017 139 mil colombianos abandonaron sus hogares y en 2018 lo hicieron 145 mil cristian business director en colombia del consejo noruego para refugiados afirma que existe una clara tendencia al incremento del fen\u00f3meno de desplazamiento forzado derivado de este tr\u00e1gico panorama es previsible un aumento significativo de personas perseguidas en colombia' que solicitar\u00e1 protecci\u00f3n internacional y reconocimiento de la condici\u00f3n de refugiados en m\u00e9xico durante el cuatrenio del presidente iv\u00e1n duque que apenas comienza lleva 10 meses 'exhortamos de manera respetuosa al gobierno mexicano pronunciarse ante el gobierno colombiano por el respeto al derecho a la vida e integridad de sus ciudadanos a su derecho a vivir en ciudades y territorios de pertenencia con las garant\u00edas que la constituci\u00f3n colombiana les otorga a posibilitar el retorno digno y con garant\u00edas de no repetici\u00f3n a personas refugiadas y exiliadas y expulsadas de la patria en calidad de desterradas solicitamos encarecidamente su acompa\u00f1amiento en el camino que adelantamos para la recuperaci\u00f3n de la memoria del exilio colombiano en mexico de las v\u00edctimas mexicanas de los gobiernos colombiano y mexicano y de las v\u00edctimas mexicanas del conflicto armado colombiano mediante nuestra participaci\u00f3n en la comida en la comisi\u00f3n de esclarecimiento de la verdad establecida en el sistema integral de verdad justicia reparaci\u00f3n y no repetici\u00f3n pactado en el acuerdo de paz que el actual gobierno de mexico nos ayude a construir la verdad completa de la expulsi\u00f3n ilegal de mexico del profesor miguel \u00e1ngel beltr\u00e1n villegas el 22 de mayo del 2009 y su posterior entrega al gobierno colombiano entonces presidido por \u00e1lvaro uribe v\u00e9lez mismo que lo encarcel\u00f3 lo someti\u00f3 a torturas difamaci\u00f3n y escarnio que el gobierno mexicano nos ayude a esclarecer la participaci\u00f3n del gobierno mexicano en la informaci\u00f3n brindada al gobierno de colombia acerca de la presencia de personas civiles mexicanas en el campamento de las fuerzas armadas revolucionarias de colombia en sucumb\u00edos ecuador bombardeado el primero de marzo del 2008 cobrando la vida de los estudiantes universitarios mexicanos juan gonz\u00e1lez ver\u00f3nica vel\u00e1zquez soren avil\u00e9s y fernando franco y ocasionando graves heridas y secuelas socioemocionales a la estudiante universitaria luc\u00eda morett actualmente en el exilio en condici\u00f3n de refugiada dentro de los cauces institucionales del gobierno de los estados mexicanos solicitamos se le conceda el apoyo m\u00e1s amplio y solidario a solicitudes de asilo y refugio de connacionales que se vean en necesidad de pedirlo por la situaci\u00f3n de emergencia tarea que predomina en nuestra patria que los compatriotas en situaci\u00f3n de refugio pol\u00edtico cuenten con la certidumbre de acudir a la comar a resolver su situaci\u00f3n de estancia en el pa\u00eds para que puedan tener una situaci\u00f3n de tranquilidad y buen vivir de nuestra parte como culpas estamos en la disponibilidad de acuerdo a nuestras posibilidades de colaborar con el gobierno para que los compatriotas en situaci\u00f3n de refugio puedan avanzar en su proceso de integraci\u00f3n local y llevar una vida lo m\u00e1s productiva y tranquila que puedan en el pa\u00eds finalmente expresamos nuestro deseo y compromiso para que planes y programas plasmados en el plan nacional de desarrollo permitan transformar a m\u00e9xico en un pa\u00eds m\u00e1s justo y equitativo con mayores oportunidades para todos con prioridad en los que nada tienen que el gobierno del presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y su gabinete logren concretizar la cuarta transformaci\u00f3n en favor del pueblo de mexico esperanza en am\u00e9rica latina gracias [Aplausos] agradecemos la intervenci\u00f3n de la ciudadana mar\u00eda isabel mazo en seguida escucharemos el mensaje de la secretaria de gobernacion doctora olga s\u00e1nchez cordero quer\u00eda ver si ya son las tardes o buenos d\u00edas todav\u00eda creo que todav\u00eda son buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todas a todos ustedes muchas muchas gracias por su presencia para la secretaria de gobernaci\u00f3n es un honor que muchos de ustedes sean refugiadas refugiados en nuestro pa\u00eds gracias gracias por su atenci\u00f3n y desde luego por su presencia en esta secretar\u00eda quiero referirme a las palabras de mar\u00eda isabel m\u00e1s muchas gracias marisabel por tu intervenci\u00f3n aqu\u00ed en este d\u00eda en la secta de gobernaci\u00f3n tus palabras sin duda ha sido muy reveladoras muchas gracias y desde luego el mensaje para el gobierno mexicano gracias tambi\u00e9n quiero agradecer la presencia del representante en m\u00e9xico del alto comisionado de las naciones unidas para refugiados acnur mark manly marc muchas gracias por tu presencia por tu apoyo porque hoy sin duda alguna acnur representa en nuestro pa\u00eds un apoyo muy importante por todo el proceso de refugio que estamos nosotros bueno b\u00e1sicamente en senos a exponenciado en las solicitudes de refugio sobre todo en el sureste que estamos tramitando obviamente bajo la direcci\u00f3n de andr\u00e9s ram\u00edrez que quiero compartirles andr\u00e9s tambi\u00e9n fue comisionada fue visita bueno representante de m\u00e9xico del alto comisionado de las naciones unidas para refugiados en varios lugares del mundo en yugoslavia y en otros muy importantes y no pudimos haber invitado a una persona m\u00e1s capaz m\u00e1s preparada y con m\u00e1s experiencia que andr\u00e9s ram\u00edrez precisamente para ocupar el cargo de comisionado de la comar de la comisi\u00f3n mexicana de ayuda a refugiados y gracias de verdad andr\u00e9s por haber aceptado la invitaci\u00f3n sin duda alguna es con m\u00e1s es un \u00f3rgano desconcentrado que est\u00e1 dentro de la secretar\u00eda de las secretaria de derechos humanos de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y que preside como subsecretario alejandro encinas alejandro sin duda alguna es una de las personas m\u00e1s comprometidas con los derechos humanos que hay en este pa\u00eds as\u00ed que yo tambi\u00e9n agradezco mucho que alejandro pertenezca a este gran equipo de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n sin duda tambi\u00e9n agradezco al subsecretario de gobierno ricardo peralta que est\u00e9 aqu\u00ed con nosotros a francisco gardu\u00f1o comisionado del instituto nacional de inmigraci\u00f3n gracias por tu presencia porque como dijiste cuando hace dos d\u00edas que te tomamos protesta en esta secretar\u00eda el instituto nacional de inmigraci\u00f3n es una parte importante de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y no quede duda de que el instituto es parte de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n tambi\u00e9n quiero darle las gracias a \u00e9dgar corso ls visitador general de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos para temas de migraci\u00f3n y su presencia ha sido muy importante en este momento sobre todo en el sureste mexicano y en el norte en donde ha estado nacional de derechos humanos permanentemente ah\u00ed con su visitador general en materia de los temas migratorios tambi\u00e9n por supuesto quiero darle las gracias a la representante de la jefa de gobierno muchas gracias por tambi\u00e9n por tu presencia al representante de la secretaria de relaciones exteriores muchas gracias a todos ustedes gracias por su presencia sin duda alguna quiero saludarlos a todos en forma particular a las personas de diversas nacionalidades que nos acompa\u00f1an y que se encuentran en condici\u00f3n de refugiados en nuestro pa\u00eds bienvenidos a todos a esta secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n hoy es un d\u00eda muy especial en el monte porque se celebra por resoluci\u00f3n de naciones unidas el d\u00eda mundial del refugiado la comunidad internacional no conmemora sus historias de drama y dolor sino azul como se ha dicho aqu\u00ed resiliencia su voluntad de vivir su lucha permanente su actitud valerosa su esp\u00edritu constructivo y de trabajo que tanto han aportado al desarrollo de las naciones como se ha comentado cada minuto 24 personas lo dejan todo para huir de la guerra de la persecuci\u00f3n del terror de la miseria pero m\u00e1s all\u00e1 de estad\u00edsticas detr\u00e1s de cada una de cada una de estas personas de ustedes hay historias de vida dram\u00e1ticas persecuciones tragedias familiares torturas vidas intempestivas en las que con frecuencia han dejado atr\u00e1s sus seres queridos sus amistades su trabajo sus escuelas su patria detr\u00e1s de cada uno de cada una de los expedientes de los refugiados hay recorridos a trav\u00e9s de pa\u00edses repletos de penurias peligros hostilidad falta de comprensi\u00f3n e inclusive en la entrada al final del al pa\u00eds de destino no siempre han encontrado una acogida amable y acogedora muchas veces la propia poblaci\u00f3n lo recibe no con tanto gusto nuestro pa\u00eds ha sufrido en carne propia esta problem\u00e1tica y pr\u00e1cticamente todos los mexicanos tenemos un amigo un familiar que ha migrado al en busca de mejores oportunidades conocemos por la voz de ellas y ellos la incomprensi\u00f3n las formas humillantes y el desprecio con el que muchos han sido recibidos es por ello que en m\u00e9xico mucha gente comprende las duras jornadas que han vivido tiene empat\u00eda con su situaci\u00f3n y entiende su dolor por haber dejado su querida patria con la que sue\u00f1a en volver alg\u00fan d\u00eda el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ha sido claro y reiterativa en destacar que tenemos la obligaci\u00f3n de respetar ante todo sus derechos humanos que seamos solidarios y que combatamos la jen of obvia no s\u00f3lo ha hablado fuerte sino que ha tenido importantes iniciativas y ha propuesto estrategias para combatir las causas en los pa\u00edses de origen de los migrantes nuestro presidente ha se\u00f1alado que es necesaria la cope y la voluntad internacional para ayudar a los pa\u00edses de centroam\u00e9rica a superar los niveles de pobreza de desigualdad y de violencia que son las causas subyacentes en la dolorosa decisi\u00f3n de dejar sus pa\u00edses no como una opci\u00f3n voluntaria sino de manera forzada les aseguro que nuestro gobierno de m\u00e9xico mantendr\u00e1 la reconocida tradici\u00f3n de asilo en m\u00e9xico como en diversas etapas de su historia les doy seguridades de que no cejaremos en nuestro firme y decidido empe\u00f1o por cumplir nuestras obligaciones internacionales y con nuestra propia ley avanzaremos decididamente para establecer las medidas y los mecanismos requeridos para asegurar que los y las refugiadas puedan integrarse plenamente a nuestra sociedad eso nos enaltece eso nos orgullece y eso nos fortalece como muchas muchas gracias [Aplausos] agradecemos las palabras de la se\u00f1ora secretaria con este mensaje damos por terminado nuestro evento muchas gracias por su asistencia y que tengan una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:41.050330"
}