{
    "video_id": "qzPCmPCwbn4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qzPCmPCwbn4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB_gmAAtAFigIMCAAQARhCIGUoZDAP&rs=AOn4CLD2BXFILpsuGMBXe0W8ZRj_x-VqtA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qzPCmPCwbn4",
    "video_title": "Prevenci\u00f3n de la diabetes | Alimentaci\u00f3n saludable",
    "video_length_seconds": 31,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hay algo que acecha detr\u00e1s de los",
            "start": 4.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "alimentos con az\u00facares y grasas la",
            "start": 6.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "diabetes es la segunda causa de muerte",
            "start": 8.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds y somos el sexto lugar",
            "start": 11.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mundial los malos h\u00e1bitos alimenticios",
            "start": 13.96,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "son la principal causa para",
            "start": 16.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "desarrollarla c\u00e1mbialos y elige algo",
            "start": 19.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "natural recuerda yo me hidrato me nutro",
            "start": 22.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "lo activo ya previste ya la hiciste Iste",
            "start": 24.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico y",
            "start": 28.599,
            "duration": 3.401
        }
    ],
    "transcription_text": "hay algo que acecha detr\u00e1s de los alimentos con az\u00facares y grasas la diabetes es la segunda causa de muerte en nuestro pa\u00eds y somos el sexto lugar mundial los malos h\u00e1bitos alimenticios son la principal causa para desarrollarla c\u00e1mbialos y elige algo natural recuerda yo me hidrato me nutro lo activo ya previste ya la hiciste Iste gobierno de M\u00e9xico y",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "11 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:41.808064"
}