{
    "video_id": "r0pGlvU0W1w",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/r0pGlvU0W1w/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDqGdtz5QZmSimxk1qeHPG5l9T4_g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=r0pGlvU0W1w",
    "video_title": "Marcha de la Lealtad, 107 Aniversario, desde el Castillo de Chapultepec, Ciudad de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 2586,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ah",
            "start": 0.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 14.36,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 46.46,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 65.54,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 84.89,
            "duration": 13.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 95.9,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 98.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 99.14,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 104.13,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 104.57,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 111.99,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 119.58,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 120.62,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 136.41,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 148.23,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 162.21,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 171.47,
            "duration": 1.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 172.93,
            "duration": 2.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 173.16,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 174.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 176.67,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 180.95,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 184.14,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 194.92,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 200.27,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 201.71,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 204.06,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 204.35,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 206.26,
            "duration": 1.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 207.51,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 208.0,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 210.83,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 214.21,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 216.35,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 217.49,
            "duration": 1.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 219.17,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 219.45,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 223.78,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 232.22,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 264.71,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 270.45,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 270.93,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 274.87,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 274.99,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 276.37,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 280.16,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 290.66,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 325.55,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 415.99,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 418.61,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "damas y caballeros",
            "start": 428.07,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "se encuentra con nosotros el presidente",
            "start": 430.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 433.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mexicanos quien se dirige a saludar a",
            "start": 435.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro patrio que custodian las",
            "start": 438.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "escoltas de bandera del heroico colegio",
            "start": 440.56,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "militar de la heroica escuela naval",
            "start": 442.78,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "militar y del colegio del aire",
            "start": 445.03,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 475.19,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 514.87,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 524.159,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 531.35,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 540.36,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "honores plenos al presidente",
            "start": 543.329,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 545.01,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 546.779,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 549.209,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 551.15,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 556.12,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 558.0,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 561.49,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 563.779,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 565.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 567.49,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 569.9,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 571.24,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 574.88,
            "duration": 14.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 577.18,
            "duration": 14.4
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 589.37,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 595.23,
            "duration": 27.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 625.27,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 632.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 638.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 641.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 651.379,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia conmemorativa al",
            "start": 662.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cent\u00e9simo s\u00e9ptimo aniversario de la",
            "start": 665.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "marcha de la lealtad el presidente de",
            "start": 667.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 669.43,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 672.22,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 675.92,
            "duration": 12.02
        },
        {
            "text": "integran el presidium la doctora beatriz",
            "start": 684.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller esposa del se\u00f1or",
            "start": 687.94,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 690.76,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds presencia sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 698.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional",
            "start": 701.23,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 709.16,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 712.3,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "diputada laura ang\u00e9lica rojas hern\u00e1ndez",
            "start": 719.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presidenta de la mesa directiva de la",
            "start": 722.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 724.82,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa",
            "start": 731.939,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidenta de la mesa directiva de la",
            "start": 734.659,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 737.129,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea",
            "start": 743.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte de",
            "start": 746.9,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 749.15,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 751.02,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "doctora claudia sheinbaum pardo jefa de",
            "start": 755.92,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 759.16,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria",
            "start": 766.85,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de gobernacion",
            "start": 769.819,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "doctor marcelo ebrad casaub\u00f3n secretario",
            "start": 774.85,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores",
            "start": 778.66,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "gabinete legal y ampliado del gobierno",
            "start": 785.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de mexico presidentes de las comisiones",
            "start": 787.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de defensa de las c\u00e1maras de diputados y",
            "start": 789.93,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "senadores funcionarios de las",
            "start": 792.51,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de la defensa nacional y de",
            "start": 794.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "marina ex directores del heroico colegio",
            "start": 796.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "militar tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an generales",
            "start": 798.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y almirantes en la honrosa situaci\u00f3n de",
            "start": 801.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "retiro agregados militares navales y",
            "start": 804.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds",
            "start": 806.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "invitados especiales representantes de",
            "start": 809.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en",
            "start": 811.98,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 814.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 814.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 819.63,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 827.28,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "nuestro comandante supremo de las",
            "start": 832.39,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas pasar\u00e1 lista de honor a",
            "start": 834.34,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "los h\u00e9roes de 1847 y 1914",
            "start": 836.62,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 848.08,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "soldados",
            "start": 852.86,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "marinos",
            "start": 855.31,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 858.15,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "teniente",
            "start": 862.329,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "juan de la barrera",
            "start": 864.85,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "cadete",
            "start": 872.4,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "juan escutia",
            "start": 874.88,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 879.05,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "cadete",
            "start": 881.939,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "agust\u00edn melgar",
            "start": 884.3,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "cadete",
            "start": 891.49,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "vicente su\u00e1rez",
            "start": 893.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cadete",
            "start": 901.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "fernando montes de oca",
            "start": 903.43,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 909.889,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "cadete",
            "start": 912.86,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "francisco m\u00e1rquez",
            "start": 915.46,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de la heroica escuela naval militar",
            "start": 924.84,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "teniente",
            "start": 930.459,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 azueta",
            "start": 932.74,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 938.019,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "cadete virgilio uribe",
            "start": 941.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para ma\u00f1ana",
            "start": 949.19,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pap\u00e1",
            "start": 955.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 963.13,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "se les invitan a tomar asiento",
            "start": 967.59,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "escuchemos las palabras que dirige el",
            "start": 972.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 974.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 976.86,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 978.72,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 998.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente de mexico y como antes",
            "start": 1001.58,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 1004.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "doctora beatriz guti\u00e9rrez beutler esposa",
            "start": 1007.2,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente m\u00e9xico",
            "start": 1010.02,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "diputada laura ang\u00e9lica rojas hern\u00e1ndez",
            "start": 1013.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidenta de la mesa directiva de la",
            "start": 1016.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 1019.46,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa",
            "start": 1021.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidenta de la mesa directiva de la",
            "start": 1025.36,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 1027.92,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea",
            "start": 1029.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte de",
            "start": 1033.27,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 1035.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros integrantes del gabinete",
            "start": 1037.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "legal y ampliado del gobierno de mexico",
            "start": 1040.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "doctora claudia sheinbaum pardo jefa de",
            "start": 1043.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gobierno de esta ciudad",
            "start": 1046.579,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "distinguidos invitados especiales",
            "start": 1049.07,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de armas en servicio activo y",
            "start": 1051.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en la honrosa situaci\u00f3n de retiro",
            "start": 1055.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes cadetes y estudiantes de",
            "start": 1057.52,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "planteles educativos civiles que nos",
            "start": 1060.71,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an p\u00fablico en general",
            "start": 1062.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 1066.07,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a todos muy buenos d\u00edas",
            "start": 1067.73,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la conmemoraci\u00f3n de hechos hist\u00f3ricos",
            "start": 1073.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fortalecen nuestra identidad como",
            "start": 1075.4,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "mexicanos es sin\u00f3nimo de cohesi\u00f3n social",
            "start": 1077.6,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y hace patente el sentir patrio a",
            "start": 1081.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reconocer los esfuerzos que en",
            "start": 1084.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diferentes \u00e9pocas han hecho grandes",
            "start": 1087.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres para transformar a",
            "start": 1090.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en la naci\u00f3n democr\u00e1tica de",
            "start": 1092.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1095.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "esta fecha en que celebramos el 107",
            "start": 1097.67,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "aniversario de la marcha de la lealtad",
            "start": 1101.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en nombre de las mujeres y hombres de",
            "start": 1104.17,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas les doy la m\u00e1s",
            "start": 1107.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cordial bienvenida a este alc\u00e1zar de",
            "start": 1110.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "chapultepec que el 9 de febrero de 1913",
            "start": 1113.3,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "fue testigo del acto sublime de",
            "start": 1117.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "patriotismo de los cadetes del colegio",
            "start": 1120.62,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 1122.9,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ante la situaci\u00f3n inestable que se viv\u00eda",
            "start": 1126.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en esos d\u00edas por la sombra de la",
            "start": 1128.65,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "traici\u00f3n y atendiendo el llamado del",
            "start": 1130.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonces presidente don francisco y",
            "start": 1134.049,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "madero los cadetes no dudaron en",
            "start": 1136.09,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "escoltar lo de este sitio emblem\u00e1tico a",
            "start": 1139.809,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "palacio nacional sede del poder",
            "start": 1142.78,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ejecutivo garantizando su seguridad",
            "start": 1145.299,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la confianza que deposit\u00f3 el ap\u00f3stol de",
            "start": 1150.909,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la democracia en los j\u00f3venes en",
            "start": 1153.7,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n militar para servir a m\u00e9xico",
            "start": 1156.489,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "fue correspondida con probidad y",
            "start": 1158.82,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "valent\u00eda bajo el respaldo de la ley",
            "start": 1161.499,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "defendiendo a su presidente",
            "start": 1164.279,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esa interesa y determinaci\u00f3n es claro",
            "start": 1169.37,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ejemplo de la lealtad que nace en la",
            "start": 1173.48,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "conciencia de hacer lo correcto y jam\u00e1s",
            "start": 1177.29,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "apartarse de la norma que la lealtad no",
            "start": 1181.39,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "es circunstancial o eventual sino",
            "start": 1186.08,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "permanente y absoluta",
            "start": 1188.99,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la solidez de",
            "start": 1192.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "principios que precisan ponerla en",
            "start": 1195.45,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 1198.12,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "junto con los valores que sustentan",
            "start": 1198.81,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en ese sentido",
            "start": 1204.41,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el legado de antiguas generaciones de",
            "start": 1206.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "militares que con su esfuerzo y",
            "start": 1209.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "constancia construyeron las las",
            "start": 1211.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "instituciones armadas nacionales permite",
            "start": 1214.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comprender la trascendencia de la marcha",
            "start": 1217.75,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de la lealtad y de otros acontecimientos",
            "start": 1220.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "relevantes de la historia que confirman",
            "start": 1222.51,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "el sistema de valores que gu\u00eda el",
            "start": 1225.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pensamiento y acci\u00f3n de los soldados y",
            "start": 1228.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "marinos de hoy",
            "start": 1230.679,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "por ello el esquema axiol\u00f3gico con que",
            "start": 1233.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se forma a los j\u00f3venes que a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 1238.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ingresan a los planteles militares est\u00e1",
            "start": 1241.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "enmarcado en la disciplina honor",
            "start": 1244.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "patriotismo abnegaci\u00f3n",
            "start": 1248.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "honradez",
            "start": 1252.44,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de cuerpo y valor pero sobre",
            "start": 1254.42,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "todo en la lealtad",
            "start": 1259.5,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lealtad que naci\u00f3 en la defensa de la",
            "start": 1262.63,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "democracia como una convicci\u00f3n fundada",
            "start": 1266.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en el honor y la disciplina que en causa",
            "start": 1269.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el comportamiento y la conciencia de",
            "start": 1271.5,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "todas las fuerzas armadas",
            "start": 1274.66,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "por lo tanto esta virtud es un factor",
            "start": 1277.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "indispensable para la estabilidad de la",
            "start": 1280.7,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y contribuye de manera",
            "start": 1283.25,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "significativa al bienestar del pueblo",
            "start": 1285.309,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hoy como ayer defendemos la democracia",
            "start": 1289.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que don francisco y madero",
            "start": 1292.779,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "instituy\u00f3 porque sabemos que ese es el",
            "start": 1295.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "camino correcto para avanzar como pa\u00eds y",
            "start": 1299.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque su consolidaci\u00f3n est\u00e1 fraguada en",
            "start": 1302.14,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "el sacrificio de valientes mexicanos a",
            "start": 1305.44,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de nuestra historia",
            "start": 1308.679,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito armada y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 1312.32,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "damos el mejor esfuerzo para cumplir las",
            "start": 1317.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "misiones org\u00e1nicas que tenemos",
            "start": 1319.759,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "prescritas y las tareas que",
            "start": 1321.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desarrollamos desde la frontera norte",
            "start": 1324.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hasta la sur tanto en materia de",
            "start": 1327.38,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica como los rubros que",
            "start": 1329.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tienden al crecimiento y desarrollo del",
            "start": 1333.019,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1335.99,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "como instituciones vamos siempre unidos",
            "start": 1338.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "al cumplimiento del deber porque el",
            "start": 1341.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "compromiso que asumimos con la patria al",
            "start": 1344.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ingresar a las fuerzas armadas tiene su",
            "start": 1346.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "origen en la vocaci\u00f3n de servicio y en",
            "start": 1349.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el reconocimiento propio de que",
            "start": 1352.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "provenimos del pueblo al que nos debemos",
            "start": 1355.08,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y comandante supremo de",
            "start": 1360.01,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 1362.53,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los ideales de paz democracia libertad",
            "start": 1365.389,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "justicia prosperidad engrandecimiento de",
            "start": 1369.82,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "la patria y bienestar del pueblo por los",
            "start": 1375.2,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que luch\u00f3 madero y que respaldaron los",
            "start": 1377.539,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cadetes del colegio militar en la",
            "start": 1380.659,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "memorable marcha de la lealtad siguen",
            "start": 1382.879,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "vigentes hasta nuestros d\u00edas y se puede",
            "start": 1386.389,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "apreciar en su proyecto de gobierno al",
            "start": 1389.329,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que las fuerzas armadas nos hemos sumado",
            "start": 1392.479,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con determinaci\u00f3n",
            "start": 1394.909,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "para nosotros el objetivo es claro",
            "start": 1398.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "lograr la transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 1401.55,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico a trav\u00e9s de desterrar",
            "start": 1404.29,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n aplicar un nuevo paradigma",
            "start": 1407.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en materia de paz y seguridad",
            "start": 1410.8,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "garantizar una democracia plena",
            "start": 1413.76,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y actuar con honradez honestidad",
            "start": 1417.41,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "justicia y apego a la ley",
            "start": 1419.29,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "atender a los vulnerables sin dejar a",
            "start": 1422.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nadie atr\u00e1s",
            "start": 1427.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "respetar plenamente los derechos humanos",
            "start": 1428.91,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y alcanzar el bienestar del pueblo entre",
            "start": 1433.28,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 1436.7,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "acciones que est\u00e1n en marcha y con",
            "start": 1439.51,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "resultados evidentes",
            "start": 1441.58,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en esta fecha emblem\u00e1tica para quienes",
            "start": 1444.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "servimos a la patria portando con",
            "start": 1447.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "orgullo el uniforme militar le",
            "start": 1449.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reafirmamos que hemos hecho propio los",
            "start": 1452.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "principios rectores de su gobierno",
            "start": 1456.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "garantizando le que la confianza que",
            "start": 1458.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "usted ha depositado en las fuerzas",
            "start": 1462.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "armadas para participar en la seguridad",
            "start": 1464.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y en los proyectos y programas",
            "start": 1467.31,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "prioritarios de su administraci\u00f3n es y",
            "start": 1469.98,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 correspondida siempre con",
            "start": 1474.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "profesionalismo honestidad y trabajo",
            "start": 1476.91,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "constante pero sobre todo con lealtad",
            "start": 1480.45,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "inquebrantable",
            "start": 1483.96,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "en toda acci\u00f3n que emprenda su gobierno",
            "start": 1486.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para el progreso y desarrollo de m\u00e9xico",
            "start": 1489.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estaremos las instituciones armadas",
            "start": 1491.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para acompa\u00f1arlo porque la lealtad es",
            "start": 1495.1,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que deseos intenciones o palabras se",
            "start": 1498.88,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "demuestra con los hechos",
            "start": 1502.57,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "respetable auditorio",
            "start": 1506.62,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "esta fecha en que celebramos la lealtad",
            "start": 1509.309,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "quiero reiterar que los soldados de",
            "start": 1512.09,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tierra mar y aire creemos en el proyecto",
            "start": 1515.519,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que se ha puesto en marcha para el bien",
            "start": 1519.33,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 1521.429,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "somos conscientes de que la construcci\u00f3n",
            "start": 1523.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de una naci\u00f3n democr\u00e1tica y con",
            "start": 1525.43,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "instituciones s\u00f3lidas y eficientes",
            "start": 1527.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "requiere de trabajo de todas y todos los",
            "start": 1529.56,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1532.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sum\u00e9monos con lealtad a ese prop\u00f3sito",
            "start": 1534.49,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "hemos demostrado a trav\u00e9s de nuestra",
            "start": 1539.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "historia que somos una naci\u00f3n fuerte y",
            "start": 1542.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que ante situaciones complejas la unidad",
            "start": 1545.61,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nacional es lo que nos ha permitido",
            "start": 1548.34,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "salir adelante invariablemente",
            "start": 1550.64,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "por nuestra parte las fuerzas armadas",
            "start": 1554.35,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "empleamos todos los recursos que la",
            "start": 1557.82,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n nos otorga para cumplir las",
            "start": 1560.41,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "misiones asignadas en beneficio de la",
            "start": 1562.75,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "sociedad y nos mantenemos atentos en",
            "start": 1565.299,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todo momento ante cualquier situaci\u00f3n o",
            "start": 1568.059,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "contingencia",
            "start": 1571.179,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "es momento de fortalecer los valores que",
            "start": 1573.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nos unen como mexicanos en cuyo centro",
            "start": 1575.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se encuentra la lealtad que implica",
            "start": 1578.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "asumir una actitud de respeto y",
            "start": 1581.11,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "compromiso con la patria con los dem\u00e1s y",
            "start": 1583.51,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con uno mismo",
            "start": 1587.11,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la efem\u00e9ride que hoy recordamos es",
            "start": 1589.47,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "propicia para afirmar que la lealtad de",
            "start": 1592.53,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "los soldados y marinos siempre estar\u00e1 al",
            "start": 1596.61,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "servicio de las instituciones de la",
            "start": 1599.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estabilidad nacional del respeto a las",
            "start": 1602.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "libertades p\u00fablicas y del bienestar del",
            "start": 1605.07,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 1608.01,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el actuar de los cadetes de 1913 exalta",
            "start": 1609.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "a nuestro orgullo y nos motiva a",
            "start": 1614.93,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "replicar su ejemplo en cada acci\u00f3n",
            "start": 1616.37,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "seguros de que la lealtad constituye un",
            "start": 1619.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "compromiso de honor con la patria",
            "start": 1623.0,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "seguros de que la lealtad ha sido es y",
            "start": 1625.48,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 siempre un rasgo distintivo de los",
            "start": 1630.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "integrantes del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y",
            "start": 1632.93,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "armada",
            "start": 1636.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene garantizada la lealtad de",
            "start": 1638.429,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "sus soldados y sus marinos muchas",
            "start": 1642.96,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1645.72,
            "duration": 15.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1646.3,
            "duration": 17.94
        },
        {
            "text": "soy el heroico colegio militar mi",
            "start": 1660.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "historia ha sido escrita por aquellos",
            "start": 1664.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que han forjado su esp\u00edritu dentro de",
            "start": 1666.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mis muros soy la suma de las historias",
            "start": 1669.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de hombres leales y entregados a la",
            "start": 1672.04,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "defensa de la patria y sus instituciones",
            "start": 1674.77,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "corr\u00eda el a\u00f1o de 1913 el clima pol\u00edtico",
            "start": 1677.61,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y social era incierto en las entra\u00f1as de",
            "start": 1682.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la ciudad capital con el despuntar del",
            "start": 1685.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "alba el domingo 9 de febrero el",
            "start": 1688.03,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presidente francisco y madero quien se",
            "start": 1691.0,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "encontraba descansando en sus aposentos",
            "start": 1693.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "oficiales fue informado de que un grupo",
            "start": 1695.7,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de detractores encabezados por los",
            "start": 1698.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "generales bernardo reyes f\u00e9lix d\u00edaz y",
            "start": 1701.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "manuel mondrag\u00f3n se sublevaban en contra",
            "start": 1704.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del gobierno legalmente constituido con",
            "start": 1707.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "su mando as\u00ed el cuartelazo ante este",
            "start": 1710.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "escenario el primer mandatario se",
            "start": 1714.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "prepar\u00f3 de manera valiente y con una",
            "start": 1716.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de hombre de estado frente a la",
            "start": 1718.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n dif\u00edcil que le esperaba",
            "start": 1720.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mientras tanto mis hijos aguerridos",
            "start": 1723.31,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cadetes",
            "start": 1725.89,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "muros se preparaban para retirarse a su",
            "start": 1727.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "descanso dominical cuando fueron",
            "start": 1729.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sorprendidos por el toque de reuni\u00f3n",
            "start": 1732.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para formar por compa\u00f1\u00edas y organizar",
            "start": 1734.08,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "las unidades",
            "start": 1736.9,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en ese momento el pr\u00f3cer de la",
            "start": 1752.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "democracia quien aparec\u00eda refulgente",
            "start": 1755.09,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "montado en su caballo tordillo para",
            "start": 1757.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hacer frente a los insurrectos de la",
            "start": 1760.429,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "patria se dirigi\u00f3 a los cadetes para",
            "start": 1761.96,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "darles un mensaje imperante y de",
            "start": 1764.539,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "fortaleza",
            "start": 1766.789,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes cadetes",
            "start": 1769.81,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "unos pocos m\u00e1s los mexicanos",
            "start": 1772.45,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "militares y civiles se han sublevado",
            "start": 1776.15,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "esta madrugada contra mi gobierno",
            "start": 1779.6,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "en estos momentos la situaci\u00f3n ha sido",
            "start": 1783.58,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "dominada por el pundonoroso general",
            "start": 1787.27,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "lauro villar comandante de la guarnici\u00f3n",
            "start": 1790.11,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "y el palacio nacional est\u00e1 en poder de",
            "start": 1794.68,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "tropas leales",
            "start": 1798.49,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1802.0,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "herederos de las m\u00e1s puras y nobles",
            "start": 1803.879,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tradiciones de lealtad a las",
            "start": 1807.109,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "instituciones legalmente constituidas",
            "start": 1810.419,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "van a acompa\u00f1arme hasta palacio de honor",
            "start": 1813.049,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "en columna para demostrar al pueblo",
            "start": 1815.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "capitalino que hemos triunfado",
            "start": 1819.659,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "derrotando a los disidentes y dice",
            "start": 1823.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "leones",
            "start": 1826.659,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de este llamado tan emotivo",
            "start": 1827.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 un remolino de emociones en cada",
            "start": 1829.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "uno de los cadetes quienes despu\u00e9s de",
            "start": 1832.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "armarse se mostraron dispuestos para",
            "start": 1835.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "entrar en combate y ofrendar su vida en",
            "start": 1837.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "caso de ser preciso en defensa de la",
            "start": 1840.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda se organizaron dos columnas al",
            "start": 1842.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lado del presidente madero con el fin de",
            "start": 1845.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "romper marcha por la rampa y alcanzar",
            "start": 1848.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "palacio nacional para restablecer el",
            "start": 1850.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "orden institucional emprendida la marcha",
            "start": 1854.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a lo largo del trayecto los cadetes",
            "start": 1857.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "resistieron estoicamente en los embates",
            "start": 1859.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de los insurrectos protegiendo en todo",
            "start": 1862.47,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "momento la vida del egregio de la",
            "start": 1864.93,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "democracia durante ese acompa\u00f1amiento el",
            "start": 1867.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pueblo se uni\u00f3 con los cadetes para",
            "start": 1870.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "preservar la seguridad del presidente y",
            "start": 1872.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del orden constitucional este hecho de",
            "start": 1874.89,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gran trascendencia representa una haza\u00f1a",
            "start": 1877.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "\u00e9pica del heroico colegio militar y una",
            "start": 1880.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "clara muestra de cari\u00f1o del pueblo",
            "start": 1884.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "quienes inspirados por el cumplimiento",
            "start": 1885.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del deber por los valores \u00e9ticos y por",
            "start": 1888.57,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "la lealtad a los principios morales",
            "start": 1891.54,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "se sacrificaron por la defensa de las",
            "start": 1894.179,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "instituciones y por el honor de mexico",
            "start": 1896.879,
            "duration": 18.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1901.86,
            "duration": 16.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1915.24,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ponerse de pie",
            "start": 1920.25,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "se les invita a entonar el himno del",
            "start": 1925.14,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar",
            "start": 1927.51,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1935.35,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1949.15,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1953.149,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1955.62,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1965.18,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1972.87,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 1980.47,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1986.559,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1988.64,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1997.88,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1999.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 2013.07,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2019.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2027.53,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2040.92,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2051.82,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2054.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2058.05,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "en el marco de esta ceremonia",
            "start": 2061.419,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "conmemorativa una compa\u00f1\u00eda de cadetes",
            "start": 2062.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del heroico colegio militar realizar\u00e1",
            "start": 2065.589,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "una salva de fusiler\u00eda",
            "start": 2068.47,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2093.58,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "en el flanco derecho",
            "start": 2108.07,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de piel",
            "start": 2113.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2116.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "grit\u00f3 seguro",
            "start": 2127.33,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "dolor",
            "start": 2136.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2141.27,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ocultos",
            "start": 2143.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "todo juego",
            "start": 2144.91,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "quir\u00f3s",
            "start": 2150.27,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2152.68,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 2155.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2166.88,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 2176.269,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "como olor",
            "start": 2180.839,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2193.31,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "finaliza esta ceremonia con los honores",
            "start": 2217.609,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "al presidente constitucional de los",
            "start": 2219.95,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos y comandante",
            "start": 2221.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas se les",
            "start": 2224.329,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "invita a entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2226.7,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2234.72,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2240.44,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2242.109,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2245.97,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2256.54,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2262.71,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2269.0,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "si yo no",
            "start": 2272.15,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 2278.01,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2287.91,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2300.45,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2308.41,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2310.3,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2313.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2325.319,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica se dirige",
            "start": 2329.509,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a las escoltas de bandera para",
            "start": 2332.419,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 2334.189,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2385.86,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2395.94,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2406.46,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "se agradece la asistencia del presidente",
            "start": 2417.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica as\u00ed como de nuestros",
            "start": 2419.609,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "invitados a esta ceremonia muy buenos",
            "start": 2421.89,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2425.279,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "destaca",
            "start": 2451.95,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2458.49,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2464.61,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2491.25,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2501.36,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2518.52,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2526.17,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2545.059,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] i ah damas y caballeros se encuentra con nosotros el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos quien se dirige a saludar a nuestro l\u00e1baro patrio que custodian las escoltas de bandera del heroico colegio militar de la heroica escuela naval militar y del colegio del aire [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] damos inicio a esta ceremonia con los honores plenos al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] y [M\u00fasica] i primero [M\u00fasica] m no [M\u00fasica] a m\u00ed [M\u00fasica] viva [M\u00fasica] [M\u00fasica] s\u00ed [M\u00fasica] e se les invita a tomar asiento preside esta ceremonia conmemorativa al cent\u00e9simo s\u00e9ptimo aniversario de la marcha de la lealtad el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] integran el presidium la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del se\u00f1or presidente general lu\u00eds presencia sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina diputada laura ang\u00e9lica rojas hern\u00e1ndez presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n [Aplausos] doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion doctor marcelo ebrad casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores gabinete legal y ampliado del gobierno de mexico presidentes de las comisiones de defensa de las c\u00e1maras de diputados y senadores funcionarios de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de marina ex directores del heroico colegio militar tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an generales y almirantes en la honrosa situaci\u00f3n de retiro agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds invitados especiales representantes de medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida [Aplausos] [M\u00fasica] nuestro comandante supremo de las fuerzas armadas pasar\u00e1 lista de honor a los h\u00e9roes de 1847 y 1914 [M\u00fasica] soldados marinos pueblo de m\u00e9xico teniente juan de la barrera cadete juan escutia no cadete agust\u00edn melgar cadete vicente su\u00e1rez cadete fernando montes de oca aqu\u00ed cadete francisco m\u00e1rquez de la heroica escuela naval militar teniente jos\u00e9 azueta no cadete virgilio uribe para ma\u00f1ana pap\u00e1 no se les invitan a tomar asiento escuchemos las palabras que dirige el general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico y como antes supremo de las fuerzas armadas doctora beatriz guti\u00e9rrez beutler esposa del se\u00f1or presidente m\u00e9xico diputada laura ang\u00e9lica rojas hern\u00e1ndez presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados senadora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n compa\u00f1eros integrantes del gabinete legal y ampliado del gobierno de mexico doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de esta ciudad distinguidos invitados especiales compa\u00f1eros de armas en servicio activo y en la honrosa situaci\u00f3n de retiro j\u00f3venes cadetes y estudiantes de planteles educativos civiles que nos acompa\u00f1an p\u00fablico en general representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a todos muy buenos d\u00edas la conmemoraci\u00f3n de hechos hist\u00f3ricos fortalecen nuestra identidad como mexicanos es sin\u00f3nimo de cohesi\u00f3n social y hace patente el sentir patrio a reconocer los esfuerzos que en diferentes \u00e9pocas han hecho grandes mujeres y hombres para transformar a nuestro pa\u00eds en la naci\u00f3n democr\u00e1tica de hoy esta fecha en que celebramos el 107 aniversario de la marcha de la lealtad en nombre de las mujeres y hombres de las fuerzas armadas les doy la m\u00e1s cordial bienvenida a este alc\u00e1zar de chapultepec que el 9 de febrero de 1913 fue testigo del acto sublime de patriotismo de los cadetes del colegio militar ante la situaci\u00f3n inestable que se viv\u00eda en esos d\u00edas por la sombra de la traici\u00f3n y atendiendo el llamado del entonces presidente don francisco y madero los cadetes no dudaron en escoltar lo de este sitio emblem\u00e1tico a palacio nacional sede del poder ejecutivo garantizando su seguridad la confianza que deposit\u00f3 el ap\u00f3stol de la democracia en los j\u00f3venes en formaci\u00f3n militar para servir a m\u00e9xico fue correspondida con probidad y valent\u00eda bajo el respaldo de la ley defendiendo a su presidente esa interesa y determinaci\u00f3n es claro ejemplo de la lealtad que nace en la conciencia de hacer lo correcto y jam\u00e1s apartarse de la norma que la lealtad no es circunstancial o eventual sino permanente y absoluta tiene que ver con la solidez de principios que precisan ponerla en pr\u00e1ctica junto con los valores que sustentan en ese sentido el legado de antiguas generaciones de militares que con su esfuerzo y constancia construyeron las las instituciones armadas nacionales permite comprender la trascendencia de la marcha de la lealtad y de otros acontecimientos relevantes de la historia que confirman el sistema de valores que gu\u00eda el pensamiento y acci\u00f3n de los soldados y marinos de hoy por ello el esquema axiol\u00f3gico con que se forma a los j\u00f3venes que a\u00f1o con a\u00f1o ingresan a los planteles militares est\u00e1 enmarcado en la disciplina honor patriotismo abnegaci\u00f3n honradez esp\u00edritu de cuerpo y valor pero sobre todo en la lealtad lealtad que naci\u00f3 en la defensa de la democracia como una convicci\u00f3n fundada en el honor y la disciplina que en causa el comportamiento y la conciencia de todas las fuerzas armadas por lo tanto esta virtud es un factor indispensable para la estabilidad de la naci\u00f3n y contribuye de manera significativa al bienestar del pueblo hoy como ayer defendemos la democracia que don francisco y madero instituy\u00f3 porque sabemos que ese es el camino correcto para avanzar como pa\u00eds y porque su consolidaci\u00f3n est\u00e1 fraguada en el sacrificio de valientes mexicanos a trav\u00e9s de nuestra historia ej\u00e9rcito armada y fuerza a\u00e9rea damos el mejor esfuerzo para cumplir las misiones org\u00e1nicas que tenemos prescritas y las tareas que desarrollamos desde la frontera norte hasta la sur tanto en materia de seguridad p\u00fablica como los rubros que tienden al crecimiento y desarrollo del pa\u00eds como instituciones vamos siempre unidos al cumplimiento del deber porque el compromiso que asumimos con la patria al ingresar a las fuerzas armadas tiene su origen en la vocaci\u00f3n de servicio y en el reconocimiento propio de que provenimos del pueblo al que nos debemos se\u00f1or presidente y comandante supremo de las fuerzas armadas los ideales de paz democracia libertad justicia prosperidad engrandecimiento de la patria y bienestar del pueblo por los que luch\u00f3 madero y que respaldaron los cadetes del colegio militar en la memorable marcha de la lealtad siguen vigentes hasta nuestros d\u00edas y se puede apreciar en su proyecto de gobierno al que las fuerzas armadas nos hemos sumado con determinaci\u00f3n para nosotros el objetivo es claro lograr la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico a trav\u00e9s de desterrar la corrupci\u00f3n aplicar un nuevo paradigma en materia de paz y seguridad garantizar una democracia plena y actuar con honradez honestidad justicia y apego a la ley atender a los vulnerables sin dejar a nadie atr\u00e1s respetar plenamente los derechos humanos y alcanzar el bienestar del pueblo entre otros acciones que est\u00e1n en marcha y con resultados evidentes en esta fecha emblem\u00e1tica para quienes servimos a la patria portando con orgullo el uniforme militar le reafirmamos que hemos hecho propio los principios rectores de su gobierno garantizando le que la confianza que usted ha depositado en las fuerzas armadas para participar en la seguridad p\u00fablica y en los proyectos y programas prioritarios de su administraci\u00f3n es y ser\u00e1 correspondida siempre con profesionalismo honestidad y trabajo constante pero sobre todo con lealtad inquebrantable en toda acci\u00f3n que emprenda su gobierno para el progreso y desarrollo de m\u00e9xico ah\u00ed estaremos las instituciones armadas para acompa\u00f1arlo porque la lealtad es m\u00e1s que deseos intenciones o palabras se demuestra con los hechos respetable auditorio esta fecha en que celebramos la lealtad quiero reiterar que los soldados de tierra mar y aire creemos en el proyecto que se ha puesto en marcha para el bien de m\u00e9xico somos conscientes de que la construcci\u00f3n de una naci\u00f3n democr\u00e1tica y con instituciones s\u00f3lidas y eficientes requiere de trabajo de todas y todos los mexicanos sum\u00e9monos con lealtad a ese prop\u00f3sito hemos demostrado a trav\u00e9s de nuestra historia que somos una naci\u00f3n fuerte y que ante situaciones complejas la unidad nacional es lo que nos ha permitido salir adelante invariablemente por nuestra parte las fuerzas armadas empleamos todos los recursos que la naci\u00f3n nos otorga para cumplir las misiones asignadas en beneficio de la sociedad y nos mantenemos atentos en todo momento ante cualquier situaci\u00f3n o contingencia es momento de fortalecer los valores que nos unen como mexicanos en cuyo centro se encuentra la lealtad que implica asumir una actitud de respeto y compromiso con la patria con los dem\u00e1s y con uno mismo la efem\u00e9ride que hoy recordamos es propicia para afirmar que la lealtad de los soldados y marinos siempre estar\u00e1 al servicio de las instituciones de la estabilidad nacional del respeto a las libertades p\u00fablicas y del bienestar del pueblo de mexico el actuar de los cadetes de 1913 exalta a nuestro orgullo y nos motiva a replicar su ejemplo en cada acci\u00f3n seguros de que la lealtad constituye un compromiso de honor con la patria seguros de que la lealtad ha sido es y ser\u00e1 siempre un rasgo distintivo de los integrantes del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada m\u00e9xico tiene garantizada la lealtad de sus soldados y sus marinos muchas gracias [Aplausos] soy el heroico colegio militar mi historia ha sido escrita por aquellos que han forjado su esp\u00edritu dentro de mis muros soy la suma de las historias de hombres leales y entregados a la defensa de la patria y sus instituciones corr\u00eda el a\u00f1o de 1913 el clima pol\u00edtico y social era incierto en las entra\u00f1as de la ciudad capital con el despuntar del alba el domingo 9 de febrero el presidente francisco y madero quien se encontraba descansando en sus aposentos oficiales fue informado de que un grupo de detractores encabezados por los generales bernardo reyes f\u00e9lix d\u00edaz y manuel mondrag\u00f3n se sublevaban en contra del gobierno legalmente constituido con su mando as\u00ed el cuartelazo ante este escenario el primer mandatario se prepar\u00f3 de manera valiente y con una visi\u00f3n de hombre de estado frente a la situaci\u00f3n dif\u00edcil que le esperaba mientras tanto mis hijos aguerridos cadetes muros se preparaban para retirarse a su descanso dominical cuando fueron sorprendidos por el toque de reuni\u00f3n para formar por compa\u00f1\u00edas y organizar las unidades en ese momento el pr\u00f3cer de la democracia quien aparec\u00eda refulgente montado en su caballo tordillo para hacer frente a los insurrectos de la patria se dirigi\u00f3 a los cadetes para darles un mensaje imperante y de fortaleza j\u00f3venes cadetes unos pocos m\u00e1s los mexicanos militares y civiles se han sublevado esta madrugada contra mi gobierno en estos momentos la situaci\u00f3n ha sido dominada por el pundonoroso general lauro villar comandante de la guarnici\u00f3n y el palacio nacional est\u00e1 en poder de tropas leales ustedes herederos de las m\u00e1s puras y nobles tradiciones de lealtad a las instituciones legalmente constituidas van a acompa\u00f1arme hasta palacio de honor en columna para demostrar al pueblo capitalino que hemos triunfado derrotando a los disidentes y dice leones despu\u00e9s de este llamado tan emotivo creci\u00f3 un remolino de emociones en cada uno de los cadetes quienes despu\u00e9s de armarse se mostraron dispuestos para entrar en combate y ofrendar su vida en caso de ser preciso en defensa de la soberan\u00eda se organizaron dos columnas al lado del presidente madero con el fin de romper marcha por la rampa y alcanzar palacio nacional para restablecer el orden institucional emprendida la marcha a lo largo del trayecto los cadetes resistieron estoicamente en los embates de los insurrectos protegiendo en todo momento la vida del egregio de la democracia durante ese acompa\u00f1amiento el pueblo se uni\u00f3 con los cadetes para preservar la seguridad del presidente y del orden constitucional este hecho de gran trascendencia representa una haza\u00f1a \u00e9pica del heroico colegio militar y una clara muestra de cari\u00f1o del pueblo quienes inspirados por el cumplimiento del deber por los valores \u00e9ticos y por la lealtad a los principios morales se sacrificaron por la defensa de las instituciones y por el honor de mexico [Aplausos] [M\u00fasica] sean tan amables de ponerse de pie se les invita a entonar el himno del heroico colegio militar [M\u00fasica] [M\u00fasica] no [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] no no bueno [M\u00fasica] [M\u00fasica] d pero no [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] antes [M\u00fasica] en el marco de esta ceremonia conmemorativa una compa\u00f1\u00eda de cadetes del heroico colegio militar realizar\u00e1 una salva de fusiler\u00eda [Aplausos] en el flanco derecho posici\u00f3n de piel yo grit\u00f3 seguro dolor todos ocultos todo juego quir\u00f3s todo 10 no pero no como olor 2 finaliza esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] e qu\u00e9 [M\u00fasica] [Aplausos] i bueno si yo no no no no [M\u00fasica] [M\u00fasica] pero [Aplausos] [M\u00fasica] bien el presidente de la republica se dirige a las escoltas de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] se agradece la asistencia del presidente de la rep\u00fablica as\u00ed como de nuestros invitados a esta ceremonia muy buenos d\u00edas destaca [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] y",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:46.097081"
}