{
    "video_id": "R688LNe-bb8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/R688LNe-bb8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAIl79PE8em2OgQOBaQUM6j9q5iuA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=R688LNe-bb8",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del Centro de Rehabilitaci\u00f3n e Inclusi\u00f3n Infantil Telet\u00f3n Sinaloa.",
    "video_length_seconds": 3322,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.15,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "preside este evento inauguraci\u00f3n del",
            "start": 3.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "centro de rehabilitaci\u00f3n e inclusi\u00f3n",
            "start": 6.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n Sinaloa El presidente",
            "start": 8.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 11.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 13.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1an el",
            "start": 25.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 28.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de grupo",
            "start": 30.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tevisa",
            "start": 31.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a el gobernador constitucional del",
            "start": 40.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Estado de Sinaloa Rub\u00e9n Rocha",
            "start": 43.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Moya la secretaria de bienestar Ariadna",
            "start": 50.68,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Montiel",
            "start": 54.199,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Reyes",
            "start": 58.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el presidente de fundaci\u00f3n Telet\u00f3n",
            "start": 60.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Fernando Landeros",
            "start": 63.12,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Verdugo el integrante del patronato de",
            "start": 77.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n Telet\u00f3n Carlos",
            "start": 80.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "bremer subsecretar de de la Secretar\u00eda",
            "start": 87.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo",
            "start": 90.88,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "de boton",
            "start": 93.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 95.27,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n el integrante del patronato de",
            "start": 98.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n Telet\u00f3n Ricardo",
            "start": 101.759,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dd el integrante del patronato de",
            "start": 109.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n Telet\u00f3n Juan Diego",
            "start": 111.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "gutiz",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el integrante del patronato de fundaci\u00f3n",
            "start": 130.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n Diego",
            "start": 133.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Ibarra el integrante del patronato de",
            "start": 139.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n Telet\u00f3n Jos\u00e9 Antonio",
            "start": 142.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Palacios el integrante del patronato de",
            "start": 148.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n Telet\u00f3n Francisco",
            "start": 151.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 157.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 161.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 163.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 165.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 168.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bienvenidos les solicitamos tomar",
            "start": 174.56,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "asiento",
            "start": 178.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de bienvenida",
            "start": 180.959,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a cargo del gobernador constitucional",
            "start": 183.4,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "del Estado de Sinaloa doctor Rub\u00e9n Rocha",
            "start": 185.599,
            "duration": 12.871
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 189.95,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "moa C\u00f3mo",
            "start": 199.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pues Qu\u00e9 gusto saludarlas y",
            "start": 202.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "saludarlos se\u00f1or",
            "start": 206.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "presidente es un privilegio que venga a",
            "start": 208.68,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Sinaloa Hace tres semanas lo tuvimos",
            "start": 211.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para m\u00ed realmente",
            "start": 213.879,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "es un gran orgullo volverlo a tener y",
            "start": 216.04,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuando se trata de venir echar a",
            "start": 220.68,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "andar",
            "start": 225.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "un centro",
            "start": 227.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n de Culiac\u00e1n Perd\u00f3n del de",
            "start": 229.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n este centro",
            "start": 233.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n que ya se ha dicho",
            "start": 235.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiene caracter\u00edstica",
            "start": 238.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "especial atender a las ni\u00f1as y a los",
            "start": 241.079,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad motriz y tambi\u00e9n",
            "start": 243.68,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os con autismo es el primer",
            "start": 248.959,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 252.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "chovi es el primer centro en el pa\u00eds y",
            "start": 253.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para nosotros mucho",
            "start": 256.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "orgullo que lo haga aqu\u00ed el se\u00f1or",
            "start": 258.32,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "presidente en Mazatl\u00e1n como yo lo he",
            "start": 262.639,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "dicho y Ahorita se lo mostraron los",
            "start": 265.759,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 269.16,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo queremos mucho",
            "start": 270.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 272.759,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "expresiones",
            "start": 275.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vagas aqu\u00ed en en",
            "start": 277.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n hace",
            "start": 280.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "aproximadamente unos 10 d\u00edas me pasaron",
            "start": 282.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "una medici\u00f3n de",
            "start": 286.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una de una encuestadora que publica en",
            "start": 288.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "un diario",
            "start": 291.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "internacional en particular en Mazatl\u00e1n",
            "start": 293.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "al presidente lo aprueban en su trabajo",
            "start": 296.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "90",
            "start": 299.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por y no solo es",
            "start": 302.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n",
            "start": 305.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pero ya ven ustedes como ahora anda la",
            "start": 307.28,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "ola de las candidaturas y mandan hacer",
            "start": 310.32,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "nosotros no hacemos porque nosotros no",
            "start": 315.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "tenemos presupuesto para",
            "start": 316.759,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "encuestas por eso no es nuestra se ha",
            "start": 318.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "demostrado que hay un",
            "start": 323.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "extraordinario cari\u00f1o",
            "start": 327.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 330.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "luego acorde con la",
            "start": 331.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica del humanismo mexicano que es",
            "start": 334.52,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "la que orienta las acciones del",
            "start": 339.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "presidente viene a poner aqu\u00ed en",
            "start": 343.479,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "marcha el",
            "start": 348.0,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "santuario humanista de Sinaloa El crit",
            "start": 351.4,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "tendremos aqu\u00ed nuestro santuario este",
            "start": 357.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 360.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "justamente el tema",
            "start": 362.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "central",
            "start": 364.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que debemos agradecer de manera",
            "start": 366.88,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "infinita a los",
            "start": 371.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "actores",
            "start": 373.759,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "bueno es la ciudadan\u00eda la que se",
            "start": 375.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "incorpor\u00f3 de manera muy activa",
            "start": 379.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Fernando para cooperar el a\u00f1o pasado en",
            "start": 382.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Sinaloa pero tambi\u00e9n en el",
            "start": 385.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque eso es lo que hace",
            "start": 387.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n vive de las",
            "start": 390.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "aportaciones de la ciudadan\u00eda y ya",
            "start": 394.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estamos centrados",
            "start": 397.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense ya viene Telet\u00f3n ya no vamos",
            "start": 399.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a dejar de hacer punta es la cooperaci\u00f3n",
            "start": 403.28,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "para que se construya otro crit en otra",
            "start": 407.039,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ciudad para otros ni\u00f1os que est\u00e1n en",
            "start": 409.759,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "otra parte pero que son",
            "start": 412.759,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mexicanos y que igual que los de",
            "start": 414.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n pero no solo de",
            "start": 417.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n tambi\u00e9n de los municipios",
            "start": 420.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aleda\u00f1os porque aqu\u00ed hay una inscripci\u00f3n",
            "start": 424.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nos dec\u00eda Fernando Landeros el",
            "start": 427.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presidente de la fundaci\u00f3n tenemos",
            "start": 431.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "400",
            "start": 435.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "495 ni\u00f1os y ni\u00f1as aqu\u00ed inscritos pero",
            "start": 436.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "100 en los municipios aleda\u00f1os el",
            "start": 441.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 444.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "extramuros y adem\u00e1s",
            "start": 446.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nos va a ense\u00f1ar y",
            "start": 449.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "obligar a que lo hagamos en otras partes",
            "start": 451.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 456.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estado Yo",
            "start": 458.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidente soy de una familia de",
            "start": 462.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personas con",
            "start": 464.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "discapacidad normalmente la",
            "start": 466.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "alcurnia no permit\u00eda que dijeras que en",
            "start": 469.68,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tu casa hab\u00eda alg\u00fan discapacitado hab\u00eda",
            "start": 472.36,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que esconder",
            "start": 474.919,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "discapacitado",
            "start": 478.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "hermanos sordos As\u00ed dicen los",
            "start": 480.759,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "especialistas y nosotros dec\u00edamos",
            "start": 483.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "sordomudo dos",
            "start": 485.479,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mudas as\u00ed lo decimos y un mudo hab\u00eda",
            "start": 488.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "equidad de g\u00e9nero que era un par un",
            "start": 491.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "n\u00famero impar por lo tanto dos mujeres",
            "start": 494.639,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "una de ellas vivi\u00f3 en mi casa toda la",
            "start": 497.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vida hasta que muri\u00f3 era mi segunda",
            "start": 500.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "madre de ah\u00ed que mi",
            "start": 503.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda mi",
            "start": 506.479,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 508.24,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "identificado",
            "start": 509.879,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "con las ni\u00f1as y los ni\u00f1os con",
            "start": 511.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "discapacidad les digo yo seguido",
            "start": 514.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidente C\u00f3mo estar\u00eda feliz mi abuela",
            "start": 517.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en aquel entonces si el presidente",
            "start": 520.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hubiera sido Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 522.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que le hubiera dado",
            "start": 524.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n iban a hacer tres pensiones",
            "start": 528.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en casa iban a vivir",
            "start": 531.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "felices no es el",
            "start": 534.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "caso Elo presidente nos ha llevado all\u00e1",
            "start": 536.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 me plante\u00f3 el presidente cuando yo",
            "start": 541.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "entr\u00e9 de Gobernador a ver",
            "start": 542.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n te invito a que juntos hagamos",
            "start": 545.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "universal la pensi\u00f3n para todas las",
            "start": 549.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad en Sinaloa y",
            "start": 550.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "lo hicimos desde el a\u00f1o pasado des el",
            "start": 554.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o de gobierno \u00e9l me aporta la",
            "start": 556.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mitad y yo la mitad mi gobierno no hay",
            "start": 559.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "una sola persona con discapacidad en",
            "start": 562.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Sinaloa discapacidad permanente que no",
            "start": 564.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tenga la pensi\u00f3n Es Universal en Sinaloa",
            "start": 566.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esa cultura humanista que nos inculca al",
            "start": 575.519,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 579.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 582.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "continuarla",
            "start": 584.2,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y voy a agradecer ya no m\u00e1s agradezco y",
            "start": 585.72,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "termino voy a agradecer porque ahora es",
            "start": 589.959,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "tiempo de agradecer a",
            "start": 592.519,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Fernando",
            "start": 598.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es el presidente del Consejo de",
            "start": 603.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n no perd\u00f3n es el",
            "start": 605.519,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 607.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n y quiero tambi\u00e9n",
            "start": 609.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "agradecer a Emilio escarraga",
            "start": 612.32,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "un destacado empresario",
            "start": 617.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mexicano que conoce el valor del",
            "start": 620.68,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "compromiso social y act\u00faa en",
            "start": 623.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "consecuencia ya le dije yo hace un rato",
            "start": 627.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "presidente que aqu\u00ed nos visitaba hace un",
            "start": 630.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tiempo muy seguido aqu\u00ed ten\u00eda parte de",
            "start": 632.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "su coraz\u00f3n tambi\u00e9n bienvenido y muchas",
            "start": 635.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 638.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Emilio es uno de los primeros de los",
            "start": 639.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "primeros empresarios que abrazaron la",
            "start": 643.639,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "causa Telet\u00f3n iniciativa de Fernando",
            "start": 647.36,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Landeros y con cada uno de los",
            "start": 652.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "miembros del Consejo",
            "start": 656.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de la fundaci\u00f3n Telet\u00f3n muy",
            "start": 660.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "agradecidos ya los han mencionado",
            "start": 663.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y eh Son parte del",
            "start": 666.44,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "patronato Este patronato funciona a",
            "start": 671.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nosotros nos apoyaron en",
            "start": 674.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Sinaloa muchos ciudadanos ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 676.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de las escuelas que andaban con el",
            "start": 679.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "botecito andaban con la",
            "start": 682.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "una pero en buena medida",
            "start": 686.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 689.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "empresarios aqu\u00ed tambi\u00e9n pero los del",
            "start": 691.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "patronato Jos\u00e9 Antonio Palacios P\u00e9rez",
            "start": 694.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que lo saludo con respeto y",
            "start": 697.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "agradecimiento a Juan Diego Guti\u00e9rrez",
            "start": 699.56,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "cortina est\u00e1 Juan Diego y eres Pues",
            "start": 703.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos son responsables de que esto se",
            "start": 707.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "haya hecho muchas gracias Mauricio",
            "start": 708.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "V\u00e1zquez",
            "start": 711.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "Ramos Gracias",
            "start": 713.04,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Mauricio",
            "start": 715.279,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Ricardo",
            "start": 717.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "calife no eres de",
            "start": 721.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Coahuila casi pero muchas gracias donde",
            "start": 723.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "sea es un",
            "start": 727.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "empresario que apoya las causas las",
            "start": 730.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "mejores causas Diego Ibarra Diego Muchas",
            "start": 734.32,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "gracias Francisco Gonz\u00e1lez Gracias",
            "start": 738.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Frisco todos",
            "start": 744.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ellos cones a ver si me dices por favor",
            "start": 747.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Fernando Qui\u00e9nes son nuestros",
            "start": 753.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "constructores Juan Diego es el",
            "start": 756.56,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "responsable de que el primero de marzo",
            "start": 759.68,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "la secretaria Arias Montiel Arias la",
            "start": 762.959,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Montiel estuvo aqu\u00ed con nosotros y se",
            "start": 766.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dijo el primero de marzo para noviembre",
            "start": 769.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1 y estuvo Y hoy vino el presidente y",
            "start": 772.079,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que bueno porque lo estamos estamos en",
            "start": 775.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tiempo y luego ingeniero d el ingeniero",
            "start": 777.519,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ddu el ingeniero",
            "start": 781.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ddu es un centro",
            "start": 785.199,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "precioso y lo va a hacer m\u00e1s cuando est\u00e9",
            "start": 789.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lleno con estos",
            "start": 794.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "encantos ya les he dicho yo si creen en",
            "start": 795.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Dios en cualquier",
            "start": 800.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "religi\u00f3n vean quien tiene a una ni\u00f1a o",
            "start": 802.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "un ni\u00f1o con discapacidad vean que es un",
            "start": 806.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "mensaje es una prueba que les mandaron",
            "start": 809.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de arriba y les dijeron lo que dice el",
            "start": 811.639,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presidente amen al",
            "start": 814.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo pero el m\u00e1s",
            "start": 817.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo es el hijo y es la hija amen la",
            "start": 820.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "las que tienen discapacidad son ni\u00f1as y",
            "start": 824.839,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 827.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "vulnerables por eso importa mucho",
            "start": 829.759,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "quererlos amarlos tener",
            "start": 832.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Definitivamente todo el cari\u00f1o de citado",
            "start": 836.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en sus ni\u00f1as no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 839.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gente si les vino es ese mensaje del",
            "start": 841.68,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "se\u00f1or respondan y van a tener larga vida",
            "start": 845.32,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "ustedes y sus ni\u00f1os y sus ni\u00f1as con el",
            "start": 850.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "crit que hoy inauguramos presidente",
            "start": 854.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reiteradamente mi agradecimiento el",
            "start": 856.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente quiero decir puedo decirlo",
            "start": 859.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Fernando apoya a los crit en el pa\u00eds los",
            "start": 862.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "apoya con beca eso ayuda",
            "start": 865.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a apoyar como gobierno",
            "start": 869.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del Estado una parte para su",
            "start": 872.24,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "mantenimiento del cri Y por",
            "start": 873.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "supuesto que lo vamos a hacer con mucho",
            "start": 877.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "gusto Ojal\u00e1 me pusieran uno en juliac\u00e1n",
            "start": 880.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y otro el Mochis y aparte uno en en",
            "start": 884.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "batequitas que mi tierra Pero ah\u00ed no hay",
            "start": 888.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os ya se acabaron hay puro bejito es",
            "start": 890.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "mi tierra un abrazo a todos reiterarle",
            "start": 894.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "mi contento al presidente por estar con",
            "start": 899.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nosotros y poder inaugurar el centro",
            "start": 901.68,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Gracias a todas y a",
            "start": 904.519,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "todos hace uso de la palabra el",
            "start": 916.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "presidente de fundaci\u00f3n Telet\u00f3n M\u00e9xico",
            "start": 919.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "maestro Fernando Landeros",
            "start": 922.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Verdugo",
            "start": 927.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias a todos eh se\u00f1or",
            "start": 931.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "presidente Es un honor que nos acompa\u00f1e",
            "start": 934.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador Much\u00edsimas gracias",
            "start": 937.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Ariadna querida miembros del patronato y",
            "start": 939.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "muy en especial a todos los ni\u00f1os con",
            "start": 943.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "discapacidad Saben una cosa hoy es el",
            "start": 946.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "D\u00eda Mundial de las personas con",
            "start": 949.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "discapacidad y no es coincidencia que",
            "start": 951.8,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "estemos aqu\u00ed Felicidades a todos a cada",
            "start": 954.279,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "uno de estos",
            "start": 957.959,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os que adem\u00e1s son chiquitos con",
            "start": 959.199,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nombre y apellido y lo que m\u00e1s alegr\u00eda",
            "start": 962.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nos da todos los que estamos aqu\u00ed es que",
            "start": 965.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ya todos ustedes est\u00e1n inscritos al crit",
            "start": 967.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "felicidades a cada pap\u00e1 y a cada",
            "start": 970.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 yo quiero como dice el gobernador",
            "start": 974.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Hoy es D\u00eda de agradecer primer lugar",
            "start": 978.399,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "agradecer a 23 millones de mexicanos que",
            "start": 981.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "donaron que donamos el a\u00f1o pasado en",
            "start": 986.199,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n 23 millones de donaciones con",
            "start": 989.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esas 23 millones de donaciones",
            "start": 993.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "invertimos 218 millones de pesos en este",
            "start": 996.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "crit es gracias al amor de un pa\u00eds que",
            "start": 1000.04,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "este crit se puso de pie",
            "start": 1003.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "quiero ponerse de pie Qu\u00e9 significa",
            "start": 1009.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ponerse de pie ya pusimos de pie un",
            "start": 1013.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "edificio ahora vamos a poner de pie a",
            "start": 1015.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os",
            "start": 1017.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y para que estos chiquitos se pongan de",
            "start": 1019.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pie necesitan un piso firme En d\u00f3nde",
            "start": 1021.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "apoyarse y eso ese piso firme son las",
            "start": 1024.919,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "manos los corazones y las voluntades de",
            "start": 1028.559,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "todo nuestro pa\u00eds Yo s\u00e9 que el pr\u00f3ximo",
            "start": 1032.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "diciembre vamos a contar nuevamente con",
            "start": 1035.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el apoyo de todos as\u00ed la esperanza se va",
            "start": 1037.799,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "a poner de pie Quiero agradecer",
            "start": 1041.76,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "Eh al gobernador eh Rub\u00e9n Rocha por La",
            "start": 1045.36,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "generosa donaci\u00f3n de este extraordinario",
            "start": 1051.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "predio perfectamente ubicado gobernador",
            "start": 1054.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Gracias por tu empat\u00eda tu",
            "start": 1057.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "generosidad por haber acogido esta causa",
            "start": 1060.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Gracias gobernador Gracias de verdad por",
            "start": 1064.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todas las facilidades para construir",
            "start": 1067.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este CR tambi\u00e9n m\u00e1s de",
            "start": 1069.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "1695 personas van a ser beneficiadas en",
            "start": 1073.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este crit presidente municipal que lo",
            "start": 1076.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "veo por aqu\u00ed tambi\u00e9n por todas las",
            "start": 1079.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "facilidades querido Edgar Muchas",
            "start": 1081.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "gracias tengo que agradecer dicen rara",
            "start": 1085.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "virtud la gratitud pero es es de bien",
            "start": 1089.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacido ser agradecidos algunos",
            "start": 1091.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "empresarios locales que hicieron posible",
            "start": 1094.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este crit a grupo are a la constructora",
            "start": 1096.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "coseco a cementos fortaleza a Comex a",
            "start": 1099.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "restaurantes Panam\u00e1",
            "start": 1103.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "deportenis",
            "start": 1107.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Les agradecemos de coraz\u00f3n Tambi\u00e9n a",
            "start": 1109.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Mauricio de la cruz por habernos apoyado",
            "start": 1111.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en el arranque de este centro Quiero",
            "start": 1113.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "agradecer con todo mi coraz\u00f3n a todo",
            "start": 1116.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuestro patronato aqu\u00ed presente Este es",
            "start": 1119.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "un proyecto de largo aliento como bien",
            "start": 1122.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "lo dice la palabra Telet\u00f3n es un marat\u00f3n",
            "start": 1126.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "es una carrera larga y esta carrera",
            "start": 1129.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "lleva ya 26 a\u00f1os gracias a cada uno",
            "start": 1132.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Emilio",
            "start": 1137.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Carlos Ricardo Mauricio Jos\u00e9",
            "start": 1138.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Antonio Gracias Juan Diego Diego y",
            "start": 1142.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Pancho much\u00edsimas gracias y a todos los",
            "start": 1145.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "miembros del patronato que hoy no nos",
            "start": 1147.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pudieron acompa\u00f1ar porque hace 26 a\u00f1os",
            "start": 1149.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nos sentamos recuerdo mucho en la",
            "start": 1152.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "oficina de Emilio a planear C\u00f3mo hacer",
            "start": 1153.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "esto no sab\u00edamos a lo que nos",
            "start": 1156.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "enfrentamos y de repente hicimos el",
            "start": 1158.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "primer Telet\u00f3n aquel 12 de diciembre del",
            "start": 1161.88,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "97 y entre el dolor de los ni\u00f1os y el",
            "start": 1165.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "amor del pa\u00eds llevamos 26 a\u00f1os",
            "start": 1168.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "entregando todos los que estamos aqu\u00ed la",
            "start": 1171.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "vida por nuestro pa\u00eds gracias a cada",
            "start": 1174.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "miembro del",
            "start": 1176.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "patronato y quiero terminar",
            "start": 1178.799,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "eh con el agradecimiento m\u00e1s importante",
            "start": 1183.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds construimos este edificio",
            "start": 1187.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero luego viene la gran pregunta c\u00f3mo",
            "start": 1190.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vamos a becar la rehabilitaci\u00f3n de los",
            "start": 1193.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os c\u00f3mo los vamos a becar si es es",
            "start": 1195.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tan costoso si es tan costoso para",
            "start": 1198.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ustedes pap\u00e1s para ustedes mam\u00e1s si es",
            "start": 1200.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tan costoso para la propia instituci\u00f3n y",
            "start": 1203.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed viene mi reconocimiento al",
            "start": 1206.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1209.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador y lo digo con pleno",
            "start": 1211.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "conocimiento de causa en los 26 a\u00f1os de",
            "start": 1213.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la historia de Telet\u00f3n no hab\u00eda existido",
            "start": 1217.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "un programa de becas de rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 1220.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds el presidente a trav\u00e9s",
            "start": 1223.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda del bienestar",
            "start": 1227.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "implement\u00f3 Este programa hace unos",
            "start": 1229.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuantos meses se\u00f1or presidente Recuerda",
            "start": 1232.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que nos pusimos el reto de otorgar",
            "start": 1234.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "20.000 becas de",
            "start": 1236.799,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n hoy con agrado decirle",
            "start": 1238.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que estamos llegando a las",
            "start": 1241.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "26000 m\u00e1s",
            "start": 1243.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "1869 de Tlapa m\u00e1s",
            "start": 1245.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "1695 becas aqu\u00ed en Sinaloa estamos se\u00f1or",
            "start": 1249.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presidente pr\u00e1cticamente llegando a",
            "start": 1254.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "30.000 becas de rehabilitaci\u00f3n las que",
            "start": 1256.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "su gobierno a trav\u00e9s de la secretar\u00eda",
            "start": 1259.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "del bienestar ha entregado a todos estos",
            "start": 1262.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os es decir entre todos lo",
            "start": 1265.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "construimos pero la rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 1268.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cada uno de ustedes hay que",
            "start": 1270.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "agradec\u00e9rselo al presidente de la",
            "start": 1272.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica con este programa Muchas",
            "start": 1274.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1276.0,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1or en 26 a\u00f1os es el programa m\u00e1s",
            "start": 1280.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "concreto de ayuda espec\u00ed",
            "start": 1285.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "palpable y concreta a los ni\u00f1os con",
            "start": 1288.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "discapacidad de nuestro pa\u00eds por eso",
            "start": 1291.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Ariana Gracias por todo tu apoyo Saludos",
            "start": 1294.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "hasta el reci\u00e9n inaugurado crit en la",
            "start": 1298.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a de Guerrero nos vemos el 16 de",
            "start": 1301.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "diciembre en Telet\u00f3n Gracias M\u00e9xico y",
            "start": 1304.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Felicidades a todos los ni\u00f1os de",
            "start": 1307.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Sinaloa procedemos con la entrega de",
            "start": 1317.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "valeras a beneficiarios por parte del",
            "start": 1319.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 1322.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Mexicanos e integrantes del",
            "start": 1324.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "presidio el presidente de los Estados",
            "start": 1328.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 1331.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador hace entrega al",
            "start": 1333.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "beneficiario Gabriel Gonz\u00e1lez",
            "start": 1336.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Carmona",
            "start": 1346.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el gobernador del estado de Sinaloa Dr",
            "start": 1352.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n roch amya hace entrega a la",
            "start": 1355.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "beneficiaria Marita Carolina Jim\u00e9nez",
            "start": 1357.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Morales la secretaria de bienestar",
            "start": 1365.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Ariadna Montiel Reyes hace entrega al",
            "start": 1367.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "beneficiario",
            "start": 1370.72,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas concluimos con la entrega a cargo",
            "start": 1376.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "del presidente de fundaci\u00f3n Telet\u00f3n",
            "start": 1379.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "maestro Fernando Landeros Verdugo a la",
            "start": 1382.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "beneficiaria Regina Osuna",
            "start": 1385.0,
            "duration": 11.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1388.92,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1397.66,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1404.72,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1405.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 1406.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1414.95,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 1424.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar ariatna Montiel",
            "start": 1427.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Reyes",
            "start": 1436.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con el permiso del se\u00f1or presidente",
            "start": 1439.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "saludo con mucho cari\u00f1o a todos los",
            "start": 1442.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "asistentes a este evento en especial a",
            "start": 1445.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as y a los ni\u00f1os que junto con",
            "start": 1448.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sus familias nos acompa\u00f1an en esta",
            "start": 1451.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n del nuevo cri Telet\u00f3n de",
            "start": 1454.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n tambi\u00e9n saludo la presencia del",
            "start": 1457.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "gobernador de Sinaloa El dr Rub\u00e9n Rocha",
            "start": 1460.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "moa as\u00ed como a todos los integrantes de",
            "start": 1463.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n",
            "start": 1466.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y a su patronato y tambi\u00e9n a las",
            "start": 1468.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "autoridades de este emblem\u00e1tico puerto",
            "start": 1471.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de Mazatl\u00e1n que nos han prestado toda la",
            "start": 1474.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ayuda para llegar a este d\u00eda el d\u00eda de",
            "start": 1477.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hoy Estamos celebrando el d\u00eda",
            "start": 1480.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "internacional de las personas con",
            "start": 1483.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "discapacidad y desde aqu\u00ed desde la perla",
            "start": 1486.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "del Pac\u00edfico estamos haciendo historia",
            "start": 1489.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en conjunto esta celebraci\u00f3n no es de",
            "start": 1492.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dicho sino de hecho gobierno que",
            "start": 1495.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "encabeza el presidente L\u00f3pez Obrador Se",
            "start": 1498.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comprometi\u00f3 desde un inicio a trabajar",
            "start": 1501.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "incansablemente por el bienestar del",
            "start": 1503.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico pero sobre todo y",
            "start": 1505.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "primero por los m\u00e1s pobres Quienes",
            "start": 1509.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "fueron abandonados durante mucho tiempo",
            "start": 1512.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero que hoy cuentan con un gobierno que",
            "start": 1515.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "piensa en su bienestar el estado",
            "start": 1517.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexicano ten\u00eda una sentida deuda con las",
            "start": 1520.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas con",
            "start": 1523.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "discapacidad por eso desde el inicio de",
            "start": 1525.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este gobierno el presidente de M\u00e9xico",
            "start": 1528.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 a nivel nacional la pensi\u00f3n",
            "start": 1532.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "para el bienestar de las personas con",
            "start": 1535.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "discapacidad el mismo que cre\u00f3 siendo",
            "start": 1537.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1542.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hace 23 a\u00f1os por primera vez en nuestro",
            "start": 1545.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds desde el inicio de este gobierno un",
            "start": 1548.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de personas con discapacidad",
            "start": 1552.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "reciben esta pensi\u00f3n principalmente las",
            "start": 1555.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y los ni\u00f1os que viven en esta",
            "start": 1558.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n y las personas m\u00e1s pobres es",
            "start": 1561.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "un orgullo informar que con el apoyo del",
            "start": 1565.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblo logramos que este programa fuera",
            "start": 1568.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "un derecho",
            "start": 1571.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "constitucional es decir todos los ni\u00f1os",
            "start": 1572.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n esta pensi\u00f3n a lo largo de",
            "start": 1576.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "toda su vida pero nuestro presidente que",
            "start": 1579.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "recorre todos los pueblos de M\u00e9xico",
            "start": 1582.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que no era suficiente",
            "start": 1585.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y por ello les propuso a las y los",
            "start": 1588.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "gobernadores la firma de un convenio que",
            "start": 1590.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "consiste en que la federaci\u00f3n aporte el",
            "start": 1594.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "50% y los Estados el otro",
            "start": 1597.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "50% de los recursos que hac\u00edan falta",
            "start": 1601.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "para que esta pensi\u00f3n fuera universal de",
            "start": 1605.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "los c a los 64 a\u00f1os 22 estados ya se han",
            "start": 1608.039,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "sumado a este convenio se ha cumplido el",
            "start": 1613.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "anhelo",
            "start": 1617.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para que esta pensi\u00f3n sea universal para",
            "start": 1618.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "todos sus estados todav\u00eda nos faltan",
            "start": 1622.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "algunos y no dejaremos de insistir en",
            "start": 1625.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que caminemos a volver esta pensi\u00f3n",
            "start": 1628.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "totalmente universal en todo el pa\u00eds y",
            "start": 1631.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "agradezco aqu\u00ed al gobernador de Sinaloa",
            "start": 1635.799,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l ha sido de los m\u00e1s entusiastas",
            "start": 1639.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en apoyar todo el tema de discapacidad",
            "start": 1643.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no olvido sus palabras se\u00f1or gobernador",
            "start": 1647.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuando firmamos el convenio y hoy se",
            "start": 1650.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrando que el programa de",
            "start": 1653.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "discapacidad ser\u00eda lo m\u00e1s importante en",
            "start": 1657.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "su gobierno Much\u00edsimas gracias por",
            "start": 1660.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cumplir su palabra y",
            "start": 1662.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "demostrar que la transformaci\u00f3n es",
            "start": 1666.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "posible con esta colaboraci\u00f3n se han",
            "start": 1669.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sumado esta pensi\u00f3n",
            "start": 1673.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "272000 derechohabientes m\u00e1s y ya hemos",
            "start": 1675.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "registrado otros",
            "start": 1679.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "250,000 que en la pr\u00f3xima semana",
            "start": 1681.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "empezar\u00e1n a recibir sus tarjetas la meta",
            "start": 1684.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es que antes de que termine este a\u00f1o",
            "start": 1687.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "1,500000 personas ya reciban su pensi\u00f3n",
            "start": 1691.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1695.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "discapacidad la inversi\u00f3n en la materia",
            "start": 1695.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ha sido hist\u00f3rica en este a\u00f1o",
            "start": 1698.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "26,500 millones de pesos se han",
            "start": 1702.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "destinado a esta pensi\u00f3n",
            "start": 1705.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Y a lo largo de este",
            "start": 1708.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sexenio ya con la inversi\u00f3n del pr\u00f3ximo",
            "start": 1710.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se habr\u00e1n invertido casi 112000",
            "start": 1713.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "millones de pesos para las personas con",
            "start": 1717.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "discapacidad y",
            "start": 1721.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en ese presupuesto est\u00e1 incluido el",
            "start": 1723.6,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "programa de rehabilitaci\u00f3n el d\u00eda de hoy",
            "start": 1728.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed para seguir avanzando en la",
            "start": 1731.799,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con la fundaci\u00f3n",
            "start": 1734.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n quien desde 2020 firmamos un",
            "start": 1736.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "convenio para que la rehabilitaci\u00f3n sea",
            "start": 1740.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "un derecho para las ni\u00f1as y los ni\u00f1os",
            "start": 1742.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres de M\u00e9xico el gobierno de",
            "start": 1745.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estableci\u00f3 un programa como aqu\u00ed",
            "start": 1748.279,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya se ha dicho que permite que las ni\u00f1as",
            "start": 1751.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y los ni\u00f1os acudan a 21 centros Telet\u00f3n",
            "start": 1754.519,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los dos nuevos que se acaban de",
            "start": 1758.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "inaugurar los ni\u00f1os acceder\u00e1n a sus",
            "start": 1762.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "terapias de manera totalmente gratuita",
            "start": 1764.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ya que el presidente de M\u00e9xico ha",
            "start": 1768.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "destinado 800 millones de pesos para que",
            "start": 1770.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "se brinden estas terapias a las familias",
            "start": 1774.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sobre todo a las m\u00e1s pobres decirles a",
            "start": 1778.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "los padres y madres de familia que no",
            "start": 1781.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n solos que en este gobierno del",
            "start": 1783.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano tendr\u00e1n siempre una",
            "start": 1786.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mano para ayudarlos a salir adelante hoy",
            "start": 1789.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Estamos de fiesta porque este es el",
            "start": 1792.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "segundo crip que se inaugura en menos de",
            "start": 1795.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "una semana el crit de la monta\u00f1a de",
            "start": 1798.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Guerrero en una de las zonas m\u00e1s pobres",
            "start": 1801.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y este crip el de Mazatl\u00e1n esta",
            "start": 1803.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a es posible gracias al gran amor",
            "start": 1807.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por M\u00e9xico del presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1810.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y de toda la fundaci\u00f3n Telet\u00f3n pero",
            "start": 1814.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y",
            "start": 1817.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "principalmente por las aportaciones del",
            "start": 1818.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pueblo para recaudar los recursos para",
            "start": 1820.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la la construcci\u00f3n de este importante",
            "start": 1823.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se demuestra lo que el presidente",
            "start": 1828.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ha firmado desde siempre que con el",
            "start": 1830.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pueblo todo y sin el pueblo nada se",
            "start": 1833.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "demuestra que si estamos juntos podemos",
            "start": 1836.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tener una patria m\u00e1s justa e incluyente",
            "start": 1840.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n ha traducido en",
            "start": 1843.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s derechos para m\u00e1s personas guiados",
            "start": 1846.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por el presidente Seguiremos trabajando",
            "start": 1849.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la consolidaci\u00f3n de lo que \u00e9l ha",
            "start": 1852.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "denominado el humanismo Mexico",
            "start": 1855.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para hacer realidad el hermoso ideal que",
            "start": 1858.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nos ha guiado por muchos a\u00f1os Que por el",
            "start": 1861.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bien de todos trabajemos juntos y entre",
            "start": 1864.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos primero por los m\u00e1s pobres",
            "start": 1867.32,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas",
            "start": 1869.919,
            "duration": 12.321
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1871.17,
            "duration": 14.989
        },
        {
            "text": "gracias procedemos con el",
            "start": 1882.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 1886.159,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gr licenciado em",
            "start": 1888.08,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "azca Buenas tardes a todos gracias",
            "start": 1895.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "gracias por estar aqu\u00ed se\u00f1or presidente",
            "start": 1899.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 1901.039,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "gobernador como dec\u00eda Fernando hace 26",
            "start": 1903.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1os nos propusimos la idea de hacer un",
            "start": 1906.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "centro de rehabilitaci\u00f3n a trav\u00e9s de un",
            "start": 1909.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "programa de televisi\u00f3n",
            "start": 1911.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y nos sorprendimos",
            "start": 1914.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por la generosidad de todos y cada uno",
            "start": 1917.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de los mexicanos que donaron ese primer",
            "start": 1919.88,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "a\u00f1o a lo largo de de esos 26 a\u00f1os cada",
            "start": 1922.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "vez nos sorprende m\u00e1s la solidaridad que",
            "start": 1926.919,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tenemos los mexicanos con esto y eso",
            "start": 1930.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hace que gracias a todos esos donativos",
            "start": 1933.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "hoy 25 a\u00f1os despu\u00e9s que nos pon\u00edamos el",
            "start": 1937.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reto de tener 25 centros de",
            "start": 1940.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n en 25 a\u00f1os estemos",
            "start": 1942.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "inaugurando el centro de rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 1946.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "n\u00famero 26",
            "start": 1948.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh Quiero",
            "start": 1950.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "agradecer al",
            "start": 1952.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "presidente No nada m\u00e1s las becas sino",
            "start": 1955.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s la confianza se\u00f1or presidente",
            "start": 1958.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "en esta fundaci\u00f3n",
            "start": 1961.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y aclarar y estar eh Muy conscientes de",
            "start": 1964.039,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "que esta asociaci\u00f3n p\u00fablico privada es",
            "start": 1969.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "un \u00e9xito en favor de los que menos",
            "start": 1971.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tienen atendiendo a miles de ni\u00f1os con",
            "start": 1974.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "con discapacidad que gracias a la",
            "start": 1977.039,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "generosidad como lo dec\u00eda de los",
            "start": 1979.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mexicanos a la generosidad de todo el",
            "start": 1981.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "patronato a la generosidad de todos los",
            "start": 1984.279,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "que trabajamos pero mucho m\u00e1s con las",
            "start": 1986.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "becas pues pr\u00e1cticamente se duplic\u00f3 la",
            "start": 1988.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n entonces Much\u00edsimas gracias por",
            "start": 1990.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la confianza",
            "start": 1992.519,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradecer a a todos los medios",
            "start": 1998.48,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "eh de comunicaci\u00f3n que estamos sumados a",
            "start": 2002.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "esta gran causa desde el d\u00eda uno y todos",
            "start": 2007.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los que se han eh sumado Porque la",
            "start": 2009.639,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "verdad gracias a poder poner el mensaje",
            "start": 2013.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que tiene el Telet\u00f3n en el aire en las",
            "start": 2017.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas en el internet es fundamental",
            "start": 2021.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para que la gente entienda el compromiso",
            "start": 2023.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que existe entre el patronato todos los",
            "start": 2026.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "colaboradores que trabajamos en los",
            "start": 2030.0,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad Much\u00edsimas",
            "start": 2031.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "gracias a a Mazatl\u00e1n por tenernos",
            "start": 2033.919,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed es Es un",
            "start": 2036.919,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "honor el gobernador dec\u00eda que ten\u00eda yo",
            "start": 2043.08,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "parte arraigada aqu\u00ed del coraz\u00f3n pero",
            "start": 2046.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "ahora tengo parte del est\u00f3mago arraigado",
            "start": 2048.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a Mazatl\u00e1n por la excelente eh",
            "start": 2050.119,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "oferta culinaria que que tienen en su",
            "start": 2053.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estado gobernador entonces eh much\u00edsimas",
            "start": 2055.919,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "eh gracias a a todos y felicitar a todos",
            "start": 2059.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "los colaboradores de este nuevo centro",
            "start": 2063.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Atl\u00e1n porque van a cambiarle la",
            "start": 2066.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vida a much\u00edsimos ni\u00f1os a trav\u00e9s de esa",
            "start": 2068.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n que tienen y m\u00e1s a\u00fan tambi\u00e9n",
            "start": 2071.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "a todos los voluntarios que ya",
            "start": 2074.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se inscribieron para ser voluntarios de",
            "start": 2077.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este centro que es el suyo una vez m\u00e1s",
            "start": 2080.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "gobernador presidente Much\u00edsimas",
            "start": 2082.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "gracias estimado",
            "start": 2092.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablico nosig el presidente",
            "start": 2095.879,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2099.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2101.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Obrador amigas amigos familiares de",
            "start": 2107.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as",
            "start": 2111.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad me da mucho gusto",
            "start": 2113.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en Mazatl\u00e1n en la",
            "start": 2116.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de este centro de",
            "start": 2119.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n voy a tratar de ser breve",
            "start": 2124.4,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "porque ya sabemos de lo que se trata de",
            "start": 2128.64,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "una noble",
            "start": 2135.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "labor",
            "start": 2138.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2140.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "humana",
            "start": 2143.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para las ni\u00f1as y para los ni\u00f1os y los",
            "start": 2144.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "familiares que",
            "start": 2148.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "necesitan de",
            "start": 2151.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este apoyo Adem\u00e1s ya tamb tamb las ni\u00f1as",
            "start": 2152.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os ya se",
            "start": 2157.68,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "cansan de estar tanto tiempo",
            "start": 2161.52,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed",
            "start": 2166.28,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "esperando nos da mucho gusto la verdad",
            "start": 2170.359,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "que se est\u00e9 inaugurando este centro de",
            "start": 2173.64,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n nosotros desde hace",
            "start": 2179.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 2182.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1os apoyamos a personas con",
            "start": 2183.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "discapacidad desde que fui jefe de",
            "start": 2187.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gobierno en la Ciudad de",
            "start": 2190.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el a\u00f1o",
            "start": 2194.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "2000 hace 23",
            "start": 2198.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "a\u00f1os iniciamos un programa de pensi\u00f3n de",
            "start": 2201.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "becas a ni\u00f1as",
            "start": 2206.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os pobres con",
            "start": 2210.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "discapacidad en aquel entonces se lleg\u00f3",
            "start": 2213.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "apoyar en la Ciudad de",
            "start": 2216.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a",
            "start": 2218.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "700000 ni\u00f1as",
            "start": 2221.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con",
            "start": 2223.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "discapacidad y afortunadamente continu\u00f3",
            "start": 2226.56,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "ese programa de becas pero desde",
            "start": 2230.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "entonces siempre pensamos que ayudaba el",
            "start": 2235.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que recibieran esa",
            "start": 2240.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "cantidad de dinero Aunque fuese",
            "start": 2243.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2248.839,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que hac\u00eda",
            "start": 2249.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "falta la",
            "start": 2252.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n que era el",
            "start": 2254.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "complemento porque se entrega la beca la",
            "start": 2258.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 2262.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y hace",
            "start": 2264.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 2266.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "rehabilitar hay veces",
            "start": 2268.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 2270.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "discapacidades no graves",
            "start": 2274.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se pueden",
            "start": 2277.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "corregir",
            "start": 2279.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "si hay",
            "start": 2281.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n Qu\u00e9 pasa que por la falta",
            "start": 2285.88,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "de centros como este o por falta de",
            "start": 2290.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 2295.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos esas",
            "start": 2296.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "discapacidades leves",
            "start": 2300.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "menores se vuelven",
            "start": 2302.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "graves",
            "start": 2305.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Por eso",
            "start": 2308.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "siempre ten\u00edamos pensado hacer",
            "start": 2309.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "algo para la",
            "start": 2313.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n desde luego cuando uno",
            "start": 2316.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en una tarea de",
            "start": 2319.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "gobierno se tiene",
            "start": 2324.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2326.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "optar la pol\u00edtica entre otras cosas es",
            "start": 2328.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2333.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "optar",
            "start": 2335.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacemos o qu hacemos",
            "start": 2338.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Primero se tiene que",
            "start": 2342.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "priorizar",
            "start": 2344.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "hay much\u00edsimas",
            "start": 2346.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "necesidades",
            "start": 2348.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "problemas pero",
            "start": 2350.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "uno analiza qu\u00e9 es lo que puedo hacer en",
            "start": 2353.4,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el tiempo que me va a tocar",
            "start": 2358.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gobernar",
            "start": 2361.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2365.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo beneficiamos a m\u00e1s",
            "start": 2367.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "gente Entonces no se trata de",
            "start": 2370.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 2374.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "500 1000",
            "start": 2376.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 2378.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 2380.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "50 pero que",
            "start": 2383.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lleguen a",
            "start": 2385.599,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "todos dicen que el que mucho abarca poco",
            "start": 2388.839,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "aprieta nosotros lo que hicimos fue eso",
            "start": 2394.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ahora que llegamos a la presidencia",
            "start": 2398.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hab\u00edan cientos miles de programas para",
            "start": 2402.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todo y",
            "start": 2405.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "much\u00edsima",
            "start": 2408.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "burocracia porque se echaba a andar un",
            "start": 2411.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "programa de apoyo y al mismo",
            "start": 2416.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "tiempo un aparato burocr\u00e1tico una",
            "start": 2420.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "oficina director subdirector jefe",
            "start": 2423.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "departamento asesores viajes al",
            "start": 2426.76,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "extranjero Y lo que se dedicaba",
            "start": 2430.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "apoyar a la",
            "start": 2435.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 2438.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pues se lo",
            "start": 2440.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "consum\u00eda la burocracia el gobierno",
            "start": 2443.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 2447.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ensimismado todo el presupuesto se",
            "start": 2448.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "quedaba en el mismo gobierno y a la",
            "start": 2451.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "gente no le llegaba nada por eso dijimos",
            "start": 2454.44,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "pocos programas pero que lleguen adem\u00e1s",
            "start": 2461.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "sin aparato burocr\u00e1tico de manera",
            "start": 2464.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "directa por eso les puedo decir con",
            "start": 2468.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "mucha satisfacci\u00f3n que de 35 millones de",
            "start": 2470.64,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "hogares que hay en el pa\u00eds a 30 millones",
            "start": 2475.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "les llega cuando menos un programa de",
            "start": 2480.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "bienestar a 30",
            "start": 2483.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "millones eso",
            "start": 2486.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00eda",
            "start": 2490.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sucedido",
            "start": 2493.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "porque son",
            "start": 2495.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 2497.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "universales la pensi\u00f3n adultos",
            "start": 2499.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "mayores pues es para",
            "start": 2502.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores ricos o",
            "start": 2505.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pobres porque es una recompensa al que",
            "start": 2509.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ya trabaj\u00f3",
            "start": 2512.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "contribuy\u00f3 al desarrollo del pa\u00eds y",
            "start": 2515.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "merece vivir con un",
            "start": 2518.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "poco de tranquilidad en el \u00faltimo tramo",
            "start": 2521.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de su",
            "start": 2525.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "vida Cu\u00e1ntos adultos mayores reciben la",
            "start": 2527.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n 12",
            "start": 2532.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "millones en todo el pa\u00eds cu\u00e1nto",
            "start": 2534.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "significa eso del presupuesto el a\u00f1o",
            "start": 2537.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo va a invertirse porque no es un",
            "start": 2540.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "gasto",
            "start": 2545.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "350.000 millones de",
            "start": 2548.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pesos y",
            "start": 2554.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2556.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "burocracia",
            "start": 2558.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "no es una",
            "start": 2560.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tarjeta y va el adulto mayor a la",
            "start": 2562.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sucursal del banco del bienestar y saca",
            "start": 2566.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lo que por derecho le",
            "start": 2569.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "corresponde lo",
            "start": 2571.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mismo con elama",
            "start": 2573.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "capacidad que al principio era nada m\u00e1s",
            "start": 2577.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "para ni\u00f1as",
            "start": 2580.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os hasta 29 a\u00f1os aqu\u00ed en Sinaloa Le",
            "start": 2582.599,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "propuse a Rub\u00e9n de que",
            "start": 2588.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se hiciera universal que fuese para",
            "start": 2592.16,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "todos que \u00e9l aportara del presupuesto",
            "start": 2595.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "del estado que es dinero de todo el",
            "start": 2602.04,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 2603.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 2605.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "y del presupuesto Federal el otro",
            "start": 2607.04,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "50% y ya aqu\u00ed en Sinaloa la pensi\u00f3n para",
            "start": 2610.16,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad Es Universal",
            "start": 2615.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "es para todos los",
            "start": 2618.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "sinaloenses y",
            "start": 2621.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "as\u00ed en otros",
            "start": 2624.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estados lo que dice Ariana que es la",
            "start": 2627.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar est\u00e1n recibiendo",
            "start": 2631.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esta pensi\u00f3n para",
            "start": 2634.04,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "discapacidad 1 mill 500000 de ni\u00f1as",
            "start": 2636.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 2643.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "personas con capacidades diferentes y",
            "start": 2644.16,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "vamos a continuar y es",
            "start": 2648.72,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "importante decirles que con la \u00fanica",
            "start": 2653.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n no",
            "start": 2659.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "gubernamental con la que tenemos un",
            "start": 2661.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "convenio de colaboraci\u00f3n",
            "start": 2664.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "es con",
            "start": 2666.559,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n",
            "start": 2667.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 2669.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos intermediarios no los",
            "start": 2676.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "queremos nada de que yo soy de la",
            "start": 2680.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 2683.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ciudadana ni\u00f1o feliz y dame a m\u00ed el",
            "start": 2685.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "dinero y yo lo voy a repartir no primo",
            "start": 2689.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "hermano eso ya",
            "start": 2693.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2696.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 ahora es",
            "start": 2698.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "directo porque se",
            "start": 2701.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ped\u00eda nombre de campesino de pescadores",
            "start": 2703.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de obreros de gente",
            "start": 2707.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mayor tambi\u00e9n de",
            "start": 2710.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "discapacitados y no",
            "start": 2713.079,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "llegaba el apoyo se quedaba en el",
            "start": 2716.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "camino o llegaba con",
            "start": 2721.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "moche piquete de ojo y ahora queremos",
            "start": 2724.88,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "que llegue completo y as\u00ed est\u00e1 pasando",
            "start": 2728.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "porque ya se tienen 2",
            "start": 2733.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "2750 sucursales del banco del",
            "start": 2738.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "bienestar hasta en los pueblos m\u00e1s",
            "start": 2742.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "apartados hay una sucursal del banco del",
            "start": 2745.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bienestar donde el beneficiario va con",
            "start": 2748.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "su tarjeta y saca lo que por derecho le",
            "start": 2751.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "corresponde solo",
            "start": 2757.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "confiamos en el",
            "start": 2759.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Telet\u00f3n que es con la \u00fanica organizaci\u00f3n",
            "start": 2761.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "social que tenemos un",
            "start": 2765.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "convenio para",
            "start": 2769.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "entregar las becas a quienes vienen a",
            "start": 2771.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los centros a",
            "start": 2776.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "rehabilitarse es con la \u00fanica",
            "start": 2778.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n entre otras cosas porque le",
            "start": 2781.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tenemos mucha confianza a Fernando",
            "start": 2786.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "landers que est\u00e1",
            "start": 2788.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es puro",
            "start": 2796.559,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n es muy humano y tambi\u00e9n a",
            "start": 2799.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "quienes forman parte del",
            "start": 2804.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "patronato que son la mayor\u00eda empresarios",
            "start": 2808.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "con dimensi\u00f3n social Entonces vamos",
            "start": 2812.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 2816.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "adelante entregando las",
            "start": 2817.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "becas estamos",
            "start": 2820.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 2824.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cavilando porque ya me faltan menos de",
            "start": 2826.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 2830.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "meses pero",
            "start": 2832.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 2835.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "podemos enviar una",
            "start": 2837.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "iniciativa al",
            "start": 2840.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "congreso como lo hicimos hace",
            "start": 2842.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "a\u00f1os con los adultos mayores ya en el",
            "start": 2846.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "caso de la pensi\u00f3n adulto mayor que por",
            "start": 2850.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "cierto a partir de enero aumenta",
            "start": 2853.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "25% ya en ese",
            "start": 2857.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "caso ya se",
            "start": 2860.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "elev\u00f3 la",
            "start": 2863.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a Rango",
            "start": 2865.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "constitucional se aprob\u00f3 y es un derecho",
            "start": 2869.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "constitucional de modo que est el",
            "start": 2873.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobierno van a tener que seguir",
            "start": 2876.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entregando esa",
            "start": 2879.359,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n y lo mismo se elev\u00f3 a Rango",
            "start": 2882.8,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "constitucional la entrega de becas para",
            "start": 2889.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "estudiantes de familias pobres y tambi\u00e9n",
            "start": 2892.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "se elev\u00f3 a Rango constitucional el",
            "start": 2895.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "art\u00edculo cuarto el derecho a la",
            "start": 2897.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "salud que el que se enferme pueda",
            "start": 2900.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "curarse porque la salud como la",
            "start": 2904.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n no son privilegios son",
            "start": 2907.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "derechos de nuestro pueblo bueno eso ya",
            "start": 2910.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la Constituci\u00f3n incluso hay",
            "start": 2914.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hasta un",
            "start": 2918.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "transitorio en la constituci\u00f3n en donde",
            "start": 2919.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se establece que a\u00f1o con a\u00f1o tienen que",
            "start": 2921.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "ir aumentando el presupuesto para la",
            "start": 2924.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a los adultos mayores eso mismo",
            "start": 2927.359,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "eh voy a hacer en su momento para que",
            "start": 2931.52,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n a personas con discapacidad a",
            "start": 2936.4,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "personitas con discapacidad ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 2940.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sea un derecho constitucional y",
            "start": 2945.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "est\u00e9 quien est\u00e9 no puedan",
            "start": 2949.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "quitarlo y vamos a buscar en la",
            "start": 2954.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "redacci\u00f3n de esa iniciativa El que se",
            "start": 2959.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "garantice tambi\u00e9n el derecho a la",
            "start": 2963.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 2972.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Mazatl\u00e1n les digo",
            "start": 2977.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 2980.559,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "soy barbero eh este tienen un buen",
            "start": 2982.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobernador ayud\u00f3 para que se construyera",
            "start": 2994.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "este centro de rehabilitaci\u00f3n desde",
            "start": 2999.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "luego no se puede presumir con sombrero",
            "start": 3001.599,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "ajeno aqu\u00ed quien hace posible es centro",
            "start": 3007.359,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "de rehabilitaci\u00f3n es la propia gente y",
            "start": 3013.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "los directivos de El Telet\u00f3n ellos son",
            "start": 3016.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s",
            "start": 3021.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 3024.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "F a todas y a todos dije que no iba a",
            "start": 3026.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hablar mucho Yo creo que cumpl\u00ed Adem\u00e1s",
            "start": 3029.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "yo me tardo siempre porque como no hablo",
            "start": 3033.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de corrido este me tardo m\u00e1s la cuenta",
            "start": 3035.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pero ahora ya Muchas gracias de todo",
            "start": 3039.96,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n a todas y a",
            "start": 3042.96,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3044.69,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3054.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "inaugural del centro de rehabilitaci\u00f3n e",
            "start": 3056.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n Telet\u00f3n Sinaloa a cargo del",
            "start": 3058.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador e",
            "start": 3061.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "integrantes del",
            "start": 3064.92,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3068.04,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3076.46,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3077.0,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "presidium",
            "start": 3084.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3088.26,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3103.9,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3104.08,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3114.359,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3115.67,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "una dos",
            "start": 3122.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3127.17,
            "duration": 16.9
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 3144.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3153.12,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3158.37,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3164.47,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "solicitamos el debido respeto para",
            "start": 3174.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3176.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3182.95,
            "duration": 15.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3190.63,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3204.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3220.63,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "via en la paz de",
            "start": 3222.839,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "lao que el cielos eter",
            "start": 3227.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esp de Dios",
            "start": 3233.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "enemigo",
            "start": 3239.799,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "loamos",
            "start": 3242.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "su Y eso",
            "start": 3244.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "padreo",
            "start": 3251.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dio de",
            "start": 3255.16,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Dios",
            "start": 3261.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3264.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3283.27,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3286.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3290.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Estados Unidos meos",
            "start": 3292.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "manz",
            "start": 3296.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Obrador agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3298.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 3301.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "excelente",
            "start": 3304.24,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3309.15,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3313.92,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 3320.44,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] preside este evento inauguraci\u00f3n del centro de rehabilitaci\u00f3n e inclusi\u00f3n Telet\u00f3n Sinaloa El presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an el presente de grupo tevisa a el gobernador constitucional del Estado de Sinaloa Rub\u00e9n Rocha Moya la secretaria de bienestar Ariadna Montiel Reyes el presidente de fundaci\u00f3n Telet\u00f3n Fernando Landeros Verdugo el integrante del patronato de fundaci\u00f3n Telet\u00f3n Carlos bremer subsecretar de de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boton [Aplausos] Falc\u00f3n el integrante del patronato de fundaci\u00f3n Telet\u00f3n Ricardo dd el integrante del patronato de fundaci\u00f3n Telet\u00f3n Juan Diego gutiz el integrante del patronato de fundaci\u00f3n Telet\u00f3n Diego Ibarra el integrante del patronato de fundaci\u00f3n Telet\u00f3n Jos\u00e9 Antonio Palacios el integrante del patronato de fundaci\u00f3n Telet\u00f3n Francisco Gonz\u00e1lez Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos les solicitamos tomar asiento procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del Estado de Sinaloa doctor Rub\u00e9n Rocha [Aplausos] moa C\u00f3mo est\u00e1n pues Qu\u00e9 gusto saludarlas y saludarlos se\u00f1or presidente es un privilegio que venga a Sinaloa Hace tres semanas lo tuvimos aqu\u00ed para m\u00ed realmente es un gran orgullo volverlo a tener y m\u00e1s cuando se trata de venir echar a andar un centro Telet\u00f3n de Culiac\u00e1n Perd\u00f3n del de Mazatl\u00e1n este centro Telet\u00f3n que ya se ha dicho tiene caracter\u00edstica especial atender a las ni\u00f1as y a los ni\u00f1os con discapacidad motriz y tambi\u00e9n ni\u00f1as y ni\u00f1os con autismo es el primer caso chovi es el primer centro en el pa\u00eds y para nosotros mucho orgullo que lo haga aqu\u00ed el se\u00f1or presidente en Mazatl\u00e1n como yo lo he dicho y Ahorita se lo mostraron los presentes aqu\u00ed lo queremos mucho presidente m\u00e1s all\u00e1 de expresiones vagas aqu\u00ed en en Mazatl\u00e1n hace aproximadamente unos 10 d\u00edas me pasaron una medici\u00f3n de una de una encuestadora que publica en un diario internacional en particular en Mazatl\u00e1n al presidente lo aprueban en su trabajo 90 por y no solo es Mazatl\u00e1n pero ya ven ustedes como ahora anda la ola de las candidaturas y mandan hacer nosotros no hacemos porque nosotros no tenemos presupuesto para encuestas por eso no es nuestra se ha demostrado que hay un extraordinario cari\u00f1o y luego acorde con la pol\u00edtica del humanismo mexicano que es la que orienta las acciones del presidente viene a poner aqu\u00ed en marcha el santuario humanista de Sinaloa El crit tendremos aqu\u00ed nuestro santuario este es justamente el tema central que debemos agradecer de manera infinita a los actores bueno es la ciudadan\u00eda la que se incorpor\u00f3 de manera muy activa Fernando para cooperar el a\u00f1o pasado en Sinaloa pero tambi\u00e9n en el pa\u00eds porque eso es lo que hace Telet\u00f3n vive de las aportaciones de la ciudadan\u00eda y ya estamos centrados acu\u00e9rdense ya viene Telet\u00f3n ya no vamos a dejar de hacer punta es la cooperaci\u00f3n para que se construya otro crit en otra ciudad para otros ni\u00f1os que est\u00e1n en otra parte pero que son mexicanos y que igual que los de Mazatl\u00e1n pero no solo de Mazatl\u00e1n tambi\u00e9n de los municipios aleda\u00f1os porque aqu\u00ed hay una inscripci\u00f3n nos dec\u00eda Fernando Landeros el presidente de la fundaci\u00f3n tenemos 400 495 ni\u00f1os y ni\u00f1as aqu\u00ed inscritos pero 100 en los municipios aleda\u00f1os el trabajo extramuros y adem\u00e1s nos va a ense\u00f1ar y obligar a que lo hagamos en otras partes del estado Yo presidente soy de una familia de personas con discapacidad normalmente la alcurnia no permit\u00eda que dijeras que en tu casa hab\u00eda alg\u00fan discapacitado hab\u00eda que esconder discapacitado hermanos sordos As\u00ed dicen los especialistas y nosotros dec\u00edamos sordomudo dos mudas as\u00ed lo decimos y un mudo hab\u00eda equidad de g\u00e9nero que era un par un n\u00famero impar por lo tanto dos mujeres una de ellas vivi\u00f3 en mi casa toda la vida hasta que muri\u00f3 era mi segunda madre de ah\u00ed que mi cercan\u00eda mi coraz\u00f3n identificado con las ni\u00f1as y los ni\u00f1os con discapacidad les digo yo seguido presidente C\u00f3mo estar\u00eda feliz mi abuela en aquel entonces si el presidente hubiera sido Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que le hubiera dado una pensi\u00f3n iban a hacer tres pensiones en casa iban a vivir felices no es el caso Elo presidente nos ha llevado all\u00e1 qu\u00e9 me plante\u00f3 el presidente cuando yo entr\u00e9 de Gobernador a ver Rub\u00e9n te invito a que juntos hagamos universal la pensi\u00f3n para todas las personas con discapacidad en Sinaloa y lo hicimos desde el a\u00f1o pasado des el primer a\u00f1o de gobierno \u00e9l me aporta la mitad y yo la mitad mi gobierno no hay una sola persona con discapacidad en Sinaloa discapacidad permanente que no tenga la pensi\u00f3n Es Universal en Sinaloa esa cultura humanista que nos inculca al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador queremos continuarla y voy a agradecer ya no m\u00e1s agradezco y termino voy a agradecer porque ahora es tiempo de agradecer a Fernando es el presidente del Consejo de administraci\u00f3n no perd\u00f3n es el presidente de Telet\u00f3n y quiero tambi\u00e9n agradecer a Emilio escarraga un destacado empresario mexicano que conoce el valor del compromiso social y act\u00faa en consecuencia ya le dije yo hace un rato presidente que aqu\u00ed nos visitaba hace un tiempo muy seguido aqu\u00ed ten\u00eda parte de su coraz\u00f3n tambi\u00e9n bienvenido y muchas gracias Emilio es uno de los primeros de los primeros empresarios que abrazaron la causa Telet\u00f3n iniciativa de Fernando Landeros y con cada uno de los miembros del Consejo de la fundaci\u00f3n Telet\u00f3n muy agradecidos ya los han mencionado aqu\u00ed y eh Son parte del patronato Este patronato funciona a nosotros nos apoyaron en Sinaloa muchos ciudadanos ni\u00f1as y ni\u00f1os de las escuelas que andaban con el botecito andaban con la una pero en buena medida hay empresarios aqu\u00ed tambi\u00e9n pero los del patronato Jos\u00e9 Antonio Palacios P\u00e9rez que lo saludo con respeto y agradecimiento a Juan Diego Guti\u00e9rrez cortina est\u00e1 Juan Diego y eres Pues todos son responsables de que esto se haya hecho muchas gracias Mauricio V\u00e1zquez Ramos Gracias Mauricio Ricardo calife no eres de Coahuila casi pero muchas gracias donde sea es un empresario que apoya las causas las mejores causas Diego Ibarra Diego Muchas gracias Francisco Gonz\u00e1lez Gracias Frisco todos ellos cones a ver si me dices por favor Fernando Qui\u00e9nes son nuestros constructores Juan Diego es el responsable de que el primero de marzo la secretaria Arias Montiel Arias la Montiel estuvo aqu\u00ed con nosotros y se dijo el primero de marzo para noviembre est\u00e1 y estuvo Y hoy vino el presidente y que bueno porque lo estamos estamos en tiempo y luego ingeniero d el ingeniero ddu el ingeniero ddu es un centro precioso y lo va a hacer m\u00e1s cuando est\u00e9 lleno con estos encantos ya les he dicho yo si creen en Dios en cualquier religi\u00f3n vean quien tiene a una ni\u00f1a o un ni\u00f1o con discapacidad vean que es un mensaje es una prueba que les mandaron de arriba y les dijeron lo que dice el presidente amen al pr\u00f3jimo pero el m\u00e1s pr\u00f3jimo es el hijo y es la hija amen la las que tienen discapacidad son ni\u00f1as y ni\u00f1os vulnerables por eso importa mucho quererlos amarlos tener Definitivamente todo el cari\u00f1o de citado en sus ni\u00f1as no s\u00e9 qu\u00e9 gente si les vino es ese mensaje del se\u00f1or respondan y van a tener larga vida ustedes y sus ni\u00f1os y sus ni\u00f1as con el crit que hoy inauguramos presidente reiteradamente mi agradecimiento el presidente quiero decir puedo decirlo Fernando apoya a los crit en el pa\u00eds los apoya con beca eso ayuda nosotros vamos a apoyar como gobierno del Estado una parte para su mantenimiento del cri Y por supuesto que lo vamos a hacer con mucho gusto Ojal\u00e1 me pusieran uno en juliac\u00e1n y otro el Mochis y aparte uno en en batequitas que mi tierra Pero ah\u00ed no hay ni\u00f1os ya se acabaron hay puro bejito es mi tierra un abrazo a todos reiterarle mi contento al presidente por estar con nosotros y poder inaugurar el centro Gracias a todas y a todos hace uso de la palabra el presidente de fundaci\u00f3n Telet\u00f3n M\u00e9xico maestro Fernando Landeros Verdugo Much\u00edsimas gracias a todos eh se\u00f1or presidente Es un honor que nos acompa\u00f1e se\u00f1or gobernador Much\u00edsimas gracias Ariadna querida miembros del patronato y muy en especial a todos los ni\u00f1os con discapacidad Saben una cosa hoy es el D\u00eda Mundial de las personas con discapacidad y no es coincidencia que estemos aqu\u00ed Felicidades a todos a cada uno de estos ni\u00f1os que adem\u00e1s son chiquitos con nombre y apellido y lo que m\u00e1s alegr\u00eda nos da todos los que estamos aqu\u00ed es que ya todos ustedes est\u00e1n inscritos al crit felicidades a cada pap\u00e1 y a cada mam\u00e1 yo quiero como dice el gobernador Hoy es D\u00eda de agradecer primer lugar agradecer a 23 millones de mexicanos que donaron que donamos el a\u00f1o pasado en Telet\u00f3n 23 millones de donaciones con esas 23 millones de donaciones invertimos 218 millones de pesos en este crit es gracias al amor de un pa\u00eds que este crit se puso de pie quiero ponerse de pie Qu\u00e9 significa ponerse de pie ya pusimos de pie un edificio ahora vamos a poner de pie a los ni\u00f1os y para que estos chiquitos se pongan de pie necesitan un piso firme En d\u00f3nde apoyarse y eso ese piso firme son las manos los corazones y las voluntades de todo nuestro pa\u00eds Yo s\u00e9 que el pr\u00f3ximo diciembre vamos a contar nuevamente con el apoyo de todos as\u00ed la esperanza se va a poner de pie Quiero agradecer Eh al gobernador eh Rub\u00e9n Rocha por La generosa donaci\u00f3n de este extraordinario predio perfectamente ubicado gobernador Gracias por tu empat\u00eda tu generosidad por haber acogido esta causa Gracias gobernador Gracias de verdad por todas las facilidades para construir este CR tambi\u00e9n m\u00e1s de 1695 personas van a ser beneficiadas en este crit presidente municipal que lo veo por aqu\u00ed tambi\u00e9n por todas las facilidades querido Edgar Muchas gracias tengo que agradecer dicen rara virtud la gratitud pero es es de bien nacido ser agradecidos algunos empresarios locales que hicieron posible este crit a grupo are a la constructora coseco a cementos fortaleza a Comex a restaurantes Panam\u00e1 deportenis Les agradecemos de coraz\u00f3n Tambi\u00e9n a Mauricio de la cruz por habernos apoyado en el arranque de este centro Quiero agradecer con todo mi coraz\u00f3n a todo nuestro patronato aqu\u00ed presente Este es un proyecto de largo aliento como bien lo dice la palabra Telet\u00f3n es un marat\u00f3n es una carrera larga y esta carrera lleva ya 26 a\u00f1os gracias a cada uno Emilio Carlos Ricardo Mauricio Jos\u00e9 Antonio Gracias Juan Diego Diego y Pancho much\u00edsimas gracias y a todos los miembros del patronato que hoy no nos pudieron acompa\u00f1ar porque hace 26 a\u00f1os nos sentamos recuerdo mucho en la oficina de Emilio a planear C\u00f3mo hacer esto no sab\u00edamos a lo que nos enfrentamos y de repente hicimos el primer Telet\u00f3n aquel 12 de diciembre del 97 y entre el dolor de los ni\u00f1os y el amor del pa\u00eds llevamos 26 a\u00f1os entregando todos los que estamos aqu\u00ed la vida por nuestro pa\u00eds gracias a cada miembro del patronato y quiero terminar eh con el agradecimiento m\u00e1s importante todo el pa\u00eds construimos este edificio pero luego viene la gran pregunta c\u00f3mo vamos a becar la rehabilitaci\u00f3n de los ni\u00f1os c\u00f3mo los vamos a becar si es es tan costoso si es tan costoso para ustedes pap\u00e1s para ustedes mam\u00e1s si es tan costoso para la propia instituci\u00f3n y aqu\u00ed viene mi reconocimiento al presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y lo digo con pleno conocimiento de causa en los 26 a\u00f1os de la historia de Telet\u00f3n no hab\u00eda existido un programa de becas de rehabilitaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds el presidente a trav\u00e9s de la secretar\u00eda del bienestar implement\u00f3 Este programa hace unos cuantos meses se\u00f1or presidente Recuerda que nos pusimos el reto de otorgar 20.000 becas de rehabilitaci\u00f3n hoy con agrado decirle que estamos llegando a las 26000 m\u00e1s 1869 de Tlapa m\u00e1s 1695 becas aqu\u00ed en Sinaloa estamos se\u00f1or presidente pr\u00e1cticamente llegando a 30.000 becas de rehabilitaci\u00f3n las que su gobierno a trav\u00e9s de la secretar\u00eda del bienestar ha entregado a todos estos ni\u00f1os es decir entre todos lo construimos pero la rehabilitaci\u00f3n de cada uno de ustedes hay que agradec\u00e9rselo al presidente de la rep\u00fablica con este programa Muchas gracias se\u00f1or en 26 a\u00f1os es el programa m\u00e1s concreto de ayuda espec\u00ed palpable y concreta a los ni\u00f1os con discapacidad de nuestro pa\u00eds por eso Ariana Gracias por todo tu apoyo Saludos hasta el reci\u00e9n inaugurado crit en la monta\u00f1a de Guerrero nos vemos el 16 de diciembre en Telet\u00f3n Gracias M\u00e9xico y Felicidades a todos los ni\u00f1os de Sinaloa procedemos con la entrega de valeras a beneficiarios por parte del presidente de los Estados Unidos Mexicanos e integrantes del presidio el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hace entrega al beneficiario Gabriel Gonz\u00e1lez Carmona el gobernador del estado de Sinaloa Dr Rub\u00e9n roch amya hace entrega a la beneficiaria Marita Carolina Jim\u00e9nez Morales la secretaria de bienestar Ariadna Montiel Reyes hace entrega al beneficiario Jes\u00fas concluimos con la entrega a cargo del presidente de fundaci\u00f3n Telet\u00f3n maestro Fernando Landeros Verdugo a la beneficiaria Regina Osuna [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] L\u00f3pez [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la secretaria de bienestar ariatna Montiel Reyes con el permiso del se\u00f1or presidente saludo con mucho cari\u00f1o a todos los asistentes a este evento en especial a las ni\u00f1as y a los ni\u00f1os que junto con sus familias nos acompa\u00f1an en esta inauguraci\u00f3n del nuevo cri Telet\u00f3n de Mazatl\u00e1n tambi\u00e9n saludo la presencia del gobernador de Sinaloa El dr Rub\u00e9n Rocha moa as\u00ed como a todos los integrantes de la fundaci\u00f3n y a su patronato y tambi\u00e9n a las autoridades de este emblem\u00e1tico puerto de Mazatl\u00e1n que nos han prestado toda la ayuda para llegar a este d\u00eda el d\u00eda de hoy Estamos celebrando el d\u00eda internacional de las personas con discapacidad y desde aqu\u00ed desde la perla del Pac\u00edfico estamos haciendo historia en conjunto esta celebraci\u00f3n no es de dicho sino de hecho gobierno que encabeza el presidente L\u00f3pez Obrador Se comprometi\u00f3 desde un inicio a trabajar incansablemente por el bienestar del pueblo de M\u00e9xico pero sobre todo y primero por los m\u00e1s pobres Quienes fueron abandonados durante mucho tiempo pero que hoy cuentan con un gobierno que piensa en su bienestar el estado mexicano ten\u00eda una sentida deuda con las personas con discapacidad por eso desde el inicio de este gobierno el presidente de M\u00e9xico estableci\u00f3 a nivel nacional la pensi\u00f3n para el bienestar de las personas con discapacidad el mismo que cre\u00f3 siendo jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico hace 23 a\u00f1os por primera vez en nuestro pa\u00eds desde el inicio de este gobierno un mill\u00f3n de personas con discapacidad reciben esta pensi\u00f3n principalmente las ni\u00f1as y los ni\u00f1os que viven en esta condici\u00f3n y las personas m\u00e1s pobres es un orgullo informar que con el apoyo del pueblo logramos que este programa fuera un derecho constitucional es decir todos los ni\u00f1os recibir\u00e1n esta pensi\u00f3n a lo largo de toda su vida pero nuestro presidente que recorre todos los pueblos de M\u00e9xico sab\u00eda que no era suficiente y por ello les propuso a las y los gobernadores la firma de un convenio que consiste en que la federaci\u00f3n aporte el 50% y los Estados el otro 50% de los recursos que hac\u00edan falta para que esta pensi\u00f3n fuera universal de los c a los 64 a\u00f1os 22 estados ya se han sumado a este convenio se ha cumplido el anhelo para que esta pensi\u00f3n sea universal para todos sus estados todav\u00eda nos faltan algunos y no dejaremos de insistir en que caminemos a volver esta pensi\u00f3n totalmente universal en todo el pa\u00eds y agradezco aqu\u00ed al gobernador de Sinaloa porque \u00e9l ha sido de los m\u00e1s entusiastas en apoyar todo el tema de discapacidad no olvido sus palabras se\u00f1or gobernador cuando firmamos el convenio y hoy se est\u00e1 demostrando que el programa de discapacidad ser\u00eda lo m\u00e1s importante en su gobierno Much\u00edsimas gracias por cumplir su palabra y demostrar que la transformaci\u00f3n es posible con esta colaboraci\u00f3n se han sumado esta pensi\u00f3n 272000 derechohabientes m\u00e1s y ya hemos registrado otros 250,000 que en la pr\u00f3xima semana empezar\u00e1n a recibir sus tarjetas la meta es que antes de que termine este a\u00f1o 1,500000 personas ya reciban su pensi\u00f3n de discapacidad la inversi\u00f3n en la materia ha sido hist\u00f3rica en este a\u00f1o 26,500 millones de pesos se han destinado a esta pensi\u00f3n Y a lo largo de este sexenio ya con la inversi\u00f3n del pr\u00f3ximo a\u00f1o se habr\u00e1n invertido casi 112000 millones de pesos para las personas con discapacidad y aqu\u00ed en ese presupuesto est\u00e1 incluido el programa de rehabilitaci\u00f3n el d\u00eda de hoy estamos aqu\u00ed para seguir avanzando en la colaboraci\u00f3n con la fundaci\u00f3n Telet\u00f3n quien desde 2020 firmamos un convenio para que la rehabilitaci\u00f3n sea un derecho para las ni\u00f1as y los ni\u00f1os m\u00e1s pobres de M\u00e9xico el gobierno de M\u00e9xico estableci\u00f3 un programa como aqu\u00ed ya se ha dicho que permite que las ni\u00f1as y los ni\u00f1os acudan a 21 centros Telet\u00f3n m\u00e1s los dos nuevos que se acaban de inaugurar los ni\u00f1os acceder\u00e1n a sus terapias de manera totalmente gratuita ya que el presidente de M\u00e9xico ha destinado 800 millones de pesos para que se brinden estas terapias a las familias sobre todo a las m\u00e1s pobres decirles a los padres y madres de familia que no est\u00e1n solos que en este gobierno del humanismo mexicano tendr\u00e1n siempre una mano para ayudarlos a salir adelante hoy Estamos de fiesta porque este es el segundo crip que se inaugura en menos de una semana el crit de la monta\u00f1a de Guerrero en una de las zonas m\u00e1s pobres del pa\u00eds y este crip el de Mazatl\u00e1n esta haza\u00f1a es posible gracias al gran amor por M\u00e9xico del presidente L\u00f3pez Obrador y de toda la fundaci\u00f3n Telet\u00f3n pero tambi\u00e9n y principalmente por las aportaciones del pueblo para recaudar los recursos para la la construcci\u00f3n de este importante aqu\u00ed se demuestra lo que el presidente ha firmado desde siempre que con el pueblo todo y sin el pueblo nada se demuestra que si estamos juntos podemos tener una patria m\u00e1s justa e incluyente la cuarta transformaci\u00f3n ha traducido en m\u00e1s derechos para m\u00e1s personas guiados por el presidente Seguiremos trabajando en la consolidaci\u00f3n de lo que \u00e9l ha denominado el humanismo Mexico para hacer realidad el hermoso ideal que nos ha guiado por muchos a\u00f1os Que por el bien de todos trabajemos juntos y entre todos primero por los m\u00e1s pobres Much\u00edsimas [Aplausos] gracias procedemos con el mensaje gr licenciado em azca Buenas tardes a todos gracias gracias por estar aqu\u00ed se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador como dec\u00eda Fernando hace 26 a\u00f1os nos propusimos la idea de hacer un centro de rehabilitaci\u00f3n a trav\u00e9s de un programa de televisi\u00f3n y nos sorprendimos por la generosidad de todos y cada uno de los mexicanos que donaron ese primer a\u00f1o a lo largo de de esos 26 a\u00f1os cada vez nos sorprende m\u00e1s la solidaridad que tenemos los mexicanos con esto y eso hace que gracias a todos esos donativos hoy 25 a\u00f1os despu\u00e9s que nos pon\u00edamos el reto de tener 25 centros de rehabilitaci\u00f3n en 25 a\u00f1os estemos inaugurando el centro de rehabilitaci\u00f3n n\u00famero 26 eh Quiero agradecer al presidente No nada m\u00e1s las becas sino mucho m\u00e1s la confianza se\u00f1or presidente en esta fundaci\u00f3n y aclarar y estar eh Muy conscientes de que esta asociaci\u00f3n p\u00fablico privada es un \u00e9xito en favor de los que menos tienen atendiendo a miles de ni\u00f1os con con discapacidad que gracias a la generosidad como lo dec\u00eda de los mexicanos a la generosidad de todo el patronato a la generosidad de todos los que trabajamos pero mucho m\u00e1s con las becas pues pr\u00e1cticamente se duplic\u00f3 la atenci\u00f3n entonces Much\u00edsimas gracias por la confianza tambi\u00e9n agradecer a a todos los medios eh de comunicaci\u00f3n que estamos sumados a esta gran causa desde el d\u00eda uno y todos los que se han eh sumado Porque la verdad gracias a poder poner el mensaje que tiene el Telet\u00f3n en el aire en las p\u00e1ginas en el internet es fundamental para que la gente entienda el compromiso que existe entre el patronato todos los colaboradores que trabajamos en los ni\u00f1os con discapacidad Much\u00edsimas gracias a a Mazatl\u00e1n por tenernos eh aqu\u00ed es Es un honor el gobernador dec\u00eda que ten\u00eda yo parte arraigada aqu\u00ed del coraz\u00f3n pero ahora tengo parte del est\u00f3mago arraigado aqu\u00ed a Mazatl\u00e1n por la excelente eh oferta culinaria que que tienen en su estado gobernador entonces eh much\u00edsimas eh gracias a a todos y felicitar a todos los colaboradores de este nuevo centro aqu\u00ed en Atl\u00e1n porque van a cambiarle la vida a much\u00edsimos ni\u00f1os a trav\u00e9s de esa dedicaci\u00f3n que tienen y m\u00e1s a\u00fan tambi\u00e9n a todos los voluntarios que ya se inscribieron para ser voluntarios de este centro que es el suyo una vez m\u00e1s gobernador presidente Much\u00edsimas gracias estimado p\u00fablico nosig el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos familiares de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad me da mucho gusto estar aqu\u00ed en Mazatl\u00e1n en la inauguraci\u00f3n de este centro de rehabilitaci\u00f3n voy a tratar de ser breve porque ya sabemos de lo que se trata de una noble labor muy humana para las ni\u00f1as y para los ni\u00f1os y los familiares que necesitan de este apoyo Adem\u00e1s ya tamb tamb las ni\u00f1as los ni\u00f1os ya se cansan de estar tanto tiempo de aqu\u00ed esperando nos da mucho gusto la verdad que se est\u00e9 inaugurando este centro de rehabilitaci\u00f3n nosotros desde hace muchos a\u00f1os apoyamos a personas con discapacidad desde que fui jefe de gobierno en la Ciudad de M\u00e9xico en el a\u00f1o 2000 hace 23 a\u00f1os iniciamos un programa de pensi\u00f3n de becas a ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad en aquel entonces se lleg\u00f3 apoyar en la Ciudad de M\u00e9xico a 700000 ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad y afortunadamente continu\u00f3 ese programa de becas pero desde entonces siempre pensamos que ayudaba el que recibieran esa cantidad de dinero Aunque fuese pero que hac\u00eda falta la rehabilitaci\u00f3n que era el complemento porque se entrega la beca la pensi\u00f3n y hace falta rehabilitar hay veces que son discapacidades no graves que se pueden corregir si hay rehabilitaci\u00f3n Qu\u00e9 pasa que por la falta de centros como este o por falta de recursos econ\u00f3micos esas discapacidades leves menores se vuelven graves Por eso siempre ten\u00edamos pensado hacer algo para la rehabilitaci\u00f3n desde luego cuando uno est\u00e1 en una tarea de gobierno se tiene que optar la pol\u00edtica entre otras cosas es eso optar qu\u00e9 hacemos o qu hacemos Primero se tiene que priorizar hay much\u00edsimas necesidades problemas pero uno analiza qu\u00e9 es lo que puedo hacer en el tiempo que me va a tocar gobernar y C\u00f3mo beneficiamos a m\u00e1s gente Entonces no se trata de tener 500 1000 programas sino 50 pero que lleguen a todos dicen que el que mucho abarca poco aprieta nosotros lo que hicimos fue eso ahora que llegamos a la presidencia hab\u00edan cientos miles de programas para todo y much\u00edsima burocracia porque se echaba a andar un programa de apoyo y al mismo tiempo un aparato burocr\u00e1tico una oficina director subdirector jefe departamento asesores viajes al extranjero Y lo que se dedicaba apoyar a la gente pues se lo consum\u00eda la burocracia el gobierno estaba ensimismado todo el presupuesto se quedaba en el mismo gobierno y a la gente no le llegaba nada por eso dijimos pocos programas pero que lleguen adem\u00e1s sin aparato burocr\u00e1tico de manera directa por eso les puedo decir con mucha satisfacci\u00f3n que de 35 millones de hogares que hay en el pa\u00eds a 30 millones les llega cuando menos un programa de bienestar a 30 millones eso nunca hab\u00eda sucedido porque son programas universales la pensi\u00f3n adultos mayores pues es para todos los adultos mayores ricos o pobres porque es una recompensa al que ya trabaj\u00f3 contribuy\u00f3 al desarrollo del pa\u00eds y merece vivir con un poco de tranquilidad en el \u00faltimo tramo de su vida Cu\u00e1ntos adultos mayores reciben la pensi\u00f3n 12 millones en todo el pa\u00eds cu\u00e1nto significa eso del presupuesto el a\u00f1o pr\u00f3ximo va a invertirse porque no es un gasto 350.000 millones de pesos y hay burocracia no es una tarjeta y va el adulto mayor a la sucursal del banco del bienestar y saca lo que por derecho le corresponde lo mismo con elama capacidad que al principio era nada m\u00e1s para ni\u00f1as ni\u00f1os hasta 29 a\u00f1os aqu\u00ed en Sinaloa Le propuse a Rub\u00e9n de que se hiciera universal que fuese para todos que \u00e9l aportara del presupuesto del estado que es dinero de todo el pueblo de Sinaloa y del presupuesto Federal el otro 50% y ya aqu\u00ed en Sinaloa la pensi\u00f3n para personas con discapacidad Es Universal es para todos los sinaloenses y as\u00ed en otros estados lo que dice Ariana que es la secretaria de bienestar est\u00e1n recibiendo esta pensi\u00f3n para discapacidad 1 mill 500000 de ni\u00f1as ni\u00f1os personas con capacidades diferentes y vamos a continuar y es importante decirles que con la \u00fanica organizaci\u00f3n no gubernamental con la que tenemos un convenio de colaboraci\u00f3n es con Telet\u00f3n porque no quer\u00edamos intermediarios no los queremos nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n ciudadana ni\u00f1o feliz y dame a m\u00ed el dinero y yo lo voy a repartir no primo hermano eso ya se acab\u00f3 ahora es directo porque se ped\u00eda nombre de campesino de pescadores de obreros de gente mayor tambi\u00e9n de discapacitados y no llegaba el apoyo se quedaba en el camino o llegaba con moche piquete de ojo y ahora queremos que llegue completo y as\u00ed est\u00e1 pasando porque ya se tienen 2 2750 sucursales del banco del bienestar hasta en los pueblos m\u00e1s apartados hay una sucursal del banco del bienestar donde el beneficiario va con su tarjeta y saca lo que por derecho le corresponde solo confiamos en el Telet\u00f3n que es con la \u00fanica organizaci\u00f3n social que tenemos un convenio para entregar las becas a quienes vienen a los centros a rehabilitarse es con la \u00fanica organizaci\u00f3n entre otras cosas porque le tenemos mucha confianza a Fernando landers que est\u00e1 aqu\u00ed es puro coraz\u00f3n es muy humano y tambi\u00e9n a quienes forman parte del patronato que son la mayor\u00eda empresarios con dimensi\u00f3n social Entonces vamos seguir adelante entregando las becas estamos viendo cavilando porque ya me faltan menos de 10 meses pero todav\u00eda podemos enviar una iniciativa al congreso como lo hicimos hace a\u00f1os con los adultos mayores ya en el caso de la pensi\u00f3n adulto mayor que por cierto a partir de enero aumenta 25% ya en ese caso ya se elev\u00f3 la pensi\u00f3n a Rango constitucional se aprob\u00f3 y es un derecho constitucional de modo que est el gobierno van a tener que seguir entregando esa pensi\u00f3n y lo mismo se elev\u00f3 a Rango constitucional la entrega de becas para estudiantes de familias pobres y tambi\u00e9n se elev\u00f3 a Rango constitucional el art\u00edculo cuarto el derecho a la salud que el que se enferme pueda curarse porque la salud como la educaci\u00f3n no son privilegios son derechos de nuestro pueblo bueno eso ya est\u00e1 en la Constituci\u00f3n incluso hay hasta un transitorio en la constituci\u00f3n en donde se establece que a\u00f1o con a\u00f1o tienen que ir aumentando el presupuesto para la pensi\u00f3n a los adultos mayores eso mismo eh voy a hacer en su momento para que la pensi\u00f3n a personas con discapacidad a personitas con discapacidad ni\u00f1as ni\u00f1os tambi\u00e9n sea un derecho constitucional y est\u00e9 quien est\u00e9 no puedan quitarlo y vamos a buscar en la redacci\u00f3n de esa iniciativa El que se garantice tambi\u00e9n el derecho a la rehabilitaci\u00f3n da mucho gusto estar aqu\u00ed Mazatl\u00e1n les digo que no soy barbero eh este tienen un buen gobernador ayud\u00f3 para que se construyera este centro de rehabilitaci\u00f3n desde luego no se puede presumir con sombrero ajeno aqu\u00ed quien hace posible es centro de rehabilitaci\u00f3n es la propia gente y los directivos de El Telet\u00f3n ellos son los m\u00e1s importantes F a todas y a todos dije que no iba a hablar mucho Yo creo que cumpl\u00ed Adem\u00e1s yo me tardo siempre porque como no hablo de corrido este me tardo m\u00e1s la cuenta pero ahora ya Muchas gracias de todo coraz\u00f3n a todas y a [Aplausos] todos inaugural del centro de rehabilitaci\u00f3n e inclusi\u00f3n Telet\u00f3n Sinaloa a cargo del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador e integrantes del [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] presidium [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] vamos [M\u00fasica] una dos [Aplausos] tres [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] solicitamos el debido respeto para entonar nuestro himno nacional [Aplausos] [M\u00fasica] mexicano [Aplausos] via en la paz de lao que el cielos eter esp de Dios enemigo loamos su Y eso padreo dio de Dios las [Aplausos] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos meos manz Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente [Aplausos] [M\u00fasica] tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 10 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:34.515256"
}