{
    "video_id": "R7eLUMchIcM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/R7eLUMchIcM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCQ3TMrWYwbMkW29xb2ha8m1fFZPA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=R7eLUMchIcM",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Martes 24 de septiembre de 2024",
    "video_length_seconds": 12275,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1457.09,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Buenos",
            "start": 1458.2,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "d\u00edas Bueno vamos a informar como todos",
            "start": 1462.919,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1467.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre el pulso de la salud c\u00f3mo vamos en",
            "start": 1471.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 1477.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Ims",
            "start": 1479.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "bienestar todo el programa de salud para",
            "start": 1481.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a la salud la",
            "start": 1485.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica los",
            "start": 1488.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos para toda la",
            "start": 1491.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ya estamos",
            "start": 1495.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "terminando y hoy vamos a a informar El",
            "start": 1499.08,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Avance que se tiene en este importante",
            "start": 1502.679,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "programa y",
            "start": 1507.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "eh vamos tambi\u00e9n a",
            "start": 1510.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "informar sobre la situaci\u00f3n en la Costa",
            "start": 1513.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Chica de Guerrero por el hurac\u00e1n As\u00ed",
            "start": 1517.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1521.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "iniciar ayer",
            "start": 1523.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "eh entr\u00f3 un hurac\u00e1n por la Costa Chica",
            "start": 1525.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de Guerrero categor\u00eda",
            "start": 1529.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "3 fuerte",
            "start": 1532.48,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh con muchas lluvias y hoy nos va a",
            "start": 1534.44,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "informar la gobernadora evelin Salgado y",
            "start": 1541.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la",
            "start": 1545.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh directora de protecci\u00f3n civil que",
            "start": 1547.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n all\u00e1",
            "start": 1551.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh se ha venido dando",
            "start": 1553.559,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n desde hace algunos d\u00edas",
            "start": 1557.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1561.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este fen\u00f3meno natural",
            "start": 1563.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "para prevenir",
            "start": 1566.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y nos van a informar",
            "start": 1570.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 sucediendo porque entr\u00f3 a las",
            "start": 1573.279,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "primeras horas Bueno desde",
            "start": 1578.559,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "anoche entr\u00f3 el hurac\u00e1n a tierra y nos",
            "start": 1582.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "van a informar",
            "start": 1587.279,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "eh sobre la situaci\u00f3n actual y lo que se",
            "start": 1590.2,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo para que toda la",
            "start": 1594.32,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "gente tenga informaci\u00f3n",
            "start": 1598.36,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "eh sobre lo",
            "start": 1603.279,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "eh que est\u00e1 pasando en los municipios en",
            "start": 1607.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 1611.84,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "costeros de Guerrero y tambi\u00e9n de Oaxaca",
            "start": 1613.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todo lo que est\u00e1 sucediendo ah\u00ed para",
            "start": 1622.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "tranquilidad tambi\u00e9n de muchos",
            "start": 1626.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "familiares que viven en otras partes del",
            "start": 1630.279,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y en el extranjero pues vamos si",
            "start": 1634.32,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "les parece con el hurac\u00e1n con",
            "start": 1638.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Guerrero s\u00ed",
            "start": 1643.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias d\u00edas Laura",
            "start": 1645.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "adelante Gracias gracias presidente muy",
            "start": 1650.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda para todos y para todas con su",
            "start": 1653.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "permiso Me permito informar a ustedes",
            "start": 1655.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que nos encontramos en la doceava regi\u00f3n",
            "start": 1659.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "naval en Acapulco Guerrero que desde el",
            "start": 1661.679,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer se instal\u00f3 de manera",
            "start": 1666.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "permanente el consejo Estatal de",
            "start": 1668.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil en esta sede encabezado",
            "start": 1670.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "por la se\u00f1ora gobernadora evely Salgado",
            "start": 1673.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Asimismo nos acompa\u00f1an en este momento",
            "start": 1677.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "El contraalmirante Marco Antonio peirot",
            "start": 1679.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "jefe del Estado Mayor de la 12a regi\u00f3n",
            "start": 1682.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "naval y tambi\u00e9n el general de brigada",
            "start": 1685.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "diplomado del Estado Mayor Jos\u00e9 Felipe",
            "start": 1688.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Andrade Medina jefe del Estado Mayor de",
            "start": 1690.399,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la novena regi\u00f3n militar informarles a",
            "start": 1693.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ustedes se\u00f1or presidente que el d\u00eda de",
            "start": 1696.679,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ayer en el primer minuto del d\u00eda 23 de",
            "start": 1699.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "septiembre se form\u00f3 la tormenta tropical",
            "start": 1703.399,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "John a 230 km de lagunas de chacagua en",
            "start": 1706.679,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "Oaxaca y a 240 km de punta Maldonado",
            "start": 1712.159,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Guerrero a las 21 horas John se",
            "start": 1716.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "intensific\u00f3 r\u00e1pidamente a hurac\u00e1n de",
            "start": 1720.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "categor\u00eda 3 a 20 km al oeste de punta",
            "start": 1723.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Maldonado en Guerrero y al sureste de",
            "start": 1728.0,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Copala Guerrero a las 2115 horas el",
            "start": 1731.12,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "centro del hurac\u00e1n John de categor\u00eda 3",
            "start": 1735.919,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 Tierra al sur entre marquelia y",
            "start": 1739.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "Copala en Guerrero actualmente John es",
            "start": 1743.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ahora una tormenta tropical su centro se",
            "start": 1747.24,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "localiza en tierra sobre el Estado de",
            "start": 1750.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Guerrero entre Copala y marquelia",
            "start": 1753.919,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "presenta vientos m\u00e1ximos sostenidos de",
            "start": 1757.48,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "hasta 140 km por hora y se despl",
            "start": 1760.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "desplaza hacia el Noroeste su amp",
            "start": 1764.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n seguir\u00e1 generando lluvias",
            "start": 1768.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "intensas en el Estado de Guerrero en el",
            "start": 1771.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "momento donde tuvimos mayores presencias",
            "start": 1774.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1777.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "precipitaciones se obtuvieron 269 mm de",
            "start": 1778.84,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "agua aqu\u00ed en Guerrero con rachas de",
            "start": 1783.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "viento de 160 km por h informar a",
            "start": 1785.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ustedes que desde el d\u00eda de ayer a",
            "start": 1790.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "primera hora se activaron el plan dn3 el",
            "start": 1793.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "plan Marina y la el plan Guardia eh",
            "start": 1797.48,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "nacional que las acciones preventivas",
            "start": 1801.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "realizadas por los tres niveles de",
            "start": 1803.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gobierno fueron muy relevantes desde la",
            "start": 1806.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana del d\u00eda de ayer que encabez\u00f3 la",
            "start": 1809.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la gobernadora las dependencias",
            "start": 1812.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "federales y municipales ayudados a",
            "start": 1814.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n y",
            "start": 1817.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de las redes sociales y del perifoneo en",
            "start": 1819.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "las zonas lejanas y en la costa para",
            "start": 1822.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "informarle a la poblaci\u00f3n de el impacto",
            "start": 1826.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de este hurac\u00e1n y que tomaran las",
            "start": 1828.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "medidas preventivas necesarias",
            "start": 1831.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "refugi\u00e1ndose en sus casas o instal\u00e1ndose",
            "start": 1833.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "en un albergue temporal que m\u00e1s adelante",
            "start": 1836.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la gobernadora dar\u00e1 detalles al respecto",
            "start": 1840.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Eh As\u00ed es se\u00f1or presidente aqu\u00ed nos",
            "start": 1844.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hemos encontrado se han incorporado las",
            "start": 1847.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "dependencias federales para tener todos",
            "start": 1849.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "acciones coordinadas a favor de la",
            "start": 1853.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n hay un total de",
            "start": 1856.24,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "18718 elementos de respuesta estos",
            "start": 1860.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "integrantes de estos elementos",
            "start": 1864.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos de los tres niveles",
            "start": 1866.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de gobierno encabezados por la Sedena",
            "start": 1869.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1872.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "4540 elementos por la Secretar\u00eda de",
            "start": 1873.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Marina 314 elementos por la guardia",
            "start": 1877.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1880.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "9459 Asimismo elementos de la Comisi\u00f3n",
            "start": 1883.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua de la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 1886.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de Electricidad de la Secretar\u00eda de",
            "start": 1889.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 1891.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Transportes de la coordinaci\u00f3n Nacional",
            "start": 1893.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n civil y las dependencias",
            "start": 1895.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "sobresalientes del gobierno del Estado",
            "start": 1898.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de Guerrero Asimismo de los eh",
            "start": 1900.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "municipios se encuentran en este momento",
            "start": 1904.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ya en territorio m\u00e1s de 5000 despensas",
            "start": 1906.799,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "plantas potabilizadoras tambi\u00e9n eh casi",
            "start": 1911.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "20,000 l de agua tres cocinas unitarias",
            "start": 1914.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "eh nos informan que el gobierno del",
            "start": 1918.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Estado ser\u00e1 quien de los insumos para",
            "start": 1920.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estas cocinas y llevar comida caliente",
            "start": 1924.559,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en las zonas en donde tuvimos mayor",
            "start": 1927.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "presencia de de lluvia se\u00f1or presidente",
            "start": 1929.519,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "informa usted que en el estado de Oaxaca",
            "start": 1933.519,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tenemos el siguiente reporte ca\u00eddas de",
            "start": 1937.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles en el municipio de Santiago en",
            "start": 1939.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Jamiltepec jitepec eh ah\u00ed ya se",
            "start": 1942.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "encuentran Sedena y la guardia nacional",
            "start": 1945.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "realizando el retiro de de ramas para",
            "start": 1948.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "librar eh todas las v\u00edas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1951.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hay un socab\u00f3n en San Pedro Pochutla",
            "start": 1953.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "deslaves de talud tambi\u00e9n en salin Cruz",
            "start": 1956.88,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "esto en la carretera de Pinotepa salin",
            "start": 1960.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Cruz ya se encuentra ah\u00ed la secretaria",
            "start": 1963.519,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 1965.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Transportes y la guardia nacional porque",
            "start": 1967.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se registra el cierre total de la",
            "start": 1970.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n en esta carretera eh",
            "start": 1972.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Asimismo deslaves de talud en Oaxaca y",
            "start": 1975.039,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Puerto \u00c1ngel se encuentran sin energ\u00eda",
            "start": 1978.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica pero ya restableciendo en un",
            "start": 1981.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "porcentaje muy importante que m\u00e1s",
            "start": 1984.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "adelante dar\u00e9 el dato en Santiago",
            "start": 1986.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Pinotepa Nacional los aeropuertos de",
            "start": 1988.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Puerto Escondido y guatulco cerrados a",
            "start": 1992.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "las operaciones en la regi\u00f3n de Costa",
            "start": 1995.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Chica en el Estado de Guerrero se",
            "start": 1998.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "reportan varios municipios sin energ\u00eda",
            "start": 2001.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y sin comunicaci\u00f3n telef\u00f3nica",
            "start": 2005.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en los municipios de Copala",
            "start": 2008.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Cuajinicuilapa marquelia Florencio",
            "start": 2010.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Villarreal San Marcos Ayutla de los",
            "start": 2013.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Libres Ometepec y Atoyac son los",
            "start": 2016.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "municipios en donde tenemos el reporte",
            "start": 2019.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "del incremento de niveles de agua",
            "start": 2022.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles ca\u00eddos postes y cableado de",
            "start": 2024.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica derribados da\u00f1os",
            "start": 2027.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "extendidos por desprendimiento de techos",
            "start": 2030.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "as\u00ed como interrupciones en carreteras",
            "start": 2032.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "por derrumbes \u00e1rboles y se\u00f1 amientos",
            "start": 2035.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ca\u00eddos la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2038.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Electricidad nos acaba de entregar un",
            "start": 2040.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reporte muy sobresaliente",
            "start": 2042.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "98621 usuarios afectados de los cuales",
            "start": 2046.039,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "35,48 usuarios ya se ha restablecido",
            "start": 2050.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "hasta el momento quedando pendientes y",
            "start": 2053.839,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "trabajando desde la madrugada de ayer",
            "start": 2056.639,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "64,57 4 usuarios el 35 del",
            "start": 2060.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "restablecimiento total est\u00e1 e",
            "start": 2064.919,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "restablecido en el Estado de Guerrero y",
            "start": 2067.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "en el transcurso del d\u00eda esperamos",
            "start": 2069.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "grandes eh avances eh Asimismo eh se\u00f1or",
            "start": 2071.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "presidente ah\u00ed eh les presentamos a",
            "start": 2076.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ustedes algunas im\u00e1genes del trabajo que",
            "start": 2078.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se realiza desde la noche de ayer",
            "start": 2081.159,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del paso del que impact\u00f3 el",
            "start": 2084.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n de inmediato todas las fuerzas",
            "start": 2086.879,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "armadas y nuestros compa\u00f1eros del",
            "start": 2089.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "gobierno del estado y de los municipios",
            "start": 2091.919,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "salieron a abrir camino para eh la",
            "start": 2094.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "llegada de la humanitaria lo m\u00e1s pronto",
            "start": 2096.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "posible hacer una atenta recomendaci\u00f3n",
            "start": 2099.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por favor a la poblaci\u00f3n con la",
            "start": 2103.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presencia de estas lluvias intensas que",
            "start": 2105.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se registran en el Estado de",
            "start": 2108.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Guerrero las cuales favorecen el",
            "start": 2110.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "crecimiento del caudal de los r\u00edos de",
            "start": 2113.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Los Arroyos y de las lagunas Les pedimos",
            "start": 2115.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "muy Atentamente a toda la poblaci\u00f3n que",
            "start": 2119.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "por ning\u00fan motivo intenten cruzar ni a",
            "start": 2122.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pie ni en veh\u00edculo ya que puede ser muy",
            "start": 2125.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "peligroso eso ser\u00eda todo de mi parte le",
            "start": 2129.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cedo la palabra a la se\u00f1ora",
            "start": 2132.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobernadora Muchas gracias coordinadora",
            "start": 2134.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh Muy buenos d\u00edas a todas a todos con",
            "start": 2137.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "su permiso se\u00f1or presidente Bueno pues",
            "start": 2139.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "informarle que en cuanto se tuvo",
            "start": 2142.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conocimiento de este fen\u00f3meno desde el",
            "start": 2144.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "domingo pasado Se declar\u00f3 de manera",
            "start": 2147.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "extraordinaria en sesi\u00f3n permanente al",
            "start": 2150.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "consejo Estatal de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 2153.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desde donde mantenemos una perfecta",
            "start": 2155.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las diferentes",
            "start": 2158.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "dependencias tanto del gobierno Estatal",
            "start": 2160.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "como del Gobierno Federal ej\u00e9rcito",
            "start": 2163.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Marina Guardia nacional protecci\u00f3n civil",
            "start": 2166.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "los secretarios de Educaci\u00f3n salud",
            "start": 2169.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que en todo momento he tenido",
            "start": 2171.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con los alcaldes y las",
            "start": 2174.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "alcaldesas de la regi\u00f3n de la Costa",
            "start": 2177.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Chica la alcaldesa de Acapulco eh En",
            "start": 2179.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estos \u00faltimos eh minutos en estos",
            "start": 2182.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "\u00faltimos momentos dado que en este",
            "start": 2185.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "momento no tenemos eh comunicaci\u00f3n en",
            "start": 2188.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "varios municipios de la Costa Chica sin",
            "start": 2191.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "embargo logr\u00e9 comunicarme hasta el",
            "start": 2193.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00faltimo enlace eh con la presidenta de",
            "start": 2196.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Copala el d\u00eda de ayer por la noche quien",
            "start": 2199.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "me reportaba \u00fanicamente da\u00f1os materiales",
            "start": 2202.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh Me he comunicado tambi\u00e9n con el",
            "start": 2205.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "presidente municipal de Florencio",
            "start": 2208.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Villarreal Rodrigo Pav\u00f3n Gallardo",
            "start": 2210.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Igualmente eh ayer por la noche",
            "start": 2212.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mencionaba \u00fanicamente da\u00f1os materi eh",
            "start": 2215.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hace unos minutos me comuniqu\u00e9 con el",
            "start": 2218.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presidente municipal de Cuajinicuilapa",
            "start": 2220.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Edgardo Paz quien menciona \u00fanicamente",
            "start": 2222.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "da\u00f1os materiales en su municipio eh con",
            "start": 2225.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el presidente tambi\u00e9n de San Marcos",
            "start": 2229.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quien mencionaba en este momento eh hace",
            "start": 2232.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Eh pues unos momentos da\u00f1os materiales",
            "start": 2235.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "sin embargo contin\u00faa eh Por supuesto el",
            "start": 2239.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "recorrido eh Y tambi\u00e9n con el presidente",
            "start": 2242.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de Ometepec frenada Dame qui\u00e9n nos",
            "start": 2245.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "menciona tambi\u00e9n sin novedad Eh me",
            "start": 2248.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "comuniqu\u00e9 con la presidenta municipal de",
            "start": 2251.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tlacua ch istlahuaca Yaret Sarah\u00ed eh",
            "start": 2253.839,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "quien",
            "start": 2256.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desafortunadamente Pues nos comenta el",
            "start": 2257.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fallecimiento de dos personas a causa de",
            "start": 2260.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un deslave en su casa ya estamos por",
            "start": 2263.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "supuesto atendiendo eh todo lo que eh se",
            "start": 2266.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tenga que realizar usted lo mencionaba",
            "start": 2270.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "muy bien No hay nada m\u00e1s importante que",
            "start": 2272.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la vida los da\u00f1os materiales bueno eso",
            "start": 2275.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pues eh se puede recuperar As\u00ed que",
            "start": 2278.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hacemos el atento llamado a todas las",
            "start": 2280.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "personas eh de la Costa Chica Pues a que",
            "start": 2284.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "se contin\u00faen resguardando a que busquen",
            "start": 2288.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esos espacios seguros ya tenemos",
            "start": 2290.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "habilitados albergues para que puedan",
            "start": 2293.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "acudir y finalmente me comuniqu\u00e9 tambi\u00e9n",
            "start": 2295.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "con el presidente de marquelia lincer",
            "start": 2298.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "casiano Clemente quien hasta el momento",
            "start": 2301.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "me reporta \u00fanicamente da\u00f1os materiales",
            "start": 2303.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh decirle presidente que en Costa Chica",
            "start": 2307.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tenemos habilitados 170 refugios que ya",
            "start": 2310.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n listos que ya est\u00e1n equipados para",
            "start": 2313.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recibir a las familias con todos los",
            "start": 2316.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "servicios y bueno cuya ubicaci\u00f3n se",
            "start": 2319.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "encuentra tambi\u00e9n eh Ya en todas las",
            "start": 2322.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "plataformas radio televisi\u00f3n redes",
            "start": 2325.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "sociales y se dio a conocer con",
            "start": 2327.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "oportunidad se realiz\u00f3 el despliegue de",
            "start": 2328.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "personal operativo de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 2331.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Estatal Se realizaron perifoneos avisos",
            "start": 2333.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alertas a trav\u00e9s de radio televisi\u00f3n",
            "start": 2336.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "redes sociales a todos los pobladores y",
            "start": 2339.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "auxiliaron desde el primer momento a",
            "start": 2342.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n afectada decirle",
            "start": 2344.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente que vamos a continuar",
            "start": 2348.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "trabajando tenemos ya maquinaria",
            "start": 2349.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desplegada en toda la Costa Chica",
            "start": 2352.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "camiones de Volteo eh retroexcavadoras",
            "start": 2355.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cargadores eh Eh bueno montacargas todo",
            "start": 2358.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "lo necesario para poder abrir los",
            "start": 2361.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "caminos y las carreteras Y por supuesto",
            "start": 2364.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "continuamos con el despliegue de",
            "start": 2367.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "personal de todas las dependencias que",
            "start": 2369.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "estamos trabajando para eh la liberaci\u00f3n",
            "start": 2371.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de caminos y decirle bueno que vamos a",
            "start": 2374.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "continuar trabajando que vamos a",
            "start": 2378.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "trasladarnos en unos minutos m\u00e1s nos",
            "start": 2379.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "vamos a la Costa Chica para atender",
            "start": 2382.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "personalmente todas y cada una de las",
            "start": 2385.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuestiones que se est\u00e9n presentando",
            "start": 2388.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "vamos a estar con las compa\u00f1eras y",
            "start": 2390.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de Sedena Marina Guardia",
            "start": 2392.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "nacional y protecci\u00f3n civil y por \u00faltimo",
            "start": 2394.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2396.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "informarle sobre eh eh la secretar\u00eda de",
            "start": 2398.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "salud la secretar\u00eda de salud reforz\u00f3 las",
            "start": 2401.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "acciones preventivas con suministro de",
            "start": 2404.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "medicamentos hay abasto de medicamentos",
            "start": 2407.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "eh vamos a estar atendiendo Y por",
            "start": 2409.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "supuesto se activ\u00f3 el centro de",
            "start": 2412.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "reacciones de urgencias m\u00e9dicas con un",
            "start": 2414.28,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "puesto de comando de la regi\u00f3n",
            "start": 2416.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "costachica hay ambulancias camionetas un",
            "start": 2418.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n de log\u00edstica con kits de atenci\u00f3n",
            "start": 2421.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica para primer contacto comunicaci\u00f3n",
            "start": 2424.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "satelital y por supuesto equipos de",
            "start": 2427.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "radio de Misi\u00f3n cr\u00edtica hasta el momento",
            "start": 2429.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "presidente Pues el reporte de",
            "start": 2432.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "afectaciones desprendimientos de techos",
            "start": 2436.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de l\u00e1mina en viviendas \u00e1rboles",
            "start": 2438.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "espectaculares y bueno es lo que tenemos",
            "start": 2441.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que informar el d\u00eda de hoy vamos a ir",
            "start": 2444.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pues a la Costa Chica y continuaremos",
            "start": 2448.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "informando Muchas",
            "start": 2451.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gracias evely gobernadora",
            "start": 2453.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Guerrero Muchas gracias Laura",
            "start": 2458.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "coordinadora Nacional de Protecci\u00f3n",
            "start": 2460.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Civil Gracias",
            "start": 2463.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "eh encargados de la secretar\u00eda de la",
            "start": 2466.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "defensa general el encargado de la",
            "start": 2470.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina el almirante",
            "start": 2474.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "encargado de la de la regi\u00f3n eh naval",
            "start": 2477.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "nos da pues este tranquilidad escuchar",
            "start": 2482.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "este reporte hay que eh seguir",
            "start": 2486.0,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "atendiendo este eh fen\u00f3meno natural que",
            "start": 2491.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "afecta a la gente y qu\u00e9 bueno que",
            "start": 2496.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tomaron la decisi\u00f3n que han tomado la",
            "start": 2499.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de ir hacia las comunidades",
            "start": 2501.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hacia los municipios de la Costa Chica",
            "start": 2504.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "marquelia y cuaji y todos los Cruz",
            "start": 2509.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Grande todos esos eh municipios para",
            "start": 2513.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para que la",
            "start": 2517.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gente sepa que no est\u00e1",
            "start": 2519.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "sola Tengo el informe del",
            "start": 2522.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "despliegue de elementos tanto de Marina",
            "start": 2525.359,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "como de la defensa y la guardia",
            "start": 2530.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "nacional si tienen el",
            "start": 2534.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "n\u00famero s\u00ed presidente lo tenemos",
            "start": 2539.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "actualizado es 18718",
            "start": 2542.68,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "elementos s\u00ed plan eh dn3 plan Marina",
            "start": 2547.24,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "plan Guardia nacional y los trabajadores",
            "start": 2552.04,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "electricistas que son muy eficaces y que",
            "start": 2556.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estoy seguro que pronto van a",
            "start": 2561.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "restablecer el servicio de energ\u00eda",
            "start": 2563.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 2566.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh nos estamos",
            "start": 2568.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "comunicando Muchas",
            "start": 2571.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gracias vamos gracias Ah gracias",
            "start": 2573.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2576.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con salud como todos los martes so",
            "start": 2577.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n el",
            "start": 2581.24,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "doctor con su permiso se\u00f1or",
            "start": 2585.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 2588.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "todos ustedes como siempre los saludo",
            "start": 2591.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "con afecto",
            "start": 2593.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y hoy es el \u00faltimo pulso de la salud de",
            "start": 2596.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este gobierno es 24 de septiembre del",
            "start": 2599.68,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "2024 y por tal motivo y con eh Quisiera",
            "start": 2603.839,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "comenzar manifestando Mi agradecimiento",
            "start": 2608.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "a quienes trabajaron para cumplir d\u00eda a",
            "start": 2612.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "d\u00eda con este honroso encargo de conducir",
            "start": 2616.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "la actual pol\u00edtica de nuestra salud",
            "start": 2619.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de hacerla posible y por",
            "start": 2622.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "supuesto agradecer tambi\u00e9n a todos y a",
            "start": 2625.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "todas el ser protagonistas cotidianos de",
            "start": 2629.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "este hito de la historia del pa\u00eds en el",
            "start": 2633.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que se dan",
            "start": 2636.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tantas voluntades y saberes la cuarta",
            "start": 2637.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida de",
            "start": 2641.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Este es un proceso que cuenta con",
            "start": 2644.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una con un estratega",
            "start": 2647.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "nato de palabra franca y notable",
            "start": 2650.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "intelecto aplicado al manejo de la",
            "start": 2655.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "complejidad de la audacia pol\u00edtica y la",
            "start": 2658.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n a un",
            "start": 2663.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "objetivo luchar contra la",
            "start": 2666.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "injusticia en sus largos a\u00f1os de",
            "start": 2668.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "experiencia y simple pertenencia al",
            "start": 2671.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pueblo mexicano ha puesto en claro a",
            "start": 2673.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "salvo de toda duda dos factores",
            "start": 2677.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "cruciales por un lado sus principios su",
            "start": 2681.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "\u00e9tica y por el otro su intuici\u00f3n",
            "start": 2684.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "intuici\u00f3n con los con las que ha",
            "start": 2688.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "renovado fortalecido nuestra conciencia",
            "start": 2691.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de esa din\u00e1mica de esa trama de",
            "start": 2694.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "relaciones que el trabajador de la salud",
            "start": 2697.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "establece con sus numerosos pacientes y",
            "start": 2700.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de una cierta cierta complicidad",
            "start": 2704.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "afectiva que surge entre entre los",
            "start": 2707.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mismos cuando",
            "start": 2711.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "enferman estoy",
            "start": 2714.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "convencido de que la presidenta de",
            "start": 2716.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico terminar\u00e1 con Los pilares donde",
            "start": 2719.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "se afianzan las minor\u00edas que por d\u00e9cadas",
            "start": 2723.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "han condenado a nuestro pa\u00eds al",
            "start": 2727.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "subdesarrollo se\u00f1or presidente Le",
            "start": 2730.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "agradezco la oportunidad de ser su",
            "start": 2734.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero en la transformaci\u00f3n del",
            "start": 2736.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "sistema de salud de nuestro gran pueblo",
            "start": 2738.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hecho que se establece ya como un valor",
            "start": 2741.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "me enorgullece haber caminado a su lado",
            "start": 2746.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y tener la certeza en usted de haber",
            "start": 2748.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fincado un presente justo y un futuro",
            "start": 2752.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "esperanzador para",
            "start": 2755.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hemos logrado",
            "start": 2758.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "hacer hacer realidad el ideal de que la",
            "start": 2760.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin seguridad social sea",
            "start": 2764.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "atendida en su salud en forma gratuita",
            "start": 2767.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "universal con los m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 2771.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "especialistas y la calidad que merecen",
            "start": 2774.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que las unidades m\u00e9dicas cuenten con el",
            "start": 2777.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "equipamiento m\u00e9dico necesario que el",
            "start": 2780.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "abasto de medicamentos y material de",
            "start": 2782.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n no falte en fin gracias muchas",
            "start": 2785.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "gracias a esta cuarta",
            "start": 2789.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que nos est\u00e1 dando",
            "start": 2791.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2795.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tanto en a continuaci\u00f3n y para entrar en",
            "start": 2796.319,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "materia el maestro zoer oedo presentar\u00e1",
            "start": 2801.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "una acci\u00f3n ejecutiva sumaria sobre el",
            "start": 2805.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "INS bienestar con la pregunta con la que",
            "start": 2808.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "inicia Qu\u00e9 es el L bienestar y",
            "start": 2811.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 con acuerdos y avance de la",
            "start": 2814.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "transferencia de hospitales y centros de",
            "start": 2816.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "salud alins bienestar avances en la",
            "start": 2819.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas el",
            "start": 2822.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "convenio con el gobierno de Cuba para",
            "start": 2825.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "las brigadas de m\u00e9dicos especialistas El",
            "start": 2828.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Avance en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos",
            "start": 2831.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "general generales y la apertura de",
            "start": 2833.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "centros de salud de lunes a domingo",
            "start": 2836.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos hablar\u00e1 del avance de",
            "start": 2839.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de personal de enfermer\u00eda",
            "start": 2841.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n del personal abasto",
            "start": 2844.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de sistemas de",
            "start": 2847.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de insumos",
            "start": 2849.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "credencializaci\u00f3n y bienestar Avance en",
            "start": 2851.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la infraestructura inversi\u00f3n en",
            "start": 2854.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "equipamiento y finalmente con",
            "start": 2857.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "importancia relevante el avance del",
            "start": 2860.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "programa de la cl\u00ednica es nuestra se",
            "start": 2863.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 un enlace con nueve estados",
            "start": 2866.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "para inauguraciones de unidades de salud",
            "start": 2870.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esto suceder\u00e1 en Baja California Baja",
            "start": 2874.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "California Sur Ciudad de M\u00e9xico Morelos",
            "start": 2877.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Tepic",
            "start": 2881.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Puebla hospital San Luis Potos\u00ed y",
            "start": 2882.68,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "Tamaulipas as\u00ed como Veracruz Muchas",
            "start": 2887.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso presidente Muy",
            "start": 2898.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos dor Jorge",
            "start": 2902.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Alcocer Dr Alejandro calder ipi como ya",
            "start": 2904.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo ha dicho el doctor alcoser Este es el",
            "start": 2907.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pulso de la salud n\u00famero 176 iniciamos",
            "start": 2910.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en enero del 2020 informando despu\u00e9s",
            "start": 2915.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tanto de la pandemia pero tambi\u00e9n sobre",
            "start": 2919.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de esta nueva",
            "start": 2921.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n p\u00fablica de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 2924.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para las personas sin seguridad eh",
            "start": 2927.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "social y el d\u00eda de hoy trajimos algunos",
            "start": 2930.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "materiales audiovisuales para poder",
            "start": 2933.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar tanto El Avance en datos con",
            "start": 2935.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "las voces y los testimonios de lo que se",
            "start": 2938.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ha ido construyendo pente presidente",
            "start": 2940.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "podemos iniciar con un primer un primer",
            "start": 2943.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "vs da mucho gusto estar el d\u00eda de hoy en",
            "start": 2946.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de gobernadoras de gobernadores",
            "start": 2950.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "que han convenido con la federaci\u00f3n el",
            "start": 2954.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "que trabajemos juntos para garantizar a",
            "start": 2958.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "los mexicanos el derecho a la salud hoy",
            "start": 2963.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Hoy es un d\u00eda muy importante porque",
            "start": 2966.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "vamos a firmar ya el acuerdo con 23",
            "start": 2968.799,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "estados Yo le agradezco mucho la",
            "start": 2973.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "confianza a las gobernadoras a los",
            "start": 2976.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobernadores porque decidieron",
            "start": 2979.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "participar conjuntamente en Este plan",
            "start": 2982.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "porque la salud No es un privilegio es",
            "start": 2986.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "un derecho de nuestro pueblo",
            "start": 2990.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "he",
            "start": 2996.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3011.75,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3030.3,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3048.83,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3067.37,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3085.61,
            "duration": 13.67
        },
        {
            "text": "lo que ve\u00edamos era la firma de El",
            "start": 3096.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "acuerdo Nacional para la federaci\u00f3n del",
            "start": 3099.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Sistema Nacional de salud para el",
            "start": 3101.16,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "bienestar del INS bienestar el 10 de",
            "start": 3102.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "octubre del 2023 y despu\u00e9s C\u00f3mo se",
            "start": 3104.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "fueron sumando la transferencia de estos",
            "start": 3107.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hospitales centros de salud y otras",
            "start": 3109.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "unidades para eh el IMS bienestar de esa",
            "start": 3112.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "manera desde que empezamos en ayarit el",
            "start": 3115.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "primero de abril y hasta diciembre del",
            "start": 3118.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado con el estado de M\u00e9xico",
            "start": 3121.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pasamos eh de una capacidad instalada de",
            "start": 3123.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n atendiendo a personas sin",
            "start": 3127.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "seguridad social de tener 80 a 669",
            "start": 3130.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "hospitales de tener 3622 unidades",
            "start": 3134.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas Rurales de lo que era el",
            "start": 3137.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "coplamar a",
            "start": 3139.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "11935 centros de salud de bienestar y de",
            "start": 3140.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "una plantilla de",
            "start": 3143.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "23967 trabajad adores a una de",
            "start": 3145.04,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "2749 77 y un Universo de atenci\u00f3n de",
            "start": 3149.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "12.3 millones de personas a lo que son",
            "start": 3154.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "hoy 53.2 millones de personas en 23",
            "start": 3157.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "estados m\u00e1s la operaci\u00f3n Que contin\u00faa",
            "start": 3161.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "del INS bienestar del programa antes",
            "start": 3164.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conocido como coplamar en Durango en",
            "start": 3166.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Coahuila y y tambi\u00e9n en en Yucat\u00e1n",
            "start": 3169.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de Chihuahua ahora en la",
            "start": 3173.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "siguiente y y creo que esto es",
            "start": 3175.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fundamental y Seguiremos insistiendo",
            "start": 3178.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sobre Qu\u00e9 es el in Star Una instituci\u00f3n",
            "start": 3180.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "creada en agosto del 2022 p\u00fablica de",
            "start": 3183.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica gratuita para personas",
            "start": 3187.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh sin seguridad social y por qu\u00e9",
            "start": 3189.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "insistimos y la defendemos y la",
            "start": 3191.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "destacamos como un sistema eh distinto y",
            "start": 3194.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "creemos que mejor a los que tienen otros",
            "start": 3197.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo por cinco elementos",
            "start": 3200.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "primero porque es p\u00fablica no hay",
            "start": 3202.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n m\u00e9dica como",
            "start": 3205.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ha ocurrido en otras naciones Esa es la",
            "start": 3208.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tendencia mundial privatizar la atenci\u00f3n",
            "start": 3210.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y que el gobierno solo sea el",
            "start": 3212.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pagador de los de los servicios en el",
            "start": 3214.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mundo incluso solo ocho estados",
            "start": 3216.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "mantienen redes hospitalarias operadas",
            "start": 3218.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh en su totalidad por el estado hay",
            "start": 3220.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muchas naciones que est\u00e1n reconsiderando",
            "start": 3224.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "esto despu\u00e9s de la pandemia eh creemos",
            "start": 3226.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh que adem\u00e1s el segundo elemento",
            "start": 3229.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fundamental es que sea gratuito Es decir",
            "start": 3232.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que no se paguen cuotas ni que haya",
            "start": 3234.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "impuestos especiales si la persona no",
            "start": 3236.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en un modelo de aseguramiento",
            "start": 3239.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "entonces asumimos que no va a tener para",
            "start": 3241.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pagar y en ese sentido No se podr\u00eda",
            "start": 3243.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "seguir cobrando cuotas primas ni",
            "start": 3245.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "impuestos en es in Star est\u00e1 centrado en",
            "start": 3247.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los que menos menos tienen el tercer",
            "start": 3250.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "elemento es porque es universal no",
            "start": 3252.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "desigual es decir la universalidad tiene",
            "start": 3255.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "que ver con que se atiende igual a todas",
            "start": 3257.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "las personas independientemente del",
            "start": 3259.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estado en donde vivan Qu\u00e9 significa esto",
            "start": 3261.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "que el cat\u00e1logo de servicios del in",
            "start": 3263.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bienestar es el mismo para cada entidad",
            "start": 3265.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "federativa de las 23 que ya est\u00e1n",
            "start": 3267.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "adheridas y que al ser un Sistema",
            "start": 3269.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Nacional con el sistema de referencia y",
            "start": 3271.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "contr contrarreferencia se permite que",
            "start": 3273.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las personas en in bienestar accedan a",
            "start": 3275.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "toda la red del pa\u00eds y no exclusivamente",
            "start": 3277.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a la de su estado con lo que se rompe la",
            "start": 3280.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desigualdad entre los estados el cuarto",
            "start": 3282.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "punto porque es preventivo y creemos eh",
            "start": 3285.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que siempre va a ser mejor ser",
            "start": 3287.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "preventivo que curativo la herencia de",
            "start": 3289.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "salud Ya lo hemos mencionado en todo el",
            "start": 3292.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal fue este escalada de",
            "start": 3294.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enfermedades no transmisibles",
            "start": 3297.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "enfermedades que son prevenibles pero no",
            "start": 3298.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "son curables somos n\u00famero uno en",
            "start": 3301.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "diabetes dos en obesidad la raz\u00f3n el",
            "start": 3303.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "enfoque del seguro popular estaba en la",
            "start": 3305.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n de la enfermedad y no en la",
            "start": 3307.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n de la salud y cinco porque",
            "start": 3310.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tiene una planeaci\u00f3n nacional es una",
            "start": 3312.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de estado no una pol\u00edtica de",
            "start": 3314.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Estados la tensi\u00f3n programada desplaza",
            "start": 3316.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la demanda espont\u00e1nea y los cuidados se",
            "start": 3319.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "organizan de forma continua permanente",
            "start": 3322.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en el territorio y y con la atenci\u00f3n a",
            "start": 3324.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "poblaciones espec\u00edficas en ese sentido",
            "start": 3327.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "para lograr esto se han llevado muchas",
            "start": 3331.319,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "acciones en cuatro ejes que tenemos",
            "start": 3333.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "justo un recuerdo de un video que",
            "start": 3336.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 en pinos all\u00e1 en Zacatecas en",
            "start": 3338.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "2019 a ver si nos lo pueden",
            "start": 3340.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "poner vamos a mejorar el sistema de",
            "start": 3344.24,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica del pa\u00eds va a aumentar el",
            "start": 3348.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presupuesto en salud p\u00fablica 40,000",
            "start": 3351.839,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "millones de pesos y vamos a fortalecer",
            "start": 3355.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica con cuatro",
            "start": 3359.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "acciones primero que no falten los",
            "start": 3362.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "medicamentos las",
            "start": 3368.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "claves en unidades m\u00e9dicas en hospitales",
            "start": 3371.28,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que no falten los",
            "start": 3375.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "medicamentos lo segundo que no falten",
            "start": 3380.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las enfermeras",
            "start": 3384.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3387.24,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3388.96,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "especialistas lo tercero es mejorar las",
            "start": 3395.88,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "instalaciones de salud e invertir bien",
            "start": 3400.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en lo que ya est\u00e1 pr\u00e1cticamente",
            "start": 3405.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "terminado y lo que ya est\u00e1 funcionando",
            "start": 3407.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh mejorarlo",
            "start": 3410.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y el punto cuat es un un compromiso que",
            "start": 3413.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estamos haciendo de basificar a todos",
            "start": 3416.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "los trabajadores del sector salud vamos",
            "start": 3419.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3423.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "regularizar para que los que est\u00e1n",
            "start": 3424.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "trabajando como",
            "start": 3427.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eventuales por contrato puedan tener su",
            "start": 3429.16,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "base bien y iniciamos quiz\u00e1 con el reto",
            "start": 3434.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s complejo Que es el del personal eh",
            "start": 3439.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os la formaci\u00f3n se",
            "start": 3442.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3 Ya lo hemos eh eh tra\u00eddo aqu\u00ed",
            "start": 3444.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en varias eh presentaciones sobre todo",
            "start": 3448.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en la parte de personal m\u00e9dico",
            "start": 3450.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "especialista en ese sentido este es",
            "start": 3453.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "nuestro avance a la fecha 14 estados ya",
            "start": 3456.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cuentan con 100% de la contrataci\u00f3n de",
            "start": 3459.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas estamos ya al 100",
            "start": 3462.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en Baja California Baja California Sur",
            "start": 3465.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Chiapas Colima en el Estado de M\u00e9xico en",
            "start": 3467.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n ayarit Puebla San Luis Potos\u00ed",
            "start": 3469.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Sonora Tabasco Tamaulipas tlascal y",
            "start": 3472.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Zacatecas y hay nueve estados que tienen",
            "start": 3474.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 95 de Avance en promedio",
            "start": 3476.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quintanar Morelos y Sinaloa con el 98",
            "start": 3479.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Guerrero y la Ciudad de M\u00e9xico con el 97",
            "start": 3482.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por Campeche y Veracruz que est\u00e1n al 94",
            "start": 3484.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y Oaxaca e Hidalgo al 90 por. El Avance",
            "start": 3488.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "general es del 98 por. y aqu\u00ed hay casos",
            "start": 3490.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muy particulares que se deben destacar",
            "start": 3494.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh Por ejemplo la Ciudad de M\u00e9xico donde",
            "start": 3495.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el incremento fue pasar de 37 m\u00e9dicas y",
            "start": 3498.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas a 20,38 eh un",
            "start": 3501.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "avance un un incremento de 564 por en la",
            "start": 3505.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "plantilla de m\u00e9dicos especialistas o",
            "start": 3508.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Tabasco que pas\u00f3 de 147 a 703 375 por",
            "start": 3510.16,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o en Guerrero que pas\u00f3 de 328 a 1014",
            "start": 3515.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un avance un incremento de 209 por o San",
            "start": 3519.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed que ahora tiene ten\u00eda 244",
            "start": 3522.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas Ahora",
            "start": 3526.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3528.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "683 Michoac\u00e1n lo mismo de 667 m\u00e9dicas y",
            "start": 3529.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas pas\u00f3 a 15 64 un",
            "start": 3534.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "incremento del 134 eh por. Y un reto",
            "start": 3537.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "particular que que nos enfrentamos",
            "start": 3541.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fueron llevar m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 3544.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "especialistas a los lugares m\u00e1s",
            "start": 3546.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "apartados ah\u00ed a esos hospitales",
            "start": 3548.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "conocidos Como b\u00e1sicos integrales",
            "start": 3551.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "comunitarios que ten\u00edan en promedio",
            "start": 3553.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "1.6 m\u00e9dicos 1.6 m\u00e9dicos en promedio en",
            "start": 3556.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 3560.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "282 hospitales todos ellos que se",
            "start": 3561.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "encuentran en zonas de alta o de muy",
            "start": 3564.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "alta marginaci\u00f3n hab\u00eda 38 que incluso no",
            "start": 3566.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ten\u00edan un solo m\u00e9dico eran atendidos por",
            "start": 3569.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales eh Y por el personal",
            "start": 3571.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de enfermer\u00eda en ese sentido la",
            "start": 3574.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "alternativa era o convertirlos en",
            "start": 3576.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "centros de salud con servicios ampliados",
            "start": 3579.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Y entonces trasladar todo hacia las",
            "start": 3581.28,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "ciudades m\u00e1s grandes o realmente",
            "start": 3583.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "convertirlos en hospitales la indicaci\u00f3n",
            "start": 3585.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "del presidente fue como siempre de orden",
            "start": 3587.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "humanista y fue hacer todo porque estos",
            "start": 3591.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hospitales fueran eh Y tuvieran",
            "start": 3593.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pudieran tener atenci\u00f3n as\u00ed fue que se",
            "start": 3596.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "crearon diferentes convocatorias el bono",
            "start": 3598.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de compensaci\u00f3n para m\u00e9dicos",
            "start": 3601.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "especialistas que tomaran esas plazas y",
            "start": 3603.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quisi\u00e9ramos traer un v\u00eddeo para que",
            "start": 3605.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "muchos y muchas conozcan lo que se est\u00e1",
            "start": 3608.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trabajando Y d\u00f3nde est\u00e1n ya estas",
            "start": 3611.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas en",
            "start": 3613.0,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "diferentes hospitales de esta naturaleza",
            "start": 3615.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3619.25,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "Gracias mi nombre esz soy especialista",
            "start": 3621.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en medicina de soy especialista en",
            "start": 3624.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pediatr\u00eda m\u00e9dica soy m\u00e9dico general soy",
            "start": 3627.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico especialista en medicina de",
            "start": 3629.92,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "urgencias en el turno nocturno en el",
            "start": 3631.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "turno vespertino en el turno de jornada",
            "start": 3633.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acumulada en M\u00e9xico durante muchos a\u00f1os",
            "start": 3635.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las personas m\u00e1s necesitadas no ten\u00edan",
            "start": 3637.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "accesos a los servicios de salud No",
            "start": 3639.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda suficientes hospitales no hab\u00eda",
            "start": 3641.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "suficientes m\u00e9dicos hoy Gracias a INS",
            "start": 3643.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "bienestar hemos cambiado el rumbo de",
            "start": 3646.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "esta historia brindamos atenci\u00f3n",
            "start": 3648.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "quir\u00fargica de urgencia a pacientes que",
            "start": 3650.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tenan que trasladarse a otros municipios",
            "start": 3652.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para poder acceder servicio \u00e1rea de",
            "start": 3654.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "consulta externa \u00e1rea de urgencias \u00e1rea",
            "start": 3656.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de hospitalizaci\u00f3n \u00e1rea de quir\u00f3fano",
            "start": 3659.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "este hospital atiende Aproximadamente a",
            "start": 3662.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "48 localidades en las cuales se atiende",
            "start": 3664.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a una poblaci\u00f3n de m\u00e1s de 15,000",
            "start": 3667.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "habitantes no solamente impacta en el",
            "start": 3670.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "municipio de cimap\u00e1n sino en toda la",
            "start": 3672.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Sierra Gorda la apertura de estas \u00e1reas",
            "start": 3674.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es de suma importancia Ya que en Tulum",
            "start": 3676.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "No contamos con ning\u00fan otro hospital que",
            "start": 3678.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "pueda cubrir estas necesidades fue",
            "start": 3680.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "basificado el primero de octubre del",
            "start": 3682.559,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 3684.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "yo siendo oriundo de aqu\u00ed de cimap\u00e1n mi",
            "start": 3686.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vida cambi\u00f3 para mejor\u00eda debido que",
            "start": 3688.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puedo decir que en donde yo vivo tengo",
            "start": 3690.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "un lugar seguro con un sueldo digno para",
            "start": 3692.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acorde a lo que yo trabajo somos",
            "start": 3694.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "internistas asegurando atenci\u00f3n continua",
            "start": 3696.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "especializada brindar cuidados de con",
            "start": 3700.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "calidad calidez y sobre todo respeto mi",
            "start": 3703.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "objetivo pues es seguir ayudando a m\u00e1s",
            "start": 3707.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pacientes es para m\u00ed una bendici\u00f3n poder",
            "start": 3708.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "servir en mi pueblo natal y tambi\u00e9n",
            "start": 3711.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "disfrutar de mi familia la llegada de un",
            "start": 3714.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico anestesi\u00f3logo a esta unidad",
            "start": 3716.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "facilita eh la atenci\u00f3n a los pacientes",
            "start": 3719.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y evitan eh gastos mayores de traslado",
            "start": 3722.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "para os esforz\u00e1ndonos en conjunto cada",
            "start": 3725.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "d\u00eda por prestar un servicio de primera",
            "start": 3728.4,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "calidad dejando hella en la poblaci\u00f3n de",
            "start": 3730.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que se encuentra sin seguridad",
            "start": 3733.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "social en cada latido en cada Esperanza",
            "start": 3735.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con cada Nueva Vida estamos contigo",
            "start": 3738.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque en M\u00e9xico la salud es un derecho",
            "start": 3741.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y el INS bienestar una realidad",
            "start": 3743.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "somos Ims",
            "start": 3746.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3749.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh Y como tambi\u00e9n hemos reportado adem\u00e1s",
            "start": 3751.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de estos hospitales b\u00e1sicos comunitarios",
            "start": 3754.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh incluso hospitales generales que",
            "start": 3756.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "necesitaban m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 3759.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh se hizo el convenio con el",
            "start": 3761.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "gobierno de Cuba con los servicios eh de",
            "start": 3764.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de Cuba una organizaci\u00f3n que",
            "start": 3767.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lleva m\u00e1s de 20 a\u00f1os trabajando en",
            "start": 3770.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "diferentes pa\u00edses eh del mundo el dos el",
            "start": 3772.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el 22 de julio del",
            "start": 3775.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "2022 se inici\u00f3 con un primer convenio y",
            "start": 3777.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "posteriormente estuvimos tambi\u00e9n all\u00e1",
            "start": 3781.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "con el presidente D\u00edaz canel para firmar",
            "start": 3784.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "un segundo acuerdo con esto pasamos de",
            "start": 3787.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "869 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 3790.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "cubanos a un total de",
            "start": 3793.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "3101 que est\u00e1n ya laborando en 23",
            "start": 3795.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estados del pa\u00eds en donde est\u00e1 elstar",
            "start": 3798.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "algo importante que hemos hablado con el",
            "start": 3801.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "gobierno de la hermana Rep\u00fablica de Cuba",
            "start": 3803.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "es Es la primera vez que las brigadas",
            "start": 3806.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n integrados exclusivamente con",
            "start": 3808.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas en ese sentido",
            "start": 3810.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "estamos hablando de internistas",
            "start": 3813.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pediatras cirujanos urgenci\u00f3logos",
            "start": 3815.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ginec\u00f3logos anestesi\u00f3logos pero tambi\u00e9n",
            "start": 3817.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "oftalm\u00f3logos nefr\u00f3logos geriatras",
            "start": 3820.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "reumat\u00f3logos psiquiatras cardi\u00f3logos",
            "start": 3823.039,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh onc\u00f3logos otorrinos y en ese sentido",
            "start": 3825.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed ha sido el avance a la fecha",
            "start": 3830.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos estos 3101 m\u00e9dicos 35",
            "start": 3833.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "especialidades en 24 estados y",
            "start": 3836.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "329 municipios y tambi\u00e9n tambi\u00e9n para",
            "start": 3839.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esto tenemos un V de testimonio que nos",
            "start": 3841.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mandan los",
            "start": 3844.599,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3851.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros soy",
            "start": 3853.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "el soy especialista en medicina familiar",
            "start": 3856.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "con 29 a\u00f1os de experiencia que me",
            "start": 3859.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "encuentro laborando en M\u00e9xico desde",
            "start": 3862.319,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "enero del",
            "start": 3863.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "2023 ubicada en el municipio de tiopisca",
            "start": 3864.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en el estado de",
            "start": 3868.119,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Chiapa estamos trabajando ac\u00e1 como parte",
            "start": 3869.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de la brigada m\u00e9dica cubana han sido eh",
            "start": 3872.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "meses de muchas experiencias de ardo",
            "start": 3875.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajo nuestra bienvenida fue lo m\u00e1s",
            "start": 3877.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cabuloso y cari\u00f1oso que pueden habernos",
            "start": 3879.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dado nuestros compa\u00f1eros colegas",
            "start": 3882.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "mexicanos desde nuestros inicios un muy",
            "start": 3883.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "buena aceptaci\u00f3n por parte del pueblo",
            "start": 3886.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mexicano y de nuestros colegas tanto",
            "start": 3888.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos como enfermeros ha sido un honor",
            "start": 3890.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y una experiencia maravillosa para todos",
            "start": 3893.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nosotros desarrollando un verdadero y",
            "start": 3895.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "eficiente trabajo en equipo ha habido un",
            "start": 3898.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aumento en la productividad una mayor",
            "start": 3901.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "afluencia de pacientes al centro han",
            "start": 3904.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "existido intercambios de conocimiento",
            "start": 3907.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "entre el personal mexicano Y cubano con",
            "start": 3909.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la convicci\u00f3n de que solo nos mueve el",
            "start": 3911.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de haber tra\u00eddo a esta linda",
            "start": 3915.279,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tierra la mano franca del amigo sincero",
            "start": 3918.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "desde la tierra de marti le damos",
            "start": 3923.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gracias a nombre de los m\u00e9dicos cubanos",
            "start": 3925.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al presidente L\u00f3pez Obrador por dejarnos",
            "start": 3928.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eh interactuar con el pueblo M\u00e9xico y",
            "start": 3931.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que viva siempre la hermandad entre Cuba",
            "start": 3934.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3937.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9x bien Ahora el otro elemento es lo",
            "start": 3939.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "preventivo Y eso ocurre no en los",
            "start": 3943.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hospitales sino en los centros de salud",
            "start": 3946.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el primer nivel de de atenci\u00f3n Quiz\u00e1 el",
            "start": 3948.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tipo de unidades que hab\u00eda estado m\u00e1s",
            "start": 3951.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "abandonada en los periodos pasados en",
            "start": 3954.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ese sentido la importancia que le damos",
            "start": 3956.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "a los centros de salud pasa porque",
            "start": 3959.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cuenten con m\u00e9dicos generales para",
            "start": 3961.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "apoyar en las acciones de promoci\u00f3n de",
            "start": 3963.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "la salud prevenci\u00f3n diagn\u00f3stico y",
            "start": 3965.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para el tratamiento de",
            "start": 3967.559,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "enfermedades y una de las situaciones",
            "start": 3968.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "era tambi\u00e9n la ausencia de m\u00e9dicos",
            "start": 3970.92,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "generales en el primer de nivel de",
            "start": 3973.119,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n solo para dar un dato de los",
            "start": 3975.039,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 11,000 centros de salud de in",
            "start": 3977.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bienestar 848 no contaban con un solo",
            "start": 3978.839,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico o m\u00e9dica eh general y adem\u00e1s pues",
            "start": 3982.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la gran mayor\u00eda si no es que la",
            "start": 3986.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "totalidad de ellos ten\u00eda turnos de lunes",
            "start": 3988.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "a viernes solamente en la ma\u00f1ana sin",
            "start": 3990.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cubrir los turnos de vespertinos y",
            "start": 3993.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tampoco el fin de de semana en ese",
            "start": 3995.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sentido a la fecha en la contrataci\u00f3n de",
            "start": 3998.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales 16 estados est\u00e1n ya al",
            "start": 4001.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "100% de Avance en la contrataci\u00f3n de",
            "start": 4004.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales y tenemos",
            "start": 4007.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "siete estados con un avance del 95 por",
            "start": 4010.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "en promedio son Tamaulipas Campeche hid",
            "start": 4012.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Guerrero Sonora Michoac\u00e1n y Oaxaca en",
            "start": 4015.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "total digamos en el la suma total de",
            "start": 4018.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "promedio es un avance del 98 del 98 por.",
            "start": 4020.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la otra parte tiene que ver en la",
            "start": 4024.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "siguiente con la apertura de lunes a",
            "start": 4027.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "domingo uno de nuestros prop\u00f3sitos para",
            "start": 4029.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la contrataci\u00f3n de estos m\u00e9dicos",
            "start": 4032.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "generales y as\u00ed ha ido El Avance desde",
            "start": 4034.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "los 452 centros de salud que en marzo",
            "start": 4037.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos operando de lunes a domingo y",
            "start": 4041.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que a la fecha eh han ido pasando y han",
            "start": 4043.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ido creciendo hasta llegar a",
            "start": 4047.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "7199 centros de salud que atienden de",
            "start": 4051.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "lunes a domingo Es decir un avance del",
            "start": 4054.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "88 por y lo m\u00e1s importante es ver c\u00f3mo",
            "start": 4057.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esta distribuci\u00f3n a lo largo del",
            "start": 4061.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds estamos hablando de centros de",
            "start": 4064.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "salud eh muchos de ellos de un solo",
            "start": 4065.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consultorio el consultorio del M\u00e9dico la",
            "start": 4069.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica la parte de enfermer\u00eda que ya",
            "start": 4071.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n teniendo esta esta tensi\u00f3n",
            "start": 4074.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "eh junto con el otro gran programa la",
            "start": 4077.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra la siguiente vemos",
            "start": 4080.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los avances de la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 4082.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Este programa de subsidio similar a la",
            "start": 4084.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra en donde a partir de",
            "start": 4086.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la conformaci\u00f3n de asambleas eh de salud",
            "start": 4089.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para el bienestar se pueden decidir",
            "start": 4093.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son las acciones a ejercer y es",
            "start": 4096.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "la propia comunidad con eh estas",
            "start": 4100.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "asambleas quienes deciden y ejercen",
            "start": 4103.319,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los los recursos la verdad que ha sido",
            "start": 4106.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "un programa implementado en tiempo",
            "start": 4107.759,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord el 8 de de abril de este a\u00f1o se",
            "start": 4109.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "publicaron las reglas de operaci\u00f3n y se",
            "start": 4111.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "organizaron con los servidores de la",
            "start": 4114.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 4117.359,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "11808 asambleas para la elecci\u00f3n de",
            "start": 4118.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estos comit\u00e9s de salud y bienestar que",
            "start": 4121.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "identificaron las necesidades en total a",
            "start": 4123.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la fecha este es nuestro avance de los",
            "start": 4125.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "11000 eh",
            "start": 4128.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "808 ya tenemos un total de 11 711 que",
            "start": 4131.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "han realizado alg\u00fan retiro y que est\u00e1n",
            "start": 4136.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reportando alguna acci\u00f3n es decir el 99%",
            "start": 4139.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de avance del total del monto que es la",
            "start": 4141.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n m\u00e1s grande que ha existido",
            "start": 4144.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para las eh para las unidades de primer",
            "start": 4146.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nivel para personas en seguriad social",
            "start": 4149.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4152.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "6341 millones de pesos ya ha habido un",
            "start": 4154.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ejercicio de",
            "start": 4157.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "5781 siempre con la confianza que",
            "start": 4158.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tenemos en que la gente har\u00e1 buen uso de",
            "start": 4161.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estos de estos recursos",
            "start": 4164.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en ese sentido con la suma de tener a",
            "start": 4166.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos especialistas a los m\u00e9dicos",
            "start": 4169.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "generales en el primer nivel junto con",
            "start": 4171.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la cl\u00ednica es nuestra es que podemos dar",
            "start": 4172.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este resultado en la siguiente que nos",
            "start": 4175.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "permite como lo hicimos la vez pasada",
            "start": 4177.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reportar C\u00f3mo van estos avances",
            "start": 4179.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4186.21,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "adelante me encuentro en en la cl\u00ednica",
            "start": 4189.759,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de huajintl\u00e1n Morelos municipio de",
            "start": 4192.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "amacusac y les voy a mostrar este c\u00f3mo",
            "start": 4194.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se encuentran las instalaciones se",
            "start": 4198.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "encuentra ahorita en reparaci\u00f3n por las",
            "start": 4200.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "modificaciones que se est\u00e1n haciendo por",
            "start": 4203.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el recurso que lleg\u00f3 de bienestar cambio",
            "start": 4205.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4208.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "puertas Este es el consultorio de su",
            "start": 4209.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "servidor Esta es nuestra peque\u00f1a",
            "start": 4213.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "farmacia en donde se le surte a los",
            "start": 4215.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pacientes y pues Contamos con una",
            "start": 4217.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "variedad de medicamentos para la presi\u00f3n",
            "start": 4220.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para la diabetes ya que tenemos",
            "start": 4223.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pacientes cr\u00f3nicos insulinas los favos",
            "start": 4226.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "para el Alacr\u00e1n el \u00e1rea de",
            "start": 4230.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "inmunizaciones en donde se les aplican",
            "start": 4232.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "las vacunas a los beb\u00e9s nuestro peque\u00f1o",
            "start": 4234.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "archivo y",
            "start": 4237.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "almac\u00e9n nuestra sala de urgencias la",
            "start": 4240.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sala para tomar los",
            "start": 4243.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "papanicolao y as\u00ed es como nuestra",
            "start": 4245.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a cl\u00ednica el municipio de amacusa",
            "start": 4248.6,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pues funciona gracias",
            "start": 4251.199,
            "duration": 2.861
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4253.66,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4254.06,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Mi nombre es Gabriela Hern\u00e1ndez soy la",
            "start": 4259.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico del programa opd bienestar me",
            "start": 4262.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "encuentro laborando hoy 24 de agosto",
            "start": 4264.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en San Francisco en mitepec mi",
            "start": 4267.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "horario es de mi\u00e9rcoles a domingo de 8",
            "start": 4269.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana a las 16 horas Mi nombre es",
            "start": 4272.64,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "soy del",
            "start": 4275.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "programa soy de jornada acumulada y",
            "start": 4277.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pasemos",
            "start": 4280.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah pues incluso a m\u00ed me ha tocado",
            "start": 4285.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "consultar el d\u00eda los fines de semana y",
            "start": 4287.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este pues s\u00ed s\u00ed est\u00e1 muy completo he",
            "start": 4290.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "venido y pu su atenci\u00f3n est\u00e1 est\u00e1 bien",
            "start": 4293.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dentro de lo que yo ocupo pues su",
            "start": 4297.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n est\u00e1 est\u00e1 completa con sus con",
            "start": 4301.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos Ya hay m\u00e1s yo veo que ya hay",
            "start": 4304.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e9dico este ya no el centro siempre",
            "start": 4306.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abierto no se le agradece al",
            "start": 4310.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "personal muy higi\u00e9nico ya",
            "start": 4312.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pintaron No ya se ve que ha comprado",
            "start": 4316.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cosas no ya est\u00e1 m\u00e1s m\u00e1s equipado un",
            "start": 4319.4,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "poco pues para m\u00ed est\u00e1 bien Excelente",
            "start": 4322.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "servicio soy el dror Omar Garc\u00eda M\u00e9ndez",
            "start": 4329.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "soy el m\u00e9dico del centro de salud de",
            "start": 4332.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ocootla esta es nuestra unidad centro de",
            "start": 4334.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "salud de ocootla como ver\u00e1n ya est\u00e1",
            "start": 4336.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pintado los colores",
            "start": 4338.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "institucionales con la cl\u00ednica nuestra",
            "start": 4341.04,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "se repar\u00f3 la entrada Se hizo este",
            "start": 4344.0,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o Domo remodelaciones cambi\u00f3 piso",
            "start": 4350.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 l\u00e1mparas y pues bueno en esta",
            "start": 4354.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "parte es en donde toman los signos",
            "start": 4358.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vitales de ah\u00ed inmediatamente pasamos a",
            "start": 4361.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nuestra \u00e1rea de exploraci\u00f3n s\u00ed farmacia",
            "start": 4364.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y nuestra \u00e1rea de interrogaci\u00f3n S\u00ed Esa",
            "start": 4369.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "computadora las impresoras s\u00ed ca\u00f1\u00f3n",
            "start": 4372.56,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "bocinas y papeler\u00eda se se compraron con",
            "start": 4376.6,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "el recurso de la cl\u00ednica nuestra la",
            "start": 4381.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "b\u00e1scula pesab beb\u00e9 tambi\u00e9n electr\u00f3nica",
            "start": 4384.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Claro est\u00e1 Tambi\u00e9n tenemos al final de",
            "start": 4386.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta primera parte el \u00e1rea de",
            "start": 4389.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "odontolog\u00eda con la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 4392.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le dieron un buen mantenimiento",
            "start": 4394.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para que funcionara",
            "start": 4397.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "adecuadamente Do\u00f1a maximina Qu\u00e9 le",
            "start": 4399.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "parece que haya m\u00e9dico el fin de",
            "start": 4401.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "semana est\u00e1 bien bien porque a veces se",
            "start": 4403.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "necesita mucho de prisa tiene unao",
            "start": 4406.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "necesidad de a veces con los ni\u00f1os o o",
            "start": 4410.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "uno mismo le agarra un dolor de repente",
            "start": 4414.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "si se necesita mucho bueno Muchas",
            "start": 4417.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "gracias Do\u00f1a maximina y pues bueno Do\u00f1a",
            "start": 4421.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "gude que es nuestra auxiliar de salud ya",
            "start": 4423.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tiene muchos a\u00f1os aqu\u00ed apoy\u00e1ndonos este",
            "start": 4426.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pues vamos a a seguir con las",
            "start": 4428.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "actividades Les agradecemos mucho",
            "start": 4430.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se ha sentido con el servicio que",
            "start": 4436.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "le brinda la unidad muy bien muy",
            "start": 4437.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "satisfaca porque antes no hab\u00eda digo",
            "start": 4440.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "consulta por las tardes ni el fin de",
            "start": 4443.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "semana y ahora s\u00ed Usted sabe que las",
            "start": 4445.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "enfermedades no avisan verdad Y ahora",
            "start": 4448.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n los fines de semana Estamos",
            "start": 4451.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "muy bien muy contentos y muy",
            "start": 4453.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "satisfechos bien y el otro tema sobre",
            "start": 4456.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "personal era enfermer\u00eda la a la fecha 21",
            "start": 4458.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estados ya est\u00e1n al 100% en el avance de",
            "start": 4462.12,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "la contrataci\u00f3n de enfermer\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 4464.28,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "estamos hablando de las tres grandes",
            "start": 4465.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "categor\u00edas enfermeras y enfermeros",
            "start": 4467.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "especialistas enfermera cl\u00ednica o",
            "start": 4469.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "general y auxiliares de enfermer\u00eda eh",
            "start": 4471.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tenemos solamente a Veracruz que est\u00e1 al",
            "start": 4473.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "99% y Tamaulipas al 82 eh por.",
            "start": 4476.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "finalmente hay casos tambi\u00e9n muy",
            "start": 4481.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "particulares donde el incremento fue",
            "start": 4483.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "importante en Tabasco pasamos de 1462",
            "start": 4484.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "enfermeras a",
            "start": 4487.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "3662 en Veracruz de",
            "start": 4489.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "6453 a",
            "start": 4491.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "9884 enfermeras en Tamaulipas de 2030 a",
            "start": 4493.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "3604 o en Michoac\u00e1n en donde se han",
            "start": 4497.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "incrementado de 2,563 a",
            "start": 4501.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "4202 tambi\u00e9n en Chiapas hubo un",
            "start": 4504.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "incremento de",
            "start": 4506.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "5624 a",
            "start": 4508.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "81 17 enfermeras y enfermeros",
            "start": 4510.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contratados en suma en el tema de",
            "start": 4513.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "personal en m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 4515.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pasamos de tener en los 23 estados para",
            "start": 4518.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n sin de personas sin",
            "start": 4520.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "seguridad social de 16100 77 a",
            "start": 4522.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "271290 de",
            "start": 4529.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "10952 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas es",
            "start": 4532.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "un incremento y un avance ya del 98 por",
            "start": 4535.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "en m\u00e9dicos generales pasamos de 34,000 a",
            "start": 4539.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "37734 un incremento de 3139 m\u00e9dicas y",
            "start": 4544.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales y en enfermer\u00eda",
            "start": 4548.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "pasamos de",
            "start": 4550.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "70,800 enfermeras y enfermeros a",
            "start": 4551.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "103,75 un incremento de 32,000 nuevas",
            "start": 4556.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enfermeras y enfermeros trabajando para",
            "start": 4560.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la personas sin seguridad social en",
            "start": 4562.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "total de las tres categor\u00edas pasamos de",
            "start": 4565.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "121,000 trabajadores a",
            "start": 4568.12,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "16862 es decir se han contratado",
            "start": 4571.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "46,99 exclusivamente para los centros de",
            "start": 4576.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "salud y los hospitales de estos 23",
            "start": 4579.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estados inss bienestar es un incremento",
            "start": 4580.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del 40.5",
            "start": 4583.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por y los",
            "start": 4585.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "2284 que nos faltan para llegar al 100",
            "start": 4587.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "600 m\u00e9dicos 764 m\u00e9dicos generales y 920",
            "start": 4590.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enfermeras ya est\u00e1n en proceso de",
            "start": 4594.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n y eh tenemos esta todav\u00eda",
            "start": 4596.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "esta semana como nuestra meta que",
            "start": 4600.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lleguen ya a su lugar de trabajo en la",
            "start": 4602.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "siguiente eh podemos ver eh tambi\u00e9n uno",
            "start": 4605.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de los temas m\u00e1s importantes si podemos",
            "start": 4609.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "poner el el video",
            "start": 4611.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ustedes que son el alma del sistema de",
            "start": 4616.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "salud porque podemos tener un buen",
            "start": 4619.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hospital con buenos equipos y buenas",
            "start": 4621.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "medicinas sistemas para an\u00e1lisis",
            "start": 4624.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos pero y si no tenemos",
            "start": 4627.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud que est\u00e1n",
            "start": 4630.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comprometidos Y que adem\u00e1s vean",
            "start": 4633.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "compensado su esfuerzo pues no se avanza",
            "start": 4636.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Entonces el punto cuatro es un",
            "start": 4639.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "compromiso que hicimos y que vamos a",
            "start": 4641.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cumplir vamos a bastir a todos los",
            "start": 4643.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "trabajadores de la",
            "start": 4646.04,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4660.93,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "salud el tener la certeza de que voy a",
            "start": 4665.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "continuar laborando que no va a haber",
            "start": 4669.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "una pausa en un contrato que tengo un",
            "start": 4670.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ingreso econ\u00f3mico el cual va a ser",
            "start": 4673.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "continuo Y eso es justamente lo que hoy",
            "start": 4676.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tengo una seguridad laboral s\u00e9 que el",
            "start": 4678.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ma\u00f1ana no me voy a quedar sin un",
            "start": 4681.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "contrato bueno se siente uno m\u00e1s estable",
            "start": 4683.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s seguro y con una capacidad para",
            "start": 4687.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ahorrar que antes apenas alcanzaba y",
            "start": 4690.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "como que da una mayor estabilidad",
            "start": 4693.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un tanto",
            "start": 4696.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "emocional con esta basificaci\u00f3n de",
            "start": 4698.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "55000 trabajad y trabajadores",
            "start": 4703.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente de las \u00e1reas de atenci\u00f3n",
            "start": 4705.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica solamente para comentarlo es una",
            "start": 4708.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 27000 millones de pesos",
            "start": 4712.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "anuales para estos estados que se han",
            "start": 4716.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sumado a Ims eh",
            "start": 4718.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bienestar vendr\u00e1 la segunda etapa para",
            "start": 4721.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la parte administrativa que contempla a",
            "start": 4723.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "11,000 trabajadores y en el tema de de",
            "start": 4726.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "abasto El Avance ha sido en el",
            "start": 4729.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "surtimiento de medicamentos pero tambi\u00e9n",
            "start": 4732.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con la creaci\u00f3n de un cat\u00e1logo \u00fanico de",
            "start": 4735.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "imgen Star en 2019 los 23 estados en",
            "start": 4737.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "promedio atend\u00edan con",
            "start": 4740.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "1983 claves",
            "start": 4743.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "e de medicamentos y de material de",
            "start": 4745.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n que determinaban a partir de",
            "start": 4748.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "documentos hist\u00f3ricos de de c\u00e1lculos",
            "start": 4750.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos al d\u00eda de hoy",
            "start": 4753.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "se tiene un cat\u00e1logo homologado todos",
            "start": 4755.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "los estados tienen las mismas claves",
            "start": 4759.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s en un volumen calculado de",
            "start": 4761.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "una manera",
            "start": 4764.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh particular con los consumos promedios",
            "start": 4765.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mensuales esto ha incrementado en",
            "start": 4769.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "62 la variedad de medicamentos con los",
            "start": 4771.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "que se pueden atender para llegar a 1483",
            "start": 4774.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "claves de medicamentos y",
            "start": 4778.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "1727 claves de eh de material de",
            "start": 4780.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n de en 2024 ya se han",
            "start": 4783.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "distribuido 843 millones de de piezas es",
            "start": 4786.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "un incremento del 47 por porque ese",
            "start": 4790.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "volumen pues ya a ahora con este nuevo",
            "start": 4793.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cat\u00e1logo es mucho mayor y es lo que ha",
            "start": 4795.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ido adquiriendo comprando birmex",
            "start": 4797.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como consolidador y como",
            "start": 4800.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "distribuidor en ese sentido el doctor",
            "start": 4803.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n alipi me va a hacer favor Este",
            "start": 4805.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "esta era la forma como se llevaba el",
            "start": 4808.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "control de los medicamentos en los",
            "start": 4811.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hospitales b\u00e1sicos comunitarios hab\u00eda",
            "start": 4812.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otros que llevaban las bit\u00e1coras por",
            "start": 4815.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Excel pero no era un sistema homologado",
            "start": 4817.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds Aqu\u00ed traemos estos vales",
            "start": 4819.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de salida de medicamento de un hospital",
            "start": 4821.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico comunitario de chalchihuit\u00e1n en",
            "start": 4823.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Chiapas y eran todos a partir de",
            "start": 4826.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "registros manuales para una cantidad tan",
            "start": 4828.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "grande y de de insumos tan importantes",
            "start": 4831.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "como los medicamentos por eso tambi\u00e9n un",
            "start": 4833.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "elemento como lo ha comentado el doctor",
            "start": 4836.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "alcoser importante ha sido tener y",
            "start": 4837.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "contar con sistemas de administraci\u00f3n de",
            "start": 4840.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estos insumos para mejorar el abasto de",
            "start": 4842.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "medicamentos y tambi\u00e9n si nos lo",
            "start": 4845.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "permiten tenemos un breve video que lo",
            "start": 4847.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "explica de mejor",
            "start": 4849.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "manera ya te doy el fortalecer la",
            "start": 4852.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de los servicios de salud",
            "start": 4855.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico INS bienestar inici\u00f3 la",
            "start": 4856.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de dos soluciones",
            "start": 4859.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas que operan actualmente en",
            "start": 4861.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4862.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "inss el sistema de abasto institucional",
            "start": 4863.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sai permite Dar seguimiento a los",
            "start": 4866.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "suministros m\u00e9dicos y con ello tener un",
            "start": 4868.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mejor control del abasto de medicamentos",
            "start": 4870.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y del surtimiento de",
            "start": 4872.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "recetas con el sistema de informaci\u00f3n de",
            "start": 4875.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Medicina familiar SIM el personal de",
            "start": 4877.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "salud de primer nivel puede registrar",
            "start": 4880.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "las acciones de prevenci\u00f3n diagn\u00f3stico",
            "start": 4882.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tramiento y seguimiento de los pacientes",
            "start": 4884.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del bienestar en un solo punto de manera",
            "start": 4886.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4891.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "digital la vinculaci\u00f3n del s con el",
            "start": 4893.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 conocer las existencias en",
            "start": 4896.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "farmacia y garantizar el surtimiento de",
            "start": 4898.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4900.4,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4901.68,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "recetas me",
            "start": 4909.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 poderlo atender manera m\u00e1s",
            "start": 4911.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "integral y r\u00e1pida verdad la parte que",
            "start": 4915.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tengo que capturar y ya poder explorar y",
            "start": 4918.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "revisar a mi paciente con mayor tiempo",
            "start": 4921.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nos ayuda a simplificar much\u00edsimo el",
            "start": 4924.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "trabajo y nos evitamos de estar llenando",
            "start": 4927.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "un papel y otro papel y otro papel con",
            "start": 4930.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "este sistema Pues bueno se va a llenar",
            "start": 4931.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "autom\u00e1ticamente todo tanto el nombre del",
            "start": 4934.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "paciente como el Group y pu nos facilita",
            "start": 4936.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el trabajo con esto se deja de lado",
            "start": 4938.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas manuales para tener la",
            "start": 4940.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n integrada en soluciones",
            "start": 4942.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas y brindar mejor servicio a",
            "start": 4943.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4946.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pacientes solamente para comentarlo",
            "start": 4948.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estos sistemas lo que permiten adem\u00e1s de",
            "start": 4950.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tener una planeaci\u00f3n central para la",
            "start": 4953.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los medicamentos es lo",
            "start": 4955.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que acabamos de escuchar una consulta de",
            "start": 4957.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mayor calidad Ya los m\u00e9dicos las m\u00e9dicas",
            "start": 4959.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en el primer nivel pero tambi\u00e9n la",
            "start": 4962.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "consulta externa en los hospitales No",
            "start": 4963.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n que estar revisando los papeles",
            "start": 4965.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de manera manual sino simplemente",
            "start": 4967.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "accesando a los propios eh sistemas Y de",
            "start": 4970.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esa manera tambi\u00e9n las personas cuando",
            "start": 4973.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "viajan cuando cambian de lugar de",
            "start": 4976.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "residencia o cuando van del primer al",
            "start": 4978.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "segundo nivel de atenci\u00f3n de una centro",
            "start": 4980.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de salud un hospital ya no tienen eh que",
            "start": 4982.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tener la preocupaci\u00f3n de estar cargando",
            "start": 4985.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con todo su expediente sino eh Ya ser\u00e1",
            "start": 4987.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "todo esto en las propia en la propia",
            "start": 4990.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "plataforma y uno de los elementos que",
            "start": 4992.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh nos plante\u00f3 el presidente",
            "start": 4995.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador fue la credencializaci\u00f3n",
            "start": 4997.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que la gente conociera de sus derechos",
            "start": 4999.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en una credencial en ese sentido de los",
            "start": 5002.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "53.2 millones de usuarios eh Se va se",
            "start": 5005.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "empieza a tener ya todos los registros a",
            "start": 5009.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "partir de padrones que hemos ido eh",
            "start": 5011.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "concentrando con eh bienestar y tambi\u00e9n",
            "start": 5014.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con el propio Ims bienestar con los los",
            "start": 5017.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "registros que se tienen en una",
            "start": 5019.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "plataforma a la fecha tenemos 52",
            "start": 5021.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "millones de credenciales ya impresas y",
            "start": 5024.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "distribuidas en 23 estados en",
            "start": 5027.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "1925 municipios que los servidores de la",
            "start": 5030.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n nos empezar\u00e1n ayudar para",
            "start": 5033.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "repartirlas casa eh casa por casa Hay",
            "start": 5035.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que decirlo que esta credencial tiene",
            "start": 5038.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cinco campos de seguridad Adem\u00e1s del",
            "start": 5041.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo QR para poder accar acceder a los",
            "start": 5044.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "expedientes hoy le damos hacemos entrega",
            "start": 5048.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de su de una tarjeta",
            "start": 5051.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que ejemplifica lo que lo que tendr\u00e1n",
            "start": 5054.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "todos los beneficiarios de el IMS del",
            "start": 5057.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "IMS bienestar eh Y decirlo es una fuo",
            "start": 5060.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con otra instituci\u00f3n p\u00fablica la hizo",
            "start": 5064.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "talleres gr\u00e1ficos y nos sali\u00f3",
            "start": 5066.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "considerablemente m\u00e1s barata que la",
            "start": 5069.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "credencial del INE eh Y con los mismos",
            "start": 5070.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cinco campos de de seguridad y pronto ya",
            "start": 5073.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "las tendr\u00e1n todos y todas en en sus en",
            "start": 5077.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sus casas eh finalmente en el tema de",
            "start": 5080.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "equipo m\u00e9dico eh En la siguiente se hizo",
            "start": 5083.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "un esfuerzo importante de 2019 a 2024 se",
            "start": 5087.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "adquirieron un total de",
            "start": 5090.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "189,32 equipos m\u00e9dicos para los 669",
            "start": 5093.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hospitales y para 5306 centros de salud",
            "start": 5097.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por un monto total de",
            "start": 5100.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "17555 millones de pesos eh se trata en",
            "start": 5103.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la siguiente de seis aceleradores",
            "start": 5107.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lineales 10 resonancias magn\u00e9ticas 23",
            "start": 5110.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tom\u00f3grafos 88 rayos x 292 ultrason n\u00f3g",
            "start": 5113.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "grafos 40 mast\u00f3grafo 12 salas de",
            "start": 5117.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "hemodinamia para la atenci\u00f3n de los",
            "start": 5119.159,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "infartos",
            "start": 5121.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "6,587 camas de hospital vital",
            "start": 5122.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "4819 ventiladores",
            "start": 5125.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "4405 monitores de signos vitales 1486",
            "start": 5127.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "esterilizadores 1078 cunas de calor",
            "start": 5131.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "radiantes 552 carros rojos",
            "start": 5134.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "1529 equipos de cocina 373 lavadoras y",
            "start": 5137.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "secadoras 292 ultrason n\u00f3g grafos 242",
            "start": 5140.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mesas quir\u00fargicas 185 l\u00e1mparas",
            "start": 5144.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas y 114 ambulancias Y en el",
            "start": 5147.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "otro rubro en la siguiente que tiene que",
            "start": 5151.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ver con la infraestructura como ya se ha",
            "start": 5154.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comentado del programa de rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 5156.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de hospitales y centros de salud de 2019",
            "start": 5158.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a 2024 tanto los Incluso en la \u00e9poca",
            "start": 5161.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todav\u00eda con isabi y con el propio eh",
            "start": 5165.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "coplamar se invirtieron",
            "start": 5168.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "11761 millones de pesos que fueron",
            "start": 5171.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "destinados",
            "start": 5174.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "4267 en 117 hospitales que se",
            "start": 5176.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "rehabilitaron sobre todo en \u00e1reas de",
            "start": 5179.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "farmacia y tambi\u00e9n los quir\u00f3fanos y",
            "start": 5181.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "7493 en",
            "start": 5185.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "2942 centros de salud para reapertura de",
            "start": 5187.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "consultorios quir\u00f3fanos farmacia",
            "start": 5190.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de aires acondicionados",
            "start": 5192.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "instalaciones el\u00e9ctricas y dem\u00e1s en la",
            "start": 5194.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "parte quir\u00fargica que era de las cosas",
            "start": 5197.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes rehabilitar de los 1285",
            "start": 5199.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fanos existentes 336 estaban fuera",
            "start": 5202.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de funcionamiento y ya se han",
            "start": 5206.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "intervenido eh finalmente tenemos El",
            "start": 5207.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Avance en un video de todos los",
            "start": 5210.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "hospitales que se recibieron a",
            "start": 5212.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "abandonados o que estaban inconclusos y",
            "start": 5214.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "que se echaron a andar adem\u00e1s de los que",
            "start": 5216.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenemos en puerta todos estos son",
            "start": 5218.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hospitales que ya est\u00e1n",
            "start": 5220.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "operando en esta administraci\u00f3n el",
            "start": 5222.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "compromiso con la salud ha sido una",
            "start": 5225.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "prioridad 58 hospitales abandonados en",
            "start": 5227.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores han sido",
            "start": 5230.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "recuperados",
            "start": 5232.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5237.03,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de",
            "start": 5247.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "28,89 millones de pesos hemos trabajado",
            "start": 5250.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sin descanso para fortalecer la",
            "start": 5253.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "infraestructura hospitalaria del pa\u00eds",
            "start": 5255.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aumentando significativamente la",
            "start": 5257.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "capacidad de atenci\u00f3n en",
            "start": 5259.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5265.22,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "salud hoy en d\u00eda tenemos 3",
            "start": 5270.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "nuevas camas 1038 nuevos consultorios y",
            "start": 5274.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "149 nuevos quir\u00f3fanos asegurando que",
            "start": 5278.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "miles de familias tengan acceso a una",
            "start": 5282.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "mejor atenci\u00f3n oportuna digna y de",
            "start": 5284.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5290.19,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "calidad Estos hospitales no son solo",
            "start": 5294.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "edificios son un s\u00edmbolo del compromiso",
            "start": 5297.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con la vida y la salud hoy Gracias a",
            "start": 5299.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n el acceso a",
            "start": 5303.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos es una realidad para",
            "start": 5305.199,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5308.119,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5309.49,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "mexicanos la salud es el pilar de un",
            "start": 5322.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds fuerte Seguimos construyendo un",
            "start": 5326.0,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "futuro m\u00e1s saludable para todos",
            "start": 5328.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5332.07,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "como lo podemos ver aqu\u00ed aparec\u00edan",
            "start": 5334.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hospitales de Aguascalientes de",
            "start": 5336.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Guanajuato de Quer\u00e9taro de Coahuila de",
            "start": 5339.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Durango de Nuevo Le\u00f3n eh Y de Chihuahua",
            "start": 5341.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y la raz\u00f3n es que estos hospitales que",
            "start": 5344.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1n operando que no han sido",
            "start": 5347.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "transferidos a in bienstar pero fueron",
            "start": 5349.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con inversiones tanto para la",
            "start": 5352.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n la terminaci\u00f3n y el",
            "start": 5353.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "equipamiento con inversiones y recursos",
            "start": 5355.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal de",
            "start": 5358.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "2019 a la a la fecha eh Tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 5360.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para octubre estar\u00e1n listos el hospital",
            "start": 5365.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "general de Santa Rosal\u00eda muleje que ya",
            "start": 5366.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 concluido estamos solo en la etapa",
            "start": 5368.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de equipamiento El de la mujer y el ni\u00f1o",
            "start": 5370.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh oaxaque\u00f1o tambi\u00e9n en noviembre el",
            "start": 5373.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hospital b\u00e1sico comunitario de ixl de",
            "start": 5376.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez el hospital general de Tijuana",
            "start": 5377.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "zona este eh en diciembre el hospital",
            "start": 5379.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "comunitario de San Felipe all\u00e1 en Baja",
            "start": 5382.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "California la unidad de braquiterapia de",
            "start": 5384.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "oncolog\u00eda all\u00e1 en en Guadalupe en",
            "start": 5386.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Zacatecas el hospital materno infantil",
            "start": 5389.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de coatzacalcos El comunitario de San",
            "start": 5391.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Felipe de Jalapa de D\u00edaz eh en Oaxaca el",
            "start": 5393.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ces de San Pablo yaganiza y el de San",
            "start": 5396.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Pablo Villa de Mitla tambi\u00e9n en Oaxaca",
            "start": 5398.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la unidad del quemado del",
            "start": 5400.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "hospital general de Chilpancingo el",
            "start": 5402.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "centro de salud de Jerez de Garc\u00eda de",
            "start": 5404.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Salinas en Zacatecas el hospital general",
            "start": 5406.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de Atenco en el Estado de M\u00e9xico el de",
            "start": 5408.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "naut en Veracruz y la unidad oncol\u00f3gica",
            "start": 5411.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la mujer en la pastora adem\u00e1s de",
            "start": 5413.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "otras unidades eh de el seguro social y",
            "start": 5416.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "finalmente tenemos eh el enlace con en",
            "start": 5420.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la siguiente con los Estados eh que ya",
            "start": 5424.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n conectados Y si nos lo permiten",
            "start": 5427.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos iniciar me paso de este lado",
            "start": 5430.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "iniciar\u00edamos iniciar\u00edamos Gracias con",
            "start": 5434.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Baja California est\u00e1 la gobernadora",
            "start": 5436.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Marina del Pilar desde el hospital",
            "start": 5439.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "materno infantil de Tijuana que est\u00e1 ya",
            "start": 5441.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "concluido y entra en operaciones la",
            "start": 5444.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "escuchamos gobernadora Marina del Pilar",
            "start": 5446.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 acompa\u00f1ada de los del representante",
            "start": 5448.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n presidencial el",
            "start": 5450.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "subsecretario r L\u00f3pez rid",
            "start": 5451.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "secretarios de salud coordinadores",
            "start": 5454.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estatales y todo y todo el gran equipo",
            "start": 5456.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de salud y del gobierno de Baja",
            "start": 5458.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "California adelante por favor",
            "start": 5460.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobernador Muchas gracias Zoe Muchas",
            "start": 5462.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "gracias a a ti al presidente",
            "start": 5464.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "particularmente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 5467.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Obrador lo saludamos con mucho cari\u00f1o y",
            "start": 5469.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con mucha emoci\u00f3n desde Tijuana Baja",
            "start": 5472.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "California tambi\u00e9n saludamos a los",
            "start": 5474.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "integrantes de su gabinete y sobre todo",
            "start": 5476.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a las millones de mexicanas y mexicanos",
            "start": 5479.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que siguen esta conferencia",
            "start": 5482.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas en todos los rincones de",
            "start": 5484.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds los saludamos esta ma\u00f1ana",
            "start": 5487.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "como bien dijiste desde el hospital",
            "start": 5489.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "materno infantil de Tijuana este",
            "start": 5491.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hospital que hemos puesto en marcha",
            "start": 5494.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "trabajando de la mano con el inss",
            "start": 5496.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bienestar este hospital se ubica muy",
            "start": 5497.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cerca de la zona este de Tijuana",
            "start": 5500.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "justamente aqu\u00ed en la zona este donde se",
            "start": 5502.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "encuentran las comunidades que",
            "start": 5504.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente han enfrentado mayores",
            "start": 5506.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "rezagos en la ciudad y que por d\u00e9cadas",
            "start": 5508.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "estuvieron relegadas en el",
            "start": 5512.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "este sitio fue iniciado en 2017 y dejado",
            "start": 5514.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "inconcluso por los pasados gobiernos lo",
            "start": 5518.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "rescatamos en el 2022 gracias al",
            "start": 5520.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "respaldo del IMS bienestar que aport\u00f3 un",
            "start": 5523.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "subsidio de 78 millones de pesos para su",
            "start": 5526.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "equipamiento complementario garantizando",
            "start": 5528.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "as\u00ed su conclusi\u00f3n y servicio a esta",
            "start": 5531.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "comunidad con un \u00e1rea de influencia de",
            "start": 5534.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de",
            "start": 5537.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "84,000 usuarias la misi\u00f3n de este",
            "start": 5538.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hospital materno infantil de Tijuana se",
            "start": 5542.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "centra en proporcionar servicios m\u00e9dicos",
            "start": 5544.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "oportunos para el alumbramiento con una",
            "start": 5547.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n c\u00e1lida y humanista contamos en",
            "start": 5550.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "total con 60 camas entre las que hay 16",
            "start": 5553.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "camas de hospitalizaci\u00f3n cinco camas de",
            "start": 5557.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo mariposa 11 camas de observaci\u00f3n",
            "start": 5560.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de urgencia dos quir\u00f3fanos una unidad",
            "start": 5563.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "obst\u00e9trica de cuidados intensivos adem\u00e1s",
            "start": 5566.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de un \u00e1rea de consulta externa el",
            "start": 5570.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hospital permanece abierto las 24 horas",
            "start": 5572.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del d\u00eda los 7 d\u00edas de la semana para",
            "start": 5575.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "garantizar la disponibilidad constante",
            "start": 5578.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n en el hospital materno",
            "start": 5580.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "infantil de Tijuana no nos limitamos a",
            "start": 5582.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "atender a las madres durante su parto",
            "start": 5586.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sino que tambi\u00e9n ofrecemos atenci\u00f3n",
            "start": 5588.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gica para ellas y sus",
            "start": 5590.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "familias orientaci\u00f3n en materia de",
            "start": 5593.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "lactancia nutrici\u00f3n y cuidado de los",
            "start": 5596.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n nacidos as\u00ed como asesor\u00eda para",
            "start": 5599.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que puedan integrarse a los ersos",
            "start": 5601.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "programas del bienestar se\u00f1or presidente",
            "start": 5604.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "el hospital materno infantil es solo un",
            "start": 5607.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ejemplo de la transformaci\u00f3n sin",
            "start": 5610.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "precedentes que ha vivido Baja",
            "start": 5613.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "California nunca antes en la historia de",
            "start": 5616.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nuestro estado hab\u00edamos tenido tres",
            "start": 5619.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hospitales construy\u00e9ndose al mismo",
            "start": 5622.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tiempo y hoy lo estamos haciendo el",
            "start": 5625.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hospital general de la zona este de",
            "start": 5628.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Tijuana el hospital de lims en ensen y",
            "start": 5630.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el hospital de San Felipe que es",
            "start": 5634.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el primero en la historia de nuestro",
            "start": 5637.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Puerto pero lo m\u00e1s importante es que",
            "start": 5639.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de cada una de las",
            "start": 5643.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "76846 credenciales del IMS bienestar que",
            "start": 5647.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estamos repartiendo en el estado hay una",
            "start": 5650.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "historia de vida que se est\u00e1",
            "start": 5653.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transformando de manera muy positiva",
            "start": 5655.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "porque por primera vez en la historia de",
            "start": 5657.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tenemos el sistema de salud que",
            "start": 5660.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el pueblo se merece el derecho",
            "start": 5663.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "constitucional a la salud ha dejado de",
            "start": 5666.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ser letra muerta y hoy se materializa en",
            "start": 5669.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds a trav\u00e9s del inss bienestar",
            "start": 5672.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Amor con amor se paga y se\u00f1or presidente",
            "start": 5676.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana quiero aprovechar una vez",
            "start": 5680.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la ocasi\u00f3n para darle las gracias a",
            "start": 5682.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nombre de todo el pueblo de Baja",
            "start": 5685.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "California porque usted no solamente ha",
            "start": 5687.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sido el mejor presidente que ha tenido",
            "start": 5690.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en su histor",
            "start": 5692.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sino es el presidente que m\u00e1s ha querido",
            "start": 5695.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a Baja California y el que m\u00e1s ha hecho",
            "start": 5697.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por nuestra tierra no me alcanzar\u00eda el",
            "start": 5701.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tiempo para hablar de todas las obras",
            "start": 5704.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que su gobierno ha impulsado y que",
            "start": 5707.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "marcar\u00e1n un antes y un despu\u00e9s en la",
            "start": 5709.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "historia bajacaliforniana la garita ot2",
            "start": 5711.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el viaducto elevado la planta de",
            "start": 5715.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tratamiento de San Antonio de los buenos",
            "start": 5718.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "son solamente tres ejemplos de proyectos",
            "start": 5721.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que tendr\u00e1n un impacto determinante en",
            "start": 5724.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "nuestra vida por ello usted es el",
            "start": 5727.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente al que m\u00e1s hemos querido en",
            "start": 5731.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Baja California y en nuestra tierra",
            "start": 5733.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "siempre tendr\u00e1 usted un hogar Porque",
            "start": 5736.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "estos 6 a\u00f1os nunca ser\u00e1n olvidados y",
            "start": 5738.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tenga usted la certidumbre de que lo",
            "start": 5742.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "llevaremos siempre en nuestro coraz\u00f3n Ha",
            "start": 5744.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "sido un honor presidente gobernar este",
            "start": 5747.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estado de su lado y tambi\u00e9n Es un honor",
            "start": 5751.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "seguir construyendo el segundo piso de",
            "start": 5754.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de lado de la",
            "start": 5757.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "primera presidenta de nuestra patria la",
            "start": 5760.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "doctora Claudia chemba Gracias",
            "start": 5763.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente Gracias eternas lo queremos",
            "start": 5765.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mucho en Baja",
            "start": 5768.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "California Muchas gracias gobernadora",
            "start": 5770.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Marina del Pilar y a todos en Baja",
            "start": 5773.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "California estamos ahora con el profesor",
            "start": 5776.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "V\u00edctor Castro gobernador del estado de",
            "start": 5779.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Baja California Sur que est\u00e1 en la paz",
            "start": 5781.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en la unidad de Medicina familiar n\u00famero",
            "start": 5783.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "40 que se inaugura el d\u00eda de hoy en la",
            "start": 5785.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Colonia las fuentes adelante por favor",
            "start": 5787.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gobernador Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 5790.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5793.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "amigo extraordinario ser humano que a",
            "start": 5795.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Baja California Sur le ha dejado hoy",
            "start": 5798.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "un legado de los m\u00e1s importante que es",
            "start": 5802.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "en el sector salud hemos sido altamente",
            "start": 5805.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "beneficiados por estas pol\u00edticas en",
            "start": 5809.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "materia de salud",
            "start": 5812.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "saludo con mucho aprecio al doctor",
            "start": 5814.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "alcoser al amigo compa\u00f1ero",
            "start": 5817.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Zoe al doctor",
            "start": 5820.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "alipe Muchas gracias a las y a los",
            "start": 5822.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "trabajadores de salud de mi estado Hoy",
            "start": 5826.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an en",
            "start": 5829.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "esta importante inauguraci\u00f3n de la",
            "start": 5831.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica n\u00famero 40 en la Colonia la",
            "start": 5835.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "Fuente hemos resultado beneficiados",
            "start": 5839.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "como pocas veces en la historia en",
            "start": 5843.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "materia de salud No solamente por el",
            "start": 5846.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "concepto de universalizar de llevar a",
            "start": 5849.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "toda la gente sobre todo los m\u00e1s",
            "start": 5852.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "necesitados la salud a trav\u00e9s de in",
            "start": 5855.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "bienestar ha sido trascendente para",
            "start": 5858.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "nosotros como entidad sumarnos a esta",
            "start": 5861.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Cruzada para mejorar la salud en el pa\u00eds",
            "start": 5865.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y atender a los m\u00e1s",
            "start": 5867.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "despose\u00eddos de manera c\u00e1lida",
            "start": 5869.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "calidad As\u00ed que le puedo decir se\u00f1or",
            "start": 5873.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "presidente que usted en",
            "start": 5877.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esta importante entidad federativa no",
            "start": 5881.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "por el n\u00famero de habitantes sino porque",
            "start": 5885.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Baja California Sur tuvo mucho rezago a",
            "start": 5888.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del tiempo en el sector salud y",
            "start": 5892.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hoy podemos decirle que tenemos una",
            "start": 5895.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de m\u00e1s de 1000 millones de",
            "start": 5898.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pesos en su sexenio que con mucho",
            "start": 5900.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "excede lo aportado en d\u00e9cadas por la",
            "start": 5904.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n hemos de decirle que estamos",
            "start": 5908.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a punto de inaugurar el hospital de",
            "start": 5911.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Santa Rosal\u00eda que usted nos hizo el",
            "start": 5915.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "favor de invertir en \u00e9l m\u00e1s de 300",
            "start": 5917.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "millones de pesos vino usted",
            "start": 5922.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recientemente a nuestra entidad a",
            "start": 5925.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "inaugurar la cl\u00ednica hospital del Iste",
            "start": 5928.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 500 millones",
            "start": 5931.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que va a favorecer a esta parte de la",
            "start": 5934.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula que no contaba con este",
            "start": 5936.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "servicio y va a ayudar al is en Baja",
            "start": 5939.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "California Sur en todo Asimismo",
            "start": 5942.8,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "estamos por entregar esta cl\u00ednica a la",
            "start": 5947.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de la paz estamos en una de",
            "start": 5951.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "las colonias m\u00e1s importantes cercana por",
            "start": 5954.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "su n\u00famero de",
            "start": 5959.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pobladores donde vamos a beneficiar a",
            "start": 5961.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 90.000",
            "start": 5964.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "derechohabientes esta cl\u00ednica se\u00f1or",
            "start": 5965.639,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "presidente es un esfuerzo concretado por",
            "start": 5968.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "el seguro social por el compa\u00f1ero Zoe",
            "start": 5973.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que juntos estuvimos recientemente en la",
            "start": 5977.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "misma y que hoy la entrega usted al",
            "start": 5980.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pueblo de Baja California Sur y entrega",
            "start": 5983.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pr\u00e1cticamente el hospital de",
            "start": 5986.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Santa",
            "start": 5989.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Rosal\u00eda se\u00f1or presidente",
            "start": 5990.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todo el esfuerzo que se ha hecho en",
            "start": 5993.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estos Pilares que constituyen un",
            "start": 5996.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bienestar de mejorar la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 5998.08,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "medicamentos infraestructura en Baja",
            "start": 6003.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "California Sur ha sido una realidad",
            "start": 6006.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "concreta para la gente de muleje saben",
            "start": 6009.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bien que este hospital que usted les",
            "start": 6012.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "entrega es fundamental para esta regi\u00f3n",
            "start": 6014.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que durante a\u00f1os estuvo abandonada en",
            "start": 6018.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esta parte de la salud abo San Lucas San",
            "start": 6021.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 todos los cabos recibe tambi\u00e9n el",
            "start": 6025.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "beneficio del sector salud y ahora esta",
            "start": 6028.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica 40 con una inversi\u00f3n m\u00e1s de 200",
            "start": 6032.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "millones de pesos que tiene una unidad",
            "start": 6035.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "con 14 consultorios de Medicina familiar",
            "start": 6039.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "siete consultorios de Medicina",
            "start": 6042.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "preventiva con los servicios de la",
            "start": 6044.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "unidad dental rayos x ultrasonido",
            "start": 6046.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "laboratorio curaciones medicina",
            "start": 6050.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "preventiva educaci\u00f3n y ense\u00f1anza",
            "start": 6053.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "farmacia sub almac\u00e9n el sector t\u00e9cnico",
            "start": 6056.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el cuerpo de gobierno el taller de",
            "start": 6059.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y la casa de m\u00e1quinas esta",
            "start": 6061.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "unidad tendr\u00e1 un alcance para cerca de",
            "start": 6064.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "100,000 beneficiarios atendidos por",
            "start": 6067.92,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "227 trabajadores con una construcci\u00f3n de",
            "start": 6071.639,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "2314 m cu en un terreno de una hect\u00e1rea",
            "start": 6077.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "vlase decirle se\u00f1or presidente que baja",
            "start": 6082.32,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "California sur le queremos le respetamos",
            "start": 6085.76,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y estimamos mucho lo que usted ha hecho",
            "start": 6091.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no solo en infraestructura de salud sino",
            "start": 6094.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "lo que ha venido a regresarle al pueblo",
            "start": 6098.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de Baja California Sur la confianza de",
            "start": 6100.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se puede hacer mucho con el",
            "start": 6104.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico cuando no hay",
            "start": 6106.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que se puede hacer mucho con",
            "start": 6109.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el presupuesto p\u00fablico en bien de la",
            "start": 6111.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gente cuando se tiene la visi\u00f3n que",
            "start": 6113.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "usted ha tenido partiendo de la salud de",
            "start": 6116.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n de la atenci\u00f3n a los",
            "start": 6119.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de todos los programas sociales",
            "start": 6121.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que en Baja California Sur representan",
            "start": 6124.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "casi el 10% de el presupuesto del",
            "start": 6127.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado de un a\u00f1o se\u00f1or",
            "start": 6130.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "presidente solo me resta decirle de",
            "start": 6133.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nuevo que a nombre del pueblo del",
            "start": 6135.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobierno de Baja California Sur y de",
            "start": 6139.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este su amigo le Expreso de nuevo",
            "start": 6141.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nuestra gratitud y el m\u00e1s amplio",
            "start": 6145.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "reconocimiento por su incansable labor a",
            "start": 6147.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "favor de todas y todos los mexicanos",
            "start": 6151.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Usted sabe que se le quiere y se le",
            "start": 6153.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "respeta un abrazo amigo presidente larga",
            "start": 6156.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vida y gracias por lo que nos ha dado a",
            "start": 6160.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los sub californianos a las sub",
            "start": 6162.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "californianas le abrazo con mucho",
            "start": 6164.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o Muchas gracias al gobernador",
            "start": 6168.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "V\u00edctor eh cro y nos vamos aqu\u00ed en la",
            "start": 6171.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico con el jefe de gobierno",
            "start": 6175.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed ves guadarrama que est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 6177.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Troncoso para la inauguraci\u00f3n de",
            "start": 6180.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la unidad de Medicina familiar aqu\u00ed en",
            "start": 6182.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico Adelante Por",
            "start": 6185.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "favor muchas gracias Muy buenos d\u00edas",
            "start": 6189.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 6192.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Obrador doctor Jorge alcoser maestro",
            "start": 6194.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Robledo me acompa\u00f1an aqu\u00ed los equipos",
            "start": 6198.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "dels bienestar de los programas de",
            "start": 6200.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "bienestar del Ims y de la secretar\u00eda de",
            "start": 6203.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "salud de la Ciudad de M\u00e9xico estamos",
            "start": 6206.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "inaugurando hoy la unidad de Medicina",
            "start": 6210.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "familiar n\u00famero 21 de Ims ubicada en",
            "start": 6213.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Francisco del Paso y Troncoso n\u00famero 281",
            "start": 6216.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Colonia Jard\u00edn valbuena alcald\u00eda",
            "start": 6219.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Venustiano Carranza para garantizar el",
            "start": 6222.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "acceso a servicios de salud integrales",
            "start": 6225.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gratuitos y de calidad para un Universo",
            "start": 6228.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6232.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "147000",
            "start": 6234.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "derechohabientes esta unidad se\u00f1or",
            "start": 6236.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente Se da\u00f1\u00f3 gravemente Durante",
            "start": 6238.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los temblores del",
            "start": 6241.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "2017 y Fue totalmente",
            "start": 6243.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "reconstruida se invirtieron 572 millones",
            "start": 6247.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "de pesos para la reconstrucci\u00f3n del",
            "start": 6251.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "edificio y el equipamiento de la unidad",
            "start": 6255.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tiene una capacidad para una plantilla",
            "start": 6258.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de 47 tres trabajadores de la salud",
            "start": 6261.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras enfermeros",
            "start": 6265.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "param\u00e9dicos t\u00e9cnicos administrativos",
            "start": 6267.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entre otros tiene 32 consultorios es muy",
            "start": 6269.56,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "amplia en tiene Asimismo un \u00e1rea de",
            "start": 6274.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda especializada en medicina",
            "start": 6278.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "familiar farmacia cuarto de choque \u00e1rea",
            "start": 6280.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de primer contacto tiene un \u00e1rea de",
            "start": 6283.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "laboratorio consultorio de psicolog\u00eda",
            "start": 6286.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cub\u00edculo de nutricionista oficina de",
            "start": 6289.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "trabajo trabajo social consultorio de",
            "start": 6292.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica domiciliaria un \u00e1rea de",
            "start": 6295.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n e investigaci\u00f3n m\u00e9dica Cabe",
            "start": 6298.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar se\u00f1or presidente que a lo largo",
            "start": 6302.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de este sexenio en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 6305.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "se construyeron dos nuevos hospitales el",
            "start": 6308.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hospital general Ims bienestar en",
            "start": 6311.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Cuajimalpa y el hospital general de",
            "start": 6313.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Topilejo en talpan se ampliaron 17",
            "start": 6316.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "centros de salud se inauguraron nuevos",
            "start": 6319.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de salud en la Central de Abasto que",
            "start": 6323.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "funciona los 7 d\u00edas las 24 horas de cada",
            "start": 6325.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "uno de ellos tambi\u00e9n se hizo el centro",
            "start": 6329.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de salud en tenorios",
            "start": 6332.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Iztapalapa en Santa Cecilia tepetlapa",
            "start": 6334.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "och chimilco en joco Benito Ju\u00e1rez se",
            "start": 6337.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "instal\u00f3 la nueva sala de traum choque",
            "start": 6341.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "del hospital mil palta y tambi\u00e9n en el",
            "start": 6343.599,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Hospital Rub\u00e9n Le\u00f1ero abrimos el",
            "start": 6347.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tom\u00f3grafo el quir\u00f3fano ambulatorio la",
            "start": 6351.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sala de rayos x y la sala de traum",
            "start": 6353.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "choque se pusieron en funcionamiento 18",
            "start": 6357.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ambulancias nuevas y ocho mast\u00f3grafo",
            "start": 6360.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de la beneficiencia p\u00fablica Federal se",
            "start": 6364.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "remodel\u00f3 el hospital general la pastora",
            "start": 6368.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y contin\u00faa en equipamiento se estabiliz\u00f3",
            "start": 6371.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la estructura del hospital general de",
            "start": 6375.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tlagua que presentaba hundimientos",
            "start": 6378.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "diferenciales y se habilitaron las \u00e1reas",
            "start": 6381.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de quir\u00f3fanos y consulta externa del",
            "start": 6383.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hospital pedi\u00e1trico Moctezuma y el",
            "start": 6386.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hospital general",
            "start": 6388.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Milpalta tambi\u00e9n a lo largo de este",
            "start": 6390.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sexenio se abri\u00f3 un nuevo hospital del",
            "start": 6392.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ise en Tlahuac en muchas de estas",
            "start": 6397.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "inauguraciones particip\u00f3 la doctora",
            "start": 6400.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Claudia Shan cuando fue jefa de gobierno",
            "start": 6402.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hoy presidenta electa y por otro lado me",
            "start": 6404.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 con el maestro zoer Robledo la",
            "start": 6408.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n del IMS en extensi\u00f3n en",
            "start": 6412.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Tlatelolco que fue una unidad que se",
            "start": 6415.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "utiliz\u00f3 en la \u00e9poca del covid y ahora es",
            "start": 6418.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "un hospital en extensi\u00f3n que funciona de",
            "start": 6422.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "forma ordinaria y tambi\u00e9n la",
            "start": 6424.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n del nuevo hospital del IMS",
            "start": 6427.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6430.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Tlahuac quiero decirle para terminar que",
            "start": 6431.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos con todo el",
            "start": 6434.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "proceso que ha sucedido pasamos de un",
            "start": 6437.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sistema de salud P\u00fablico de salud",
            "start": 6439.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "abandonado en proceso de deterioro",
            "start": 6442.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "semiprivado y presa de grupos de inter\u00e9s",
            "start": 6446.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico muy poderosos a un sistema",
            "start": 6449.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "p\u00fablico universal y gratuito con",
            "start": 6452.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n social por ejemplo con la",
            "start": 6456.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra y con un mejoramiento",
            "start": 6460.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "laboral del personal de salud aqu\u00ed m\u00e1s",
            "start": 6463.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de 12,000 trabajadores de la salud",
            "start": 6466.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fueron basificados en este proceso es un",
            "start": 6469.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sistema que se ampl\u00eda constantemente",
            "start": 6472.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tanto en su infraestructura como en su",
            "start": 6475.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "equipamiento presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 6478.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador el gobierno de la Ciudad",
            "start": 6480.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico reconoce su orientaci\u00f3n",
            "start": 6483.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica y su voluntad firme para",
            "start": 6487.32,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "lograr estos cambios en el sector salud",
            "start": 6491.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Yo quiero decirle he participado a lo",
            "start": 6495.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "largo de muchos a\u00f1os en la vida pol\u00edtica",
            "start": 6498.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y p\u00fablica de M\u00e9xico",
            "start": 6501.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y nunca hab\u00eda conocido un presidente con",
            "start": 6503.639,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "tanto acierto Claridad y cercan\u00eda al",
            "start": 6508.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de la gente desde aqu\u00ed un abrazo",
            "start": 6512.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para usted y para todo el equipo de",
            "start": 6516.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "salud del gobierno de la",
            "start": 6518.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Muchas gracias al jefe de",
            "start": 6520.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno Mart\u00ed batres un saludo tambi\u00e9n",
            "start": 6523.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a todo el equipo do acelia Dr \u00c1valos a",
            "start": 6526.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "todos quienes han hecho posible y ahora",
            "start": 6529.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nos vamos a Morelos una obra muy sentida",
            "start": 6531.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "para Cuernavaca para la zona de Emiliano",
            "start": 6534.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Zapata y nos acompa\u00f1a Samuel Sotelo",
            "start": 6537.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "encargado de despacho es el albergue",
            "start": 6540.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de Emiliano Zapata all\u00e1 en en cuern vaca",
            "start": 6544.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que entra en operaciones tambi\u00e9n hoy",
            "start": 6548.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Gracias adelante",
            "start": 6549.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gobernadoras",
            "start": 6552.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente salud",
            "start": 6556.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "saludo a las autoridades federales y",
            "start": 6563.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "estatales aqu\u00ed",
            "start": 6566.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "representadas sentimos agradecidos y",
            "start": 6568.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "orgullosos de poder llegar a esta fecha",
            "start": 6570.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en la que Bajo su liderazgo y apoyo se",
            "start": 6573.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ve concluida esta obra que por a\u00f1o",
            "start": 6577.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fue a pesar de su imperiosa necesidad un",
            "start": 6579.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "agradecimiento muy especial por la",
            "start": 6583.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "valiosa intervenci\u00f3n que la se\u00f1ora",
            "start": 6585.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Natalia Moreira presidenta del estatal",
            "start": 6588.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "informci\u00f3n de ayuda humanitaria y",
            "start": 6592.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sensible a la sociedad qu\u00e9 solicit\u00f3 a",
            "start": 6594.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "usted esta",
            "start": 6597.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "importante la construcci\u00f3n del albergue",
            "start": 6599.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "general Emiliano Zapata era una",
            "start": 6602.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "necesidad y un reclamo ciudadano desde",
            "start": 6604.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s estricto sentido",
            "start": 6607.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "humanitario hoy llegan a su fin im\u00e1genes",
            "start": 6608.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "penosas de familiares que pasaron largas",
            "start": 6612.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "jornadas a la interferie aguardando",
            "start": 6614.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "informes de sus pacientes en las",
            "start": 6617.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "banquetas bajo los puentes desde",
            "start": 6619.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 6622.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "frente a este hospital del ni\u00f1o morense",
            "start": 6623.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y de las unidades m\u00e9dicas que componen",
            "start": 6625.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la ruta de la salud era necesario tener",
            "start": 6627.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un espacio digno donde poder ofrecer a",
            "start": 6631.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los derecho habientes y familiares",
            "start": 6633.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "resguardo alimento y",
            "start": 6636.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "seguridad esta unidad es una prueba",
            "start": 6638.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "contundente de las bondades que hoy son",
            "start": 6641.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "alcanzables gracias a la solidez del",
            "start": 6643.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sistema de salud",
            "start": 6646.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "bienestar en este albergue que hoy se",
            "start": 6648.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "inaugura",
            "start": 6651.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a usuarios morelenses de los 36",
            "start": 6652.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "municipios y en su caso a familiares de",
            "start": 6655.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pacientes de estado circ vecinos desde",
            "start": 6658.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el origen del proyecto se cont\u00f3 con el",
            "start": 6662.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "apoyo decidido de su gobierno para",
            "start": 6664.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "levantar en un terreno totalmente",
            "start": 6667.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "inaccesible y complicado esta obra que",
            "start": 6669.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "re\u00fane condiciones de higiene y seguridad",
            "start": 6672.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "desde este lugar se\u00f1or presidente",
            "start": 6676.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "agradecemos su valioso apoyo y por haber",
            "start": 6678.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hecho propio dolor de quienes por a\u00f1os",
            "start": 6681.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "vivieron en el olvido el albergue",
            "start": 6683.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "general Emiliano Zapata a partir de hoy",
            "start": 6686.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "viene a dignificar a nuestra",
            "start": 6689.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sociedad mientras al interior de la",
            "start": 6692.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica la ciencia hace lo propio",
            "start": 6694.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las familias ya tienen un lugar adecuado",
            "start": 6697.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en donde esperar deseando de todo",
            "start": 6700.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n que las noticias que se reciban",
            "start": 6702.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en este lugar sean lo m\u00e1s alentadoras",
            "start": 6705.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "posibles a nombre de y dos morelenses",
            "start": 6708.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 6711.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "reconocemos su legado y reiteramos",
            "start": 6713.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "nuestro agradecimiento por haber",
            "start": 6715.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "trabajado cercano a nosotros durante",
            "start": 6717.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "toda la gesti\u00f3n le deseamos a usted lo",
            "start": 6719.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mejor de la vida y recuerde siempre que",
            "start": 6722.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Morelos es su casa hasta siempre Muchas",
            "start": 6724.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "gracias invitamos al gobernador de",
            "start": 6728.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Muchas gracias al gobernador de Morelos",
            "start": 6731.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y a todo el equipo que est\u00e1 por all\u00e1 y",
            "start": 6734.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nos vamos a Tepic en donde est\u00e1 ya el",
            "start": 6736.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "gobernador Miguel \u00c1ngel Navarro Quintero",
            "start": 6739.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en el hospital de la mujer de Tepic un",
            "start": 6742.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hospital nuevo tambi\u00e9n",
            "start": 6745.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ya que est\u00e1 entrando en operaciones",
            "start": 6747.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "adelante por favor gobernador",
            "start": 6750.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Navarro Buenos d\u00edas Muchas gracias",
            "start": 6753.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nuestros Saludos desde Nayarit se\u00f1or",
            "start": 6755.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "presidente dos TR saludamos todos Un",
            "start": 6759.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fuerte aplauso",
            "start": 6762.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "para a todos los titulares del sector",
            "start": 6763.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "salud al dror Jorge alcoser al Se\u00f1or",
            "start": 6766.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Mexicano",
            "start": 6769.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "del Seguro Social Robledo desde tepica",
            "start": 6771.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ha vivido de manera muy cerca la",
            "start": 6774.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en materia de salud se\u00f1or",
            "start": 6776.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "presidente para nosotros la",
            "start": 6780.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ha sido una",
            "start": 6782.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "transculturizaci\u00f3n en materia de salud",
            "start": 6784.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "al acabar con ego\u00edsmos y sectarismos ya",
            "start": 6787.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no vemos derecho Avi encias vemos",
            "start": 6790.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "derecho a la vida y en ese sentido toda",
            "start": 6793.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "la infraestructura en salud que tiene el",
            "start": 6795.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Estado est\u00e1 al servicio de todas y todos",
            "start": 6797.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los nayaritas",
            "start": 6801.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "usted dio un Basta ya a una infiltraci\u00f3n",
            "start": 6803.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "no silenciosa sino a todas vistas del",
            "start": 6808.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sector privado al sector p\u00fablico en el",
            "start": 6811.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "cual se perd\u00eda todo tipo de soberan\u00eda",
            "start": 6816.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y estaba siendo el sector",
            "start": 6818.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablico v\u00edctima de negocio y no de los",
            "start": 6821.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "servicios a la gente particularmente m\u00e1s",
            "start": 6824.199,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "necesitada usted implement\u00f3 y se atrevi\u00f3",
            "start": 6828.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "a generar m\u00e9dicos especialistas de",
            "start": 6832.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "acuerdo a las necesidades propias del",
            "start": 6835.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de 10,000 especialistas que se",
            "start": 6837.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "conformaban en cada generaci\u00f3n se",
            "start": 6841.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "duplic\u00f3 a 20.000 especialistas y fuimos",
            "start": 6844.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "transformando el sistema de salud hasta",
            "start": 6848.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "poner el primer nivel de atenci\u00f3n al",
            "start": 6851.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "servicio de todas y todos los Mexicanos",
            "start": 6854.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "al fortalecer el segundo nivel de",
            "start": 6857.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en el caso de Nayarit hoy en",
            "start": 6859.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "d\u00eda 18 hospitales al servicio de los",
            "start": 6861.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nayaritas sean derechohabientes o no del",
            "start": 6865.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la seguridad social al servicio de los",
            "start": 6868.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nayaritas en t\u00e9rminos generales Pero",
            "start": 6871.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s moderniz\u00f3 actualiz\u00f3 la",
            "start": 6873.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "infraestructura en salud sin precedentes",
            "start": 6876.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se invirti\u00f3 por",
            "start": 6879.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "dignificarla porque la infraestructura",
            "start": 6881.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en salud no daba salud daba l\u00e1stima en",
            "start": 6884.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "condiciones como se encontraba hoy en",
            "start": 6887.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00eda usted ha rescatado tambi\u00e9n",
            "start": 6890.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hospitales que estaban en el olvido no",
            "start": 6892.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se terminaban de construir hab\u00edan",
            "start": 6895.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "quedado abandonados eran V\u00edctimas de",
            "start": 6898.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "saqueo como el hospital en el que nos",
            "start": 6900.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "encontramos aqu\u00ed presentes el hospital",
            "start": 6903.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de la mujer que tiene una Clara un claro",
            "start": 6905.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "compromiso con la salud de las mujeres",
            "start": 6910.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en ellos se han invertido",
            "start": 6913.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "637 millones de pesos y adem\u00e1s se han",
            "start": 6916.639,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "contratado 4 32 personas para su",
            "start": 6920.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "servicio tenemos servicio las 24 horas",
            "start": 6925.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "del d\u00eda atendemos partos hacemos",
            "start": 6928.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas ginecol\u00f3gicas damos",
            "start": 6931.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tratamientos oncol\u00f3gicos Pero adem\u00e1s",
            "start": 6933.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vemos problemas del reci\u00e9n nacido que",
            "start": 6936.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "necesita \u00e1reas de terapia intensiva",
            "start": 6939.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "neonatales o tambi\u00e9n \u00e1reas de terapia",
            "start": 6941.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "intensivas para mujeres que as\u00ed lo",
            "start": 6944.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "requieren tenemos servicios de urgencias",
            "start": 6946.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de manera extraordinarias con \u00e1reas de",
            "start": 6950.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "choque tenemos de la misma manera",
            "start": 6952.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "auxiliares de diagn\u00f3stico aqu\u00ed en el",
            "start": 6954.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hospital y en todo el estado tenemos",
            "start": 6957.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tom\u00f3grafos en todo el estado como una",
            "start": 6960.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "alternativa diagn\u00f3stica No \u00fanicamente",
            "start": 6962.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para la gente que puede pagarlo sino al",
            "start": 6965.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "servicio de todos de todos los nayaritas",
            "start": 6968.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atendemos las zonas serranas atendemos",
            "start": 6971.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las zonas marginadas hoy Nayarit da",
            "start": 6973.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gobernabilidad al Estado gracias a su",
            "start": 6976.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n da gobernabilidad dando dignidad",
            "start": 6978.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y atenci\u00f3n en la salud No \u00fanicamente su",
            "start": 6983.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gobierno Deja como legado una tecnolog\u00eda",
            "start": 6986.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de punta sino una conciencia de punta",
            "start": 6989.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los cr\u00edticos que hoy en d\u00eda no Quieren",
            "start": 6992.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reconocer deben de ver que la",
            "start": 6995.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tranquilidad que vive hoy M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 6997.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n gracias a tener un sistema de",
            "start": 7001.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "salud democr\u00e1tico un sistema de salud",
            "start": 7003.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que d\u00eda con d\u00eda se afianza ea usted se",
            "start": 7006.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ha atrevido a invitar m\u00e9dicos del",
            "start": 7010.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "extranjero porque no ten\u00edamos m\u00e9dicos",
            "start": 7012.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que ocuparan las plazas antes no hab\u00eda",
            "start": 7015.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "plazas hoy en d\u00eda no hay m\u00e9dicas y no",
            "start": 7018.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hay m\u00e9dicos Y s\u00ed hay plazas Porque en",
            "start": 7020.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cada Rinc\u00f3n del pa\u00eds est\u00e1n unidades de",
            "start": 7023.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "salud que trabajan las 24 horas durante",
            "start": 7027.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas de las semanas los",
            "start": 7030.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sistemas de abastecimiento tambi\u00e9n ve",
            "start": 7032.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "reflejada satisfacci\u00f3n del usuario que",
            "start": 7035.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tenemos que mejorar cosas lo tenemos que",
            "start": 7037.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mejorar pero no es es una",
            "start": 7040.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "responsabilidad del presidente es",
            "start": 7042.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "responsabilidad de los que operamos los",
            "start": 7044.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "servicios de salud o de los que estamos",
            "start": 7047.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "al frente en los estados de la rep\u00fablica",
            "start": 7049.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente usted ha",
            "start": 7052.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "marcado un parteaguas en el pa\u00eds del",
            "start": 7054.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de los negocios al M\u00e9xico de la",
            "start": 7058.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Justicia del M\u00e9xico de los excluidos al",
            "start": 7061.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de los incluidos de los M\u00e9xico de",
            "start": 7064.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los olvidados al M\u00e9xico en el que",
            "start": 7067.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos todos presentes del M\u00e9xico donde",
            "start": 7069.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda al M\u00e9xico que se puede un",
            "start": 7073.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico diferente un M\u00e9xico que no",
            "start": 7076.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "solamente vio al hombre Rebelde en las",
            "start": 7079.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as se hoy ve al hombre Rebelde en",
            "start": 7082.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ejercicio del poder p\u00fablico ante la",
            "start": 7085.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "injusticia Y ante la exclusi\u00f3n hoy en",
            "start": 7087.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "d\u00eda inauguramos este hospital de la",
            "start": 7090.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mujer pero de manera concurrente se",
            "start": 7093.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "encuentran muchas obras como un hospital",
            "start": 7095.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de 120 camas que est\u00e1 aqu\u00ed cerca a esta",
            "start": 7098.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "unidad que es una inversi\u00f3n de 2600",
            "start": 7102.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "billones de pesos usted o no escatim\u00f3",
            "start": 7105.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "esfuerzos por invertir a la salud de la",
            "start": 7108.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sociedad en su conjunto y",
            "start": 7111.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "particularmente de los m\u00e1s necesitados",
            "start": 7113.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "su lema queda inscrito para toda la",
            "start": 7116.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico por el bien de todos",
            "start": 7119.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "primero los pobres Gracias se\u00f1or",
            "start": 7122.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidente se le recordar\u00e1 por siempre",
            "start": 7125.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en ayarit y se le agradecer\u00e1 de la misma",
            "start": 7128.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 7131.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Muchas gracias gobernador Miguel \u00c1ngel",
            "start": 7132.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Navarro Quintero y a todo el equipo de",
            "start": 7135.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Nayarit y muchas felicidades por la",
            "start": 7138.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "puesta en operaci\u00f3n del hospital de la",
            "start": 7140.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mujer y nos vamos ahora a Puebla hoy ah\u00ed",
            "start": 7142.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 entrando en funcionamientos",
            "start": 7146.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "dos unidades del Hospital del Ni\u00f1o",
            "start": 7150.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Poblano dos unidades completamente",
            "start": 7153.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nuevas la unidad de cardiolog\u00eda y la",
            "start": 7154.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "unidad de oncolog\u00eda est\u00e1 ya el",
            "start": 7157.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gobernador Sergio Salom\u00f3n",
            "start": 7160.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y todo el equipo de Ims e bienestar all\u00e1",
            "start": 7162.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en Puebla adelante por favor",
            "start": 7165.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "gobernador Muchas gracias muy buenos",
            "start": 7167.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas saludamos con gran aprecio a",
            "start": 7170.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nuestro querido presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 7173.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador al secretario de salud del",
            "start": 7175.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico Don Jorge alcoser a",
            "start": 7177.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestro querido amigo zoer Robledo a",
            "start": 7180.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "todos los miembros del Gobierno Federal",
            "start": 7183.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que se encuentran presentes as\u00ed como al",
            "start": 7186.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presidio ac\u00e1 con el doctor Cervantes",
            "start": 7188.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "encabezando la presentaci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 7190.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas los saludo",
            "start": 7193.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "con gran aprecio desde Puebla saludo",
            "start": 7195.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "igualmente al gabinete Federal Estatal",
            "start": 7198.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "presente as\u00ed como a todos los medios de",
            "start": 7200.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y muy especialmente Saludo",
            "start": 7202.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "a todo el sector salud poblano que de",
            "start": 7205.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "forma solidaria han abrazado este nuevo",
            "start": 7209.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "proyecto buscando siempre con mucha",
            "start": 7211.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "firmeza de poder servirle mejor a todos",
            "start": 7214.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos Gracias a todos",
            "start": 7217.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ellos nos encontramos en el hospital del",
            "start": 7219.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o poblan un hospital renovado de",
            "start": 7222.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "primer nivel ya con 32 a\u00f1os de servicio",
            "start": 7224.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "del cual nos sentimos muy orgullosos por",
            "start": 7227.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la tecnolog\u00eda de punta con la que se",
            "start": 7230.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "cuenta y los procedimientos que hoy",
            "start": 7232.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "podemos dar a nuestras ni\u00f1as ni\u00f1os del",
            "start": 7234.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "estado de Puebla y de toda regi\u00f3n pero",
            "start": 7237.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "quiero decirle se\u00f1or presidente que este",
            "start": 7239.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es un hospital que fue creado con la",
            "start": 7241.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de poder atender a quien menos",
            "start": 7244.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ten\u00eda desde sus inicios solamente se",
            "start": 7247.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "recib\u00eda a la gente que m\u00e1s necesidades",
            "start": 7250.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ten\u00eda y Ten\u00edan un protocolo de donde la",
            "start": 7253.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "gente que ten\u00eda recursos pudiera pasar a",
            "start": 7255.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la privada esa ha sido la esencia del",
            "start": 7258.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Hospital del Ni\u00f1o Poblano desde hace ya",
            "start": 7260.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "32 a\u00f1os y de todo el personal que labora",
            "start": 7262.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en \u00e9l lo cual nos hace sentir muy",
            "start": 7265.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "orgullosos por eso es tan importante",
            "start": 7267.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "esta inauguraci\u00f3n hoy en el d\u00eda pero",
            "start": 7269.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "antes de pasar la inauguraci\u00f3n quisiera",
            "start": 7271.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "agradecerle en nombre de todas las",
            "start": 7273.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "poblanas Y los poblanos por la",
            "start": 7275.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n lograda en los \u00faltimos 2",
            "start": 7277.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os con la llegada de l bienestar el es",
            "start": 7279.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "muy importante recalcar la",
            "start": 7282.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "responsabilidad que el INS bienestar",
            "start": 7283.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ASUME de brindar atenci\u00f3n m\u00e9dica a la",
            "start": 7285.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n m\u00e1s desprotegida de M\u00e9xico",
            "start": 7288.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Quienes no contaban con seguridad social",
            "start": 7290.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y que nuestro estado representan un",
            "start": 7292.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "total de",
            "start": 7295.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "4,462 poblanas y poblanos Que hoy ya son",
            "start": 7297.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "atendidos por este nuevo sistema de",
            "start": 7300.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "salud impulsado por nuestro presidente",
            "start": 7302.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en Puebla",
            "start": 7304.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "consta ya con una red de 742 unidades",
            "start": 7307.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas con hospitales de alta",
            "start": 7310.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "especialidad generales y comunitarios",
            "start": 7312.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed como centros de salud y de servicios",
            "start": 7315.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ampliados unidades m\u00f3viles que dan",
            "start": 7318.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica sobre todo a quienes m\u00e1s",
            "start": 7320.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "lo necesitan al d\u00eda de hoy Contamos con",
            "start": 7322.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "3920 bas ficaciones de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 7325.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "especialistas generales enfermeras",
            "start": 7329.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud de los cuales",
            "start": 7332.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muchos no contaban con certeza laboral",
            "start": 7335.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se tiene la siguiente etapa ya",
            "start": 7337.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "programadas 3600 plazas por basificar el",
            "start": 7340.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o pero El Avance ya es muy",
            "start": 7343.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "importante y la consolidaci\u00f3n se ve a la",
            "start": 7345.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "vista sin la llegada del INS bienestar",
            "start": 7348.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "los hospitales que hoy se inauguran no",
            "start": 7351.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ser una realidad ya que no",
            "start": 7353.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos el personal suficiente que",
            "start": 7355.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hoy el INS bienestar nos proporciona",
            "start": 7358.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para nosotros es un verdadero gusto",
            "start": 7360.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "agradecerle se\u00f1or presidente en nombre",
            "start": 7362.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de mi esposa Gabi y su servidor de todas",
            "start": 7365.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y todos los poblanos pero especialmente",
            "start": 7368.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os la",
            "start": 7370.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de esta unidad de",
            "start": 7372.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cardiolog\u00eda y la unidad de oncolog\u00eda",
            "start": 7374.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "infantil \u00fanicas en todos los centro",
            "start": 7377.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sureste del pa\u00eds y que tienen un sentido",
            "start": 7380.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "muy especial Porque se atiende a los",
            "start": 7383.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hijos de M\u00e9xico a los hijos de Puebla y",
            "start": 7386.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tristemente a los que en muchas de las",
            "start": 7389.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ocasiones m\u00e1s necesidades tienen y que",
            "start": 7391.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no tienen acceso por recursos econ\u00f3micos",
            "start": 7394.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a la atenci\u00f3n de primer nivel como se",
            "start": 7397.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "brinda hoy aqu\u00ed ambas unidades equipadas",
            "start": 7399.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con toda la tecnolog\u00eda m\u00e1s avanzada como",
            "start": 7402.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el nuevo angi\u00f3grafo el equipo de",
            "start": 7404.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "resonancia ultrasonidos la unidad de\u00eda",
            "start": 7406.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "radiolog\u00eda e imagen ventiladores y",
            "start": 7409.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "terapias intensivas entre otros todos",
            "start": 7412.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "adaptados totalmente al nivel de la",
            "start": 7414.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ni\u00f1ez para poder ser m\u00e1s amable y que",
            "start": 7417.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "puedan ellos poder llevar este proceso",
            "start": 7419.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "con la calidez de los m\u00e9dicos m\u00e9dicas",
            "start": 7422.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "enfermeros y enfermeras poblanas pero",
            "start": 7425.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con un ambiente menos hostil",
            "start": 7427.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estas dos grandes obras significar una",
            "start": 7430.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 7432.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "946",
            "start": 7433.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m939 1962 pes para atender estas nuevas",
            "start": 7436.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "unidades se ha contratado nuevos",
            "start": 7440.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud entre m\u00e9dicos",
            "start": 7442.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "especialistas y subespecialistas",
            "start": 7444.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "personal de enfermer\u00eda y t\u00e9cnicos",
            "start": 7446.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "radi\u00f3logos con experiencia en",
            "start": 7448.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hemodinamia que se suman al Gran",
            "start": 7450.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "personal calificado que ten\u00eda este",
            "start": 7452.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Hospital del Ni\u00f1o Poblano y que estamos",
            "start": 7453.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en la espera de mayores contrataciones",
            "start": 7455.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "actualmente tenemos una plantilla de m\u00e1s",
            "start": 7458.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de 700 trabajadores y una capacidad",
            "start": 7460.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "instalada para poder dar servicio a m\u00e1s",
            "start": 7462.599,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7464.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "1,400000 ni\u00f1as y ni\u00f1os en todo este",
            "start": 7465.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hospital con estas acciones se refrenda",
            "start": 7468.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el compromiso establecido por el",
            "start": 7471.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal y Estatal para avanzar",
            "start": 7472.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en la implementaci\u00f3n del INS bienestar",
            "start": 7474.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en una suma de voluntades adem\u00e1s de lo",
            "start": 7477.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "anterior me gustar\u00eda informar las",
            "start": 7480.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "acciones de infraestructura que el",
            "start": 7482.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presente gobierno Estatal de la mano del",
            "start": 7483.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "INS bienestar y Gracias al apoyo del",
            "start": 7487.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal ha realizado la del",
            "start": 7489.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hospital general de Cholula con la",
            "start": 7492.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la unidad de",
            "start": 7493.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "oftalmolog\u00eda una de las cuatro unidades",
            "start": 7494.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "con mayor instalaci\u00f3n y capacidad",
            "start": 7497.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "resolutiva del pa\u00eds que cuenta con",
            "start": 7499.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "acreditaciones para hacer trasplantes la",
            "start": 7501.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "remodelaci\u00f3n y sustituci\u00f3n de angi\u00f3grafo",
            "start": 7504.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en la unidad de mod dinamia del hospital",
            "start": 7506.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "general del Sur La remodelaci\u00f3n del",
            "start": 7508.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hospital de la mujer ubicado en la",
            "start": 7511.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ciudad de Puebla la remodelaci\u00f3n del",
            "start": 7513.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hospital psiqui\u00e1trico Dr Rafael Serrano",
            "start": 7515.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "La remodelaci\u00f3n y aci\u00f3n con unidad",
            "start": 7518.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "dental de la unidad de oncolog\u00eda del",
            "start": 7520.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "hospital del sur la construcci\u00f3n de la",
            "start": 7522.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "unidad Estatal de bioensayo la",
            "start": 7524.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del centro de salud de",
            "start": 7527.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "uecla El m\u00e1s el declan el grande y todas",
            "start": 7528.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "estas obras que en su conjunto han",
            "start": 7533.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "representado una inversi\u00f3n adicional a",
            "start": 7535.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la de los hospitales que hoy inauguramos",
            "start": 7537.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7539.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "99,7",
            "start": 7541.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "64,45 pesos que sin lugar a dudas ser\u00e1n",
            "start": 7544.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de Gran beneficio para todas y todos los",
            "start": 7546.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "poblanos aqu\u00ed siempre tendremos los",
            "start": 7549.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "brazos abiertos para todos nuestros",
            "start": 7551.199,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as que son el futuro de",
            "start": 7553.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds hoy tienen mejores",
            "start": 7555.559,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "condiciones de vidas gracias a su",
            "start": 7557.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "voluntad a su fe a su empat\u00eda a su",
            "start": 7559.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "compromiso con las causas m\u00e1s nobles y",
            "start": 7563.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "yo quiero decirle presidente Andr\u00e9s",
            "start": 7565.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador que ac\u00e1 en Puebla",
            "start": 7567.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "abrazamos y entendimos la visi\u00f3n de",
            "start": 7571.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "usted y en dos a\u00f1os logramos poner a",
            "start": 7573.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este estado de pie generando las m\u00e1s y",
            "start": 7576.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mejores condiciones de inversi\u00f3n en",
            "start": 7579.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "muchos rubros como Salud infraestructura",
            "start": 7581.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n en Do a\u00f1os hemos hecho m\u00e1s que",
            "start": 7583.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "lo que se ha hecho en sexenios",
            "start": 7587.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "anteriores completos y esto porque",
            "start": 7589.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "seguimos su gu\u00eda seguimos su huella Y",
            "start": 7593.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nos sentimos muy honrados de poderle",
            "start": 7596.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "decir se\u00f1or presidente en Puebla la",
            "start": 7598.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 7602.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 presente en cada una de las",
            "start": 7604.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "acciones de este gobierno Pero estoy",
            "start": 7607.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "seguro que estar\u00e1 presente en cada una",
            "start": 7609.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de las atenciones que se brinde a todas",
            "start": 7612.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os en este hospital",
            "start": 7614.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por todo ello se\u00f1or presidente que Dios",
            "start": 7616.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "lo bendiga Muchas gracias muchas gracias",
            "start": 7619.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "al gobernador Sergio Salom\u00f3n y a todo el",
            "start": 7622.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "equipo que est\u00e1 en Puebla y ahora nos",
            "start": 7625.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vamos a San Luis Potos\u00ed a Rioverde En",
            "start": 7627.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "donde ya est\u00e1 tambi\u00e9n el gobernador",
            "start": 7630.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Ricardo Gallardo eh para la inauguraci\u00f3n",
            "start": 7631.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de esta eh eh de este hospital de este",
            "start": 7634.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "nuevo m\u00f3dulo tambi\u00e9n del hospital de",
            "start": 7637.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Rioverde adelante por favor gobernador",
            "start": 7639.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Gracias Muchas gracias maestro s Robledo",
            "start": 7643.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "gracias a todo el pueblo de M\u00e9xico a",
            "start": 7646.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "todo el pueblo de San Luis Potos\u00ed",
            "start": 7648.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "particularmente al pueblo de Rio verde",
            "start": 7650.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed presente muchas muchas",
            "start": 7652.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "muchas gracias Estamos de fiesta se\u00f1or",
            "start": 7654.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "presidente porque estamos",
            "start": 7657.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inaugurando este nuevo hospital del IMS",
            "start": 7659.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bienestar en la zona media un nuevo",
            "start": 7663.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "hospital totalmente reconstruido m\u00e1s de",
            "start": 7666.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "469 millones de pesos invertidos",
            "start": 7670.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "equipamiento nuevo eh cambi\u00f3 las salas",
            "start": 7673.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de hemodi\u00e1lisis de cuatro m\u00e1quinas a",
            "start": 7676.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ocho m\u00e1quinas tenemos ya consulta",
            "start": 7679.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "externa que durante m\u00e1s de 30 a\u00f1os",
            "start": 7682.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tuvimos consulta externa se iban hasta",
            "start": 7685.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "puente del Carmen a hacerla y luego",
            "start": 7688.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que regresar hasta el hospital",
            "start": 7690.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hoy ya la tenemos Aqu\u00ed vamos a tener una",
            "start": 7692.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n Vamos a darle servicio a",
            "start": 7694.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 260,000 personas en este en este",
            "start": 7697.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "grano hospital tambi\u00e9n eh quiero decirle",
            "start": 7701.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que aument\u00f3 la",
            "start": 7704.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "plantilla laboral un 50% hoy tenemos",
            "start": 7707.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n ya m\u00e9dicos cubanos",
            "start": 7710.559,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "reconocidos Muchas gracias por estar con",
            "start": 7712.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "nosotros Dios los bendiga por llegar a",
            "start": 7714.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "esta tierra de M\u00e9xico y por ser parte de",
            "start": 7716.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esta historia muchas gracias a",
            "start": 7718.599,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "ustedes le quiero comentar presidente",
            "start": 7722.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que con este nuevo hospital estaremos",
            "start": 7726.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole atenci\u00f3n a todas las familias de",
            "start": 7729.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la zona media Pero principalmente a m\u00e1s",
            "start": 7732.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de 10 municipios que anteriormente",
            "start": 7735.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que trasladarse hasta el hospital",
            "start": 7737.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Central de San Luis Potos\u00ed y que hoy lo",
            "start": 7740.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vamos a poder hacer aqu\u00ed desde la zona",
            "start": 7742.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "media Muchas gracias maestro so Robledo",
            "start": 7744.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por todo el apoyo sabemos tambi\u00e9n que ya",
            "start": 7747.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 listo eh que vamos a continuar con",
            "start": 7749.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la remodelaci\u00f3n total del hospital de",
            "start": 7752.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ciudad Valles para darle atenci\u00f3n a m\u00e1s",
            "start": 7754.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de 20 municipios de la zona huasteca que",
            "start": 7757.559,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya es una realidad que ya est\u00e1 en el",
            "start": 7761.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "presupuesto y que el pueblo de San Luis",
            "start": 7763.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed hoy se lo agradece se\u00f1or",
            "start": 7765.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidente en TR a\u00f1os hemos hecho m\u00e1s",
            "start": 7767.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que en los \u00faltimos 30 a\u00f1os en la",
            "start": 7770.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "historia de este estado Dios los bendiga",
            "start": 7772.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a los dos Dios bendiga a M\u00e9xico y que",
            "start": 7774.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Dios nos bendiga a todos gracias",
            "start": 7777.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Enhorabuena a todos Muchas gracias",
            "start": 7778.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gobernador Saludos a todo el equipo a",
            "start": 7781.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed y vamos ahora a",
            "start": 7783.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Tamaulipas a Matamoros All\u00e1 est\u00e1 el",
            "start": 7786.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "gobernador Am\u00e9rico Villarreal tambi\u00e9n eh",
            "start": 7788.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "la inauguraci\u00f3n de la del hospital",
            "start": 7791.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "general de Matamoros en la etapa de las",
            "start": 7795.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "residencias y el albergue dos espacios",
            "start": 7798.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que eran fundamentales para la buena",
            "start": 7800.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de este de este gran hospital",
            "start": 7802.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 7804.679,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "gobernador con el gusto de saludarlo",
            "start": 7813.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "nuevamente y a nuestros compa\u00f1eros y el",
            "start": 7816.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "equipo del sector salud del Gobierno",
            "start": 7818.88,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 7820.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed en la ciudad de Matamoros",
            "start": 7822.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en el bello estado de Tamaulipas",
            "start": 7824.679,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de los compa\u00f1eros tambi\u00e9n del",
            "start": 7826.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sector salud y de los que estamos",
            "start": 7830.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "impl\u00edcitos en el inter\u00e9s de tener un",
            "start": 7831.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "sistema de salud mejor para los",
            "start": 7833.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tamaulipecos y tamaulipecas y mexicanos",
            "start": 7835.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado tambi\u00e9n de j\u00f3venes en",
            "start": 7838.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n se\u00f1or presidente m\u00e9dicos",
            "start": 7841.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "residentes de diferentes especialidades",
            "start": 7843.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que ahora est\u00e1n teniendo la oportunidad",
            "start": 7846.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "bajo Este modelo de incorporarse m\u00e1s y",
            "start": 7848.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "activamente para tener mayor capacidad",
            "start": 7851.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a nuestra poblaci\u00f3n ya el",
            "start": 7854.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "doctor el maestro Zo\u00e9 nos dio cuenta de",
            "start": 7857.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los avances en general en los que est\u00e1",
            "start": 7860.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n imbuido el crecimiento que ha",
            "start": 7862.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tenido Tamaulipas en una condici\u00f3n",
            "start": 7864.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ascendente siempre en mejor\u00eda desde la",
            "start": 7867.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "certidumbre jur\u00eddica administrativa en",
            "start": 7870.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "la que trabajamos diariamente en los",
            "start": 7873.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "conceptos que ya se comentaron de mejora",
            "start": 7876.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en la infraestructura en en el",
            "start": 7879.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "equipamiento m\u00e9dico en la incorporaci\u00f3n",
            "start": 7881.559,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de recurso humano en certidumbre laboral",
            "start": 7884.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a quienes ya trabajaban dentro del",
            "start": 7888.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "sector salud como nuevas plataformas de",
            "start": 7890.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de personal de m\u00e9dico de",
            "start": 7893.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda de diferentes \u00e1reas t\u00e9cnicas",
            "start": 7897.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la salud para incrementar los tiempos",
            "start": 7899.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y espacios de la oportunidad de atenci\u00f3n",
            "start": 7902.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica esto nos ha dado tambi\u00e9n",
            "start": 7904.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "oportunidad de una mejor surtimiento de",
            "start": 7907.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "insumos y medicamentos en la atenci\u00f3n",
            "start": 7909.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "muy importante la formaci\u00f3n y la",
            "start": 7913.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n de los trabajadores del",
            "start": 7916.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sector salud en \u00e1reas administrativas y",
            "start": 7918.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de los problemas de enfermedades que nos",
            "start": 7921.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aquejan en este momento y que nos ayudan",
            "start": 7924.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a tener una mejor oportunidad de",
            "start": 7926.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n una atenci\u00f3n que en el estado",
            "start": 7928.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de Tamaulipas hemos entendido que",
            "start": 7931.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenemos que trabajar en Unidad que",
            "start": 7934.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tenemos que trabajar en forma",
            "start": 7937.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "interinstitucional y as\u00ed desde la",
            "start": 7939.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "beneficencia del patrimonio p\u00fablico as\u00ed",
            "start": 7941.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "como del div como el propio gobierno del",
            "start": 7944.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Estado el IMS bienestar el IMS ordinario",
            "start": 7947.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el Iste nos hemos sumado en la",
            "start": 7951.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "oportunidad de mejorar la atenci\u00f3n y",
            "start": 7953.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda a nuestra poblaci\u00f3n que aqueja",
            "start": 7956.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de alg\u00fan padecimiento de salud esto",
            "start": 7958.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sustantivamente nos ha dado",
            "start": 7962.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "oportunidades de un incremento",
            "start": 7964.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porcentual ascendente del n\u00famero de",
            "start": 7968.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "consultas generales que ahora Estamos",
            "start": 7971.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "otorgando a la poblaci\u00f3n el n\u00famero de",
            "start": 7974.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "consultas de especialidad que est\u00e1",
            "start": 7976.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "recibiendo la poblaci\u00f3n y el n\u00famero de",
            "start": 7978.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Procedimientos quir\u00fargicos que ahora se",
            "start": 7981.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n realizando Esta es nuestra acci\u00f3n",
            "start": 7983.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sustantiva el mejorar la atenci\u00f3n a la",
            "start": 7986.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y no solo el n\u00famero de casos",
            "start": 7989.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sino la oportunidad de la",
            "start": 7992.559,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "acercaba antes para poder tener una",
            "start": 7994.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "consulta de especialidad cuando un",
            "start": 7997.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico general se refer\u00eda a esa",
            "start": 7999.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "especialidad pod\u00edan pasar tres o cuatro",
            "start": 8001.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "meses para tener la oportunidad de",
            "start": 8004.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "entrar en la agenda de un m\u00e9dico",
            "start": 8006.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "especialista ahora ese tiempo se ha",
            "start": 8008.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "disminuido a un mes y estamos seguros",
            "start": 8010.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que lo podremos seguir disminuyendo para",
            "start": 8013.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que cada vez haya m\u00e1s oportunidad y",
            "start": 8016.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda de esta capacidad resolutiva de",
            "start": 8018.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "nuestros servicios de salud tambi\u00e9n en",
            "start": 8021.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "forma muy importante y sustantiva es que",
            "start": 8024.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "todo este esfuerzo administrativo de",
            "start": 8027.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "equipamiento de infraestructura de",
            "start": 8030.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "inmobiliaria",
            "start": 8032.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "podemos perdos teruyo indicadores",
            "start": 8040.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sustantivos en la 43 por la mortalidad",
            "start": 8043.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "materna se han disminuido los eventos de",
            "start": 8046.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las emergencias obst\u00e9tricas la",
            "start": 8049.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de la muerte neonatal se ha",
            "start": 8051.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "disminuido la muerte intrahospitalaria",
            "start": 8054.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "por infarto agudo del miocardio porque",
            "start": 8056.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ahora tenemos trombol\u00edticos y salas de",
            "start": 8059.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hemodin\u00e1mica para poder atender a",
            "start": 8061.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nuestros pacientes Ese es el beneficio",
            "start": 8063.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de todo este gran esfuerzo da para que",
            "start": 8065.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nosotros podamos tener una condici\u00f3n de",
            "start": 8068.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cada vez una mejor oportunidad de",
            "start": 8071.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n sustantivamente el mayor n\u00famero",
            "start": 8073.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de medicamentos oncol\u00f3gicos y",
            "start": 8077.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tratamientos oncol\u00f3gicos con un",
            "start": 8079.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "acelerador lineal que tambi\u00e9n ya ha sido",
            "start": 8081.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "autorizado y que seguramente a largo",
            "start": 8083.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "plazo reflejar\u00e1 la disminuci\u00f3n de la",
            "start": 8086.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "morbilidad y mortalidad de este de este",
            "start": 8088.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tipo de padecimiento y Hoy estamos aqu\u00ed",
            "start": 8091.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en lo particular en la conclusi\u00f3n del",
            "start": 8094.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "hospital general Ims bienestar de de",
            "start": 8098.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Matamoros Dr Alfredo Pumarejo un",
            "start": 8102.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hospital Que en total cost\u00f3",
            "start": 8105.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "1064 millones de pesos y que ahora est\u00e1",
            "start": 8108.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "al 100% activo y brindando atenci\u00f3n a su",
            "start": 8111.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda y en particular en algo muy",
            "start": 8115.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "especial en que este hospital ahora",
            "start": 8117.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cuenta con un albergue con un albergue",
            "start": 8120.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para recibir a 68 personas que en su",
            "start": 8123.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "momento est\u00e9n acompa\u00f1ando a sus enfermos",
            "start": 8126.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y que vienen a veces de \u00e1reas distantes",
            "start": 8129.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en compa\u00f1\u00eda de un familiar que le aqueja",
            "start": 8132.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "alg\u00fan problema que requiere \u00e1reas de",
            "start": 8134.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n y con su autorizaci\u00f3n",
            "start": 8137.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente lo hemos platicado aqu\u00ed",
            "start": 8139.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el poder ponerle a este nombre al",
            "start": 8142.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "albergue de nuestro h\u00e9roe revolucionario",
            "start": 8145.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tamaulipeco Catarino m Garza para que en",
            "start": 8148.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hora y en adelante Lleve ese nombre este",
            "start": 8152.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "albergue al servicio de la ciudadan\u00eda y",
            "start": 8155.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se entrega una \u00e1rea de las",
            "start": 8157.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "residencias m\u00e9dicas con 28 lugares para",
            "start": 8160.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que las nuevas formaciones",
            "start": 8163.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "de lo que ya han dicho los compa\u00f1eros",
            "start": 8174.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "gobernadores y siendo un trabajador por",
            "start": 8177.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os m\u00e1s de 30 a\u00f1os en el sector",
            "start": 8180.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "salud que nunca hab\u00edamos visto un",
            "start": 8183.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal un presidente de la",
            "start": 8185.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica con tanta visi\u00f3n humanista El",
            "start": 8189.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano y que en muchos",
            "start": 8193.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "\u00e1mbitos del quehacer de su",
            "start": 8196.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se ha reflejado pero",
            "start": 8197.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "especialmente nunca hab\u00edamos visto un",
            "start": 8200.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "presidente con tanta vocaci\u00f3n social y",
            "start": 8203.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica para brindar una mejor sistema",
            "start": 8206.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de salud a los mexicanos y a las",
            "start": 8209.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mexicanas un un abrazo a todos ustedes",
            "start": 8212.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "desde estas tierras tamaulipecas Muchas",
            "start": 8215.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias gobernador doctor",
            "start": 8218.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rico Villarreal y concluimos all\u00e1 en",
            "start": 8221.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Veracruz con el gobernador cuitl\u00e1uac",
            "start": 8224.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda que est\u00e1 en el hospital de",
            "start": 8227.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "naranjos en su inauguraci\u00f3n y puesta en",
            "start": 8230.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n adelante por favor",
            "start": 8233.88,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "gobernador gracias Buenos d\u00edas",
            "start": 8236.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "contentos",
            "start": 8243.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hoy estamos en Naranjos Amatl\u00e1n usted",
            "start": 8246.519,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1 presidente que lo visit\u00f3 hace",
            "start": 8250.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "un par de meses en mayo",
            "start": 8253.679,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "y esta obra al 70 Hoy est\u00e1 totalmente",
            "start": 8256.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "concluida camas para hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 8263.519,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ocho",
            "start": 8266.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "consultorios cada especialidad",
            "start": 8267.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "incluyendo",
            "start": 8270.16,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "medicina los servicios de urgencias",
            "start": 8273.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fano de expulsi\u00f3n consulta externa",
            "start": 8276.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "odontolog\u00eda estimulaci\u00f3n",
            "start": 8279.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "temprana",
            "start": 8282.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ultrasonido entre otros servicios es muy",
            "start": 8285.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "importante se\u00f1alar gracias a esta",
            "start": 8288.08,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "cohesi\u00f3n",
            "start": 8293.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "conar",
            "start": 8296.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "logra este hospital",
            "start": 8299.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "el personal tan solo creci\u00f3 ten\u00edamos 135",
            "start": 8301.28,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "de plantilla y ahora vamos a tener 139",
            "start": 8305.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para llegar a",
            "start": 8309.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "274 esto nos va a permitir ser un",
            "start": 8312.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hospital de 247 todo el momento para",
            "start": 8315.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "atender a la gente de esta regi\u00f3n este",
            "start": 8319.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hospital da servicio a una red 30",
            "start": 8321.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "centros de",
            "start": 8325.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "salud recibieron el apoyo de la cl\u00ednica",
            "start": 8327.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "nuestra Muchas gracias presidente aqu\u00ed",
            "start": 8330.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "me acompa\u00f1an alcaldes",
            "start": 8333.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de ch de gorostiza naranjo Amatl\u00e1n",
            "start": 8337.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tamiagua tantima y tamal\u00edn le",
            "start": 8340.599,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "agradecemos al alcalde de naranjo",
            "start": 8343.399,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Amatl\u00e1n de",
            "start": 8345.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8346.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Elo un",
            "start": 8353.359,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "abrazo queremos el de inauguraci\u00f3n y en",
            "start": 8357.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "la cuenta de",
            "start": 8361.12,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "trades",
            "start": 8362.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de salud",
            "start": 8364.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "bienestar un abrazo desde",
            "start": 8367.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Much\u00edsimas gracias por todas",
            "start": 8372.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "atenciones y su visi\u00f3n alzar los",
            "start": 8375.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "objetivos que plante\u00f3 nuestro presidente",
            "start": 8378.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a la de tres cortaremos el",
            "start": 8381.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "list\u00f3n una",
            "start": 8383.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "dos un abrazo Much\u00edsimas gracias",
            "start": 8387.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Muchas gracias muchas gracias gobernador",
            "start": 8391.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1uac y a todos los gobernadores y",
            "start": 8393.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "gobernadoras y solamente para concluir",
            "start": 8396.439,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "nuestro reporte se\u00f1or",
            "start": 8400.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presidente creo que siempre cuando se",
            "start": 8404.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "hace la evaluaci\u00f3n de los legados de los",
            "start": 8407.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mandatarios de los presidentes y una",
            "start": 8410.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "etapa de la vida p\u00fablica se puede ver",
            "start": 8412.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desde la forma como se transform\u00f3 a",
            "start": 8415.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sectores enteros de la poblaci\u00f3n en",
            "start": 8417.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de su realidad a trav\u00e9s tambi\u00e9n",
            "start": 8419.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de las obras de infraestructura de la",
            "start": 8422.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n que tenemos frente al mundo de",
            "start": 8424.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "las reformas que se hace el marco",
            "start": 8426.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "constitucional Pero tambi\u00e9n es en las",
            "start": 8428.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nuevas instituciones que se dejan hacia",
            "start": 8431.439,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "las nuevas generaciones y el nacimiento",
            "start": 8434.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de una nueva instituci\u00f3n Nunca es",
            "start": 8436.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sencillo si solo vemos al Ims al Ims al",
            "start": 8437.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "seguro social en su r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 8442.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que naci\u00f3 en 1943 pero hasta 1944 empez\u00f3",
            "start": 8444.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a operar y solamente en el distrito",
            "start": 8448.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Federal hasta",
            "start": 8450.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "1945 es que lleg\u00f3 a Puebla y a Nuevo",
            "start": 8452.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n en el 46 a Jalisco vaya Se tard\u00f3",
            "start": 8454.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "para llegar a Hidalgo hasta 1975 y",
            "start": 8459.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tlascala hasta",
            "start": 8462.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "1981 hubo seguro social eh al Ims le",
            "start": 8464.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 le tard\u00f3 37 a\u00f1os llegar a 32",
            "start": 8468.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estados del pa\u00eds Ims bienestar ya est\u00e1",
            "start": 8471.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "en 24 estad y es un sistema p\u00fablico y",
            "start": 8473.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gratuito de atenci\u00f3n m\u00e9dica para los que",
            "start": 8476.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no tienen seguridad social se dice f\u00e1cil",
            "start": 8478.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pero el presidente L\u00f3pez Obrador ha",
            "start": 8481.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hecho una gran una gran haza\u00f1a y \u00e9l lo",
            "start": 8483.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ha dicho lo dif\u00edcil lo logramos lo",
            "start": 8486.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "imposible lo intentamos el porvenir del",
            "start": 8490.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "IMS bienestar es promisorio porque",
            "start": 8493.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el segundo piso de la cuarta",
            "start": 8495.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n con la doctora sham esa",
            "start": 8497.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "utop\u00eda convertida en anhelo eh luego en",
            "start": 8500.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encargo en Misi\u00f3n contin\u00faa y se va a",
            "start": 8503.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "consolidar la salud y la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 8506.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de calidad como un derecho Por el simple",
            "start": 8509.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y por el glorioso hecho de nacer",
            "start": 8512.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mexicano se\u00f1or presidente Muchas gracias",
            "start": 8514.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por su confianza ha sido y siempre ser\u00e1",
            "start": 8516.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "un honor haberlo acompa\u00f1ado desde el",
            "start": 8519.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "primer y hasta el \u00faltimo d\u00eda de su",
            "start": 8521.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "gobierno y por siempre por siempre en la",
            "start": 8524.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "defensa y cuidado de su legado a favor",
            "start": 8527.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico Much\u00edsimas gracias",
            "start": 8529.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Es todo por mi parte y muy buenos",
            "start": 8532.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 8537.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "bueno decir",
            "start": 8539.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que estamos muy contentos",
            "start": 8542.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "porque se avanz\u00f3 mucho en",
            "start": 8545.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a la",
            "start": 8549.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 8553.68,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8555.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "esto nos distingue",
            "start": 8557.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nuestros",
            "start": 8560.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "adversarios apostaban a la",
            "start": 8563.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la salud",
            "start": 8567.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no estoy inventando",
            "start": 8571.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "nada Ellos tienen",
            "start": 8575.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esa creencia esa",
            "start": 8578.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de",
            "start": 8582.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que se debe",
            "start": 8584.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de privatizar la",
            "start": 8587.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "salud as\u00ed",
            "start": 8589.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "piensan lo",
            "start": 8592.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mismo en cuanto a",
            "start": 8594.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 8597.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que estudien los que tengan para",
            "start": 8601.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 8605.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "colegiatura nosotros no estamos en",
            "start": 8610.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "contra de los",
            "start": 8612.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que pueden pagar",
            "start": 8614.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "colegiatura est\u00e1n en",
            "start": 8619.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "libertad Pero hay millones de padres de",
            "start": 8622.04,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "familia que no tienen posibilidad",
            "start": 8626.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8631.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pagar escuelas",
            "start": 8633.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "privadas y la educaci\u00f3n como la",
            "start": 8636.359,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 8641.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "nosotros las concebimos",
            "start": 8644.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 8646.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "derechos no como",
            "start": 8649.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "privilegios no son",
            "start": 8652.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas no tienen que ver con el",
            "start": 8655.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 8659.2,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 8661.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ver con el",
            "start": 8662.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bienestar del",
            "start": 8664.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8666.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y la primer",
            "start": 8669.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de un gobierno",
            "start": 8671.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico es",
            "start": 8674.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a la",
            "start": 8678.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "salud el estado de",
            "start": 8682.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "bienestar eso es lo principal",
            "start": 8686.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Entonces estamos muy contentos como aqu\u00ed",
            "start": 8690.96,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "se ha",
            "start": 8693.8,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8694.81,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "dicho hace falta",
            "start": 8696.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hace",
            "start": 8699.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "falta tener el",
            "start": 8702.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "100% en m\u00e9dicos",
            "start": 8705.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "especialistas No ha",
            "start": 8708.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "sido f\u00e1cil ha sido muy dif\u00edcil porque",
            "start": 8710.8,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "precisamente por esa pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 8716.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "privatizadora Se cerraron las puertas de",
            "start": 8721.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "las universidades",
            "start": 8724.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y se rechazaba a los",
            "start": 8727.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar",
            "start": 8731.439,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "medicina con la mentira el",
            "start": 8735.279,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "pretexto de que no pasaban el examen de",
            "start": 8739.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n y al",
            "start": 8744.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "final despu\u00e9s de que termina esta",
            "start": 8746.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pesadilla",
            "start": 8752.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "llamada neoliberalismo o neoporfirismo",
            "start": 8754.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el resultado es que no tenemos los",
            "start": 8760.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos ni los",
            "start": 8762.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "especialistas que requiere nuestro",
            "start": 8765.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 8768.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y con un",
            "start": 8771.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 8774.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "emergente empezamos a",
            "start": 8777.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ampliar la",
            "start": 8781.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "capacidad de atenci\u00f3n",
            "start": 8784.319,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica como aqu\u00ed se dijo de 10.00 becas",
            "start": 8788.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8793.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "especialistas desde el primer",
            "start": 8795.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasaron a ser",
            "start": 8799.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "200000 y a contratar tambi\u00e9n m\u00e9dicos",
            "start": 8805.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 8809.76,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8811.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "convocar a",
            "start": 8811.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 8814.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "especialistas ya",
            "start": 8816.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "jubilados garantiz\u00e1ndoles que se les iba",
            "start": 8819.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 8823.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pagando la jubilaci\u00f3n a la que por",
            "start": 8825.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 8829.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh les",
            "start": 8830.88,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "corresponde Y que adem\u00e1s se les iba a eh",
            "start": 8833.96,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "pagar su",
            "start": 8841.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "trabajo porque muchos jubilados del",
            "start": 8843.84,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "seguro y de otros",
            "start": 8848.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "institutos de salud",
            "start": 8852.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "p\u00fablica se hab\u00edan",
            "start": 8855.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "retirado relativamente j\u00f3venes ten\u00edan",
            "start": 8857.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 8861.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "consultorios y",
            "start": 8861.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aceptaron",
            "start": 8865.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ayudarnos para contar en los hospitales",
            "start": 8866.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "con especialistas sobre todo en los",
            "start": 8870.72,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "hospitales de las zonas",
            "start": 8874.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "marginadas",
            "start": 8879.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 8881.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alejados",
            "start": 8885.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 8889.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sierra en las zonas",
            "start": 8890.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "des\u00e9rticas en las",
            "start": 8894.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "zonas m\u00e1s",
            "start": 8897.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles tambi\u00e9n por eso agradecerle",
            "start": 8899.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mucho al gobierno y al pueblo de",
            "start": 8901.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Cuba",
            "start": 8905.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 8907.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ayudaron con m\u00e9dicos con",
            "start": 8909.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "especialistas y esto no es un",
            "start": 8912.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 8915.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gico pol\u00edtico eso tiene que ver",
            "start": 8917.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "con el derecho a la salud que es un",
            "start": 8921.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 8924.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "humano y se molestan los",
            "start": 8927.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sectarios fan\u00e1ticos",
            "start": 8932.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "dogm\u00e1ticos",
            "start": 8937.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque tenemos este contrato con el",
            "start": 8939.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 8943.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Cuba",
            "start": 8945.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero pues ellos deben",
            "start": 8947.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8950.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "internalizar que",
            "start": 8952.12,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "necesitamos garantizar el derecho a",
            "start": 8955.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y que eso es",
            "start": 8961.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "humanismo y que el humanismo est\u00e1 por",
            "start": 8963.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "encima de las",
            "start": 8967.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ideolog\u00edas y que agradecemos mucho al",
            "start": 8969.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pueblo y al gobierno de",
            "start": 8973.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Cuba por los m\u00e9dicos que est\u00e1n",
            "start": 8975.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "trabajando en las regiones m\u00e1s apartadas",
            "start": 8979.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 8983.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "con mucha entrega con mucha m\u00edstica",
            "start": 8986.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s",
            "start": 8990.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este ya aceptados integrados a las",
            "start": 8992.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 8997.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh donde los tratan muy",
            "start": 9000.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "bien por la hermandad que hist\u00f3ricamente",
            "start": 9003.04,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ha existido entre nuestros pueblos",
            "start": 9006.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh dec\u00eda yo que faltan todav\u00eda cosas por",
            "start": 9012.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "realizar",
            "start": 9016.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh pero estoy como en",
            "start": 9018.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 9024.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "aspectos muy",
            "start": 9025.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 9027.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "porque ya en unos d\u00edas entrego la banda",
            "start": 9029.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "presidencial a",
            "start": 9032.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "eh una mujer con mucha",
            "start": 9035.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sensibilidad",
            "start": 9039.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que estoy seguro le va a dar",
            "start": 9041.479,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "continuidad a este plan",
            "start": 9044.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9050.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00fanico tambi\u00e9n a nivel",
            "start": 9053.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "mundial Porque aqu\u00ed se hablaba de que",
            "start": 9056.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hubo un",
            "start": 9061.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tiempo en que se privatiz\u00f3 todo en el",
            "start": 9062.84,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "mundo el modelo",
            "start": 9069.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "neoliberal se impuso en todos lados al",
            "start": 9073.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "grado de que",
            "start": 9078.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "quedan de",
            "start": 9080.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "200 pa\u00edses aproximadamente como",
            "start": 9082.319,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "30 que tienen servicios",
            "start": 9086.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 9092.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "de el",
            "start": 9094.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "estado todo lo dem\u00e1s est\u00e1",
            "start": 9096.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "privatizado",
            "start": 9101.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque era parte de la",
            "start": 9103.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "agenda de los organismos financieros",
            "start": 9106.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "naon otorgaban",
            "start": 9117.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a",
            "start": 9119.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pa\u00edses miembros pero",
            "start": 9123.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "condicionado hab\u00edan las llamadas cartas",
            "start": 9128.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9131.439,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n donde",
            "start": 9134.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "obligaban a la privatizaci\u00f3n",
            "start": 9136.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en nuestro",
            "start": 9141.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se lleg\u00f3 al",
            "start": 9144.359,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "extremo de que por m\u00e1s de 30 a\u00f1os no",
            "start": 9147.319,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "tuvimos un plan de desarrollo",
            "start": 9152.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "propio",
            "start": 9156.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh apegado a nuestras",
            "start": 9159.279,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "necesidades de acuerdo a nuestra",
            "start": 9164.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "realidad sino",
            "start": 9168.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "era un",
            "start": 9170.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "plan impuesto las llamadas reformas",
            "start": 9173.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "estructurales que",
            "start": 9178.8,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "se aplicaban igual en Chile que en",
            "start": 9181.24,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "Guatemala que en Espa\u00f1a que en",
            "start": 9187.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Francia que en M\u00e9xico el mismo",
            "start": 9191.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "modelo las reformas",
            "start": 9195.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estructurales rea fiscal que significaba",
            "start": 9198.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "aumentar",
            "start": 9202.56,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "impuestos reforma la seguridad social",
            "start": 9205.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que significaba la",
            "start": 9208.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 9212.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la reducci\u00f3n el congelamiento de los",
            "start": 9214.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "salarios eso en general desde luego la",
            "start": 9217.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de todos los servicios",
            "start": 9222.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos la",
            "start": 9225.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n del sector",
            "start": 9227.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico la privatizaci\u00f3n del",
            "start": 9232.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "agua la",
            "start": 9235.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de las carreteras de los",
            "start": 9238.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "aeropuertos la entrega de",
            "start": 9243.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "minas la entrega de las",
            "start": 9246.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "empresas eso",
            "start": 9253.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9255.88,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "predomin\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 9258.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9259.95,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el sector salud",
            "start": 9261.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "qued\u00f3",
            "start": 9264.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "maltrecho el caso m\u00e1s extremo fue el del",
            "start": 9266.8,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "Iste donde se privatiz\u00f3 por",
            "start": 9272.0,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 9277.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 9281.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 por",
            "start": 9283.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pedazos hasta las",
            "start": 9285.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "camillas ten\u00edan",
            "start": 9287.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de privatizaci\u00f3n le llaman",
            "start": 9290.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "subrogaci\u00f3n",
            "start": 9294.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n bueno la desgracia de la",
            "start": 9297.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "guarder\u00eda",
            "start": 9303.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ABC fue producto de eso porque antes eh",
            "start": 9304.84,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "las guarder\u00edas las administraba de",
            "start": 9311.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "manera directa el seguro",
            "start": 9314.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "social cuando eh empiezan a privatizar",
            "start": 9316.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 9320.8,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n privatizan las",
            "start": 9323.88,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "guarder\u00edas las entregan a",
            "start": 9328.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "familiares a",
            "start": 9332.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 9335.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9336.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9340.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "conocidos y",
            "start": 9342.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh Esa pol\u00edtica la hemos ido revirtiendo",
            "start": 9345.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "nos ha costado much\u00edsimo acu\u00e9rdense de",
            "start": 9350.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 9353.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as en contra de nuestra pol\u00edtica",
            "start": 9355.72,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "de salud Porque tambi\u00e9n les",
            "start": 9361.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "quitamos el jugoso",
            "start": 9366.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "negocio de la venta de los",
            "start": 9369.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 9375.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "10 empresas incre\u00edble",
            "start": 9377.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que ni siquiera ten\u00edan",
            "start": 9380.72,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "laboratorios vinculadas a pol\u00edticos",
            "start": 9384.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "influyentes vend\u00edan m\u00e1s de 100000",
            "start": 9388.479,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "millones de pesos de medicamentos al",
            "start": 9392.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "gobierno no se pod\u00eda comprar",
            "start": 9396.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "medicamentos en el",
            "start": 9399.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "extranjero ten\u00eda que comprarse en M\u00e9xico",
            "start": 9403.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con El enga\u00f1o de que de esa manera se",
            "start": 9410.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fortalec\u00eda la industria farmac\u00e9utica",
            "start": 9414.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuando ellos compraban los",
            "start": 9416.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "intermediarios todo en el extranjero",
            "start": 9419.56,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "eh pero tuvimos que",
            "start": 9424.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "modificar las leyes para poder comprar",
            "start": 9427.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los medicamentos",
            "start": 9430.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en China en la India en Estados Unidos",
            "start": 9433.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "en Francia donde",
            "start": 9437.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "est\u00e9n los medicamentos y que no pueda",
            "start": 9442.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9445.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no falten los",
            "start": 9446.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "medicamentos pero imag\u00ednense los",
            "start": 9449.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 9453.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 9455.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tocaron y por eso las campa\u00f1as en contra",
            "start": 9458.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y resistimos",
            "start": 9463.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "como hemos",
            "start": 9465.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "resistido otro tipo de campa\u00f1as",
            "start": 9467.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "eh afortunadamente se cont\u00f3 con el apoyo",
            "start": 9473.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del pueblo y ahora en el terreno de",
            "start": 9476.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "salud Vamos adelante y yo quiero aqu\u00ed",
            "start": 9479.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "agradecerle al doctor",
            "start": 9482.6,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "alcer a Zoe que no voy a",
            "start": 9485.479,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "olvidar que estaba propuesto para",
            "start": 9491.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "candidato para aspirar a ser candidato",
            "start": 9495.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en Chiapas",
            "start": 9499.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y un d\u00eda me busc\u00f3 y me",
            "start": 9502.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dijo He decidido",
            "start": 9505.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "quedarme",
            "start": 9508.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "porque Considero que lo que estamos",
            "start": 9509.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "haciendo es muy importante En beneficio",
            "start": 9512.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 9516.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y pues me sent\u00ed yo muy contento y",
            "start": 9519.2,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "agradecido y por eso tambi\u00e9n celebro que",
            "start": 9523.8,
            "duration": 11.479
        },
        {
            "text": "eh la presidenta electa lo haya",
            "start": 9528.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ratificado para que \u00e9l siga",
            "start": 9535.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "manejando Este programa lo mismo doctor",
            "start": 9538.04,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "alipi agradecerle por su apoyo",
            "start": 9542.279,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "y pues decirles que Estamos contentos en",
            "start": 9547.8,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n se avanz\u00f3 much\u00edsimo en salud",
            "start": 9553.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que era",
            "start": 9557.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "m\u00e1s complicado",
            "start": 9560.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "avanzamos Estaba peor despu\u00e9s de la",
            "start": 9563.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n del periodo de",
            "start": 9567.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pillaje Estaba peor el sector salud que",
            "start": 9570.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el sector",
            "start": 9575.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "educativo hubo m\u00e1s",
            "start": 9577.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "protestas con la llamada reforma",
            "start": 9580.76,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "educativa pero fue m\u00e1s no",
            "start": 9585.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Solo que",
            "start": 9591.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "silenciosa",
            "start": 9593.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9595.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n del sector salud y ponerlo",
            "start": 9597.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de pie y levantarlo nos cost\u00f3",
            "start": 9600.76,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en todo sentido Pero ya est\u00e1 ya est\u00e1",
            "start": 9604.2,
            "duration": 12.279
        },
        {
            "text": "este de pie hay que consolidarlo Pero",
            "start": 9611.279,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "insisto repito tengo",
            "start": 9616.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "porque la doctora",
            "start": 9620.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Claudia es muy sensible",
            "start": 9622.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "conoce muy bien",
            "start": 9626.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 9630.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica Y c\u00f3mo",
            "start": 9631.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "enfrentarla tiene mucha",
            "start": 9635.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "experiencia desde que fue jefa de",
            "start": 9639.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobierno desde",
            "start": 9643.279,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "antes por eso",
            "start": 9647.16,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh es que estoy contento",
            "start": 9650.72,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "porque ya me voy a ir en unos d\u00edas",
            "start": 9655.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 9662.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tengo nada de que",
            "start": 9664.279,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "preocuparme voy a poder dedicarme",
            "start": 9668.439,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "a otra actividad a escribir",
            "start": 9672.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh que tambi\u00e9n es un",
            "start": 9677.8,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "aporte para la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 9681.319,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "pero con otras caracter\u00edsticas ya la",
            "start": 9687.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 9691.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eh o la pr\u00e1ctica pol\u00edtica la abandono la",
            "start": 9692.88,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "dejo me jubilo de eso y me dedico a",
            "start": 9697.96,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "estudiar algo",
            "start": 9704.24,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "que este lo dicho Me molesta mucho por",
            "start": 9706.479,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eso me va a",
            "start": 9712.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "apasionar escribir sobre el tema Me",
            "start": 9714.279,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "molesta mucho el que durante",
            "start": 9718.16,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "siglos nos oprimieron",
            "start": 9723.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y sobajar y",
            "start": 9727.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ningunear",
            "start": 9730.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a el pueblo de M\u00e9xico y sobre todo a la",
            "start": 9732.56,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "herencia ultural",
            "start": 9738.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica somos Herederos de grandes",
            "start": 9743.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "civilizaciones y de",
            "start": 9747.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "repente",
            "start": 9751.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nos quisieron",
            "start": 9753.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh convertir en la",
            "start": 9756.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9762.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "fue una",
            "start": 9764.96,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n eh olvidada",
            "start": 9768.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sojuzgada no",
            "start": 9773.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pudieron porque de generaci\u00f3n en",
            "start": 9776.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n se fueron transmitiendo",
            "start": 9778.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "valores culturales Morales espirituales",
            "start": 9783.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y mi hip\u00f3tesis es que lo mejor del",
            "start": 9786.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mexicano de",
            "start": 9790.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hoy viene del M\u00e9xico",
            "start": 9791.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "profundo Y eso es lo que quiero",
            "start": 9796.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "demostrar",
            "start": 9798.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "eh Por eso la grandeza cultural de",
            "start": 9800.0,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y por eso Hemos resistido y vamos",
            "start": 9804.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9809.08,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 9809.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "resistiendo porque es un pueblo",
            "start": 9811.84,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "extraordinario el pueblo de M\u00e9xico Vamos",
            "start": 9817.0,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "a contestarle algunas preguntas este",
            "start": 9820.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "empezamos si les",
            "start": 9828.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "parece yo ya no voy",
            "start": 9830.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a a extenderme mucho en la respuesta",
            "start": 9833.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "muchas muchas gracias para que nos",
            "start": 9838.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "alcance muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 9840.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Susana Carre\u00f1o de radio universidad de",
            "start": 9843.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Guadalajara y de Puerto Vallarta Canal",
            "start": 9846.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "44 red period\u00edstica de Puerto Vallarta",
            "start": 9848.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "antes de mi participaci\u00f3n en esto que",
            "start": 9852.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estoy escuchando de la salud quisiera",
            "start": 9855.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "amente comentarle en estos 40 a\u00f1os como",
            "start": 9859.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "periodista que no he visto y les voy a",
            "start": 9862.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "contar una una an\u00e9cdota muy r\u00e1pida en",
            "start": 9864.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Tomatl\u00e1n",
            "start": 9868.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Jalisco se registr\u00f3 el \u00faltimo caso de",
            "start": 9870.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poliomelitis",
            "start": 9873.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hicieron un evento una ceremonia ah\u00ed",
            "start": 9876.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 Nilda Patricia la esposa de",
            "start": 9878.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Ernesto",
            "start": 9880.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Cedillo llegaron tr\u00e1ilers con equipo",
            "start": 9882.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fanos y dijimos finalmente van a",
            "start": 9885.279,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "equipar este hospital Se tomaron fotos",
            "start": 9888.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "en fin presa nacional etc\u00e9tera Pero los",
            "start": 9891.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que est\u00e1bamos ah\u00ed cubriendo prensa local",
            "start": 9895.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 9898.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "regional nos quedamos hasta el \u00faltimo",
            "start": 9900.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todos se fueron y los tr\u00e1ilers y los",
            "start": 9903.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fanos se los llevaron todo fue de",
            "start": 9906.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "utiler\u00eda todo fue de simulaci\u00f3n ya s\u00ed",
            "start": 9910.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "podr\u00eda contar muchas cosas que por eso",
            "start": 9913.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Ahora puedo decir que s\u00ed M\u00e9xico ha",
            "start": 9915.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "cambiado",
            "start": 9918.56,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "que muchas instituciones En este",
            "start": 9919.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "gobierno cambiaron m\u00e1s adelante",
            "start": 9921.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preguntar\u00e9 sobre el",
            "start": 9924.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "insabi con respecto al Estado de Jalisco",
            "start": 9926.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero me voy en esta ma\u00f1anera con sabor a",
            "start": 9929.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "despedida presidente darle las gracias",
            "start": 9933.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "por este espacio de las ma\u00f1aneras por",
            "start": 9936.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 9939.8,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "conferencia por este espacio de",
            "start": 9940.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n por el respeto a la",
            "start": 9943.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n que como nunca se",
            "start": 9945.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dado en nuestro pa\u00eds gracias",
            "start": 9949.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "porque recib\u00ed respuestas a mis preguntas",
            "start": 9952.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "a los trabajos de",
            "start": 9955.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n Gracias Jes\u00fas Ram\u00edrez por",
            "start": 9957.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tu apoyo por tu respeto tu atenci\u00f3n y",
            "start": 9960.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "gracias eh As\u00ed como usted escribe el",
            "start": 9963.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "libro de gracias Yo vengo a darle las",
            "start": 9966.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gracias a funcionarios que hicieron la",
            "start": 9969.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diferencia de su gobierno como es Mar\u00eda",
            "start": 9971.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Luisa alvores la secretaria del medio",
            "start": 9974.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ambiente en todas mis participaciones",
            "start": 9976.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "con trabajo y sustento buscando un",
            "start": 9979.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cambio una transformaci\u00f3n positiva para",
            "start": 9982.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Jalisco para nayarid para M\u00e9xico",
            "start": 9985.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "especialmente para municipios como",
            "start": 9988.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Puerto Vallarta y Bah\u00eda de Banderas",
            "start": 9991.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presidente los colectivos de ciudadanos",
            "start": 9995.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Defensores de la vida del medio ambiente",
            "start": 9998.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "le env\u00edan saludos porque hemos avanzado",
            "start": 10001.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "gracias a Mar\u00eda Luisa alvores a la",
            "start": 10005.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de de la sem en Jalisco a Eric",
            "start": 10007.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez en Puerto Vallarta a Sandra",
            "start": 10012.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Varillas a Rom\u00e1n Hern\u00e1ndez Adri\u00e1n Vargas",
            "start": 10014.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda 26 se estar\u00e1 firmando el",
            "start": 10017.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "acuerdo ecol\u00f3gico participativo que nos",
            "start": 10021.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 mucho trabajo y tambi\u00e9n mucha",
            "start": 10023.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "resistencia por parte de los gobiernos y",
            "start": 10026.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "quienes han medrado con el territorio",
            "start": 10030.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nacional gracias a rosela secretaria de",
            "start": 10034.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguridad por su apoyo orientaci\u00f3n a",
            "start": 10037.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Manolo Dur\u00e1n que es su",
            "start": 10040.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "colaborador quiero mencionar Aunque",
            "start": 10043.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nunca traje esos temas aqu\u00ed porque me",
            "start": 10045.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fui por el medio ambiente a Don Miguel",
            "start": 10048.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "torruco que recientemente estuvo en",
            "start": 10050.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Puerto Vallarta excelente trabajo de Don",
            "start": 10052.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Miguel que demostr\u00f3 con resultados y",
            "start": 10056.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "cifras un excelente trabajo le env\u00edo un",
            "start": 10059.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "saludo a Don Miguel torruco y quiero",
            "start": 10062.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hacer una pausa porque tambi\u00e9n no habl\u00e9",
            "start": 10066.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de estos temas que le quiero r\u00e1pidamente",
            "start": 10068.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "comentar Araceli Noguera Sim\u00f3n directora",
            "start": 10070.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de prov",
            "start": 10075.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "v\u00edctima atendi\u00f3 a m\u00e1s de",
            "start": 10076.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "142 personas que no pasaron por aqu\u00ed",
            "start": 10079.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sino que ella se las enviaba yo las",
            "start": 10084.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "atend\u00eda hac\u00eda videoconferencias",
            "start": 10087.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "grupales as\u00ed de que esto poco se dice",
            "start": 10091.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pero yo tengo todos los",
            "start": 10094.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "expedientes presidente de lo que aqu\u00ed",
            "start": 10096.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "vengo a comentar como tratas de personas",
            "start": 10099.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gente desaparecida sustracci\u00f3n de",
            "start": 10102.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "menores y hasta casos de feminicidio as\u00ed",
            "start": 10104.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de que gracias gracias a la se\u00f1ora a la",
            "start": 10108.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "doctora Araceli Noguera Sim\u00f3n de la",
            "start": 10111.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos a",
            "start": 10113.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Fernando Pulido Kim un joven de la",
            "start": 10117.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n que ya no est\u00e1",
            "start": 10120.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pero que ahora nos atiende la",
            "start": 10123.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "secretaria Luisa Mar\u00eda alcalde en el",
            "start": 10127.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "caso de mis maloya le est\u00e1n dando",
            "start": 10129.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "seguimiento presidente estamos contra",
            "start": 10132.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "reloj se lo quiero comentar el mensaje",
            "start": 10135.24,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que nos enviaron es que el 25 es decir",
            "start": 10138.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Ma\u00f1ana se van a llevar a cabo el evaluo",
            "start": 10143.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por parte del ingeniero Mario Asunci\u00f3n",
            "start": 10146.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Robles Mej\u00eda evaluador profesional y",
            "start": 10148.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 acompa\u00f1ado por personal de",
            "start": 10152.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "segob Abel Salda\u00f1a y Andr\u00e9s",
            "start": 10155.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo van a acompa\u00f1ar as\u00ed de que faltan",
            "start": 10159.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "un par de d\u00edas y",
            "start": 10163.12,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 que con ese pasar de los horas",
            "start": 10166.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "minutos se pueda lograr lo de mis maloya",
            "start": 10170.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque es as\u00ed como un final card\u00edaco no",
            "start": 10173.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de pel\u00edcula y",
            "start": 10176.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 10179.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "finalmente presidente hubo varios",
            "start": 10180.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "avances como son el r\u00edo de los horcones",
            "start": 10184.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que se salv\u00f3 Gracias por tantas \u00e1reas",
            "start": 10187.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "naturales protegidas con las que cuenta",
            "start": 10190.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y r\u00e1pidamente en el asunto",
            "start": 10192.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que me trajo aqu\u00ed la primera vez que",
            "start": 10196.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tiene que ver con los desarrollos",
            "start": 10199.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "presidente hay mucha impunidad Hay mucho",
            "start": 10201.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de influencias y le quiero",
            "start": 10204.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "decir Imag\u00ednese usted que aqu\u00ed le traje",
            "start": 10207.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Harbor",
            "start": 10211.439,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "171 un edificio que sac\u00f3 permiso para 13",
            "start": 10213.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pisos pero llva 30 pero lo m\u00e1s",
            "start": 10217.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "importante es que est\u00e1 sentado una parte",
            "start": 10220.64,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "privada pero 7500 Met cuad de terrenos",
            "start": 10224.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 10229.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n es este",
            "start": 10230.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "edificio s\u00ed",
            "start": 10234.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "7500 Met que es patrimonio de la naci\u00f3n",
            "start": 10238.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed sigue impunemente ya tienen",
            "start": 10242.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de demolici\u00f3n y no de muelen y",
            "start": 10246.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se siguen burlando luego tenemos eh los",
            "start": 10249.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "juzgados que han hecho recomendaciones a",
            "start": 10253.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "las vialidades al inmueble a los",
            "start": 10256.72,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "trabajos de estabilizaci\u00f3n como lo",
            "start": 10258.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "indica este documento oficial que tiene",
            "start": 10261.239,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que ver con el desarrollo Serena que",
            "start": 10263.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pusieron anclajes en unas fincas en unas",
            "start": 10267.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "residencias presidente que se est\u00e1n",
            "start": 10270.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "fracturando y no quiero no quiero pensar",
            "start": 10273.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "algo que ocurra porque esto es lo que me",
            "start": 10277.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trajo la primera vez se est\u00e1n",
            "start": 10279.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fracturando Siguen trabajando y este",
            "start": 10282.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "desarrollo presidente es el propietario",
            "start": 10285.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Adri\u00e1n Guadalupe Sada no s\u00e9 de qu\u00e9",
            "start": 10288.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "privilegios goza que han impactado a",
            "start": 10292.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "residencias a saulito y otro un edificio",
            "start": 10295.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que se llama Paramount que tuvo que",
            "start": 10299.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hacer trabajos estos est\u00e1n haciendo",
            "start": 10301.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "anclajes y todo parece indicar que",
            "start": 10304.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "quieren a fuerza hacer esto Yo voy a",
            "start": 10307.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "dejar todas estas fichas con las",
            "start": 10311.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas",
            "start": 10315.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "correspondientes otro desarrollo",
            "start": 10316.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "inmobiliario Lu Luxury",
            "start": 10318.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Divine propietario constructor acfa",
            "start": 10322.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "torre de condominios clausurada por",
            "start": 10326.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "profepa oficinas centrales pero aqu\u00ed as\u00ed",
            "start": 10328.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "como reconozco a la maestra Mar\u00eda Luisa",
            "start": 10331.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "albores Yo quisiera se\u00f1alar el trabajo",
            "start": 10333.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que En lo particular a m\u00ed no me ha",
            "start": 10338.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "gustado de Blanca Alicia Mendoza quien",
            "start": 10340.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3 el retiro de la clausura de",
            "start": 10342.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "estos trabajos y no solamente este",
            "start": 10345.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente de otros que Aqu\u00ed los tengo",
            "start": 10348.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "documentados Y aqu\u00ed est\u00e1n otros",
            "start": 10351.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desarrollos algunos s\u00ed cambiaron otros",
            "start": 10353.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no Pero aqu\u00ed est\u00e1n todos los que quedan",
            "start": 10356.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pendientes muchos cambiaron un 30%",
            "start": 10360.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "cambiaron sus modificaron sus proyectos",
            "start": 10364.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero la gran mayor\u00eda no y algunos de",
            "start": 10367.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ellos como le digo est\u00e1n asentados en",
            "start": 10370.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "terrenos de la naci\u00f3n y que yo espero",
            "start": 10373.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que la doctora Claudia shen",
            "start": 10377.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh alcance a hacer lo que aqu\u00ed falt\u00f3 sus",
            "start": 10380.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "funcionarias y todo eh terminen con este",
            "start": 10384.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "trabajo que aqu\u00ed se inici\u00f3 y pues",
            "start": 10388.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias le mandan saludos",
            "start": 10391.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos los colectivos porque ahora vamos",
            "start": 10393.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "por las playas por la recuperaci\u00f3n de",
            "start": 10395.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los espacios de las playas tambi\u00e9n y",
            "start": 10398.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente tenemos un torneo el primer",
            "start": 10400.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "torneo internacional de pesca de basura",
            "start": 10403.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nos estamos saliendo con las lanchas a a",
            "start": 10407.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la basura que tambi\u00e9n ya es un problema",
            "start": 10411.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de la generaci\u00f3n y destino de basura en",
            "start": 10413.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds le mandan los chicos los",
            "start": 10416.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes playa es de todos y le mandan",
            "start": 10419.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "esta cachucha que se la dejo aqu\u00ed a",
            "start": 10422.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes de Bah\u00eda de Banderas",
            "start": 10424.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cumpl\u00ed verdad as\u00ed de que much\u00edsimas",
            "start": 10426.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gracias gracias presidente much gracias",
            "start": 10430.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "muchas gracias y esta \u00faltima",
            "start": 10432.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n s\u00e9 que qued\u00f3 en la fiscal\u00eda",
            "start": 10436.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica el fiscal de mi",
            "start": 10439.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de mi caso no se avanzado por alguna",
            "start": 10443.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n pero ah\u00ed tambi\u00e9n les encargo y",
            "start": 10446.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "finalmente preguntarle al secretario de",
            "start": 10450.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "salud el caso de Jalisco porque podemos",
            "start": 10453.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "comparar entre nayarid y Jalisco nayarid",
            "start": 10457.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el Dr Miguel \u00c1ngel Navarro Quintero al",
            "start": 10460.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fin doctor se",
            "start": 10463.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ha Pulido mucho ha apoyado mucho con Zoe",
            "start": 10465.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Robledo a nayarid lamentablemente no lo",
            "start": 10469.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "vemos en Jalisco y la gente debe de",
            "start": 10473.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "saber que Jalisco no entr\u00f3 a Alin saabi",
            "start": 10476.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y algunas cosas esa es la lo \u00faltimo",
            "start": 10479.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente pues muchas",
            "start": 10482.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "gracias Pues mira eh lo importante eh es",
            "start": 10484.359,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "que va a haber continuidad con cambio va",
            "start": 10490.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 10494.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh esta conferencia es lo que ya dio a",
            "start": 10496.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "conocer la presidenta",
            "start": 10500.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "electa",
            "start": 10503.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Y ustedes",
            "start": 10505.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Eh Pues",
            "start": 10509.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pienso como los conozco que van a seguir",
            "start": 10512.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ayudando porque",
            "start": 10516.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ustedes apoyan",
            "start": 10519.439,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 10521.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 10523.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sus reflexiones con los",
            "start": 10526.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "cuestionamientos con las",
            "start": 10530.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "denuncias con las",
            "start": 10533.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas todo esto ayuda mucho a mejorar",
            "start": 10536.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 10541.16,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 10542.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10544.19,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "y tengo la",
            "start": 10546.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque ya lo expres\u00f3 la",
            "start": 10549.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "presidenta que van a",
            "start": 10552.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "continuar estos di\u00e1logos entonces hay",
            "start": 10555.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que seguir adelante",
            "start": 10559.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10563.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "seguir mejorando la vida p\u00fablica todo",
            "start": 10566.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "esto del manejo del uso del",
            "start": 10569.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "suelo son muchos intereses como lo de la",
            "start": 10571.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "compra de los medicamentos",
            "start": 10576.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 10579.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 10581.239,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10583.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 10585.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este la cuesti\u00f3n que tiene que ver",
            "start": 10588.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "con el no pagar los",
            "start": 10595.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "impuestos el influyentismo",
            "start": 10601.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 10604.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "amiguismo todas esas",
            "start": 10606.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que se avanz\u00f3 mucho pero",
            "start": 10610.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "falta el caso de los permisos de",
            "start": 10613.04,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n ahora que fui a Veracruz",
            "start": 10616.6,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "este result\u00f3 que uno de los que este me",
            "start": 10621.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "tir\u00f3 una botella de agua es un abogado",
            "start": 10627.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "seguramente este vinculado a la",
            "start": 10630.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "red de Traficantes",
            "start": 10635.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "e en el poder",
            "start": 10640.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "judicial jueces ah\u00ed en Veracruz ah\u00ed",
            "start": 10643.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "donde yo",
            "start": 10646.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "estaba permitieron la construcci\u00f3n los",
            "start": 10648.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "jueces del poder judicial",
            "start": 10651.279,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "abogados de despachos vinculados al",
            "start": 10654.359,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "poder judicial Pues por eso est\u00e1n tan",
            "start": 10658.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "enojados y lo",
            "start": 10662.439,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "lamento Ojal\u00e1 y este se",
            "start": 10664.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "seren ah\u00ed",
            "start": 10670.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "autorizaron no s\u00e9 Cu\u00e1ntos",
            "start": 10673.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pisos estamos hablando del centro",
            "start": 10677.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de",
            "start": 10680.92,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Veracruz muy cercano",
            "start": 10683.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "a esto",
            "start": 10686.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "es yo le llamo el la",
            "start": 10689.399,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "deo Este s\u00ed es una construcci\u00f3n",
            "start": 10693.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "este de mal gusto",
            "start": 10700.239,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "unafo",
            "start": 10702.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh en uno de los lugares hist\u00f3ricos y",
            "start": 10705.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bellos de",
            "start": 10710.04,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico miren ah\u00ed est\u00e1 el faro es la",
            "start": 10713.8,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico eh",
            "start": 10719.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 10723.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se firma la primer ley agraria el 6 de",
            "start": 10725.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "enero de 1915 para garantizar el derecho",
            "start": 10730.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de los campesinos a la tierra ah\u00ed se",
            "start": 10733.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "impulsa La abolici\u00f3n de la",
            "start": 10738.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esclavitud en las",
            "start": 10741.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "haciendas para que los peones quedaran",
            "start": 10744.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "libres y permiten",
            "start": 10751.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eso es como",
            "start": 10753.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ese lo mismo en",
            "start": 10756.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh No",
            "start": 10762.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Hay",
            "start": 10765.08,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "permisos m\u00e1s que para creo que tres",
            "start": 10766.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pisos porque si no se convierte Tulum y",
            "start": 10774.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la Ribera Maya y",
            "start": 10779.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan con todo respeto en lo que es",
            "start": 10781.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Miami",
            "start": 10784.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 10789.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tiene el",
            "start": 10791.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "atractivo la",
            "start": 10794.239,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "belleza plena del Mar Caribe de la",
            "start": 10796.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "selva",
            "start": 10804.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a tulun se inaugura un",
            "start": 10806.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "parque vell\u00edsimo el parque",
            "start": 10810.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Jaguar porque",
            "start": 10813.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "vincula la zona olgica el sitio",
            "start": 10815.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico con un \u00e1rea natural",
            "start": 10820.399,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "protegida con un museo con un",
            "start": 10824.359,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "mirador nos subimos al mirador y un",
            "start": 10829.2,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "hotel este en donde construyen",
            "start": 10834.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ilegalmente",
            "start": 10838.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pisos de",
            "start": 10840.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero me da",
            "start": 10843.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 10850.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que conozco a la",
            "start": 10851.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "doctora claud la presiden ah\u00ed mismo",
            "start": 10856.439,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "comentamos este porque trabajamos juntos",
            "start": 10862.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ella era secretaria del medio ambiente y",
            "start": 10865.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "enfrentamos mucho ese problema aqu\u00ed en",
            "start": 10868.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10870.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ciudad de los",
            "start": 10872.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "abusos cometen empresas inmobiliarias y",
            "start": 10875.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "constructores",
            "start": 10879.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "influyentes por",
            "start": 10881.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n con autoridades municipales",
            "start": 10884.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "autoridades estatales y desde luego con",
            "start": 10887.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 10891.12,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "y magistrados porque hay amparos y",
            "start": 10895.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh No los respetan o esos amparos",
            "start": 10902.279,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "para construir ese tipo de de edificios",
            "start": 10908.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "este los hacen",
            "start": 10912.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "valer sin embargo como conozco muy bien",
            "start": 10918.359,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "a la presidenta electa s\u00e9 que esto no va",
            "start": 10923.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a quedar",
            "start": 10928.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10930.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Como",
            "start": 10932.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que no nos dio tiempo a",
            "start": 10934.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 10936.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero la doctora va a tener 6",
            "start": 10939.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 10942.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y con su",
            "start": 10945.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Estilo porque ella es libre y es va ha",
            "start": 10947.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ser nuestra",
            "start": 10953.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presidenta de todos",
            "start": 10955.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Eh pues",
            "start": 10959.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tiene convicciones y es una gente",
            "start": 10962.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sensible y honesta",
            "start": 10966.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10968.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh todo esto se va a corregir",
            "start": 10970.84,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "eh Hay que buscar nada m\u00e1s",
            "start": 10975.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que sigan ustedes",
            "start": 10980.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "participando en las",
            "start": 10984.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conferencias se contin\u00fae con este",
            "start": 10987.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo que no va a ser Exactamente",
            "start": 10989.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "igual no tiene por qu\u00e9 ser",
            "start": 10992.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "igual yo creo que va a ser mejor",
            "start": 10995.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero pues van a seguir",
            "start": 11001.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "habiendo preguntas y respuestas Y",
            "start": 11004.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "denuncias porque hay unos",
            "start": 11010.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11015.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este no les gusta se molestan cuando uno",
            "start": 11016.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los menciona",
            "start": 11021.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la",
            "start": 11023.0,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera me dijo una vez un potentado de",
            "start": 11026.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "esos muy influyentes de los que se",
            "start": 11031.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico que no quer\u00eda",
            "start": 11034.08,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pagar como 10 12000 millones y al final",
            "start": 11038.08,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "pag\u00f3 y se lo agradezco pu",
            "start": 11043.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este se port\u00f3",
            "start": 11047.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "bien entendi\u00f3 que antes era como antes y",
            "start": 11050.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ahora es como",
            "start": 11053.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ahora y le dijo a la directora en ese",
            "start": 11055.439,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "entonces del SAT Raquel buenrostro le",
            "start": 11059.439,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "dijo lo que m\u00e1s me",
            "start": 11064.0,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "molesta es que lo va a decir en la",
            "start": 11067.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 11070.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera",
            "start": 11072.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este no lo dije n m\u00e1s este se los dej\u00e9 a",
            "start": 11075.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "ustedes de tarea",
            "start": 11080.88,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "este este pero es muy importante",
            "start": 11083.04,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s",
            "start": 11089.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablica adelante",
            "start": 11093.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "vamos \u00c1ndale",
            "start": 11099.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Miguel Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 11103.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos",
            "start": 11106.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh por d\u00f3nde",
            "start": 11107.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "empezar en el los t\u00e9rminos de su final",
            "start": 11111.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de su gesti\u00f3n",
            "start": 11116.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "quiero recordar que alguna vez habla",
            "start": 11118.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ustedes el conflicto de 68 Y de lo que",
            "start": 11120.399,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 el 2 de octubre de ese a\u00f1o",
            "start": 11123.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y aseguro Ed que los reporteros de esa",
            "start": 11129.279,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "\u00e9poca poco hicieron frente al conflicto",
            "start": 11132.239,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "poco hab\u00eda sido escasa su",
            "start": 11138.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "labor como yo",
            "start": 11140.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "particip\u00e9 en el 68 relat\u00e9 hace poco",
            "start": 11143.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de que entr\u00f3 al ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 11148.279,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a la ciudad universitaria y detuvo a la",
            "start": 11150.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "maestra ifigenia Mart\u00ednez el 2 de",
            "start": 11152.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "octubre de 68 mi jefe de informaci\u00f3n en",
            "start": 11155.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el heraldo de M\u00e9xico Don Mario santoscoy",
            "start": 11158.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que era compadre de Don Manuel buen d\u00eda",
            "start": 11161.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y amigazo y colaborador con \u00e9l en la",
            "start": 11163.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "prensa me puso en la orden de",
            "start": 11166.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n cubra el meting de tatelolco",
            "start": 11169.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "5 de la tarde lleg ah\u00ed a Joaqu\u00edn L\u00f3pez",
            "start": 11172.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "destin\u00f3 est\u00e1bamos empezando all\u00ed al",
            "start": 11177.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Polit\u00e9cnico que estaba ocupado por la",
            "start": 11180.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tropa llegando all\u00ed en el tercer piso",
            "start": 11183.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 11186.68,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Chihuahua Gilberto Guevara Niebla Luis",
            "start": 11187.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez de Alba dijeron No haremos la",
            "start": 11191.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "marcha anunciada a Santo Tom\u00e1s para",
            "start": 11194.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "exigir la salida del ej\u00e9rcito del",
            "start": 11197.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico en el el camino en la ruta",
            "start": 11200.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el ej\u00e9rcito y nos masacrar Tex",
            "start": 11203.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n la expresi\u00f3n dijeron No vamos a",
            "start": 11207.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cambiar mentadas de madre por tiros As\u00ed",
            "start": 11210.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que realizaremos el miting y nos iremos",
            "start": 11213.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a casa me comuniqu\u00e9 inmediato el 78 70",
            "start": 11216.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "22 que el tel\u00e9fono del El Heraldo",
            "start": 11219.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "entonces la vis a santoscoy c\u00fabralo con",
            "start": 11221.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cuidado pero al regresar ya por el",
            "start": 11226.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ocacional 7 entr\u00f3 el ej\u00e9rcito con las",
            "start": 11228.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "armas embrazadas a paso veloz y",
            "start": 11231.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "empezaron las voces del tercer piso de",
            "start": 11233.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Chihuahua diciendo no no corran",
            "start": 11235.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros No corran compa\u00f1eros no",
            "start": 11238.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tengan miedo compa\u00f1eros pero tamb",
            "start": 11240.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "empezaron los tiros C\u00f3mo vencer en ese",
            "start": 11242.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "momento estar entre los tiros sio con la",
            "start": 11245.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que tom\u00e9 me voy a morir aqu\u00ed",
            "start": 11249.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Adi\u00f3s mi pap\u00e1 dije adi\u00f3 a toda mi",
            "start": 11251.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "familia aqu\u00ed me voy a morir y eso me",
            "start": 11255.239,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 trabajar y eso me permiti\u00f3",
            "start": 11258.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "volver a hablar a Santos Coy y pelear",
            "start": 11261.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "con corresponsales extranjeros que se",
            "start": 11263.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "encontraban aqu\u00ed radicados para la",
            "start": 11265.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para la olimpiada inminente y poder y",
            "start": 11267.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pedirle que enviara m\u00e1s m\u00e1s reporteros",
            "start": 11272.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "para cubrirla y as\u00ed lo hicimos todo esto",
            "start": 11274.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "me me dio tristeza no haber venido ayer",
            "start": 11278.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque estaba aqu\u00ed la maestra Pon pusca",
            "start": 11281.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1 consignado en la noche de",
            "start": 11282.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "torco Aqu\u00ed est\u00e1n mis reportes de los que",
            "start": 11285.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "se murieron de lo que presenci y de que",
            "start": 11289.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "al llegar a las 10 de la noche al",
            "start": 11292.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Heraldo de M\u00e9xico Los guardianes del",
            "start": 11294.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "griel Alarc\u00f3n que era due\u00f1o de la cadena",
            "start": 11297.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de oro junto con Don Manuel Espinosa",
            "start": 11299.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "iglesia de todos los ces de la Rep\u00fablica",
            "start": 11301.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Mexicana su hijo \u00d3scar Alarc\u00f3n me dijo",
            "start": 11304.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "usted se calla que los maten a",
            "start": 11308.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "todos rojos tales por cuales malparidos",
            "start": 11311.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "hijos de la",
            "start": 11316.16,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "jinjurikis fajo el jefe de informaci\u00f3n y",
            "start": 11320.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los reporteros estuvimos y publicamos lo",
            "start": 11324.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que entonces se dijo entonces estaba ah\u00ed",
            "start": 11327.6,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "El\u00edas Ch\u00e1vez Joaqu\u00edn eh nivia Mar\u00edn un",
            "start": 11330.88,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pu\u00f1ado Rodolfo rojas que sac\u00f3 un balazo",
            "start": 11337.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en una posadera no tan famosa como la de",
            "start": 11339.64,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Oriana falchi la reporta italiana que",
            "start": 11341.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sac\u00f3 un balazo en el gl\u00fateo alguno de",
            "start": 11344.239,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "los dos eh No especific\u00f3 pero Eh s\u00ed se",
            "start": 11346.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hizo y se trabaj\u00f3 mucho el presidente yo",
            "start": 11351.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si ese esa informaci\u00f3n que usted",
            "start": 11354.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ha tenido anterior no se consignaba la",
            "start": 11356.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que nos \u00edbamos a morir sin seguros de",
            "start": 11359.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "vida que no tenemos los reporteros por",
            "start": 11362.16,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "lo menos dos desde desde 68 para ac\u00e1 no",
            "start": 11363.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "s que alguien tenga un seguro de vida",
            "start": 11367.239,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fuimos a guerras mand\u00f3 el a bludov a",
            "start": 11369.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "L\u00edbano a Joaqu\u00edn lo mand\u00f3 a Vietnam en",
            "start": 11372.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "trabajo reporteril y con lo que hay",
            "start": 11376.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "entonces por ello precisar un poquito",
            "start": 11379.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esa parte de su informaci\u00f3n que est\u00e1 en",
            "start": 11382.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el libro de la maestra pousa la noche de",
            "start": 11385.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "telpo",
            "start": 11388.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "justamente No pues Miguel tienes toda la",
            "start": 11389.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n es",
            "start": 11392.56,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "que eh en los medios siempre hay",
            "start": 11394.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "niveles",
            "start": 11402.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eh una cosa es el",
            "start": 11404.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "reportero otra cosa lo sabes muy",
            "start": 11408.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bien porque t\u00fa eres",
            "start": 11411.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "maestro del Nobel oficio del period",
            "start": 11414.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "son los jefes de",
            "start": 11417.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y hacia arriba los",
            "start": 11420.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "directores y los",
            "start": 11423.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de los",
            "start": 11424.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "medios muchos este reporteros hacen su",
            "start": 11428.76,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "trabajo nada m\u00e1s que al d\u00eda siguiente no",
            "start": 11435.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 11440.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "publica",
            "start": 11442.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "o este se publica despu\u00e9s de",
            "start": 11444.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "pasar a lo que yo",
            "start": 11449.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "llamo el departamento de corte y",
            "start": 11452.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "confecci\u00f3n al departamento de censura",
            "start": 11458.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Eh entonces a eso me",
            "start": 11463.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "refer\u00eda desde luego que muchos",
            "start": 11467.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "periodistas estuvieron presentes y han",
            "start": 11471.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "arriesgado su vida",
            "start": 11474.72,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "y hablas de orlana fashi",
            "start": 11478.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11483.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 11485.68,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "periodista de primer orden que cubri\u00f3",
            "start": 11488.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que sali\u00f3 herida",
            "start": 11491.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que en un gl\u00fateo le pudieron un balazo",
            "start": 11496.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 11499.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hace relativamente poco falleci\u00f3 este",
            "start": 11501.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "tiene tambi\u00e9n libros muy buenos S\u00ed c\u00f3mo",
            "start": 11506.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no tiene",
            "start": 11509.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "dos este as\u00ed como t\u00fa tiene uno que se",
            "start": 11511.439,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "llama entrevistas con la historia s\u00ed",
            "start": 11517.279,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "que son entrevistas a jefes de estado a",
            "start": 11521.479,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "dirigentes y tiene un libro",
            "start": 11526.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "buen\u00edsimo que se llama hombre",
            "start": 11529.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eh que",
            "start": 11534.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 que en ese libro describe las",
            "start": 11538.68,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "convicciones de un dirigente s\u00ed",
            "start": 11542.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh Que conoci\u00f3 ella de cerca y es una",
            "start": 11547.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "novela S\u00ed muy importante que form\u00f3 a",
            "start": 11551.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "muchos en su",
            "start": 11556.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "momento ya",
            "start": 11559.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 11562.439,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "este pasado el tiempo ya ten\u00eda unas",
            "start": 11564.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "posturas",
            "start": 11570.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este",
            "start": 11573.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "moderadas",
            "start": 11577.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero sin duda que los",
            "start": 11581.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 11585.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siempre hacen su trabajo",
            "start": 11588.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "arriesga",
            "start": 11592.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pero la mayor parte",
            "start": 11594.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "del periodismo en nuestro pa\u00eds es",
            "start": 11597.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "empresarial antes Menos ahora",
            "start": 11601.56,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o antes era de empresas",
            "start": 11605.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11611.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "medianas y ahora es de grandes",
            "start": 11612.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "corporaciones",
            "start": 11617.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el manejo del",
            "start": 11619.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "periodismo sin embargo y afortunadamente",
            "start": 11623.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "siguen habiendo",
            "start": 11626.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 11628.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "libres muy",
            "start": 11631.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 11634.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "inteligentes y t\u00fa eres un ejemplo de",
            "start": 11636.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "eso por tu",
            "start": 11640.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trayectoria por todo lo",
            "start": 11643.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11645.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este has hecho con tus cr\u00f3nicas son de",
            "start": 11647.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 11654.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mejor eh son",
            "start": 11656.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pocos los que han hecho un periodismo",
            "start": 11659.479,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "como el tuyo en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 11663.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Entonces mi reconocimiento para m\u00ed ha",
            "start": 11669.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sido S\u00ed se\u00f1or",
            "start": 11672.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este pues un orgullo el que t\u00fa",
            "start": 11675.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eh hayas",
            "start": 11680.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "asistido a estas conferencias me dijo",
            "start": 11683.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "usted en julio del 2019 la primera vez",
            "start": 11687.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que me concedi\u00f3 Le agradezco mucho lo",
            "start": 11690.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "publiqu\u00e9 as\u00ed con Gracias se\u00f1or",
            "start": 11692.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presidente y platicamos ese d\u00eda le",
            "start": 11694.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "planteaba yo lo que el Miguel doctor",
            "start": 11696.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Miguel Cruz L\u00f3pez del seguro social",
            "start": 11699.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Afirma de la ni\u00f1ez mexicana que est\u00e1",
            "start": 11701.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cardi\u00f3pata que est\u00e1 obesa que tiene",
            "start": 11705.239,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "diabetes mellitus diabetes tipo dos en",
            "start": 11708.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "fin que nuestra ni\u00f1ez est\u00e1 muy dada al",
            "start": 11712.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "catre en su salud",
            "start": 11715.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s est\u00e1n consumiendo unas sopas",
            "start": 11717.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "chinas eh que son adictivas tienen una",
            "start": 11720.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sustancia que las hace tan adictas como",
            "start": 11724.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "las papas famosas que se comen una y",
            "start": 11726.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "siguen y siguen Y no cesan y que no",
            "start": 11729.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nutren nada que hacen mucho da\u00f1o y antes",
            "start": 11731.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los alfaes se pon\u00edan con sus dobladas y",
            "start": 11734.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hac\u00edan su fogata y",
            "start": 11737.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "com\u00edan quesadillas de Aba de de de",
            "start": 11738.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hongos etc\u00e9tera ahora comen eso con y",
            "start": 11741.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "con reflejos de cola la nutrici\u00f3n C\u00f3mo",
            "start": 11744.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ve usted su ni\u00f1ez C\u00f3mo la va a dejar a",
            "start": 11746.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "la ni\u00f1ez mexicana El presidente L\u00f3pez",
            "start": 11748.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Obrador hemos avanzado en eso en",
            "start": 11750.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "orientar cada vez que",
            "start": 11753.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "podemos de que no se consuman productos",
            "start": 11755.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "chatar Porque aqu\u00ed se",
            "start": 11759.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3",
            "start": 11762.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este ahora las causas de",
            "start": 11764.439,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "muerte tienen que ver m\u00e1s con",
            "start": 11769.0,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "enfermedades como",
            "start": 11775.399,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "como la",
            "start": 11780.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "diabetes",
            "start": 11782.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de problemas de presi\u00f3n",
            "start": 11784.239,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "arterial",
            "start": 11788.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer son las tres causas car\u00edsimas de",
            "start": 11790.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "mortalidad y tienen que ver",
            "start": 11793.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mucho con la mala",
            "start": 11796.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n Con la falta de de",
            "start": 11799.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ejercicio pero",
            "start": 11805.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "bastante con la mala alimentaci\u00f3n con",
            "start": 11808.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los productos",
            "start": 11811.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "chatar esto que est\u00e1s planteando F\u00edjate",
            "start": 11813.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que era una de las",
            "start": 11816.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "preocupaciones del maestro rius",
            "start": 11819.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Ah \u00c9l tra\u00eda",
            "start": 11822.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eso no se",
            "start": 11827.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "me se me olvida la panza es primero la",
            "start": 11829.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "panza es",
            "start": 11833.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "primero s\u00ed y siempre que platic\u00e1bamos me",
            "start": 11835.439,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "insist\u00eda mucho antes de que fuera",
            "start": 11840.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "presidente \u00e9",
            "start": 11844.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fallece antes de que yo llegue a la",
            "start": 11846.319,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "presidencia pero insist\u00eda mucho en eso y",
            "start": 11851.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "es una asignatura",
            "start": 11855.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pendiente se tiene que dar mucha",
            "start": 11860.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la orientaci\u00f3n nutricional",
            "start": 11863.76,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "mucha mucha mucha y vamos a eh ayudar",
            "start": 11867.68,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "mucho Ojal\u00e1 eh en todo lo relacionado",
            "start": 11874.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 11877.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "salud Porque eso es medicina",
            "start": 11878.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 11882.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eh si",
            "start": 11884.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh trabajamos m\u00e1s sobre la medicina",
            "start": 11887.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "preventiva sobre la orientaci\u00f3n",
            "start": 11890.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nutricional vamos a tener menos",
            "start": 11893.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "enfermedades",
            "start": 11898.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh Porque la medicina",
            "start": 11900.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "curativa eh que hace falta desde luego",
            "start": 11903.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1",
            "start": 11907.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "em muy eh llena",
            "start": 11910.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11914.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "intereses mercantiles porque laori Claro",
            "start": 11916.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed son las grandes empresas pero",
            "start": 11920.64,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "eh es mejor prevenir prevenir que curar",
            "start": 11924.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eso es educar s\u00ed es educar tiene que ver",
            "start": 11929.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "mucho con la alimentaci\u00f3n lo que dices",
            "start": 11933.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 11935.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "alba\u00f1iles este las sopas",
            "start": 11937.399,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "estas Este venenosas da\u00f1inas y las aguas",
            "start": 11940.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y las aguas tambi\u00e9n las aguas negras",
            "start": 11946.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "aguas con las aguas s\u00ed aguas con las",
            "start": 11949.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aguas aguas",
            "start": 11951.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este una vez aqu\u00ed",
            "start": 11953.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un alto mando del",
            "start": 11957.279,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito ya creo que lo cont\u00e9 en una",
            "start": 11959.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n me dijo que para los",
            "start": 11963.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "desfiles porque cuando no hay",
            "start": 11966.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11971.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "carros o",
            "start": 11972.72,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "tanquetas nuevas y se",
            "start": 11977.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "requieren para los",
            "start": 11981.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "desfiles pues",
            "start": 11984.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esa es una caracter\u00edstica un m\u00e9rito uno",
            "start": 11988.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de las fuerzas armadas son Muy",
            "start": 11993.439,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "cuidadosos dan mucho mantenimiento a sus",
            "start": 11997.199,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "equipos y me dec\u00edan que este para",
            "start": 12001.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sacarle",
            "start": 12006.08,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "brillo a las",
            "start": 12012.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llantas eh a los",
            "start": 12015.64,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "rines usaban un agua negra de esas",
            "start": 12018.479,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "abrillantar losos s",
            "start": 12023.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 12027.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que dejaba rechinando de limpio no el",
            "start": 12030.199,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "ring imag\u00ednense c\u00f3mo nos deja",
            "start": 12034.479,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "eh el est\u00f3mago claro eh Y los",
            "start": 12039.04,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "dientes y ri\u00f1ones y todo lo dem\u00e1s todo",
            "start": 12044.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "lo dem\u00e1s s\u00ed Entonces s\u00ed hay que atender",
            "start": 12048.199,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "eso educar para comer s\u00ed es",
            "start": 12052.8,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "eh un tema de difusi\u00f3n masiva lo otro es",
            "start": 12056.16,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "el da\u00f1o de los",
            "start": 12062.6,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "vapeadores cu\u00e1ntos intereses much\u00edsimo",
            "start": 12065.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "dinero de",
            "start": 12070.12,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 12073.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "coyotes les llaman",
            "start": 12075.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "lobistas lobby s\u00ed los que hacen",
            "start": 12078.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "lobis para",
            "start": 12083.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este que se",
            "start": 12086.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "regularice negocian el negocio de los",
            "start": 12088.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vapeadores cuando tienen m\u00e1s de 20",
            "start": 12092.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sustancias",
            "start": 12095.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 12096.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "da\u00f1inas algunas",
            "start": 12098.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cancer\u00edgenas s\u00ed",
            "start": 12100.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh Y desde luego evitar el consumo de",
            "start": 12102.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 12107.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "drogas todo esto",
            "start": 12108.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh tiene que seguirse haciendo creo que",
            "start": 12111.08,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "es un giro que podr\u00eda darse en un",
            "start": 12115.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "momento de entendimiento entre el",
            "start": 12122.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gobierno y los medios masivos muy bien",
            "start": 12126.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n padres de familia La",
            "start": 12129.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "familia S\u00ed s\u00ed pero con los medios se",
            "start": 12132.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "puede llegar a un un acuerdo para eh",
            "start": 12134.8,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "orientar m\u00e1s este sobre estos temas de",
            "start": 12139.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 12144.319,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablica una \u00faltima se\u00f1or presidente le",
            "start": 12145.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ped\u00eda el otro d\u00eda su intervenci\u00f3n en",
            "start": 12148.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "favor de Rom\u00e1n Gonz\u00e1lez L\u00f3pez reportero",
            "start": 12150.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de Rom\u00e1n Gonz\u00e1lez de exelcior que ha",
            "start": 12153.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "trabajado 11 a\u00f1os en petr\u00f3leos mexicanos",
            "start": 12157.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sufri\u00f3 un accidente de trabajo en",
            "start": 12159.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos mexicanos y por no caerle bien",
            "start": 12161.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a su jefe lo corren y ahora tiene un",
            "start": 12163.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "grave problema querido Rom\u00e1n Gonz\u00e1lez",
            "start": 12165.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez pu que puede con que lo reciba",
            "start": 12167.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el secretario el director de petr\u00f3leos",
            "start": 12171.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mexicanos se resuelve en un minuto al",
            "start": 12173.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "ver la tremenda si est\u00e1 aqu\u00ed el director",
            "start": 12175.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "de p",
            "start": 12177.439,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo lo recibe",
            "start": 12179.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hoy Ojal\u00e1 si no ma\u00f1ana Gracias se\u00f1or",
            "start": 12181.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias doblemente lo",
            "start": 12184.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ves Jes\u00fas de",
            "start": 12187.399,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "favor muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 12193.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente nos vamos a",
            "start": 12195.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "saludar Ma\u00f1ana no va a haber tanta",
            "start": 12206.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n pero es que son",
            "start": 12209.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "trabajos muy importantes que este se han",
            "start": 12211.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "realizado ya nos queda poco tiempo",
            "start": 12216.399,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Este pero ma\u00f1ana vamos a ma\u00f1ana nada m\u00e1s",
            "start": 12220.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 12224.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es qui\u00e9n y ya tenemos tiempo para",
            "start": 12226.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "contestar",
            "start": 12230.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preguntas a",
            "start": 12235.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12238.14,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "desayunar e",
            "start": 12255.359,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al [M\u00fasica] \u00e1nimo Buenos d\u00edas Bueno vamos a informar como todos los sobre el pulso de la salud c\u00f3mo vamos en el programa Ims bienestar todo el programa de salud para garantizar el derecho a la salud la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos gratuitos para toda la poblaci\u00f3n ya estamos terminando y hoy vamos a a informar El Avance que se tiene en este importante programa y eh vamos tambi\u00e9n a informar sobre la situaci\u00f3n en la Costa Chica de Guerrero por el hurac\u00e1n As\u00ed vamos a iniciar ayer eh entr\u00f3 un hurac\u00e1n por la Costa Chica de Guerrero categor\u00eda 3 fuerte eh con muchas lluvias y hoy nos va a informar la gobernadora evelin Salgado y tambi\u00e9n la eh directora de protecci\u00f3n civil que est\u00e1n all\u00e1 eh se ha venido dando atenci\u00f3n desde hace algunos d\u00edas a este fen\u00f3meno natural para prevenir y nos van a informar que est\u00e1 sucediendo porque entr\u00f3 a las primeras horas Bueno desde anoche entr\u00f3 el hurac\u00e1n a tierra y nos van a informar eh sobre la situaci\u00f3n actual y lo que se est\u00e1 haciendo para que toda la gente tenga informaci\u00f3n eh sobre lo eh que est\u00e1 pasando en los municipios en los pueblos costeros de Guerrero y tambi\u00e9n de Oaxaca todo lo que est\u00e1 sucediendo ah\u00ed para tranquilidad tambi\u00e9n de muchos familiares que viven en otras partes del pa\u00eds y en el extranjero pues vamos si les parece con el hurac\u00e1n con Guerrero s\u00ed presidente Muchas gracias d\u00edas Laura adelante Gracias gracias presidente muy buen d\u00eda para todos y para todas con su permiso Me permito informar a ustedes que nos encontramos en la doceava regi\u00f3n naval en Acapulco Guerrero que desde el d\u00eda de ayer se instal\u00f3 de manera permanente el consejo Estatal de Protecci\u00f3n Civil en esta sede encabezado por la se\u00f1ora gobernadora evely Salgado Asimismo nos acompa\u00f1an en este momento El contraalmirante Marco Antonio peirot jefe del Estado Mayor de la 12a regi\u00f3n naval y tambi\u00e9n el general de brigada diplomado del Estado Mayor Jos\u00e9 Felipe Andrade Medina jefe del Estado Mayor de la novena regi\u00f3n militar informarles a ustedes se\u00f1or presidente que el d\u00eda de ayer en el primer minuto del d\u00eda 23 de septiembre se form\u00f3 la tormenta tropical John a 230 km de lagunas de chacagua en Oaxaca y a 240 km de punta Maldonado Guerrero a las 21 horas John se intensific\u00f3 r\u00e1pidamente a hurac\u00e1n de categor\u00eda 3 a 20 km al oeste de punta Maldonado en Guerrero y al sureste de Copala Guerrero a las 2115 horas el centro del hurac\u00e1n John de categor\u00eda 3 toc\u00f3 Tierra al sur entre marquelia y Copala en Guerrero actualmente John es ahora una tormenta tropical su centro se localiza en tierra sobre el Estado de Guerrero entre Copala y marquelia presenta vientos m\u00e1ximos sostenidos de hasta 140 km por hora y se despl desplaza hacia el Noroeste su amp circulaci\u00f3n seguir\u00e1 generando lluvias intensas en el Estado de Guerrero en el momento donde tuvimos mayores presencias de precipitaciones se obtuvieron 269 mm de agua aqu\u00ed en Guerrero con rachas de viento de 160 km por h informar a ustedes que desde el d\u00eda de ayer a primera hora se activaron el plan dn3 el plan Marina y la el plan Guardia eh nacional que las acciones preventivas realizadas por los tres niveles de gobierno fueron muy relevantes desde la ma\u00f1ana del d\u00eda de ayer que encabez\u00f3 la la gobernadora las dependencias federales y municipales ayudados a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n y de las redes sociales y del perifoneo en las zonas lejanas y en la costa para informarle a la poblaci\u00f3n de el impacto de este hurac\u00e1n y que tomaran las medidas preventivas necesarias refugi\u00e1ndose en sus casas o instal\u00e1ndose en un albergue temporal que m\u00e1s adelante la gobernadora dar\u00e1 detalles al respecto Eh As\u00ed es se\u00f1or presidente aqu\u00ed nos hemos encontrado se han incorporado las dependencias federales para tener todos acciones coordinadas a favor de la poblaci\u00f3n hay un total de 18718 elementos de respuesta estos integrantes de estos elementos servidores p\u00fablicos de los tres niveles de gobierno encabezados por la Sedena con 4540 elementos por la Secretar\u00eda de Marina 314 elementos por la guardia nacional 9459 Asimismo elementos de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad de la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes de la coordinaci\u00f3n Nacional de protecci\u00f3n civil y las dependencias sobresalientes del gobierno del Estado de Guerrero Asimismo de los eh municipios se encuentran en este momento ya en territorio m\u00e1s de 5000 despensas plantas potabilizadoras tambi\u00e9n eh casi 20,000 l de agua tres cocinas unitarias eh nos informan que el gobierno del Estado ser\u00e1 quien de los insumos para estas cocinas y llevar comida caliente en las zonas en donde tuvimos mayor presencia de de lluvia se\u00f1or presidente informa usted que en el estado de Oaxaca tenemos el siguiente reporte ca\u00eddas de \u00e1rboles en el municipio de Santiago en Jamiltepec jitepec eh ah\u00ed ya se encuentran Sedena y la guardia nacional realizando el retiro de de ramas para librar eh todas las v\u00edas de comunicaci\u00f3n hay un socab\u00f3n en San Pedro Pochutla deslaves de talud tambi\u00e9n en salin Cruz esto en la carretera de Pinotepa salin Cruz ya se encuentra ah\u00ed la secretaria de infraestructura Comunicaciones y Transportes y la guardia nacional porque se registra el cierre total de la circulaci\u00f3n en esta carretera eh Asimismo deslaves de talud en Oaxaca y Puerto \u00c1ngel se encuentran sin energ\u00eda el\u00e9ctrica pero ya restableciendo en un porcentaje muy importante que m\u00e1s adelante dar\u00e9 el dato en Santiago Pinotepa Nacional los aeropuertos de Puerto Escondido y guatulco cerrados a las operaciones en la regi\u00f3n de Costa Chica en el Estado de Guerrero se reportan varios municipios sin energ\u00eda el\u00e9ctrica y sin comunicaci\u00f3n telef\u00f3nica en los municipios de Copala Cuajinicuilapa marquelia Florencio Villarreal San Marcos Ayutla de los Libres Ometepec y Atoyac son los municipios en donde tenemos el reporte del incremento de niveles de agua \u00e1rboles ca\u00eddos postes y cableado de energ\u00eda el\u00e9ctrica derribados da\u00f1os extendidos por desprendimiento de techos as\u00ed como interrupciones en carreteras por derrumbes \u00e1rboles y se\u00f1 amientos ca\u00eddos la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad nos acaba de entregar un reporte muy sobresaliente 98621 usuarios afectados de los cuales 35,48 usuarios ya se ha restablecido hasta el momento quedando pendientes y trabajando desde la madrugada de ayer 64,57 4 usuarios el 35 del restablecimiento total est\u00e1 e restablecido en el Estado de Guerrero y en el transcurso del d\u00eda esperamos grandes eh avances eh Asimismo eh se\u00f1or presidente ah\u00ed eh les presentamos a ustedes algunas im\u00e1genes del trabajo que se realiza desde la noche de ayer despu\u00e9s del paso del que impact\u00f3 el hurac\u00e1n de inmediato todas las fuerzas armadas y nuestros compa\u00f1eros del gobierno del estado y de los municipios salieron a abrir camino para eh la llegada de la humanitaria lo m\u00e1s pronto posible hacer una atenta recomendaci\u00f3n por favor a la poblaci\u00f3n con la presencia de estas lluvias intensas que todav\u00eda se registran en el Estado de Guerrero las cuales favorecen el crecimiento del caudal de los r\u00edos de Los Arroyos y de las lagunas Les pedimos muy Atentamente a toda la poblaci\u00f3n que por ning\u00fan motivo intenten cruzar ni a pie ni en veh\u00edculo ya que puede ser muy peligroso eso ser\u00eda todo de mi parte le cedo la palabra a la se\u00f1ora gobernadora Muchas gracias coordinadora eh Muy buenos d\u00edas a todas a todos con su permiso se\u00f1or presidente Bueno pues informarle que en cuanto se tuvo conocimiento de este fen\u00f3meno desde el domingo pasado Se declar\u00f3 de manera extraordinaria en sesi\u00f3n permanente al consejo Estatal de Protecci\u00f3n Civil desde donde mantenemos una perfecta coordinaci\u00f3n con las diferentes dependencias tanto del gobierno Estatal como del Gobierno Federal ej\u00e9rcito Marina Guardia nacional protecci\u00f3n civil los secretarios de Educaci\u00f3n salud Adem\u00e1s de que en todo momento he tenido comunicaci\u00f3n con los alcaldes y las alcaldesas de la regi\u00f3n de la Costa Chica la alcaldesa de Acapulco eh En estos \u00faltimos eh minutos en estos \u00faltimos momentos dado que en este momento no tenemos eh comunicaci\u00f3n en varios municipios de la Costa Chica sin embargo logr\u00e9 comunicarme hasta el \u00faltimo enlace eh con la presidenta de Copala el d\u00eda de ayer por la noche quien me reportaba \u00fanicamente da\u00f1os materiales eh Me he comunicado tambi\u00e9n con el presidente municipal de Florencio Villarreal Rodrigo Pav\u00f3n Gallardo Igualmente eh ayer por la noche mencionaba \u00fanicamente da\u00f1os materi eh hace unos minutos me comuniqu\u00e9 con el presidente municipal de Cuajinicuilapa Edgardo Paz quien menciona \u00fanicamente da\u00f1os materiales en su municipio eh con el presidente tambi\u00e9n de San Marcos quien mencionaba en este momento eh hace Eh pues unos momentos da\u00f1os materiales sin embargo contin\u00faa eh Por supuesto el recorrido eh Y tambi\u00e9n con el presidente de Ometepec frenada Dame qui\u00e9n nos menciona tambi\u00e9n sin novedad Eh me comuniqu\u00e9 con la presidenta municipal de tlacua ch istlahuaca Yaret Sarah\u00ed eh quien desafortunadamente Pues nos comenta el fallecimiento de dos personas a causa de un deslave en su casa ya estamos por supuesto atendiendo eh todo lo que eh se tenga que realizar usted lo mencionaba muy bien No hay nada m\u00e1s importante que la vida los da\u00f1os materiales bueno eso pues eh se puede recuperar As\u00ed que hacemos el atento llamado a todas las personas eh de la Costa Chica Pues a que se contin\u00faen resguardando a que busquen esos espacios seguros ya tenemos habilitados albergues para que puedan acudir y finalmente me comuniqu\u00e9 tambi\u00e9n con el presidente de marquelia lincer casiano Clemente quien hasta el momento me reporta \u00fanicamente da\u00f1os materiales eh decirle presidente que en Costa Chica tenemos habilitados 170 refugios que ya est\u00e1n listos que ya est\u00e1n equipados para recibir a las familias con todos los servicios y bueno cuya ubicaci\u00f3n se encuentra tambi\u00e9n eh Ya en todas las plataformas radio televisi\u00f3n redes sociales y se dio a conocer con oportunidad se realiz\u00f3 el despliegue de personal operativo de Protecci\u00f3n Civil Estatal Se realizaron perifoneos avisos alertas a trav\u00e9s de radio televisi\u00f3n redes sociales a todos los pobladores y auxiliaron desde el primer momento a toda la poblaci\u00f3n afectada decirle presidente que vamos a continuar trabajando tenemos ya maquinaria desplegada en toda la Costa Chica camiones de Volteo eh retroexcavadoras cargadores eh Eh bueno montacargas todo lo necesario para poder abrir los caminos y las carreteras Y por supuesto continuamos con el despliegue de personal de todas las dependencias que estamos trabajando para eh la liberaci\u00f3n de caminos y decirle bueno que vamos a continuar trabajando que vamos a trasladarnos en unos minutos m\u00e1s nos vamos a la Costa Chica para atender personalmente todas y cada una de las cuestiones que se est\u00e9n presentando vamos a estar con las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de Sedena Marina Guardia nacional y protecci\u00f3n civil y por \u00faltimo presidente informarle sobre eh eh la secretar\u00eda de salud la secretar\u00eda de salud reforz\u00f3 las acciones preventivas con suministro de medicamentos hay abasto de medicamentos eh vamos a estar atendiendo Y por supuesto se activ\u00f3 el centro de reacciones de urgencias m\u00e9dicas con un puesto de comando de la regi\u00f3n costachica hay ambulancias camionetas un cami\u00f3n de log\u00edstica con kits de atenci\u00f3n b\u00e1sica para primer contacto comunicaci\u00f3n satelital y por supuesto equipos de radio de Misi\u00f3n cr\u00edtica hasta el momento presidente Pues el reporte de afectaciones desprendimientos de techos de l\u00e1mina en viviendas \u00e1rboles espectaculares y bueno es lo que tenemos que informar el d\u00eda de hoy vamos a ir pues a la Costa Chica y continuaremos informando Muchas gracias evely gobernadora Guerrero Muchas gracias Laura coordinadora Nacional de Protecci\u00f3n Civil Gracias eh encargados de la secretar\u00eda de la defensa general el encargado de la Secretar\u00eda de Marina el almirante encargado de la de la regi\u00f3n eh naval nos da pues este tranquilidad escuchar este reporte hay que eh seguir atendiendo este eh fen\u00f3meno natural que afecta a la gente y qu\u00e9 bueno que tomaron la decisi\u00f3n que han tomado la decisi\u00f3n de ir hacia las comunidades hacia los municipios de la Costa Chica marquelia y cuaji y todos los Cruz Grande todos esos eh municipios para para que la gente sepa que no est\u00e1 sola Tengo el informe del despliegue de elementos tanto de Marina como de la defensa y la guardia nacional si tienen el n\u00famero s\u00ed presidente lo tenemos actualizado es 18718 elementos s\u00ed plan eh dn3 plan Marina plan Guardia nacional y los trabajadores electricistas que son muy eficaces y que estoy seguro que pronto van a restablecer el servicio de energ\u00eda el\u00e9ctrica eh nos estamos comunicando Muchas gracias vamos gracias Ah gracias presidente con salud como todos los martes so perd\u00f3n el doctor con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes como siempre los saludo con afecto y hoy es el \u00faltimo pulso de la salud de este gobierno es 24 de septiembre del 2024 y por tal motivo y con eh Quisiera comenzar manifestando Mi agradecimiento a quienes trabajaron para cumplir d\u00eda a d\u00eda con este honroso encargo de conducir la actual pol\u00edtica de nuestra salud p\u00fablica de hacerla posible y por supuesto agradecer tambi\u00e9n a todos y a todas el ser protagonistas cotidianos de este hito de la historia del pa\u00eds en el que se dan tantas voluntades y saberes la cuarta transformaci\u00f3n de la vida de M\u00e9xico Este es un proceso que cuenta con una con un estratega nato de palabra franca y notable intelecto aplicado al manejo de la complejidad de la audacia pol\u00edtica y la dedicaci\u00f3n a un objetivo luchar contra la injusticia en sus largos a\u00f1os de experiencia y simple pertenencia al pueblo mexicano ha puesto en claro a salvo de toda duda dos factores cruciales por un lado sus principios su \u00e9tica y por el otro su intuici\u00f3n intuici\u00f3n con los con las que ha renovado fortalecido nuestra conciencia de esa din\u00e1mica de esa trama de relaciones que el trabajador de la salud establece con sus numerosos pacientes y de una cierta cierta complicidad afectiva que surge entre entre los mismos cuando enferman estoy convencido de que la presidenta de M\u00e9xico terminar\u00e1 con Los pilares donde se afianzan las minor\u00edas que por d\u00e9cadas han condenado a nuestro pa\u00eds al subdesarrollo se\u00f1or presidente Le agradezco la oportunidad de ser su compa\u00f1ero en la transformaci\u00f3n del sistema de salud de nuestro gran pueblo hecho que se establece ya como un valor me enorgullece haber caminado a su lado y tener la certeza en usted de haber fincado un presente justo y un futuro esperanzador para M\u00e9xico hemos logrado hacer hacer realidad el ideal de que la poblaci\u00f3n sin seguridad social sea atendida en su salud en forma gratuita universal con los m\u00e9dicos enfermeras especialistas y la calidad que merecen que las unidades m\u00e9dicas cuenten con el equipamiento m\u00e9dico necesario que el abasto de medicamentos y material de curaci\u00f3n no falte en fin gracias muchas gracias a esta cuarta transformaci\u00f3n que nos est\u00e1 dando [M\u00fasica] tanto en a continuaci\u00f3n y para entrar en materia el maestro zoer oedo presentar\u00e1 una acci\u00f3n ejecutiva sumaria sobre el INS bienestar con la pregunta con la que inicia Qu\u00e9 es el L bienestar y continuar\u00e1 con acuerdos y avance de la transferencia de hospitales y centros de salud alins bienestar avances en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas el convenio con el gobierno de Cuba para las brigadas de m\u00e9dicos especialistas El Avance en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos general generales y la apertura de centros de salud de lunes a domingo tambi\u00e9n nos hablar\u00e1 del avance de contrataci\u00f3n de personal de enfermer\u00eda basificaci\u00f3n del personal abasto instalaci\u00f3n de sistemas de administraci\u00f3n de insumos credencializaci\u00f3n y bienestar Avance en la infraestructura inversi\u00f3n en equipamiento y finalmente con importancia relevante el avance del programa de la cl\u00ednica es nuestra se realizar\u00e1 un enlace con nueve estados para inauguraciones de unidades de salud esto suceder\u00e1 en Baja California Baja California Sur Ciudad de M\u00e9xico Morelos Tepic Puebla hospital San Luis Potos\u00ed y Tamaulipas as\u00ed como Veracruz Muchas gracias con su permiso presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos dor Jorge Alcocer Dr Alejandro calder ipi como ya lo ha dicho el doctor alcoser Este es el pulso de la salud n\u00famero 176 iniciamos en enero del 2020 informando despu\u00e9s tanto de la pandemia pero tambi\u00e9n sobre la construcci\u00f3n de esta nueva instituci\u00f3n p\u00fablica de atenci\u00f3n m\u00e9dica para las personas sin seguridad eh social y el d\u00eda de hoy trajimos algunos materiales audiovisuales para poder acompa\u00f1ar tanto El Avance en datos con las voces y los testimonios de lo que se ha ido construyendo pente presidente podemos iniciar con un primer un primer vs da mucho gusto estar el d\u00eda de hoy en compa\u00f1\u00eda de gobernadoras de gobernadores que han convenido con la federaci\u00f3n el que trabajemos juntos para garantizar a los mexicanos el derecho a la salud hoy Hoy es un d\u00eda muy importante porque vamos a firmar ya el acuerdo con 23 estados Yo le agradezco mucho la confianza a las gobernadoras a los gobernadores porque decidieron participar conjuntamente en Este plan porque la salud No es un privilegio es un derecho de nuestro pueblo he [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] lo que ve\u00edamos era la firma de El acuerdo Nacional para la federaci\u00f3n del Sistema Nacional de salud para el bienestar del INS bienestar el 10 de octubre del 2023 y despu\u00e9s C\u00f3mo se fueron sumando la transferencia de estos hospitales centros de salud y otras unidades para eh el IMS bienestar de esa manera desde que empezamos en ayarit el primero de abril y hasta diciembre del a\u00f1o pasado con el estado de M\u00e9xico pasamos eh de una capacidad instalada de la federaci\u00f3n atendiendo a personas sin seguridad social de tener 80 a 669 hospitales de tener 3622 unidades m\u00e9dicas Rurales de lo que era el coplamar a 11935 centros de salud de bienestar y de una plantilla de 23967 trabajad adores a una de 2749 77 y un Universo de atenci\u00f3n de 12.3 millones de personas a lo que son hoy 53.2 millones de personas en 23 estados m\u00e1s la operaci\u00f3n Que contin\u00faa del INS bienestar del programa antes conocido como coplamar en Durango en Coahuila y y tambi\u00e9n en en Yucat\u00e1n adem\u00e1s de Chihuahua ahora en la siguiente y y creo que esto es fundamental y Seguiremos insistiendo sobre Qu\u00e9 es el in Star Una instituci\u00f3n creada en agosto del 2022 p\u00fablica de atenci\u00f3n m\u00e9dica gratuita para personas eh sin seguridad social y por qu\u00e9 insistimos y la defendemos y la destacamos como un sistema eh distinto y creemos que mejor a los que tienen otros pa\u00edses del mundo por cinco elementos primero porque es p\u00fablica no hay privatizaci\u00f3n de la atenci\u00f3n m\u00e9dica como ha ocurrido en otras naciones Esa es la tendencia mundial privatizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica y que el gobierno solo sea el pagador de los de los servicios en el mundo incluso solo ocho estados mantienen redes hospitalarias operadas eh en su totalidad por el estado hay muchas naciones que est\u00e1n reconsiderando esto despu\u00e9s de la pandemia eh creemos eh que adem\u00e1s el segundo elemento fundamental es que sea gratuito Es decir que no se paguen cuotas ni que haya impuestos especiales si la persona no est\u00e1 en un modelo de aseguramiento entonces asumimos que no va a tener para pagar y en ese sentido No se podr\u00eda seguir cobrando cuotas primas ni impuestos en es in Star est\u00e1 centrado en los que menos menos tienen el tercer elemento es porque es universal no desigual es decir la universalidad tiene que ver con que se atiende igual a todas las personas independientemente del estado en donde vivan Qu\u00e9 significa esto que el cat\u00e1logo de servicios del in bienestar es el mismo para cada entidad federativa de las 23 que ya est\u00e1n adheridas y que al ser un Sistema Nacional con el sistema de referencia y contr contrarreferencia se permite que las personas en in bienestar accedan a toda la red del pa\u00eds y no exclusivamente a la de su estado con lo que se rompe la desigualdad entre los estados el cuarto punto porque es preventivo y creemos eh que siempre va a ser mejor ser preventivo que curativo la herencia de salud Ya lo hemos mencionado en todo el periodo neoliberal fue este escalada de enfermedades no transmisibles enfermedades que son prevenibles pero no son curables somos n\u00famero uno en diabetes dos en obesidad la raz\u00f3n el enfoque del seguro popular estaba en la curaci\u00f3n de la enfermedad y no en la procuraci\u00f3n de la salud y cinco porque tiene una planeaci\u00f3n nacional es una pol\u00edtica de estado no una pol\u00edtica de Estados la tensi\u00f3n programada desplaza la demanda espont\u00e1nea y los cuidados se organizan de forma continua permanente en el territorio y y con la atenci\u00f3n a poblaciones espec\u00edficas en ese sentido para lograr esto se han llevado muchas acciones en cuatro ejes que tenemos justo un recuerdo de un video que ocurri\u00f3 en pinos all\u00e1 en Zacatecas en 2019 a ver si nos lo pueden poner vamos a mejorar el sistema de salud p\u00fablica del pa\u00eds va a aumentar el presupuesto en salud p\u00fablica 40,000 millones de pesos y vamos a fortalecer el sistema de salud p\u00fablica con cuatro acciones primero que no falten los medicamentos las claves en unidades m\u00e9dicas en hospitales que no falten los medicamentos lo segundo que no falten las enfermeras los [Aplausos] especialistas lo tercero es mejorar las instalaciones de salud e invertir bien en lo que ya est\u00e1 pr\u00e1cticamente terminado y lo que ya est\u00e1 funcionando eh mejorarlo y el punto cuat es un un compromiso que estamos haciendo de basificar a todos los trabajadores del sector salud vamos a regularizar para que los que est\u00e1n trabajando como eventuales por contrato puedan tener su base bien y iniciamos quiz\u00e1 con el reto m\u00e1s complejo Que es el del personal eh durante muchos a\u00f1os la formaci\u00f3n se disminuy\u00f3 Ya lo hemos eh eh tra\u00eddo aqu\u00ed en varias eh presentaciones sobre todo en la parte de personal m\u00e9dico especialista en ese sentido este es nuestro avance a la fecha 14 estados ya cuentan con 100% de la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas estamos ya al 100 en Baja California Baja California Sur Chiapas Colima en el Estado de M\u00e9xico en Michoac\u00e1n ayarit Puebla San Luis Potos\u00ed Sonora Tabasco Tamaulipas tlascal y Zacatecas y hay nueve estados que tienen m\u00e1s del 95 de Avance en promedio quintanar Morelos y Sinaloa con el 98 Guerrero y la Ciudad de M\u00e9xico con el 97 por Campeche y Veracruz que est\u00e1n al 94 y Oaxaca e Hidalgo al 90 por. El Avance general es del 98 por. y aqu\u00ed hay casos muy particulares que se deben destacar eh Por ejemplo la Ciudad de M\u00e9xico donde el incremento fue pasar de 37 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas a 20,38 eh un avance un un incremento de 564 por en la plantilla de m\u00e9dicos especialistas o Tabasco que pas\u00f3 de 147 a 703 375 por m\u00e1s o en Guerrero que pas\u00f3 de 328 a 1014 un avance un incremento de 209 por o San Luis Potos\u00ed que ahora tiene ten\u00eda 244 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas Ahora son 683 Michoac\u00e1n lo mismo de 667 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas pas\u00f3 a 15 64 un incremento del 134 eh por. Y un reto particular que que nos enfrentamos fueron llevar m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas a los lugares m\u00e1s apartados ah\u00ed a esos hospitales conocidos Como b\u00e1sicos integrales comunitarios que ten\u00edan en promedio 1.6 m\u00e9dicos 1.6 m\u00e9dicos en promedio en estos 282 hospitales todos ellos que se encuentran en zonas de alta o de muy alta marginaci\u00f3n hab\u00eda 38 que incluso no ten\u00edan un solo m\u00e9dico eran atendidos por m\u00e9dicos generales eh Y por el personal de enfermer\u00eda en ese sentido la alternativa era o convertirlos en centros de salud con servicios ampliados Y entonces trasladar todo hacia las ciudades m\u00e1s grandes o realmente convertirlos en hospitales la indicaci\u00f3n del presidente fue como siempre de orden humanista y fue hacer todo porque estos hospitales fueran eh Y tuvieran pudieran tener atenci\u00f3n as\u00ed fue que se crearon diferentes convocatorias el bono de compensaci\u00f3n para m\u00e9dicos especialistas que tomaran esas plazas y aqu\u00ed quisi\u00e9ramos traer un v\u00eddeo para que muchos y muchas conozcan lo que se est\u00e1 trabajando Y d\u00f3nde est\u00e1n ya estas m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas en diferentes hospitales de esta naturaleza [M\u00fasica] Gracias mi nombre esz soy especialista en medicina de soy especialista en pediatr\u00eda m\u00e9dica soy m\u00e9dico general soy m\u00e9dico especialista en medicina de urgencias en el turno nocturno en el turno vespertino en el turno de jornada acumulada en M\u00e9xico durante muchos a\u00f1os las personas m\u00e1s necesitadas no ten\u00edan accesos a los servicios de salud No hab\u00eda suficientes hospitales no hab\u00eda suficientes m\u00e9dicos hoy Gracias a INS bienestar hemos cambiado el rumbo de esta historia brindamos atenci\u00f3n quir\u00fargica de urgencia a pacientes que tenan que trasladarse a otros municipios para poder acceder servicio \u00e1rea de consulta externa \u00e1rea de urgencias \u00e1rea de hospitalizaci\u00f3n \u00e1rea de quir\u00f3fano este hospital atiende Aproximadamente a 48 localidades en las cuales se atiende a una poblaci\u00f3n de m\u00e1s de 15,000 habitantes no solamente impacta en el municipio de cimap\u00e1n sino en toda la Sierra Gorda la apertura de estas \u00e1reas es de suma importancia Ya que en Tulum No contamos con ning\u00fan otro hospital que pueda cubrir estas necesidades fue basificado el primero de octubre del 2023 yo siendo oriundo de aqu\u00ed de cimap\u00e1n mi vida cambi\u00f3 para mejor\u00eda debido que puedo decir que en donde yo vivo tengo un lugar seguro con un sueldo digno para acorde a lo que yo trabajo somos internistas asegurando atenci\u00f3n continua especializada brindar cuidados de con calidad calidez y sobre todo respeto mi objetivo pues es seguir ayudando a m\u00e1s pacientes es para m\u00ed una bendici\u00f3n poder servir en mi pueblo natal y tambi\u00e9n disfrutar de mi familia la llegada de un m\u00e9dico anestesi\u00f3logo a esta unidad facilita eh la atenci\u00f3n a los pacientes y evitan eh gastos mayores de traslado para os esforz\u00e1ndonos en conjunto cada d\u00eda por prestar un servicio de primera calidad dejando hella en la poblaci\u00f3n de M\u00e9xico que se encuentra sin seguridad social en cada latido en cada Esperanza con cada Nueva Vida estamos contigo porque en M\u00e9xico la salud es un derecho y el INS bienestar una realidad somos Ims bienestar eh Y como tambi\u00e9n hemos reportado adem\u00e1s de estos hospitales b\u00e1sicos comunitarios eh incluso hospitales generales que necesitaban m\u00e9dicos especialistas tambi\u00e9n eh se hizo el convenio con el gobierno de Cuba con los servicios eh de m\u00e9dicos de Cuba una organizaci\u00f3n que lleva m\u00e1s de 20 a\u00f1os trabajando en diferentes pa\u00edses eh del mundo el dos el el 22 de julio del 2022 se inici\u00f3 con un primer convenio y posteriormente estuvimos tambi\u00e9n all\u00e1 con el presidente D\u00edaz canel para firmar un segundo acuerdo con esto pasamos de 869 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas cubanos a un total de 3101 que est\u00e1n ya laborando en 23 estados del pa\u00eds en donde est\u00e1 elstar algo importante que hemos hablado con el gobierno de la hermana Rep\u00fablica de Cuba es Es la primera vez que las brigadas est\u00e1n integrados exclusivamente con m\u00e9dicos especialistas en ese sentido estamos hablando de internistas pediatras cirujanos urgenci\u00f3logos ginec\u00f3logos anestesi\u00f3logos pero tambi\u00e9n oftalm\u00f3logos nefr\u00f3logos geriatras reumat\u00f3logos psiquiatras cardi\u00f3logos eh onc\u00f3logos otorrinos y en ese sentido pues as\u00ed ha sido el avance a la fecha tenemos estos 3101 m\u00e9dicos 35 especialidades en 24 estados y 329 municipios y tambi\u00e9n tambi\u00e9n para esto tenemos un V de testimonio que nos mandan los [M\u00fasica] compa\u00f1eros soy el soy especialista en medicina familiar con 29 a\u00f1os de experiencia que me encuentro laborando en M\u00e9xico desde enero del 2023 ubicada en el municipio de tiopisca en el estado de Chiapa estamos trabajando ac\u00e1 como parte de la brigada m\u00e9dica cubana han sido eh meses de muchas experiencias de ardo trabajo nuestra bienvenida fue lo m\u00e1s cabuloso y cari\u00f1oso que pueden habernos dado nuestros compa\u00f1eros colegas mexicanos desde nuestros inicios un muy buena aceptaci\u00f3n por parte del pueblo mexicano y de nuestros colegas tanto m\u00e9dicos como enfermeros ha sido un honor y una experiencia maravillosa para todos nosotros desarrollando un verdadero y eficiente trabajo en equipo ha habido un aumento en la productividad una mayor afluencia de pacientes al centro han existido intercambios de conocimiento entre el personal mexicano Y cubano con la convicci\u00f3n de que solo nos mueve el inter\u00e9s de haber tra\u00eddo a esta linda tierra la mano franca del amigo sincero desde la tierra de marti le damos gracias a nombre de los m\u00e9dicos cubanos al presidente L\u00f3pez Obrador por dejarnos eh interactuar con el pueblo M\u00e9xico y que viva siempre la hermandad entre Cuba y m\u00e9x bien Ahora el otro elemento es lo preventivo Y eso ocurre no en los hospitales sino en los centros de salud el primer nivel de de atenci\u00f3n Quiz\u00e1 el tipo de unidades que hab\u00eda estado m\u00e1s abandonada en los periodos pasados en ese sentido la importancia que le damos a los centros de salud pasa porque cuenten con m\u00e9dicos generales para apoyar en las acciones de promoci\u00f3n de la salud prevenci\u00f3n diagn\u00f3stico y tambi\u00e9n para el tratamiento de enfermedades y una de las situaciones era tambi\u00e9n la ausencia de m\u00e9dicos generales en el primer de nivel de atenci\u00f3n solo para dar un dato de los m\u00e1s de 11,000 centros de salud de in bienestar 848 no contaban con un solo m\u00e9dico o m\u00e9dica eh general y adem\u00e1s pues la gran mayor\u00eda si no es que la totalidad de ellos ten\u00eda turnos de lunes a viernes solamente en la ma\u00f1ana sin cubrir los turnos de vespertinos y tampoco el fin de de semana en ese sentido a la fecha en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos generales 16 estados est\u00e1n ya al 100% de Avance en la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales y tenemos siete estados con un avance del 95 por en promedio son Tamaulipas Campeche hid Guerrero Sonora Michoac\u00e1n y Oaxaca en total digamos en el la suma total de promedio es un avance del 98 del 98 por. la otra parte tiene que ver en la siguiente con la apertura de lunes a domingo uno de nuestros prop\u00f3sitos para la contrataci\u00f3n de estos m\u00e9dicos generales y as\u00ed ha ido El Avance desde los 452 centros de salud que en marzo ten\u00edamos operando de lunes a domingo y que a la fecha eh han ido pasando y han ido creciendo hasta llegar a 7199 centros de salud que atienden de lunes a domingo Es decir un avance del 88 por y lo m\u00e1s importante es ver c\u00f3mo est\u00e1 esta distribuci\u00f3n a lo largo del pa\u00eds estamos hablando de centros de salud eh muchos de ellos de un solo consultorio el consultorio del M\u00e9dico la m\u00e9dica la parte de enfermer\u00eda que ya est\u00e1n teniendo esta esta tensi\u00f3n eh junto con el otro gran programa la cl\u00ednica es nuestra la siguiente vemos los avances de la cl\u00ednica es nuestra Este programa de subsidio similar a la escuela es nuestra en donde a partir de la conformaci\u00f3n de asambleas eh de salud para el bienestar se pueden decidir Cu\u00e1les son las acciones a ejercer y es la propia comunidad con eh estas asambleas quienes deciden y ejercen los los recursos la verdad que ha sido un programa implementado en tiempo r\u00e9cord el 8 de de abril de este a\u00f1o se publicaron las reglas de operaci\u00f3n y se organizaron con los servidores de la naci\u00f3n 11808 asambleas para la elecci\u00f3n de estos comit\u00e9s de salud y bienestar que identificaron las necesidades en total a la fecha este es nuestro avance de los 11000 eh 808 ya tenemos un total de 11 711 que han realizado alg\u00fan retiro y que est\u00e1n reportando alguna acci\u00f3n es decir el 99% de avance del total del monto que es la inversi\u00f3n m\u00e1s grande que ha existido para las eh para las unidades de primer nivel para personas en seguriad social en la historia de nuestro pa\u00eds 6341 millones de pesos ya ha habido un ejercicio de 5781 siempre con la confianza que tenemos en que la gente har\u00e1 buen uso de estos de estos recursos en ese sentido con la suma de tener a los m\u00e9dicos especialistas a los m\u00e9dicos generales en el primer nivel junto con la cl\u00ednica es nuestra es que podemos dar este resultado en la siguiente que nos permite como lo hicimos la vez pasada reportar C\u00f3mo van estos avances [M\u00fasica] adelante me encuentro en en la cl\u00ednica de huajintl\u00e1n Morelos municipio de amacusac y les voy a mostrar este c\u00f3mo se encuentran las instalaciones se encuentra ahorita en reparaci\u00f3n por las modificaciones que se est\u00e1n haciendo por el recurso que lleg\u00f3 de bienestar cambio de puertas Este es el consultorio de su servidor Esta es nuestra peque\u00f1a farmacia en donde se le surte a los pacientes y pues Contamos con una variedad de medicamentos para la presi\u00f3n para la diabetes ya que tenemos pacientes cr\u00f3nicos insulinas los favos para el Alacr\u00e1n el \u00e1rea de inmunizaciones en donde se les aplican las vacunas a los beb\u00e9s nuestro peque\u00f1o archivo y almac\u00e9n nuestra sala de urgencias la sala para tomar los papanicolao y as\u00ed es como nuestra peque\u00f1a cl\u00ednica el municipio de amacusa pues funciona gracias [M\u00fasica] [Aplausos] Mi nombre es Gabriela Hern\u00e1ndez soy la m\u00e9dico del programa opd bienestar me encuentro laborando hoy 24 de agosto aqu\u00ed en San Francisco en mitepec mi horario es de mi\u00e9rcoles a domingo de 8 de la ma\u00f1ana a las 16 horas Mi nombre es soy del programa soy de jornada acumulada y pasemos Ah pues incluso a m\u00ed me ha tocado consultar el d\u00eda los fines de semana y este pues s\u00ed s\u00ed est\u00e1 muy completo he venido y pu su atenci\u00f3n est\u00e1 est\u00e1 bien dentro de lo que yo ocupo pues su atenci\u00f3n est\u00e1 est\u00e1 completa con sus con los m\u00e9dicos Ya hay m\u00e1s yo veo que ya hay m\u00e1s m\u00e9dico este ya no el centro siempre est\u00e1 abierto no se le agradece al personal muy higi\u00e9nico ya pintaron No ya se ve que ha comprado cosas no ya est\u00e1 m\u00e1s m\u00e1s equipado un poco pues para m\u00ed est\u00e1 bien Excelente servicio soy el dror Omar Garc\u00eda M\u00e9ndez soy el m\u00e9dico del centro de salud de ocootla esta es nuestra unidad centro de salud de ocootla como ver\u00e1n ya est\u00e1 pintado los colores institucionales con la cl\u00ednica nuestra se repar\u00f3 la entrada Se hizo este peque\u00f1o Domo remodelaciones cambi\u00f3 piso cambi\u00f3 l\u00e1mparas y pues bueno en esta parte es en donde toman los signos vitales de ah\u00ed inmediatamente pasamos a nuestra \u00e1rea de exploraci\u00f3n s\u00ed farmacia y nuestra \u00e1rea de interrogaci\u00f3n S\u00ed Esa computadora las impresoras s\u00ed ca\u00f1\u00f3n bocinas y papeler\u00eda se se compraron con el recurso de la cl\u00ednica nuestra la b\u00e1scula pesab beb\u00e9 tambi\u00e9n electr\u00f3nica Claro est\u00e1 Tambi\u00e9n tenemos al final de esta primera parte el \u00e1rea de odontolog\u00eda con la cl\u00ednica es nuestra tambi\u00e9n le dieron un buen mantenimiento para que funcionara adecuadamente Do\u00f1a maximina Qu\u00e9 le parece que haya m\u00e9dico el fin de semana est\u00e1 bien bien porque a veces se necesita mucho de prisa tiene unao necesidad de a veces con los ni\u00f1os o o uno mismo le agarra un dolor de repente si se necesita mucho bueno Muchas gracias Do\u00f1a maximina y pues bueno Do\u00f1a gude que es nuestra auxiliar de salud ya tiene muchos a\u00f1os aqu\u00ed apoy\u00e1ndonos este pues vamos a a seguir con las actividades Les agradecemos mucho C\u00f3mo se ha sentido con el servicio que le brinda la unidad muy bien muy satisfaca porque antes no hab\u00eda digo consulta por las tardes ni el fin de semana y ahora s\u00ed Usted sabe que las enfermedades no avisan verdad Y ahora que est\u00e1n los fines de semana Estamos muy bien muy contentos y muy satisfechos bien y el otro tema sobre personal era enfermer\u00eda la a la fecha 21 estados ya est\u00e1n al 100% en el avance de la contrataci\u00f3n de enfermer\u00eda aqu\u00ed estamos hablando de las tres grandes categor\u00edas enfermeras y enfermeros especialistas enfermera cl\u00ednica o general y auxiliares de enfermer\u00eda eh tenemos solamente a Veracruz que est\u00e1 al 99% y Tamaulipas al 82 eh por. finalmente hay casos tambi\u00e9n muy particulares donde el incremento fue importante en Tabasco pasamos de 1462 enfermeras a 3662 en Veracruz de 6453 a 9884 enfermeras en Tamaulipas de 2030 a 3604 o en Michoac\u00e1n en donde se han incrementado de 2,563 a 4202 tambi\u00e9n en Chiapas hubo un incremento de 5624 a 81 17 enfermeras y enfermeros contratados en suma en el tema de personal en m\u00e9dicos especialistas pasamos de tener en los 23 estados para la atenci\u00f3n sin de personas sin seguridad social de 16100 77 a 271290 de 10952 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas es un incremento y un avance ya del 98 por en m\u00e9dicos generales pasamos de 34,000 a 37734 un incremento de 3139 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales y en enfermer\u00eda pasamos de 70,800 enfermeras y enfermeros a 103,75 un incremento de 32,000 nuevas enfermeras y enfermeros trabajando para la personas sin seguridad social en total de las tres categor\u00edas pasamos de 121,000 trabajadores a 16862 es decir se han contratado 46,99 exclusivamente para los centros de salud y los hospitales de estos 23 estados inss bienestar es un incremento del 40.5 por y los 2284 que nos faltan para llegar al 100 600 m\u00e9dicos 764 m\u00e9dicos generales y 920 enfermeras ya est\u00e1n en proceso de contrataci\u00f3n y eh tenemos esta todav\u00eda esta semana como nuestra meta que lleguen ya a su lugar de trabajo en la siguiente eh podemos ver eh tambi\u00e9n uno de los temas m\u00e1s importantes si podemos poner el el video ustedes que son el alma del sistema de salud porque podemos tener un buen hospital con buenos equipos y buenas medicinas sistemas para an\u00e1lisis cl\u00ednicos pero y si no tenemos trabajadores de la salud que est\u00e1n comprometidos Y que adem\u00e1s vean compensado su esfuerzo pues no se avanza Entonces el punto cuatro es un compromiso que hicimos y que vamos a cumplir vamos a bastir a todos los trabajadores de la [M\u00fasica] salud el tener la certeza de que voy a continuar laborando que no va a haber una pausa en un contrato que tengo un ingreso econ\u00f3mico el cual va a ser continuo Y eso es justamente lo que hoy tengo una seguridad laboral s\u00e9 que el d\u00eda de ma\u00f1ana no me voy a quedar sin un contrato bueno se siente uno m\u00e1s estable m\u00e1s seguro y con una capacidad para ahorrar que antes apenas alcanzaba y como que da una mayor estabilidad tambi\u00e9n un tanto emocional con esta basificaci\u00f3n de 55000 trabajad y trabajadores espec\u00edficamente de las \u00e1reas de atenci\u00f3n m\u00e9dica solamente para comentarlo es una inversi\u00f3n de 27000 millones de pesos anuales para estos estados que se han sumado a Ims eh bienestar vendr\u00e1 la segunda etapa para la parte administrativa que contempla a 11,000 trabajadores y en el tema de de abasto El Avance ha sido en el surtimiento de medicamentos pero tambi\u00e9n con la creaci\u00f3n de un cat\u00e1logo \u00fanico de imgen Star en 2019 los 23 estados en promedio atend\u00edan con 1983 claves e de medicamentos y de material de curaci\u00f3n que determinaban a partir de documentos hist\u00f3ricos de de c\u00e1lculos hist\u00f3ricos al d\u00eda de hoy se tiene un cat\u00e1logo homologado todos los estados tienen las mismas claves Pero adem\u00e1s en un volumen calculado de una manera eh particular con los consumos promedios mensuales esto ha incrementado en 62 la variedad de medicamentos con los que se pueden atender para llegar a 1483 claves de medicamentos y 1727 claves de eh de material de curaci\u00f3n de en 2024 ya se han distribuido 843 millones de de piezas es un incremento del 47 por porque ese volumen pues ya a ahora con este nuevo cat\u00e1logo es mucho mayor y es lo que ha tambi\u00e9n ido adquiriendo comprando birmex tambi\u00e9n como consolidador y como distribuidor en ese sentido el doctor Calder\u00f3n alipi me va a hacer favor Este esta era la forma como se llevaba el control de los medicamentos en los hospitales b\u00e1sicos comunitarios hab\u00eda otros que llevaban las bit\u00e1coras por Excel pero no era un sistema homologado en todo el pa\u00eds Aqu\u00ed traemos estos vales de salida de medicamento de un hospital b\u00e1sico comunitario de chalchihuit\u00e1n en Chiapas y eran todos a partir de registros manuales para una cantidad tan grande y de de insumos tan importantes como los medicamentos por eso tambi\u00e9n un elemento como lo ha comentado el doctor alcoser importante ha sido tener y contar con sistemas de administraci\u00f3n de estos insumos para mejorar el abasto de medicamentos y tambi\u00e9n si nos lo permiten tenemos un breve video que lo explica de mejor manera ya te doy el fortalecer la transformaci\u00f3n de los servicios de salud en M\u00e9xico INS bienestar inici\u00f3 la implementaci\u00f3n de dos soluciones tecnol\u00f3gicas que operan actualmente en el inss el sistema de abasto institucional sai permite Dar seguimiento a los suministros m\u00e9dicos y con ello tener un mejor control del abasto de medicamentos y del surtimiento de recetas con el sistema de informaci\u00f3n de Medicina familiar SIM el personal de salud de primer nivel puede registrar las acciones de prevenci\u00f3n diagn\u00f3stico tramiento y seguimiento de los pacientes del bienestar en un solo punto de manera [M\u00fasica] digital la vinculaci\u00f3n del s con el permitir\u00e1 conocer las existencias en farmacia y garantizar el surtimiento de las [M\u00fasica] recetas me permitir\u00e1 poderlo atender manera m\u00e1s integral y r\u00e1pida verdad la parte que tengo que capturar y ya poder explorar y revisar a mi paciente con mayor tiempo nos ayuda a simplificar much\u00edsimo el trabajo y nos evitamos de estar llenando un papel y otro papel y otro papel con este sistema Pues bueno se va a llenar autom\u00e1ticamente todo tanto el nombre del paciente como el Group y pu nos facilita el trabajo con esto se deja de lado pr\u00e1cticas manuales para tener la informaci\u00f3n integrada en soluciones tecnol\u00f3gicas y brindar mejor servicio a los pacientes solamente para comentarlo estos sistemas lo que permiten adem\u00e1s de tener una planeaci\u00f3n central para la distribuci\u00f3n de los medicamentos es lo que acabamos de escuchar una consulta de mayor calidad Ya los m\u00e9dicos las m\u00e9dicas en el primer nivel pero tambi\u00e9n la consulta externa en los hospitales No tendr\u00e1n que estar revisando los papeles de manera manual sino simplemente accesando a los propios eh sistemas Y de esa manera tambi\u00e9n las personas cuando viajan cuando cambian de lugar de residencia o cuando van del primer al segundo nivel de atenci\u00f3n de una centro de salud un hospital ya no tienen eh que tener la preocupaci\u00f3n de estar cargando con todo su expediente sino eh Ya ser\u00e1 todo esto en las propia en la propia plataforma y uno de los elementos que tambi\u00e9n eh nos plante\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador fue la credencializaci\u00f3n que la gente conociera de sus derechos en una credencial en ese sentido de los 53.2 millones de usuarios eh Se va se empieza a tener ya todos los registros a partir de padrones que hemos ido eh concentrando con eh bienestar y tambi\u00e9n con el propio Ims bienestar con los los registros que se tienen en una plataforma a la fecha tenemos 52 millones de credenciales ya impresas y distribuidas en 23 estados en 1925 municipios que los servidores de la naci\u00f3n nos empezar\u00e1n ayudar para repartirlas casa eh casa por casa Hay que decirlo que esta credencial tiene cinco campos de seguridad Adem\u00e1s del c\u00f3digo QR para poder accar acceder a los expedientes hoy le damos hacemos entrega se\u00f1or presidente de su de una tarjeta que ejemplifica lo que lo que tendr\u00e1n todos los beneficiarios de el IMS del IMS bienestar eh Y decirlo es una fuo con otra instituci\u00f3n p\u00fablica la hizo talleres gr\u00e1ficos y nos sali\u00f3 considerablemente m\u00e1s barata que la credencial del INE eh Y con los mismos cinco campos de de seguridad y pronto ya las tendr\u00e1n todos y todas en en sus en sus casas eh finalmente en el tema de equipo m\u00e9dico eh En la siguiente se hizo un esfuerzo importante de 2019 a 2024 se adquirieron un total de 189,32 equipos m\u00e9dicos para los 669 hospitales y para 5306 centros de salud por un monto total de 17555 millones de pesos eh se trata en la siguiente de seis aceleradores lineales 10 resonancias magn\u00e9ticas 23 tom\u00f3grafos 88 rayos x 292 ultrason n\u00f3g grafos 40 mast\u00f3grafo 12 salas de hemodinamia para la atenci\u00f3n de los infartos 6,587 camas de hospital vital 4819 ventiladores 4405 monitores de signos vitales 1486 esterilizadores 1078 cunas de calor radiantes 552 carros rojos 1529 equipos de cocina 373 lavadoras y secadoras 292 ultrason n\u00f3g grafos 242 mesas quir\u00fargicas 185 l\u00e1mparas quir\u00fargicas y 114 ambulancias Y en el otro rubro en la siguiente que tiene que ver con la infraestructura como ya se ha comentado del programa de rehabilitaci\u00f3n de hospitales y centros de salud de 2019 a 2024 tanto los Incluso en la \u00e9poca todav\u00eda con isabi y con el propio eh coplamar se invirtieron 11761 millones de pesos que fueron destinados 4267 en 117 hospitales que se rehabilitaron sobre todo en \u00e1reas de farmacia y tambi\u00e9n los quir\u00f3fanos y 7493 en 2942 centros de salud para reapertura de consultorios quir\u00f3fanos farmacia rehabilitaci\u00f3n de aires acondicionados instalaciones el\u00e9ctricas y dem\u00e1s en la parte quir\u00fargica que era de las cosas m\u00e1s importantes rehabilitar de los 1285 quir\u00f3fanos existentes 336 estaban fuera de funcionamiento y ya se han intervenido eh finalmente tenemos El Avance en un video de todos los hospitales que se recibieron a abandonados o que estaban inconclusos y que se echaron a andar adem\u00e1s de los que tenemos en puerta todos estos son hospitales que ya est\u00e1n operando en esta administraci\u00f3n el compromiso con la salud ha sido una prioridad 58 hospitales abandonados en gobiernos anteriores han sido recuperados [M\u00fasica] con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de 28,89 millones de pesos hemos trabajado sin descanso para fortalecer la infraestructura hospitalaria del pa\u00eds aumentando significativamente la capacidad de atenci\u00f3n en [M\u00fasica] salud hoy en d\u00eda tenemos 3 nuevas camas 1038 nuevos consultorios y 149 nuevos quir\u00f3fanos asegurando que miles de familias tengan acceso a una mejor atenci\u00f3n oportuna digna y de [M\u00fasica] calidad Estos hospitales no son solo edificios son un s\u00edmbolo del compromiso con la vida y la salud hoy Gracias a esta transformaci\u00f3n el acceso a servicios m\u00e9dicos es una realidad para m\u00e1s [M\u00fasica] mexicanos la salud es el pilar de un pa\u00eds fuerte Seguimos construyendo un futuro m\u00e1s saludable para todos [M\u00fasica] como lo podemos ver aqu\u00ed aparec\u00edan tambi\u00e9n hospitales de Aguascalientes de Guanajuato de Quer\u00e9taro de Coahuila de Durango de Nuevo Le\u00f3n eh Y de Chihuahua y la raz\u00f3n es que estos hospitales que hoy est\u00e1n operando que no han sido transferidos a in bienstar pero fueron con inversiones tanto para la construcci\u00f3n la terminaci\u00f3n y el equipamiento con inversiones y recursos del Gobierno Federal de 2019 a la a la fecha eh Tambi\u00e9n tenemos para octubre estar\u00e1n listos el hospital general de Santa Rosal\u00eda muleje que ya est\u00e1 concluido estamos solo en la etapa de equipamiento El de la mujer y el ni\u00f1o eh oaxaque\u00f1o tambi\u00e9n en noviembre el hospital b\u00e1sico comunitario de ixl de Ju\u00e1rez el hospital general de Tijuana zona este eh en diciembre el hospital comunitario de San Felipe all\u00e1 en Baja California la unidad de braquiterapia de oncolog\u00eda all\u00e1 en en Guadalupe en Zacatecas el hospital materno infantil de coatzacalcos El comunitario de San Felipe de Jalapa de D\u00edaz eh en Oaxaca el ces de San Pablo yaganiza y el de San Pablo Villa de Mitla tambi\u00e9n en Oaxaca adem\u00e1s de la unidad del quemado del hospital general de Chilpancingo el centro de salud de Jerez de Garc\u00eda de Salinas en Zacatecas el hospital general de Atenco en el Estado de M\u00e9xico el de naut en Veracruz y la unidad oncol\u00f3gica de la mujer en la pastora adem\u00e1s de otras unidades eh de el seguro social y finalmente tenemos eh el enlace con en la siguiente con los Estados eh que ya est\u00e1n conectados Y si nos lo permiten podr\u00edamos iniciar me paso de este lado iniciar\u00edamos iniciar\u00edamos Gracias con Baja California est\u00e1 la gobernadora Marina del Pilar desde el hospital materno infantil de Tijuana que est\u00e1 ya concluido y entra en operaciones la escuchamos gobernadora Marina del Pilar est\u00e1 acompa\u00f1ada de los del representante de la comisi\u00f3n presidencial el subsecretario r L\u00f3pez rid secretarios de salud coordinadores estatales y todo y todo el gran equipo de salud y del gobierno de Baja California adelante por favor gobernador Muchas gracias Zoe Muchas gracias a a ti al presidente particularmente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo saludamos con mucho cari\u00f1o y con mucha emoci\u00f3n desde Tijuana Baja California tambi\u00e9n saludamos a los integrantes de su gabinete y sobre todo a las millones de mexicanas y mexicanos que siguen esta conferencia todos los d\u00edas en todos los rincones de nuestro pa\u00eds los saludamos esta ma\u00f1ana como bien dijiste desde el hospital materno infantil de Tijuana este hospital que hemos puesto en marcha trabajando de la mano con el inss bienestar este hospital se ubica muy cerca de la zona este de Tijuana justamente aqu\u00ed en la zona este donde se encuentran las comunidades que hist\u00f3ricamente han enfrentado mayores rezagos en la ciudad y que por d\u00e9cadas estuvieron relegadas en el este sitio fue iniciado en 2017 y dejado inconcluso por los pasados gobiernos lo rescatamos en el 2022 gracias al respaldo del IMS bienestar que aport\u00f3 un subsidio de 78 millones de pesos para su equipamiento complementario garantizando as\u00ed su conclusi\u00f3n y servicio a esta comunidad con un \u00e1rea de influencia de m\u00e1s de 84,000 usuarias la misi\u00f3n de este hospital materno infantil de Tijuana se centra en proporcionar servicios m\u00e9dicos oportunos para el alumbramiento con una atenci\u00f3n c\u00e1lida y humanista contamos en total con 60 camas entre las que hay 16 camas de hospitalizaci\u00f3n cinco camas de c\u00f3digo mariposa 11 camas de observaci\u00f3n de urgencia dos quir\u00f3fanos una unidad obst\u00e9trica de cuidados intensivos adem\u00e1s de un \u00e1rea de consulta externa el hospital permanece abierto las 24 horas del d\u00eda los 7 d\u00edas de la semana para garantizar la disponibilidad constante de atenci\u00f3n en el hospital materno infantil de Tijuana no nos limitamos a atender a las madres durante su parto sino que tambi\u00e9n ofrecemos atenci\u00f3n psicol\u00f3gica para ellas y sus familias orientaci\u00f3n en materia de lactancia nutrici\u00f3n y cuidado de los reci\u00e9n nacidos as\u00ed como asesor\u00eda para que puedan integrarse a los ersos programas del bienestar se\u00f1or presidente el hospital materno infantil es solo un ejemplo de la transformaci\u00f3n sin precedentes que ha vivido Baja California nunca antes en la historia de nuestro estado hab\u00edamos tenido tres hospitales construy\u00e9ndose al mismo tiempo y hoy lo estamos haciendo el hospital general de la zona este de Tijuana el hospital de lims en ensen y tambi\u00e9n el hospital de San Felipe que es el primero en la historia de nuestro Puerto pero lo m\u00e1s importante es que detr\u00e1s de cada una de las 76846 credenciales del IMS bienestar que estamos repartiendo en el estado hay una historia de vida que se est\u00e1 transformando de manera muy positiva porque por primera vez en la historia de M\u00e9xico tenemos el sistema de salud que el pueblo se merece el derecho constitucional a la salud ha dejado de ser letra muerta y hoy se materializa en todo el pa\u00eds a trav\u00e9s del inss bienestar Amor con amor se paga y se\u00f1or presidente esta ma\u00f1ana quiero aprovechar una vez m\u00e1s la ocasi\u00f3n para darle las gracias a nombre de todo el pueblo de Baja California porque usted no solamente ha sido el mejor presidente que ha tenido M\u00e9xico en su histor sino es el presidente que m\u00e1s ha querido a Baja California y el que m\u00e1s ha hecho por nuestra tierra no me alcanzar\u00eda el tiempo para hablar de todas las obras que su gobierno ha impulsado y que marcar\u00e1n un antes y un despu\u00e9s en la historia bajacaliforniana la garita ot2 el viaducto elevado la planta de tratamiento de San Antonio de los buenos son solamente tres ejemplos de proyectos que tendr\u00e1n un impacto determinante en nuestra vida por ello usted es el presidente al que m\u00e1s hemos querido en Baja California y en nuestra tierra siempre tendr\u00e1 usted un hogar Porque estos 6 a\u00f1os nunca ser\u00e1n olvidados y tenga usted la certidumbre de que lo llevaremos siempre en nuestro coraz\u00f3n Ha sido un honor presidente gobernar este estado de su lado y tambi\u00e9n Es un honor seguir construyendo el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n de lado de la primera presidenta de nuestra patria la doctora Claudia chemba Gracias presidente Gracias eternas lo queremos mucho en Baja California Muchas gracias gobernadora Marina del Pilar y a todos en Baja California estamos ahora con el profesor V\u00edctor Castro gobernador del estado de Baja California Sur que est\u00e1 en la paz en la unidad de Medicina familiar n\u00famero 40 que se inaugura el d\u00eda de hoy en la Colonia las fuentes adelante por favor gobernador Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente amigo extraordinario ser humano que a Baja California Sur le ha dejado hoy un legado de los m\u00e1s importante que es en el sector salud hemos sido altamente beneficiados por estas pol\u00edticas en materia de salud saludo con mucho aprecio al doctor alcoser al amigo compa\u00f1ero Zoe al doctor alipe Muchas gracias a las y a los trabajadores de salud de mi estado Hoy nos acompa\u00f1an en esta importante inauguraci\u00f3n de la cl\u00ednica n\u00famero 40 en la Colonia la Fuente hemos resultado beneficiados como pocas veces en la historia en materia de salud No solamente por el concepto de universalizar de llevar a toda la gente sobre todo los m\u00e1s necesitados la salud a trav\u00e9s de in bienestar ha sido trascendente para nosotros como entidad sumarnos a esta Cruzada para mejorar la salud en el pa\u00eds y atender a los m\u00e1s despose\u00eddos de manera c\u00e1lida calidad As\u00ed que le puedo decir se\u00f1or presidente que usted en esta importante entidad federativa no por el n\u00famero de habitantes sino porque Baja California Sur tuvo mucho rezago a trav\u00e9s del tiempo en el sector salud y hoy podemos decirle que tenemos una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 1000 millones de pesos en su sexenio que con mucho excede lo aportado en d\u00e9cadas por la federaci\u00f3n hemos de decirle que estamos a punto de inaugurar el hospital de Santa Rosal\u00eda que usted nos hizo el favor de invertir en \u00e9l m\u00e1s de 300 millones de pesos vino usted recientemente a nuestra entidad a inaugurar la cl\u00ednica hospital del Iste con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 500 millones que va a favorecer a esta parte de la Pen\u00ednsula que no contaba con este servicio y va a ayudar al is en Baja California Sur en todo Asimismo estamos por entregar esta cl\u00ednica a la poblaci\u00f3n de la paz estamos en una de las colonias m\u00e1s importantes cercana por su n\u00famero de pobladores donde vamos a beneficiar a m\u00e1s de 90.000 derechohabientes esta cl\u00ednica se\u00f1or presidente es un esfuerzo concretado por el seguro social por el compa\u00f1ero Zoe que juntos estuvimos recientemente en la misma y que hoy la entrega usted al pueblo de Baja California Sur y entrega tambi\u00e9n pr\u00e1cticamente el hospital de Santa Rosal\u00eda se\u00f1or presidente todo el esfuerzo que se ha hecho en estos Pilares que constituyen un bienestar de mejorar la atenci\u00f3n m\u00e9dica medicamentos infraestructura en Baja California Sur ha sido una realidad concreta para la gente de muleje saben bien que este hospital que usted les entrega es fundamental para esta regi\u00f3n que durante a\u00f1os estuvo abandonada en esta parte de la salud abo San Lucas San Jos\u00e9 todos los cabos recibe tambi\u00e9n el beneficio del sector salud y ahora esta cl\u00ednica 40 con una inversi\u00f3n m\u00e1s de 200 millones de pesos que tiene una unidad con 14 consultorios de Medicina familiar siete consultorios de Medicina preventiva con los servicios de la unidad dental rayos x ultrasonido laboratorio curaciones medicina preventiva educaci\u00f3n y ense\u00f1anza farmacia sub almac\u00e9n el sector t\u00e9cnico el cuerpo de gobierno el taller de conservaci\u00f3n y la casa de m\u00e1quinas esta unidad tendr\u00e1 un alcance para cerca de 100,000 beneficiarios atendidos por 227 trabajadores con una construcci\u00f3n de 2314 m cu en un terreno de una hect\u00e1rea vlase decirle se\u00f1or presidente que baja California sur le queremos le respetamos y estimamos mucho lo que usted ha hecho no solo en infraestructura de salud sino lo que ha venido a regresarle al pueblo de Baja California Sur la confianza de que se puede hacer mucho con el presupuesto p\u00fablico cuando no hay corrupci\u00f3n que se puede hacer mucho con el presupuesto p\u00fablico en bien de la gente cuando se tiene la visi\u00f3n que usted ha tenido partiendo de la salud de la educaci\u00f3n de la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes de todos los programas sociales que en Baja California Sur representan casi el 10% de el presupuesto del gobierno del Estado de un a\u00f1o se\u00f1or presidente solo me resta decirle de nuevo que a nombre del pueblo del gobierno de Baja California Sur y de este su amigo le Expreso de nuevo nuestra gratitud y el m\u00e1s amplio reconocimiento por su incansable labor a favor de todas y todos los mexicanos Usted sabe que se le quiere y se le respeta un abrazo amigo presidente larga vida y gracias por lo que nos ha dado a los sub californianos a las sub californianas le abrazo con mucho cari\u00f1o Muchas gracias al gobernador V\u00edctor eh cro y nos vamos aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico con el jefe de gobierno Mart\u00ed ves guadarrama que est\u00e1 tambi\u00e9n all\u00e1 en Troncoso para la inauguraci\u00f3n de la unidad de Medicina familiar aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico Adelante Por favor muchas gracias Muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador doctor Jorge alcoser maestro Robledo me acompa\u00f1an aqu\u00ed los equipos dels bienestar de los programas de bienestar del Ims y de la secretar\u00eda de salud de la Ciudad de M\u00e9xico estamos inaugurando hoy la unidad de Medicina familiar n\u00famero 21 de Ims ubicada en Francisco del Paso y Troncoso n\u00famero 281 Colonia Jard\u00edn valbuena alcald\u00eda Venustiano Carranza para garantizar el acceso a servicios de salud integrales gratuitos y de calidad para un Universo de 147000 derechohabientes esta unidad se\u00f1or presidente Se da\u00f1\u00f3 gravemente Durante los temblores del 2017 y Fue totalmente reconstruida se invirtieron 572 millones de pesos para la reconstrucci\u00f3n del edificio y el equipamiento de la unidad tiene una capacidad para una plantilla de 47 tres trabajadores de la salud m\u00e9dicos enfermeras enfermeros param\u00e9dicos t\u00e9cnicos administrativos entre otros tiene 32 consultorios es muy amplia en tiene Asimismo un \u00e1rea de enfermer\u00eda especializada en medicina familiar farmacia cuarto de choque \u00e1rea de primer contacto tiene un \u00e1rea de laboratorio consultorio de psicolog\u00eda cub\u00edculo de nutricionista oficina de trabajo trabajo social consultorio de atenci\u00f3n m\u00e9dica domiciliaria un \u00e1rea de Educaci\u00f3n e investigaci\u00f3n m\u00e9dica Cabe se\u00f1alar se\u00f1or presidente que a lo largo de este sexenio en la Ciudad de M\u00e9xico se construyeron dos nuevos hospitales el hospital general Ims bienestar en Cuajimalpa y el hospital general de Topilejo en talpan se ampliaron 17 centros de salud se inauguraron nuevos de salud en la Central de Abasto que funciona los 7 d\u00edas las 24 horas de cada uno de ellos tambi\u00e9n se hizo el centro de salud en tenorios Iztapalapa en Santa Cecilia tepetlapa och chimilco en joco Benito Ju\u00e1rez se instal\u00f3 la nueva sala de traum choque del hospital mil palta y tambi\u00e9n en el Hospital Rub\u00e9n Le\u00f1ero abrimos el tom\u00f3grafo el quir\u00f3fano ambulatorio la sala de rayos x y la sala de traum choque se pusieron en funcionamiento 18 ambulancias nuevas y ocho mast\u00f3grafo de la beneficiencia p\u00fablica Federal se remodel\u00f3 el hospital general la pastora y contin\u00faa en equipamiento se estabiliz\u00f3 la estructura del hospital general de tlagua que presentaba hundimientos diferenciales y se habilitaron las \u00e1reas de quir\u00f3fanos y consulta externa del hospital pedi\u00e1trico Moctezuma y el hospital general Milpalta tambi\u00e9n a lo largo de este sexenio se abri\u00f3 un nuevo hospital del ise en Tlahuac en muchas de estas inauguraciones particip\u00f3 la doctora Claudia Shan cuando fue jefa de gobierno hoy presidenta electa y por otro lado me toc\u00f3 con el maestro zoer Robledo la inauguraci\u00f3n del IMS en extensi\u00f3n en Tlatelolco que fue una unidad que se utiliz\u00f3 en la \u00e9poca del covid y ahora es un hospital en extensi\u00f3n que funciona de forma ordinaria y tambi\u00e9n la inauguraci\u00f3n del nuevo hospital del IMS en Tlahuac quiero decirle para terminar que estamos muy contentos con todo el proceso que ha sucedido pasamos de un sistema de salud P\u00fablico de salud abandonado en proceso de deterioro semiprivado y presa de grupos de inter\u00e9s econ\u00f3mico muy poderosos a un sistema p\u00fablico universal y gratuito con participaci\u00f3n social por ejemplo con la cl\u00ednica es nuestra y con un mejoramiento laboral del personal de salud aqu\u00ed m\u00e1s de 12,000 trabajadores de la salud fueron basificados en este proceso es un sistema que se ampl\u00eda constantemente tanto en su infraestructura como en su equipamiento presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico reconoce su orientaci\u00f3n estrat\u00e9gica y su voluntad firme para lograr estos cambios en el sector salud Yo quiero decirle he participado a lo largo de muchos a\u00f1os en la vida pol\u00edtica y p\u00fablica de M\u00e9xico y nunca hab\u00eda conocido un presidente con tanto acierto Claridad y cercan\u00eda al coraz\u00f3n de la gente desde aqu\u00ed un abrazo para usted y para todo el equipo de salud del gobierno de la Rep\u00fablica Muchas gracias al jefe de gobierno Mart\u00ed batres un saludo tambi\u00e9n a todo el equipo do acelia Dr \u00c1valos a todos quienes han hecho posible y ahora nos vamos a Morelos una obra muy sentida para Cuernavaca para la zona de Emiliano Zapata y nos acompa\u00f1a Samuel Sotelo encargado de despacho es el albergue de Emiliano Zapata all\u00e1 en en cuern vaca que entra en operaciones tambi\u00e9n hoy Gracias adelante gobernadoras Gracias se\u00f1or presidente salud saludo a las autoridades federales y estatales aqu\u00ed representadas sentimos agradecidos y orgullosos de poder llegar a esta fecha en la que Bajo su liderazgo y apoyo se ve concluida esta obra que por a\u00f1o fue a pesar de su imperiosa necesidad un agradecimiento muy especial por la valiosa intervenci\u00f3n que la se\u00f1ora Natalia Moreira presidenta del estatal informci\u00f3n de ayuda humanitaria y sensible a la sociedad qu\u00e9 solicit\u00f3 a usted esta importante la construcci\u00f3n del albergue general Emiliano Zapata era una necesidad y un reclamo ciudadano desde el m\u00e1s estricto sentido humanitario hoy llegan a su fin im\u00e1genes penosas de familiares que pasaron largas jornadas a la interferie aguardando informes de sus pacientes en las banquetas bajo los puentes desde cualquier frente a este hospital del ni\u00f1o morense y de las unidades m\u00e9dicas que componen la ruta de la salud era necesario tener un espacio digno donde poder ofrecer a los derecho habientes y familiares resguardo alimento y seguridad esta unidad es una prueba contundente de las bondades que hoy son alcanzables gracias a la solidez del sistema de salud bienestar en este albergue que hoy se inaugura atenci\u00f3n a usuarios morelenses de los 36 municipios y en su caso a familiares de pacientes de estado circ vecinos desde el origen del proyecto se cont\u00f3 con el apoyo decidido de su gobierno para levantar en un terreno totalmente inaccesible y complicado esta obra que re\u00fane condiciones de higiene y seguridad desde este lugar se\u00f1or presidente agradecemos su valioso apoyo y por haber hecho propio dolor de quienes por a\u00f1os vivieron en el olvido el albergue general Emiliano Zapata a partir de hoy viene a dignificar a nuestra sociedad mientras al interior de la unidad m\u00e9dica la ciencia hace lo propio las familias ya tienen un lugar adecuado en donde esperar deseando de todo coraz\u00f3n que las noticias que se reciban en este lugar sean lo m\u00e1s alentadoras posibles a nombre de y dos morelenses se\u00f1or presidente reconocemos su legado y reiteramos nuestro agradecimiento por haber trabajado cercano a nosotros durante toda la gesti\u00f3n le deseamos a usted lo mejor de la vida y recuerde siempre que Morelos es su casa hasta siempre Muchas gracias invitamos al gobernador de Muchas gracias al gobernador de Morelos y a todo el equipo que est\u00e1 por all\u00e1 y nos vamos a Tepic en donde est\u00e1 ya el gobernador Miguel \u00c1ngel Navarro Quintero en el hospital de la mujer de Tepic un hospital nuevo tambi\u00e9n ya que est\u00e1 entrando en operaciones adelante por favor gobernador Navarro Buenos d\u00edas Muchas gracias nuestros Saludos desde Nayarit se\u00f1or presidente dos TR saludamos todos Un fuerte aplauso para a todos los titulares del sector salud al dror Jorge alcoser al Se\u00f1or director general del Instituto Mexicano del Seguro Social Robledo desde tepica ha vivido de manera muy cerca la transformaci\u00f3n en materia de salud se\u00f1or presidente para nosotros la transformaci\u00f3n ha sido una transculturizaci\u00f3n en materia de salud al acabar con ego\u00edsmos y sectarismos ya no vemos derecho Avi encias vemos derecho a la vida y en ese sentido toda la infraestructura en salud que tiene el Estado est\u00e1 al servicio de todas y todos los nayaritas usted dio un Basta ya a una infiltraci\u00f3n no silenciosa sino a todas vistas del sector privado al sector p\u00fablico en el cual se perd\u00eda todo tipo de soberan\u00eda p\u00fablica y estaba siendo el sector p\u00fablico v\u00edctima de negocio y no de los servicios a la gente particularmente m\u00e1s necesitada usted implement\u00f3 y se atrevi\u00f3 a generar m\u00e9dicos especialistas de acuerdo a las necesidades propias del pa\u00eds de 10,000 especialistas que se conformaban en cada generaci\u00f3n se duplic\u00f3 a 20.000 especialistas y fuimos transformando el sistema de salud hasta poner el primer nivel de atenci\u00f3n al servicio de todas y todos los Mexicanos al fortalecer el segundo nivel de atenci\u00f3n en el caso de Nayarit hoy en d\u00eda 18 hospitales al servicio de los nayaritas sean derechohabientes o no del la seguridad social al servicio de los nayaritas en t\u00e9rminos generales Pero adem\u00e1s moderniz\u00f3 actualiz\u00f3 la infraestructura en salud sin precedentes se invirti\u00f3 por dignificarla porque la infraestructura en salud no daba salud daba l\u00e1stima en condiciones como se encontraba hoy en d\u00eda usted ha rescatado tambi\u00e9n hospitales que estaban en el olvido no se terminaban de construir hab\u00edan quedado abandonados eran V\u00edctimas de saqueo como el hospital en el que nos encontramos aqu\u00ed presentes el hospital de la mujer que tiene una Clara un claro compromiso con la salud de las mujeres en ellos se han invertido 637 millones de pesos y adem\u00e1s se han contratado 4 32 personas para su servicio tenemos servicio las 24 horas del d\u00eda atendemos partos hacemos cirug\u00edas ginecol\u00f3gicas damos tratamientos oncol\u00f3gicos Pero adem\u00e1s vemos problemas del reci\u00e9n nacido que necesita \u00e1reas de terapia intensiva neonatales o tambi\u00e9n \u00e1reas de terapia intensivas para mujeres que as\u00ed lo requieren tenemos servicios de urgencias de manera extraordinarias con \u00e1reas de choque tenemos de la misma manera auxiliares de diagn\u00f3stico aqu\u00ed en el hospital y en todo el estado tenemos tom\u00f3grafos en todo el estado como una alternativa diagn\u00f3stica No \u00fanicamente para la gente que puede pagarlo sino al servicio de todos de todos los nayaritas atendemos las zonas serranas atendemos las zonas marginadas hoy Nayarit da gobernabilidad al Estado gracias a su visi\u00f3n da gobernabilidad dando dignidad y atenci\u00f3n en la salud No \u00fanicamente su gobierno Deja como legado una tecnolog\u00eda de punta sino una conciencia de punta los cr\u00edticos que hoy en d\u00eda no Quieren reconocer deben de ver que la tranquilidad que vive hoy M\u00e9xico est\u00e1 tambi\u00e9n gracias a tener un sistema de salud democr\u00e1tico un sistema de salud que d\u00eda con d\u00eda se afianza ea usted se ha atrevido a invitar m\u00e9dicos del extranjero porque no ten\u00edamos m\u00e9dicos que ocuparan las plazas antes no hab\u00eda plazas hoy en d\u00eda no hay m\u00e9dicas y no hay m\u00e9dicos Y s\u00ed hay plazas Porque en cada Rinc\u00f3n del pa\u00eds est\u00e1n unidades de salud que trabajan las 24 horas durante todos los d\u00edas de las semanas los sistemas de abastecimiento tambi\u00e9n ve reflejada satisfacci\u00f3n del usuario que tenemos que mejorar cosas lo tenemos que mejorar pero no es es una responsabilidad del presidente es responsabilidad de los que operamos los servicios de salud o de los que estamos al frente en los estados de la rep\u00fablica Gracias se\u00f1or presidente usted ha marcado un parteaguas en el pa\u00eds del M\u00e9xico de los negocios al M\u00e9xico de la Justicia del M\u00e9xico de los excluidos al M\u00e9xico de los incluidos de los M\u00e9xico de los olvidados al M\u00e9xico en el que estamos todos presentes del M\u00e9xico donde no se pod\u00eda al M\u00e9xico que se puede un M\u00e9xico diferente un M\u00e9xico que no solamente vio al hombre Rebelde en las campa\u00f1as se hoy ve al hombre Rebelde en ejercicio del poder p\u00fablico ante la injusticia Y ante la exclusi\u00f3n hoy en d\u00eda inauguramos este hospital de la mujer pero de manera concurrente se encuentran muchas obras como un hospital de 120 camas que est\u00e1 aqu\u00ed cerca a esta unidad que es una inversi\u00f3n de 2600 billones de pesos usted o no escatim\u00f3 esfuerzos por invertir a la salud de la sociedad en su conjunto y particularmente de los m\u00e1s necesitados su lema queda inscrito para toda la historia de M\u00e9xico por el bien de todos primero los pobres Gracias se\u00f1or presidente se le recordar\u00e1 por siempre en ayarit y se le agradecer\u00e1 de la misma manera Muchas gracias gobernador Miguel \u00c1ngel Navarro Quintero y a todo el equipo de Nayarit y muchas felicidades por la puesta en operaci\u00f3n del hospital de la mujer y nos vamos ahora a Puebla hoy ah\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 entrando en funcionamientos dos unidades del Hospital del Ni\u00f1o Poblano dos unidades completamente nuevas la unidad de cardiolog\u00eda y la unidad de oncolog\u00eda est\u00e1 ya el gobernador Sergio Salom\u00f3n y todo el equipo de Ims e bienestar all\u00e1 en Puebla adelante por favor gobernador Muchas gracias muy buenos d\u00edas saludamos con gran aprecio a nuestro querido presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador al secretario de salud del gobierno de M\u00e9xico Don Jorge alcoser a nuestro querido amigo zoer Robledo a todos los miembros del Gobierno Federal que se encuentran presentes as\u00ed como al presidio ac\u00e1 con el doctor Cervantes encabezando la presentaci\u00f3n se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas los saludo con gran aprecio desde Puebla saludo igualmente al gabinete Federal Estatal presente as\u00ed como a todos los medios de comunicaci\u00f3n y muy especialmente Saludo a todo el sector salud poblano que de forma solidaria han abrazado este nuevo proyecto buscando siempre con mucha firmeza de poder servirle mejor a todos nuestros paisanos Gracias a todos ellos nos encontramos en el hospital del ni\u00f1o poblan un hospital renovado de primer nivel ya con 32 a\u00f1os de servicio del cual nos sentimos muy orgullosos por la tecnolog\u00eda de punta con la que se cuenta y los procedimientos que hoy podemos dar a nuestras ni\u00f1as ni\u00f1os del estado de Puebla y de toda regi\u00f3n pero quiero decirle se\u00f1or presidente que este es un hospital que fue creado con la visi\u00f3n de poder atender a quien menos ten\u00eda desde sus inicios solamente se recib\u00eda a la gente que m\u00e1s necesidades ten\u00eda y Ten\u00edan un protocolo de donde la gente que ten\u00eda recursos pudiera pasar a la privada esa ha sido la esencia del Hospital del Ni\u00f1o Poblano desde hace ya 32 a\u00f1os y de todo el personal que labora en \u00e9l lo cual nos hace sentir muy orgullosos por eso es tan importante esta inauguraci\u00f3n hoy en el d\u00eda pero antes de pasar la inauguraci\u00f3n quisiera agradecerle en nombre de todas las poblanas Y los poblanos por la consolidaci\u00f3n lograda en los \u00faltimos 2 a\u00f1os con la llegada de l bienestar el es muy importante recalcar la responsabilidad que el INS bienestar ASUME de brindar atenci\u00f3n m\u00e9dica a la poblaci\u00f3n m\u00e1s desprotegida de M\u00e9xico Quienes no contaban con seguridad social y que nuestro estado representan un total de 4,462 poblanas y poblanos Que hoy ya son atendidos por este nuevo sistema de salud impulsado por nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en Puebla consta ya con una red de 742 unidades m\u00e9dicas con hospitales de alta especialidad generales y comunitarios as\u00ed como centros de salud y de servicios ampliados unidades m\u00f3viles que dan atenci\u00f3n m\u00e9dica sobre todo a quienes m\u00e1s lo necesitan al d\u00eda de hoy Contamos con 3920 bas ficaciones de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas generales enfermeras trabajadores de la salud de los cuales muchos no contaban con certeza laboral todav\u00eda se tiene la siguiente etapa ya programadas 3600 plazas por basificar el pr\u00f3ximo a\u00f1o pero El Avance ya es muy importante y la consolidaci\u00f3n se ve a la vista sin la llegada del INS bienestar los hospitales que hoy se inauguran no podr\u00edan ser una realidad ya que no tendr\u00edamos el personal suficiente que hoy el INS bienestar nos proporciona para nosotros es un verdadero gusto agradecerle se\u00f1or presidente en nombre de mi esposa Gabi y su servidor de todas y todos los poblanos pero especialmente de nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os la inauguraci\u00f3n de esta unidad de cardiolog\u00eda y la unidad de oncolog\u00eda infantil \u00fanicas en todos los centro sureste del pa\u00eds y que tienen un sentido muy especial Porque se atiende a los hijos de M\u00e9xico a los hijos de Puebla y tristemente a los que en muchas de las ocasiones m\u00e1s necesidades tienen y que no tienen acceso por recursos econ\u00f3micos a la atenci\u00f3n de primer nivel como se brinda hoy aqu\u00ed ambas unidades equipadas con toda la tecnolog\u00eda m\u00e1s avanzada como el nuevo angi\u00f3grafo el equipo de resonancia ultrasonidos la unidad de\u00eda radiolog\u00eda e imagen ventiladores y terapias intensivas entre otros todos adaptados totalmente al nivel de la ni\u00f1ez para poder ser m\u00e1s amable y que puedan ellos poder llevar este proceso con la calidez de los m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeros y enfermeras poblanas pero tambi\u00e9n con un ambiente menos hostil estas dos grandes obras significar una inversi\u00f3n de 946 m939 1962 pes para atender estas nuevas unidades se ha contratado nuevos trabajadores de la salud entre m\u00e9dicos especialistas y subespecialistas personal de enfermer\u00eda y t\u00e9cnicos radi\u00f3logos con experiencia en hemodinamia que se suman al Gran personal calificado que ten\u00eda este Hospital del Ni\u00f1o Poblano y que estamos en la espera de mayores contrataciones actualmente tenemos una plantilla de m\u00e1s de 700 trabajadores y una capacidad instalada para poder dar servicio a m\u00e1s de 1,400000 ni\u00f1as y ni\u00f1os en todo este hospital con estas acciones se refrenda el compromiso establecido por el Gobierno Federal y Estatal para avanzar en la implementaci\u00f3n del INS bienestar en una suma de voluntades adem\u00e1s de lo anterior me gustar\u00eda informar las acciones de infraestructura que el presente gobierno Estatal de la mano del INS bienestar y Gracias al apoyo del Gobierno Federal ha realizado la del hospital general de Cholula con la construcci\u00f3n de la unidad de oftalmolog\u00eda una de las cuatro unidades con mayor instalaci\u00f3n y capacidad resolutiva del pa\u00eds que cuenta con acreditaciones para hacer trasplantes la remodelaci\u00f3n y sustituci\u00f3n de angi\u00f3grafo en la unidad de mod dinamia del hospital general del Sur La remodelaci\u00f3n del hospital de la mujer ubicado en la ciudad de Puebla la remodelaci\u00f3n del hospital psiqui\u00e1trico Dr Rafael Serrano La remodelaci\u00f3n y aci\u00f3n con unidad dental de la unidad de oncolog\u00eda del hospital del sur la construcci\u00f3n de la unidad Estatal de bioensayo la construcci\u00f3n del centro de salud de uecla El m\u00e1s el declan el grande y todas estas obras que en su conjunto han representado una inversi\u00f3n adicional a la de los hospitales que hoy inauguramos de 99,7 64,45 pesos que sin lugar a dudas ser\u00e1n de Gran beneficio para todas y todos los poblanos aqu\u00ed siempre tendremos los brazos abiertos para todos nuestros ni\u00f1os y ni\u00f1as que son el futuro de nuestro pa\u00eds hoy tienen mejores condiciones de vidas gracias a su voluntad a su fe a su empat\u00eda a su compromiso con las causas m\u00e1s nobles y yo quiero decirle presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que ac\u00e1 en Puebla abrazamos y entendimos la visi\u00f3n de usted y en dos a\u00f1os logramos poner a este estado de pie generando las m\u00e1s y mejores condiciones de inversi\u00f3n en muchos rubros como Salud infraestructura Educaci\u00f3n en Do a\u00f1os hemos hecho m\u00e1s que lo que se ha hecho en sexenios anteriores completos y esto porque seguimos su gu\u00eda seguimos su huella Y nos sentimos muy honrados de poderle decir se\u00f1or presidente en Puebla la visi\u00f3n de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador est\u00e1 presente en cada una de las acciones de este gobierno Pero estoy seguro que estar\u00e1 presente en cada una de las atenciones que se brinde a todas nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os en este hospital por todo ello se\u00f1or presidente que Dios lo bendiga Muchas gracias muchas gracias al gobernador Sergio Salom\u00f3n y a todo el equipo que est\u00e1 en Puebla y ahora nos vamos a San Luis Potos\u00ed a Rioverde En donde ya est\u00e1 tambi\u00e9n el gobernador Ricardo Gallardo eh para la inauguraci\u00f3n de esta eh eh de este hospital de este nuevo m\u00f3dulo tambi\u00e9n del hospital de Rioverde adelante por favor gobernador Gracias Muchas gracias maestro s Robledo gracias a todo el pueblo de M\u00e9xico a todo el pueblo de San Luis Potos\u00ed particularmente al pueblo de Rio verde que est\u00e1 aqu\u00ed presente muchas muchas muchas gracias Estamos de fiesta se\u00f1or presidente porque estamos inaugurando este nuevo hospital del IMS bienestar en la zona media un nuevo hospital totalmente reconstruido m\u00e1s de 469 millones de pesos invertidos equipamiento nuevo eh cambi\u00f3 las salas de hemodi\u00e1lisis de cuatro m\u00e1quinas a ocho m\u00e1quinas tenemos ya consulta externa que durante m\u00e1s de 30 a\u00f1os tuvimos consulta externa se iban hasta puente del Carmen a hacerla y luego ten\u00edan que regresar hasta el hospital hoy ya la tenemos Aqu\u00ed vamos a tener una participaci\u00f3n Vamos a darle servicio a m\u00e1s de 260,000 personas en este en este grano hospital tambi\u00e9n eh quiero decirle se\u00f1or presidente que aument\u00f3 la plantilla laboral un 50% hoy tenemos aqu\u00ed tambi\u00e9n ya m\u00e9dicos cubanos reconocidos Muchas gracias por estar con nosotros Dios los bendiga por llegar a esta tierra de M\u00e9xico y por ser parte de esta historia muchas gracias a ustedes le quiero comentar presidente que con este nuevo hospital estaremos d\u00e1ndole atenci\u00f3n a todas las familias de la zona media Pero principalmente a m\u00e1s de 10 municipios que anteriormente ten\u00edan que trasladarse hasta el hospital Central de San Luis Potos\u00ed y que hoy lo vamos a poder hacer aqu\u00ed desde la zona media Muchas gracias maestro so Robledo por todo el apoyo sabemos tambi\u00e9n que ya est\u00e1 listo eh que vamos a continuar con la remodelaci\u00f3n total del hospital de ciudad Valles para darle atenci\u00f3n a m\u00e1s de 20 municipios de la zona huasteca que ya es una realidad que ya est\u00e1 en el presupuesto y que el pueblo de San Luis Potos\u00ed hoy se lo agradece se\u00f1or presidente en TR a\u00f1os hemos hecho m\u00e1s que en los \u00faltimos 30 a\u00f1os en la historia de este estado Dios los bendiga a los dos Dios bendiga a M\u00e9xico y que Dios nos bendiga a todos gracias Enhorabuena a todos Muchas gracias gobernador Saludos a todo el equipo a San Luis Potos\u00ed y vamos ahora a Tamaulipas a Matamoros All\u00e1 est\u00e1 el gobernador Am\u00e9rico Villarreal tambi\u00e9n eh la inauguraci\u00f3n de la del hospital general de Matamoros en la etapa de las residencias y el albergue dos espacios que eran fundamentales para la buena operaci\u00f3n de este de este gran hospital adelante por favor gobernador con el gusto de saludarlo nuevamente y a nuestros compa\u00f1eros y el equipo del sector salud del Gobierno Federal estamos aqu\u00ed en la ciudad de Matamoros en el bello estado de Tamaulipas acompa\u00f1ado de los compa\u00f1eros tambi\u00e9n del sector salud y de los que estamos impl\u00edcitos en el inter\u00e9s de tener un sistema de salud mejor para los tamaulipecos y tamaulipecas y mexicanos acompa\u00f1ado tambi\u00e9n de j\u00f3venes en formaci\u00f3n se\u00f1or presidente m\u00e9dicos residentes de diferentes especialidades que ahora est\u00e1n teniendo la oportunidad bajo Este modelo de incorporarse m\u00e1s y activamente para tener mayor capacidad de atenci\u00f3n a nuestra poblaci\u00f3n ya el doctor el maestro Zo\u00e9 nos dio cuenta de los avances en general en los que est\u00e1 tambi\u00e9n imbuido el crecimiento que ha tenido Tamaulipas en una condici\u00f3n ascendente siempre en mejor\u00eda desde la certidumbre jur\u00eddica administrativa en la que trabajamos diariamente en los conceptos que ya se comentaron de mejora en la infraestructura en en el equipamiento m\u00e9dico en la incorporaci\u00f3n de recurso humano en certidumbre laboral a quienes ya trabajaban dentro del sector salud como nuevas plataformas de incorporaci\u00f3n de personal de m\u00e9dico de enfermer\u00eda de diferentes \u00e1reas t\u00e9cnicas de la salud para incrementar los tiempos y espacios de la oportunidad de atenci\u00f3n m\u00e9dica esto nos ha dado tambi\u00e9n oportunidad de una mejor surtimiento de insumos y medicamentos en la atenci\u00f3n muy importante la formaci\u00f3n y la capacitaci\u00f3n de los trabajadores del sector salud en \u00e1reas administrativas y de los problemas de enfermedades que nos aquejan en este momento y que nos ayudan a tener una mejor oportunidad de atenci\u00f3n una atenci\u00f3n que en el estado de Tamaulipas hemos entendido que tenemos que trabajar en Unidad que tenemos que trabajar en forma interinstitucional y as\u00ed desde la beneficencia del patrimonio p\u00fablico as\u00ed como del div como el propio gobierno del Estado el IMS bienestar el IMS ordinario el Iste nos hemos sumado en la oportunidad de mejorar la atenci\u00f3n y cercan\u00eda a nuestra poblaci\u00f3n que aqueja de alg\u00fan padecimiento de salud esto sustantivamente nos ha dado oportunidades de un incremento porcentual ascendente del n\u00famero de consultas generales que ahora Estamos otorgando a la poblaci\u00f3n el n\u00famero de consultas de especialidad que est\u00e1 recibiendo la poblaci\u00f3n y el n\u00famero de Procedimientos quir\u00fargicos que ahora se est\u00e1n realizando Esta es nuestra acci\u00f3n sustantiva el mejorar la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n y no solo el n\u00famero de casos sino la oportunidad de la acercaba antes para poder tener una consulta de especialidad cuando un m\u00e9dico general se refer\u00eda a esa especialidad pod\u00edan pasar tres o cuatro meses para tener la oportunidad de entrar en la agenda de un m\u00e9dico especialista ahora ese tiempo se ha disminuido a un mes y estamos seguros que lo podremos seguir disminuyendo para que cada vez haya m\u00e1s oportunidad y cercan\u00eda de esta capacidad resolutiva de nuestros servicios de salud tambi\u00e9n en forma muy importante y sustantiva es que todo este esfuerzo administrativo de equipamiento de infraestructura de inmobiliaria podemos perdos teruyo indicadores sustantivos en la 43 por la mortalidad materna se han disminuido los eventos de las emergencias obst\u00e9tricas la disminuci\u00f3n de la muerte neonatal se ha disminuido la muerte intrahospitalaria por infarto agudo del miocardio porque ahora tenemos trombol\u00edticos y salas de hemodin\u00e1mica para poder atender a nuestros pacientes Ese es el beneficio de todo este gran esfuerzo da para que nosotros podamos tener una condici\u00f3n de cada vez una mejor oportunidad de atenci\u00f3n sustantivamente el mayor n\u00famero de medicamentos oncol\u00f3gicos y tratamientos oncol\u00f3gicos con un acelerador lineal que tambi\u00e9n ya ha sido autorizado y que seguramente a largo plazo reflejar\u00e1 la disminuci\u00f3n de la morbilidad y mortalidad de este de este tipo de padecimiento y Hoy estamos aqu\u00ed en lo particular en la conclusi\u00f3n del hospital general Ims bienestar de de Matamoros Dr Alfredo Pumarejo un hospital Que en total cost\u00f3 1064 millones de pesos y que ahora est\u00e1 al 100% activo y brindando atenci\u00f3n a su ciudadan\u00eda y en particular en algo muy especial en que este hospital ahora cuenta con un albergue con un albergue para recibir a 68 personas que en su momento est\u00e9n acompa\u00f1ando a sus enfermos y que vienen a veces de \u00e1reas distantes en compa\u00f1\u00eda de un familiar que le aqueja alg\u00fan problema que requiere \u00e1reas de hospitalizaci\u00f3n y con su autorizaci\u00f3n se\u00f1or presidente lo hemos platicado aqu\u00ed el poder ponerle a este nombre al albergue de nuestro h\u00e9roe revolucionario tamaulipeco Catarino m Garza para que en hora y en adelante Lleve ese nombre este albergue al servicio de la ciudadan\u00eda y tambi\u00e9n se entrega una \u00e1rea de las residencias m\u00e9dicas con 28 lugares para que las nuevas formaciones de lo que ya han dicho los compa\u00f1eros gobernadores y siendo un trabajador por muchos a\u00f1os m\u00e1s de 30 a\u00f1os en el sector salud que nunca hab\u00edamos visto un Gobierno Federal un presidente de la rep\u00fablica con tanta visi\u00f3n humanista El humanismo mexicano y que en muchos \u00e1mbitos del quehacer de su administraci\u00f3n se ha reflejado pero especialmente nunca hab\u00edamos visto un presidente con tanta vocaci\u00f3n social y pol\u00edtica para brindar una mejor sistema de salud a los mexicanos y a las mexicanas un un abrazo a todos ustedes desde estas tierras tamaulipecas Muchas gracias muchas gracias gobernador doctor Am\u00e9rico Villarreal y concluimos all\u00e1 en Veracruz con el gobernador cuitl\u00e1uac Garc\u00eda que est\u00e1 en el hospital de naranjos en su inauguraci\u00f3n y puesta en Operaci\u00f3n adelante por favor gobernador gracias Buenos d\u00edas contentos Hoy estamos en Naranjos Amatl\u00e1n usted recordar\u00e1 presidente que lo visit\u00f3 hace un par de meses en mayo y esta obra al 70 Hoy est\u00e1 totalmente concluida camas para hospitalizaci\u00f3n ocho consultorios cada especialidad incluyendo medicina los servicios de urgencias quir\u00f3fano de expulsi\u00f3n consulta externa odontolog\u00eda estimulaci\u00f3n temprana ultrasonido entre otros servicios es muy importante se\u00f1alar gracias a esta cohesi\u00f3n conar logra este hospital el personal tan solo creci\u00f3 ten\u00edamos 135 de plantilla y ahora vamos a tener 139 m\u00e1s para llegar a 274 esto nos va a permitir ser un hospital de 247 todo el momento para atender a la gente de esta regi\u00f3n este hospital da servicio a una red 30 centros de salud recibieron el apoyo de la cl\u00ednica nuestra Muchas gracias presidente aqu\u00ed me acompa\u00f1an alcaldes de ch de gorostiza naranjo Amatl\u00e1n tamiagua tantima y tamal\u00edn le agradecemos al alcalde de naranjo Amatl\u00e1n de aqu\u00ed Elo un abrazo queremos el de inauguraci\u00f3n y en la cuenta de trades aqu\u00ed de salud bienestar un abrazo desde aqu\u00ed Much\u00edsimas gracias por todas atenciones y su visi\u00f3n alzar los objetivos que plante\u00f3 nuestro presidente a la de tres cortaremos el list\u00f3n una dos un abrazo Much\u00edsimas gracias Muchas gracias muchas gracias gobernador cuitl\u00e1uac y a todos los gobernadores y gobernadoras y solamente para concluir nuestro reporte se\u00f1or presidente creo que siempre cuando se hace la evaluaci\u00f3n de los legados de los mandatarios de los presidentes y una etapa de la vida p\u00fablica se puede ver desde la forma como se transform\u00f3 a sectores enteros de la poblaci\u00f3n en t\u00e9rminos de su realidad a trav\u00e9s tambi\u00e9n de las obras de infraestructura de la posici\u00f3n que tenemos frente al mundo de las reformas que se hace el marco constitucional Pero tambi\u00e9n es en las nuevas instituciones que se dejan hacia las nuevas generaciones y el nacimiento de una nueva instituci\u00f3n Nunca es sencillo si solo vemos al Ims al Ims al seguro social en su r\u00e9gimen ordinario que naci\u00f3 en 1943 pero hasta 1944 empez\u00f3 a operar y solamente en el distrito Federal hasta 1945 es que lleg\u00f3 a Puebla y a Nuevo Le\u00f3n en el 46 a Jalisco vaya Se tard\u00f3 para llegar a Hidalgo hasta 1975 y tlascala hasta 1981 hubo seguro social eh al Ims le toc\u00f3 le tard\u00f3 37 a\u00f1os llegar a 32 estados del pa\u00eds Ims bienestar ya est\u00e1 en 24 estad y es un sistema p\u00fablico y gratuito de atenci\u00f3n m\u00e9dica para los que no tienen seguridad social se dice f\u00e1cil pero el presidente L\u00f3pez Obrador ha hecho una gran una gran haza\u00f1a y \u00e9l lo ha dicho lo dif\u00edcil lo logramos lo imposible lo intentamos el porvenir del IMS bienestar es promisorio porque tambi\u00e9n con el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n con la doctora sham esa utop\u00eda convertida en anhelo eh luego en encargo en Misi\u00f3n contin\u00faa y se va a consolidar la salud y la atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad como un derecho Por el simple y por el glorioso hecho de nacer mexicano se\u00f1or presidente Muchas gracias por su confianza ha sido y siempre ser\u00e1 un honor haberlo acompa\u00f1ado desde el primer y hasta el \u00faltimo d\u00eda de su gobierno y por siempre por siempre en la defensa y cuidado de su legado a favor del pueblo de M\u00e9xico Much\u00edsimas gracias Es todo por mi parte y muy buenos d\u00edas bueno decir que estamos muy contentos porque se avanz\u00f3 mucho en garantizar el derecho a la salud y esto nos distingue tambi\u00e9n nuestros adversarios apostaban a la privatizaci\u00f3n de la salud no estoy inventando nada Ellos tienen esa creencia esa convicci\u00f3n de que se debe de privatizar la salud as\u00ed piensan lo mismo en cuanto a la educaci\u00f3n que estudien los que tengan para pagar colegiatura nosotros no estamos en contra de los que pueden pagar colegiatura est\u00e1n en libertad Pero hay millones de padres de familia que no tienen posibilidad de pagar escuelas privadas y la educaci\u00f3n como la salud nosotros las concebimos como derechos no como privilegios no son mercanc\u00edas no tienen que ver con el mercado tienen que ver con el bienestar del pueblo y la primer funci\u00f3n de un gobierno democr\u00e1tico es garantizar el derecho a la salud el estado de bienestar eso es lo principal Entonces estamos muy contentos como aqu\u00ed se ha [M\u00fasica] dicho hace falta m\u00e1s hace falta tener el 100% en m\u00e9dicos especialistas No ha sido f\u00e1cil ha sido muy dif\u00edcil porque precisamente por esa pol\u00edtica neoliberal privatizadora Se cerraron las puertas de las universidades p\u00fablicas y se rechazaba a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar medicina con la mentira el pretexto de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n y al final despu\u00e9s de que termina esta pesadilla llamada neoliberalismo o neoporfirismo el resultado es que no tenemos los m\u00e9dicos ni los especialistas que requiere nuestro pa\u00eds y con un plan emergente empezamos a ampliar la capacidad de atenci\u00f3n m\u00e9dica como aqu\u00ed se dijo de 10.00 becas para especialistas desde el primer a\u00f1o pasaron a ser 200000 y a contratar tambi\u00e9n m\u00e9dicos particular a convocar a m\u00e9dicos especialistas ya jubilados garantiz\u00e1ndoles que se les iba a seguir pagando la jubilaci\u00f3n a la que por derecho eh les corresponde Y que adem\u00e1s se les iba a eh pagar su trabajo porque muchos jubilados del seguro y de otros institutos de salud p\u00fablica se hab\u00edan retirado relativamente j\u00f3venes ten\u00edan sus consultorios y aceptaron ayudarnos para contar en los hospitales con especialistas sobre todo en los hospitales de las zonas marginadas de los pueblos m\u00e1s alejados en la sierra en las zonas des\u00e9rticas en las zonas m\u00e1s dif\u00edciles tambi\u00e9n por eso agradecerle mucho al gobierno y al pueblo de Cuba que nos ayudaron con m\u00e9dicos con especialistas y esto no es un asunto ideol\u00f3gico pol\u00edtico eso tiene que ver con el derecho a la salud que es un derecho humano y se molestan los sectarios fan\u00e1ticos dogm\u00e1ticos porque tenemos este contrato con el gobierno de Cuba pero pues ellos deben de internalizar que necesitamos garantizar el derecho a y que eso es humanismo y que el humanismo est\u00e1 por encima de las ideolog\u00edas y que agradecemos mucho al pueblo y al gobierno de Cuba por los m\u00e9dicos que est\u00e1n trabajando en las regiones m\u00e1s apartadas de M\u00e9xico con mucha entrega con mucha m\u00edstica Adem\u00e1s este ya aceptados integrados a las comunidades eh donde los tratan muy bien por la hermandad que hist\u00f3ricamente ha existido entre nuestros pueblos eh dec\u00eda yo que faltan todav\u00eda cosas por realizar eh pero estoy como en otros aspectos muy contento porque ya en unos d\u00edas entrego la banda presidencial a eh una mujer con mucha sensibilidad que estoy seguro le va a dar continuidad a este plan es \u00fanico tambi\u00e9n a nivel mundial Porque aqu\u00ed se hablaba de que hubo un tiempo en que se privatiz\u00f3 todo en el mundo el modelo neoliberal se impuso en todos lados al grado de que quedan de 200 pa\u00edses aproximadamente como 30 que tienen servicios p\u00fablicos de el estado todo lo dem\u00e1s est\u00e1 privatizado porque era parte de la agenda de los organismos financieros naon otorgaban cr\u00e9ditos a pa\u00edses miembros pero condicionado hab\u00edan las llamadas cartas de intenci\u00f3n donde obligaban a la privatizaci\u00f3n aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds se lleg\u00f3 al extremo de que por m\u00e1s de 30 a\u00f1os no tuvimos un plan de desarrollo propio eh apegado a nuestras necesidades de acuerdo a nuestra realidad sino era un plan impuesto las llamadas reformas estructurales que se aplicaban igual en Chile que en Guatemala que en Espa\u00f1a que en Francia que en M\u00e9xico el mismo modelo las reformas estructurales rea fiscal que significaba aumentar impuestos reforma la seguridad social que significaba la privatizaci\u00f3n la reducci\u00f3n el congelamiento de los salarios eso en general desde luego la privatizaci\u00f3n de todos los servicios p\u00fablicos la privatizaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico la privatizaci\u00f3n del agua la privatizaci\u00f3n de las carreteras de los aeropuertos la entrega de minas la entrega de las empresas eso eh predomin\u00f3 aqu\u00ed [M\u00fasica] el sector salud qued\u00f3 maltrecho el caso m\u00e1s extremo fue el del Iste donde se privatiz\u00f3 por partes se entreg\u00f3 por pedazos hasta las camillas ten\u00edan de privatizaci\u00f3n le llaman subrogaci\u00f3n subcontrataci\u00f3n bueno la desgracia de la guarder\u00eda ABC fue producto de eso porque antes eh las guarder\u00edas las administraba de manera directa el seguro social cuando eh empiezan a privatizar todo eh Tambi\u00e9n privatizan las guarder\u00edas las entregan a familiares a amigos a eh conocidos y eh Esa pol\u00edtica la hemos ido revirtiendo nos ha costado much\u00edsimo acu\u00e9rdense de las campa\u00f1as en contra de nuestra pol\u00edtica de salud Porque tambi\u00e9n les quitamos el jugoso negocio de la venta de los medicamentos 10 empresas incre\u00edble que ni siquiera ten\u00edan laboratorios vinculadas a pol\u00edticos influyentes vend\u00edan m\u00e1s de 100000 millones de pesos de medicamentos al gobierno no se pod\u00eda comprar medicamentos en el extranjero ten\u00eda que comprarse en M\u00e9xico con El enga\u00f1o de que de esa manera se fortalec\u00eda la industria farmac\u00e9utica cuando ellos compraban los intermediarios todo en el extranjero eh pero tuvimos que modificar las leyes para poder comprar los medicamentos en China en la India en Estados Unidos en Francia donde est\u00e9n los medicamentos y que no pueda que no falten los medicamentos pero imag\u00ednense los intereses que se tocaron y por eso las campa\u00f1as en contra y resistimos como hemos resistido otro tipo de campa\u00f1as eh afortunadamente se cont\u00f3 con el apoyo del pueblo y ahora en el terreno de salud Vamos adelante y yo quiero aqu\u00ed agradecerle al doctor alcer a Zoe que no voy a olvidar que estaba propuesto para candidato para aspirar a ser candidato en Chiapas y un d\u00eda me busc\u00f3 y me dijo He decidido quedarme porque Considero que lo que estamos haciendo es muy importante En beneficio del pueblo y pues me sent\u00ed yo muy contento y agradecido y por eso tambi\u00e9n celebro que eh la presidenta electa lo haya ratificado para que \u00e9l siga manejando Este programa lo mismo doctor alipi agradecerle por su apoyo y pues decirles que Estamos contentos en educaci\u00f3n se avanz\u00f3 much\u00edsimo en salud que era m\u00e1s complicado avanzamos Estaba peor despu\u00e9s de la privatizaci\u00f3n del periodo de pillaje Estaba peor el sector salud que el sector educativo hubo m\u00e1s protestas con la llamada reforma educativa pero fue m\u00e1s no Solo que silenciosa la privatizaci\u00f3n del sector salud y ponerlo de pie y levantarlo nos cost\u00f3 m\u00e1s en todo sentido Pero ya est\u00e1 ya est\u00e1 este de pie hay que consolidarlo Pero insisto repito tengo porque la doctora Claudia es muy sensible conoce muy bien esta problem\u00e1tica Y c\u00f3mo enfrentarla tiene mucha experiencia desde que fue jefa de gobierno desde antes por eso eh es que estoy contento porque ya me voy a ir en unos d\u00edas pero no tengo nada de que preocuparme voy a poder dedicarme a otra actividad a escribir eh que tambi\u00e9n es un aporte para la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico pero con otras caracter\u00edsticas ya la pol\u00edtica eh o la pr\u00e1ctica pol\u00edtica la abandono la dejo me jubilo de eso y me dedico a estudiar algo que este lo dicho Me molesta mucho por eso me va a apasionar escribir sobre el tema Me molesta mucho el que durante siglos nos oprimieron y sobajar y ningunear a el pueblo de M\u00e9xico y sobre todo a la herencia ultural prehisp\u00e1nica somos Herederos de grandes civilizaciones y de repente nos quisieron eh convertir en la nada fue una civilizaci\u00f3n eh olvidada sojuzgada no pudieron porque de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n se fueron transmitiendo valores culturales Morales espirituales y mi hip\u00f3tesis es que lo mejor del mexicano de hoy viene del M\u00e9xico profundo Y eso es lo que quiero demostrar eh Por eso la grandeza cultural de M\u00e9xico y por eso Hemos resistido y vamos a seguir resistiendo porque es un pueblo extraordinario el pueblo de M\u00e9xico Vamos a contestarle algunas preguntas este empezamos si les parece yo ya no voy a a extenderme mucho en la respuesta muchas muchas gracias para que nos alcance muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Susana Carre\u00f1o de radio universidad de Guadalajara y de Puerto Vallarta Canal 44 red period\u00edstica de Puerto Vallarta antes de mi participaci\u00f3n en esto que estoy escuchando de la salud quisiera amente comentarle en estos 40 a\u00f1os como periodista que no he visto y les voy a contar una una an\u00e9cdota muy r\u00e1pida en Tomatl\u00e1n Jalisco se registr\u00f3 el \u00faltimo caso de poliomelitis hicieron un evento una ceremonia ah\u00ed lleg\u00f3 Nilda Patricia la esposa de Ernesto Cedillo llegaron tr\u00e1ilers con equipo quir\u00f3fanos y dijimos finalmente van a equipar este hospital Se tomaron fotos en fin presa nacional etc\u00e9tera Pero los que est\u00e1bamos ah\u00ed cubriendo prensa local prensa regional nos quedamos hasta el \u00faltimo todos se fueron y los tr\u00e1ilers y los quir\u00f3fanos se los llevaron todo fue de utiler\u00eda todo fue de simulaci\u00f3n ya s\u00ed podr\u00eda contar muchas cosas que por eso Ahora puedo decir que s\u00ed M\u00e9xico ha cambiado que muchas instituciones En este gobierno cambiaron m\u00e1s adelante preguntar\u00e9 sobre el insabi con respecto al Estado de Jalisco pero me voy en esta ma\u00f1anera con sabor a despedida presidente darle las gracias por este espacio de las ma\u00f1aneras por esta conferencia por este espacio de comunicaci\u00f3n por el respeto a la libertad de expresi\u00f3n que como nunca se hab\u00eda dado en nuestro pa\u00eds gracias porque recib\u00ed respuestas a mis preguntas a los trabajos de investigaci\u00f3n Gracias Jes\u00fas Ram\u00edrez por tu apoyo por tu respeto tu atenci\u00f3n y gracias eh As\u00ed como usted escribe el libro de gracias Yo vengo a darle las gracias a funcionarios que hicieron la diferencia de su gobierno como es Mar\u00eda Luisa alvores la secretaria del medio ambiente en todas mis participaciones con trabajo y sustento buscando un cambio una transformaci\u00f3n positiva para Jalisco para nayarid para M\u00e9xico especialmente para municipios como Puerto Vallarta y Bah\u00eda de Banderas presidente los colectivos de ciudadanos Defensores de la vida del medio ambiente le env\u00edan saludos porque hemos avanzado gracias a Mar\u00eda Luisa alvores a la atenci\u00f3n de de la sem en Jalisco a Eric Mart\u00ednez en Puerto Vallarta a Sandra Varillas a Rom\u00e1n Hern\u00e1ndez Adri\u00e1n Vargas que el d\u00eda 26 se estar\u00e1 firmando el acuerdo ecol\u00f3gico participativo que nos llev\u00f3 mucho trabajo y tambi\u00e9n mucha resistencia por parte de los gobiernos y quienes han medrado con el territorio nacional gracias a rosela secretaria de seguridad por su apoyo orientaci\u00f3n a Manolo Dur\u00e1n que es su colaborador quiero mencionar Aunque nunca traje esos temas aqu\u00ed porque me fui por el medio ambiente a Don Miguel torruco que recientemente estuvo en Puerto Vallarta excelente trabajo de Don Miguel que demostr\u00f3 con resultados y cifras un excelente trabajo le env\u00edo un saludo a Don Miguel torruco y quiero hacer una pausa porque tambi\u00e9n no habl\u00e9 de estos temas que le quiero r\u00e1pidamente comentar Araceli Noguera Sim\u00f3n directora de prov v\u00edctima atendi\u00f3 a m\u00e1s de 142 personas que no pasaron por aqu\u00ed sino que ella se las enviaba yo las atend\u00eda hac\u00eda videoconferencias grupales as\u00ed de que esto poco se dice pero yo tengo todos los expedientes presidente de lo que aqu\u00ed vengo a comentar como tratas de personas gente desaparecida sustracci\u00f3n de menores y hasta casos de feminicidio as\u00ed de que gracias gracias a la se\u00f1ora a la doctora Araceli Noguera Sim\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos a Fernando Pulido Kim un joven de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n que ya no est\u00e1 ah\u00ed pero que ahora nos atiende la secretaria Luisa Mar\u00eda alcalde en el caso de mis maloya le est\u00e1n dando seguimiento presidente estamos contra reloj se lo quiero comentar el mensaje que nos enviaron es que el 25 es decir Ma\u00f1ana se van a llevar a cabo el evaluo por parte del ingeniero Mario Asunci\u00f3n Robles Mej\u00eda evaluador profesional y ser\u00e1 acompa\u00f1ado por personal de segob Abel Salda\u00f1a y Andr\u00e9s s\u00ed lo van a acompa\u00f1ar as\u00ed de que faltan un par de d\u00edas y ojal\u00e1 que con ese pasar de los horas minutos se pueda lograr lo de mis maloya porque es as\u00ed como un final card\u00edaco no de pel\u00edcula y Bueno finalmente presidente hubo varios avances como son el r\u00edo de los horcones que se salv\u00f3 Gracias por tantas \u00e1reas naturales protegidas con las que cuenta nuestro pa\u00eds y r\u00e1pidamente en el asunto que me trajo aqu\u00ed la primera vez que tiene que ver con los desarrollos presidente hay mucha impunidad Hay mucho tr\u00e1fico de influencias y le quiero decir Imag\u00ednese usted que aqu\u00ed le traje Harbor 171 un edificio que sac\u00f3 permiso para 13 pisos pero llva 30 pero lo m\u00e1s importante es que est\u00e1 sentado una parte privada pero 7500 Met cuad de terrenos de la naci\u00f3n es este edificio s\u00ed 7500 Met que es patrimonio de la naci\u00f3n y ah\u00ed sigue impunemente ya tienen \u00f3rdenes de demolici\u00f3n y no de muelen y se siguen burlando luego tenemos eh los juzgados que han hecho recomendaciones a las vialidades al inmueble a los trabajos de estabilizaci\u00f3n como lo indica este documento oficial que tiene que ver con el desarrollo Serena que pusieron anclajes en unas fincas en unas residencias presidente que se est\u00e1n fracturando y no quiero no quiero pensar algo que ocurra porque esto es lo que me trajo la primera vez se est\u00e1n fracturando Siguen trabajando y este desarrollo presidente es el propietario Adri\u00e1n Guadalupe Sada no s\u00e9 de qu\u00e9 privilegios goza que han impactado a residencias a saulito y otro un edificio que se llama Paramount que tuvo que hacer trabajos estos est\u00e1n haciendo anclajes y todo parece indicar que quieren a fuerza hacer esto Yo voy a dejar todas estas fichas con las fotograf\u00edas correspondientes otro desarrollo inmobiliario Lu Luxury Divine propietario constructor acfa torre de condominios clausurada por profepa oficinas centrales pero aqu\u00ed as\u00ed como reconozco a la maestra Mar\u00eda Luisa albores Yo quisiera se\u00f1alar el trabajo que En lo particular a m\u00ed no me ha gustado de Blanca Alicia Mendoza quien autoriz\u00f3 el retiro de la clausura de estos trabajos y no solamente este presidente de otros que Aqu\u00ed los tengo documentados Y aqu\u00ed est\u00e1n otros desarrollos algunos s\u00ed cambiaron otros no Pero aqu\u00ed est\u00e1n todos los que quedan pendientes muchos cambiaron un 30% cambiaron sus modificaron sus proyectos pero la gran mayor\u00eda no y algunos de ellos como le digo est\u00e1n asentados en terrenos de la naci\u00f3n y que yo espero que la doctora Claudia shen eh alcance a hacer lo que aqu\u00ed falt\u00f3 sus funcionarias y todo eh terminen con este trabajo que aqu\u00ed se inici\u00f3 y pues much\u00edsimas gracias le mandan saludos todos los colectivos porque ahora vamos por las playas por la recuperaci\u00f3n de los espacios de las playas tambi\u00e9n y presidente tenemos un torneo el primer torneo internacional de pesca de basura nos estamos saliendo con las lanchas a a la basura que tambi\u00e9n ya es un problema de la generaci\u00f3n y destino de basura en nuestro pa\u00eds le mandan los chicos los j\u00f3venes playa es de todos y le mandan esta cachucha que se la dejo aqu\u00ed a todos los j\u00f3venes de Bah\u00eda de Banderas cumpl\u00ed verdad as\u00ed de que much\u00edsimas gracias gracias presidente much gracias muchas gracias y esta \u00faltima petici\u00f3n s\u00e9 que qued\u00f3 en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica el fiscal de mi de mi caso no se avanzado por alguna raz\u00f3n pero ah\u00ed tambi\u00e9n les encargo y finalmente preguntarle al secretario de salud el caso de Jalisco porque podemos comparar entre nayarid y Jalisco nayarid el Dr Miguel \u00c1ngel Navarro Quintero al fin doctor se ha Pulido mucho ha apoyado mucho con Zoe Robledo a nayarid lamentablemente no lo vemos en Jalisco y la gente debe de saber que Jalisco no entr\u00f3 a Alin saabi y algunas cosas esa es la lo \u00faltimo muchas gracias presidente pues muchas gracias Pues mira eh lo importante eh es que va a haber continuidad con cambio va a seguir eh esta conferencia es lo que ya dio a conocer la presidenta electa Y ustedes Eh Pues pienso como los conozco que van a seguir ayudando porque ustedes apoyan mucho con sus reflexiones con los cuestionamientos con las denuncias con las cr\u00edticas todo esto ayuda mucho a mejorar la vida p\u00fablica [M\u00fasica] y tengo la informaci\u00f3n porque ya lo expres\u00f3 la presidenta que van a continuar estos di\u00e1logos entonces hay que seguir adelante y seguir mejorando la vida p\u00fablica todo esto del manejo del uso del suelo son muchos intereses como lo de la compra de los medicamentos la privatizaci\u00f3n de la salud de como este la cuesti\u00f3n que tiene que ver con el no pagar los impuestos el influyentismo el amiguismo todas esas que se avanz\u00f3 mucho pero falta el caso de los permisos de construcci\u00f3n ahora que fui a Veracruz este result\u00f3 que uno de los que este me tir\u00f3 una botella de agua es un abogado seguramente este vinculado a la red de Traficantes e en el poder judicial jueces ah\u00ed en Veracruz ah\u00ed donde yo estaba permitieron la construcci\u00f3n los jueces del poder judicial abogados de despachos vinculados al poder judicial Pues por eso est\u00e1n tan enojados y lo lamento Ojal\u00e1 y este se seren ah\u00ed autorizaron no s\u00e9 Cu\u00e1ntos pisos estamos hablando del centro hist\u00f3rico de Veracruz muy cercano a esto es yo le llamo el la deo Este s\u00ed es una construcci\u00f3n este de mal gusto unafo eh en uno de los lugares hist\u00f3ricos y m\u00e1s bellos de M\u00e9xico miren ah\u00ed est\u00e1 el faro es la historia de M\u00e9xico eh ah\u00ed se firma la primer ley agraria el 6 de enero de 1915 para garantizar el derecho de los campesinos a la tierra ah\u00ed se impulsa La abolici\u00f3n de la esclavitud en las haciendas para que los peones quedaran libres y permiten eso es como ese lo mismo en eh No Hay permisos m\u00e1s que para creo que tres pisos porque si no se convierte Tulum y la Ribera Maya y Canc\u00fan con todo respeto en lo que es Miami ya no tiene el atractivo la belleza plena del Mar Caribe de la selva Entonces vamos a tulun se inaugura un parque vell\u00edsimo el parque Jaguar porque vincula la zona olgica el sitio arqueol\u00f3gico con un \u00e1rea natural protegida con un museo con un mirador nos subimos al mirador y un hotel este en donde construyen ilegalmente pisos de m\u00e1s pero me da el que conozco a la doctora claud la presiden ah\u00ed mismo comentamos este porque trabajamos juntos ella era secretaria del medio ambiente y enfrentamos mucho ese problema aqu\u00ed en la ciudad de los abusos cometen empresas inmobiliarias y constructores influyentes por corrupci\u00f3n con autoridades municipales autoridades estatales y desde luego con jueces y magistrados porque hay amparos y eh No los respetan o esos amparos para construir ese tipo de de edificios este los hacen valer sin embargo como conozco muy bien a la presidenta electa s\u00e9 que esto no va a quedar eh Como pol\u00edtica que no nos dio tiempo a nosotros pero la doctora va a tener 6 a\u00f1os y con su Estilo porque ella es libre y es va ha ser nuestra presidenta de todos Eh pues tiene convicciones y es una gente sensible y honesta entonces eh todo esto se va a corregir eh Hay que buscar nada m\u00e1s que sigan ustedes participando en las conferencias se contin\u00fae con este di\u00e1logo que no va a ser Exactamente igual no tiene por qu\u00e9 ser igual yo creo que va a ser mejor pero pues van a seguir habiendo preguntas y respuestas Y denuncias porque hay unos que este no les gusta se molestan cuando uno los menciona aqu\u00ed la ma\u00f1anera me dijo una vez un potentado de esos muy influyentes de los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico que no quer\u00eda pagar como 10 12000 millones y al final pag\u00f3 y se lo agradezco pu este se port\u00f3 bien entendi\u00f3 que antes era como antes y ahora es como ahora y le dijo a la directora en ese entonces del SAT Raquel buenrostro le dijo lo que m\u00e1s me molesta es que lo va a decir en la [Risas] ma\u00f1anera este no lo dije n m\u00e1s este se los dej\u00e9 a ustedes de tarea este este pero es muy importante que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s p\u00fablica adelante vamos \u00c1ndale Miguel Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos eh por d\u00f3nde empezar en el los t\u00e9rminos de su final de su gesti\u00f3n quiero recordar que alguna vez habla ustedes el conflicto de 68 Y de lo que ocurri\u00f3 el 2 de octubre de ese a\u00f1o y aseguro Ed que los reporteros de esa \u00e9poca poco hicieron frente al conflicto poco hab\u00eda sido escasa su labor como yo particip\u00e9 en el 68 relat\u00e9 hace poco el d\u00eda de que entr\u00f3 al ej\u00e9rcito mexicano a la ciudad universitaria y detuvo a la maestra ifigenia Mart\u00ednez el 2 de octubre de 68 mi jefe de informaci\u00f3n en el heraldo de M\u00e9xico Don Mario santoscoy que era compadre de Don Manuel buen d\u00eda y amigazo y colaborador con \u00e9l en la prensa me puso en la orden de informaci\u00f3n cubra el meting de tatelolco 5 de la tarde lleg ah\u00ed a Joaqu\u00edn L\u00f3pez destin\u00f3 est\u00e1bamos empezando all\u00ed al Polit\u00e9cnico que estaba ocupado por la tropa llegando all\u00ed en el tercer piso del Chihuahua Gilberto Guevara Niebla Luis Gonz\u00e1lez de Alba dijeron No haremos la marcha anunciada a Santo Tom\u00e1s para exigir la salida del ej\u00e9rcito del polit\u00e9cnico en el el camino en la ruta est\u00e1 el ej\u00e9rcito y nos masacrar Tex Perd\u00f3n la expresi\u00f3n dijeron No vamos a cambiar mentadas de madre por tiros As\u00ed que realizaremos el miting y nos iremos a casa me comuniqu\u00e9 inmediato el 78 70 22 que el tel\u00e9fono del El Heraldo entonces la vis a santoscoy c\u00fabralo con cuidado pero al regresar ya por el ocacional 7 entr\u00f3 el ej\u00e9rcito con las armas embrazadas a paso veloz y empezaron las voces del tercer piso de Chihuahua diciendo no no corran compa\u00f1eros No corran compa\u00f1eros no tengan miedo compa\u00f1eros pero tamb empezaron los tiros C\u00f3mo vencer en ese momento estar entre los tiros sio con la decisi\u00f3n que tom\u00e9 me voy a morir aqu\u00ed Adi\u00f3s mi pap\u00e1 dije adi\u00f3 a toda mi familia aqu\u00ed me voy a morir y eso me permiti\u00f3 trabajar y eso me permiti\u00f3 volver a hablar a Santos Coy y pelear con corresponsales extranjeros que se encontraban aqu\u00ed radicados para la para la olimpiada inminente y poder y pedirle que enviara m\u00e1s m\u00e1s reporteros para cubrirla y as\u00ed lo hicimos todo esto me me dio tristeza no haber venido ayer porque estaba aqu\u00ed la maestra Pon pusca est\u00e1 consignado en la noche de torco Aqu\u00ed est\u00e1n mis reportes de los que se murieron de lo que presenci y de que al llegar a las 10 de la noche al Heraldo de M\u00e9xico Los guardianes del griel Alarc\u00f3n que era due\u00f1o de la cadena de oro junto con Don Manuel Espinosa iglesia de todos los ces de la Rep\u00fablica Mexicana su hijo \u00d3scar Alarc\u00f3n me dijo usted se calla que los maten a todos rojos tales por cuales malparidos hijos de la jinjurikis fajo el jefe de informaci\u00f3n y los reporteros estuvimos y publicamos lo que entonces se dijo entonces estaba ah\u00ed El\u00edas Ch\u00e1vez Joaqu\u00edn eh nivia Mar\u00edn un pu\u00f1ado Rodolfo rojas que sac\u00f3 un balazo en una posadera no tan famosa como la de Oriana falchi la reporta italiana que sac\u00f3 un balazo en el gl\u00fateo alguno de los dos eh No especific\u00f3 pero Eh s\u00ed se hizo y se trabaj\u00f3 mucho el presidente yo no s\u00e9 si ese esa informaci\u00f3n que usted ha tenido anterior no se consignaba la que nos \u00edbamos a morir sin seguros de vida que no tenemos los reporteros por lo menos dos desde desde 68 para ac\u00e1 no s que alguien tenga un seguro de vida fuimos a guerras mand\u00f3 el a bludov a L\u00edbano a Joaqu\u00edn lo mand\u00f3 a Vietnam en trabajo reporteril y con lo que hay entonces por ello precisar un poquito esa parte de su informaci\u00f3n que est\u00e1 en el libro de la maestra pousa la noche de telpo justamente No pues Miguel tienes toda la raz\u00f3n es que eh en los medios siempre hay niveles eh una cosa es el reportero otra cosa lo sabes muy bien porque t\u00fa eres maestro del Nobel oficio del period son los jefes de informaci\u00f3n y hacia arriba los directores y los due\u00f1os de los medios muchos este reporteros hacen su trabajo nada m\u00e1s que al d\u00eda siguiente no se publica o este se publica despu\u00e9s de pasar a lo que yo llamo el departamento de corte y confecci\u00f3n al departamento de censura Eh entonces a eso me refer\u00eda desde luego que muchos periodistas estuvieron presentes y han arriesgado su vida y hablas de orlana fashi eh que la periodista de primer orden que cubri\u00f3 que sali\u00f3 herida que en un gl\u00fateo le pudieron un balazo s\u00ed s\u00ed hace relativamente poco falleci\u00f3 este tiene tambi\u00e9n libros muy buenos S\u00ed c\u00f3mo no tiene dos este as\u00ed como t\u00fa tiene uno que se llama entrevistas con la historia s\u00ed que son entrevistas a jefes de estado a dirigentes y tiene un libro buen\u00edsimo que se llama hombre eh que escribi\u00f3 que en ese libro describe las convicciones de un dirigente s\u00ed eh Que conoci\u00f3 ella de cerca y es una novela S\u00ed muy importante que form\u00f3 a muchos en su momento ya luego este pasado el tiempo ya ten\u00eda unas posturas m\u00e1s este moderadas pero sin duda que los periodistas siempre hacen su trabajo arriesga pero la mayor parte del periodismo en nuestro pa\u00eds es empresarial antes Menos ahora m\u00e1s o antes era de empresas eh medianas y ahora es de grandes corporaciones el manejo del periodismo sin embargo y afortunadamente siguen habiendo periodistas libres muy profesionales inteligentes y t\u00fa eres un ejemplo de eso por tu trayectoria por todo lo que este has hecho con tus cr\u00f3nicas son de lo mejor eh son pocos los que han hecho un periodismo como el tuyo en los \u00faltimos tiempos Entonces mi reconocimiento para m\u00ed ha sido S\u00ed se\u00f1or este pues un orgullo el que t\u00fa eh hayas asistido a estas conferencias me dijo usted en julio del 2019 la primera vez que me concedi\u00f3 Le agradezco mucho lo publiqu\u00e9 as\u00ed con Gracias se\u00f1or presidente y platicamos ese d\u00eda le planteaba yo lo que el Miguel doctor Miguel Cruz L\u00f3pez del seguro social Afirma de la ni\u00f1ez mexicana que est\u00e1 cardi\u00f3pata que est\u00e1 obesa que tiene diabetes mellitus diabetes tipo dos en fin que nuestra ni\u00f1ez est\u00e1 muy dada al catre en su salud y adem\u00e1s est\u00e1n consumiendo unas sopas chinas eh que son adictivas tienen una sustancia que las hace tan adictas como las papas famosas que se comen una y siguen y siguen Y no cesan y que no nutren nada que hacen mucho da\u00f1o y antes los alfaes se pon\u00edan con sus dobladas y hac\u00edan su fogata y com\u00edan quesadillas de Aba de de de hongos etc\u00e9tera ahora comen eso con y con reflejos de cola la nutrici\u00f3n C\u00f3mo ve usted su ni\u00f1ez C\u00f3mo la va a dejar a la ni\u00f1ez mexicana El presidente L\u00f3pez Obrador hemos avanzado en eso en orientar cada vez que podemos de que no se consuman productos chatar Porque aqu\u00ed se mencion\u00f3 este ahora las causas de muerte tienen que ver m\u00e1s con enfermedades como como la diabetes de problemas de presi\u00f3n arterial c\u00e1ncer son las tres causas car\u00edsimas de mortalidad y tienen que ver mucho con la mala alimentaci\u00f3n Con la falta de de ejercicio pero bastante con la mala alimentaci\u00f3n con los productos chatar esto que est\u00e1s planteando F\u00edjate que era una de las preocupaciones del maestro rius Ah \u00c9l tra\u00eda eso no se me se me olvida la panza es primero la panza es primero s\u00ed y siempre que platic\u00e1bamos me insist\u00eda mucho antes de que fuera presidente \u00e9 fallece antes de que yo llegue a la presidencia pero insist\u00eda mucho en eso y es una asignatura pendiente se tiene que dar mucha atenci\u00f3n a la orientaci\u00f3n nutricional mucha mucha mucha y vamos a eh ayudar mucho Ojal\u00e1 eh en todo lo relacionado con la salud Porque eso es medicina preventiva eh si eh trabajamos m\u00e1s sobre la medicina preventiva sobre la orientaci\u00f3n nutricional vamos a tener menos enfermedades eh Porque la medicina curativa eh que hace falta desde luego eh est\u00e1 em muy eh llena de intereses mercantiles porque laori Claro s\u00ed son las grandes empresas pero eh es mejor prevenir prevenir que curar eso es educar s\u00ed es educar tiene que ver mucho con la alimentaci\u00f3n lo que dices de los alba\u00f1iles este las sopas estas Este venenosas da\u00f1inas y las aguas y las aguas tambi\u00e9n las aguas negras aguas con las aguas s\u00ed aguas con las aguas aguas este una vez aqu\u00ed un alto mando del ej\u00e9rcito ya creo que lo cont\u00e9 en una ocasi\u00f3n me dijo que para los desfiles porque cuando no hay este carros o tanquetas nuevas y se requieren para los desfiles pues esa es una caracter\u00edstica un m\u00e9rito uno m\u00e1s de las fuerzas armadas son Muy cuidadosos dan mucho mantenimiento a sus equipos y me dec\u00edan que este para sacarle brillo a las llantas eh a los rines usaban un agua negra de esas abrillantar losos s este y que dejaba rechinando de limpio no el ring imag\u00ednense c\u00f3mo nos deja eh el est\u00f3mago claro eh Y los dientes y ri\u00f1ones y todo lo dem\u00e1s todo lo dem\u00e1s s\u00ed Entonces s\u00ed hay que atender eso educar para comer s\u00ed es eh un tema de difusi\u00f3n masiva lo otro es el da\u00f1o de los vapeadores cu\u00e1ntos intereses much\u00edsimo dinero de los coyotes les llaman lobistas lobby s\u00ed los que hacen lobis para este que se regularice negocian el negocio de los vapeadores cuando tienen m\u00e1s de 20 sustancias eh da\u00f1inas algunas cancer\u00edgenas s\u00ed eh Y desde luego evitar el consumo de las drogas todo esto eh tiene que seguirse haciendo creo que es un giro que podr\u00eda darse en un momento de entendimiento entre el gobierno y los medios masivos muy bien de comunicaci\u00f3n padres de familia La familia S\u00ed s\u00ed pero con los medios se puede llegar a un un acuerdo para eh orientar m\u00e1s este sobre estos temas de salud p\u00fablica una \u00faltima se\u00f1or presidente le ped\u00eda el otro d\u00eda su intervenci\u00f3n en favor de Rom\u00e1n Gonz\u00e1lez L\u00f3pez reportero de Rom\u00e1n Gonz\u00e1lez de exelcior que ha trabajado 11 a\u00f1os en petr\u00f3leos mexicanos sufri\u00f3 un accidente de trabajo en petr\u00f3leos mexicanos y por no caerle bien a su jefe lo corren y ahora tiene un grave problema querido Rom\u00e1n Gonz\u00e1lez \u00c1lvarez pu que puede con que lo reciba el secretario el director de petr\u00f3leos mexicanos se resuelve en un minuto al ver la tremenda si est\u00e1 aqu\u00ed el director de p petr\u00f3leo lo recibe hoy Ojal\u00e1 si no ma\u00f1ana Gracias se\u00f1or presidente Muchas gracias doblemente lo ves Jes\u00fas de favor muchas gracias se\u00f1or presidente nos vamos a saludar Ma\u00f1ana no va a haber tanta exposici\u00f3n pero es que son trabajos muy importantes que este se han realizado ya nos queda poco tiempo Este pero ma\u00f1ana vamos a ma\u00f1ana nada m\u00e1s es Qui\u00e9n es qui\u00e9n y ya tenemos tiempo para contestar preguntas a [M\u00fasica] desayunar e",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 3 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:58.390269"
}