{
    "video_id": "RAMw9VRhOLg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/RAMw9VRhOLg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBUSu0CpiQGguFDhPW1TkJJVWl20g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=RAMw9VRhOLg",
    "video_title": "Medidas de prevenci\u00f3n del Coronavirus | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 366,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "la el coronavirus nuevo 2019 que causa",
            "start": 0.89,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "la enfermedad que se llama covif 19 que",
            "start": 4.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es una enfermedad indistinguible del",
            "start": 9.35,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "catarro com\u00fan tambi\u00e9n en algunos casos",
            "start": 10.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "puede dar en la enfermedad que es",
            "start": 13.22,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "parecida a la influenza grave en la",
            "start": 17.06,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "m\u00ednima proporci\u00f3n de los casos esto",
            "start": 19.519,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "puede ocurrir en personas que son",
            "start": 21.589,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "susceptibles a complicarse que ya les",
            "start": 23.949,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 adulto mayor ni\u00f1o menor de 5",
            "start": 26.06,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "a\u00f1os enfermedades cr\u00f3nicas se debe tener",
            "start": 29.81,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el mayor cuidado de tempranamente",
            "start": 32.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "detectar los s\u00edntomas si los s\u00edntomas se",
            "start": 35.14,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "presentaran como un catarro pero la",
            "start": 38.239,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "persona tiene estas condiciones",
            "start": 39.89,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "por cierto mujeres embarazadas mujeres",
            "start": 42.05,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "embarazadas no hay hasta el momento una",
            "start": 45.649,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "demostraci\u00f3n de cient\u00edfica de que las",
            "start": 48.41,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas est\u00e9n en mayor",
            "start": 51.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "riesgo pero por analog\u00eda por comparaci\u00f3n",
            "start": 54.079,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con la influenza es muy probable que las",
            "start": 56.78,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas tengan un riesgo",
            "start": 59.629,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mayor de complicarse que si no",
            "start": 62.059,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "estuvieran embarazadas",
            "start": 64.309,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "si las personas tuvieron esta condici\u00f3n",
            "start": 66.05,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo que hay que hacer es una atenci\u00f3n",
            "start": 68.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica que es de car\u00e1cter general el",
            "start": 70.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "punto cr\u00edtico es la atenci\u00f3n de la v\u00eda",
            "start": 73.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "respiratoria si se presentara una",
            "start": 75.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "complicaci\u00f3n con neumon\u00eda con",
            "start": 77.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "inflamaci\u00f3n de los pulmones las personas",
            "start": 79.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "podr\u00edan requerir otro tipo de asistencia",
            "start": 82.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s avanzada en la gran mayor\u00eda la",
            "start": 84.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mortalidad es sumamente baja si",
            "start": 86.96,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "consideramos el enorme volumen de",
            "start": 88.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "personas infectadas de hecho la gran",
            "start": 90.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las personas y podr\u00edamos",
            "start": 93.74,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "llegar hasta un 50 o 60 o 70 por ciento",
            "start": 96.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de las personas podr\u00edamos tener la",
            "start": 100.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n es decir el virus podr\u00eda",
            "start": 102.44,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "entrar a nuestro cuerpo sin causar",
            "start": 104.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "absolutamente ning\u00fan s\u00edntoma es decir no",
            "start": 107.53,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "nos dar\u00edamos cuenta pero esto es una",
            "start": 110.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "excelente noticia porque nos",
            "start": 112.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "convertir\u00edamos en personas inmunes en",
            "start": 114.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "personas que ya no se pueden infectar",
            "start": 117.68,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "esto es lo que va a pasar en la gran",
            "start": 119.36,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "gran gran mayor\u00eda de los casos",
            "start": 121.67,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "acciones preventivas que es la parte m\u00e1s",
            "start": 124.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "importante lo hemos enfatizado las",
            "start": 127.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "epidemias se contienen en la comunidad",
            "start": 130.05,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en la casa en la escuela en la vivienda",
            "start": 132.39,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en la comunidad en donde uno va y viene",
            "start": 136.05,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "no hay que dejarle todo esto a una",
            "start": 139.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n gubernamental el estado mexicano",
            "start": 141.68,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se compone de gobierno y de sociedad los",
            "start": 144.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sectores social y privado cada uno de",
            "start": 148.07,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nosotros puede actuar para prevenir en",
            "start": 151.16,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "s\u00ed mismo y en los dem\u00e1s empezando por la",
            "start": 154.28,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "familia hay acciones b\u00e1sicas de higiene",
            "start": 157.85,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que son extremadamente \u00fatiles lavarse",
            "start": 160.31,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las manos continuamente utilizando por",
            "start": 164.33,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ejemplo jab\u00f3n y agua o alcohol gel si no",
            "start": 167.03,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se tiene jab\u00f3n y agua a la mano si la",
            "start": 170.66,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "persona tuviera s\u00edntomas respiratorios",
            "start": 172.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que no estornudo suelto que estornude en",
            "start": 174.43,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el \u00e1ngulo en el \u00e1ngulo interno del codo",
            "start": 178.37,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 180.65,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que no de la mano manteng\u00e1monos",
            "start": 182.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "con un saludo fraterno y amigable que",
            "start": 185.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nos ayude a ser solidarios y hermanos",
            "start": 188.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "como sociedad pero no nos demos la mano",
            "start": 191.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por el momento tampoco nos demos besos",
            "start": 193.86,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ni abrazos simplemente as\u00ed de acuerdo y",
            "start": 196.62,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "entonces esto nos va a ayudar a",
            "start": 202.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "disminuir la transmisi\u00f3n de manera",
            "start": 204.33,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "inmediata esta acci\u00f3n es importante",
            "start": 206.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "alrededor de los casos pero como una",
            "start": 209.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "medida preventiva general ya empecemos",
            "start": 213.18,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lo a hacer y por \u00faltimo ciertas medidas",
            "start": 216.12,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "especiales que se llaman de",
            "start": 219.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "distanciamiento social como filtros",
            "start": 222.05,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "escolares en donde se detectan a los",
            "start": 225.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con s\u00edntomas o filtros laborales",
            "start": 227.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en donde se detecta una persona con",
            "start": 231.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas no son indispensables en este",
            "start": 233.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "momento porque lo digo porque las",
            "start": 237.06,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "autoridades escolares o las autoridades",
            "start": 239.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "laborales o las propias empresas",
            "start": 242.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "contratantes podr\u00edan empezar a recibir",
            "start": 244.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n",
            "start": 246.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ducto de la muy leg\u00edtima preocupaci\u00f3n de",
            "start": 248.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las personas sobre si pueden estar o no",
            "start": 251.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en condiciones de infecci\u00f3n la enorme",
            "start": 253.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de personas que tengan s\u00edntomas",
            "start": 256.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como un catarro lo que van a tener un",
            "start": 258.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "catarro com\u00fan o quiz\u00e1 influenza entonces",
            "start": 261.0,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de momento no es necesario implantar",
            "start": 264.18,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estas medidas de alto control",
            "start": 267.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "generalizado si llegara a presentarse la",
            "start": 269.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n lo haremos del conocimiento de",
            "start": 272.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la sociedad un escenario de cierre de",
            "start": 275.4,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "escuelas de este tipo de medidas o no en",
            "start": 278.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el corto gracias por la pregunta es",
            "start": 281.37,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "exactamente a lo que me refiero en este",
            "start": 283.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "momento hoy es viernes 28 de febrero de",
            "start": 285.03,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "2020 no hay ninguna indicaci\u00f3n porque no",
            "start": 287.67,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hay una raz\u00f3n cient\u00edfica o t\u00e9cnica de",
            "start": 291.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica para cerrar escuelas",
            "start": 294.0,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "cerrar trabajo tener ausentismo laboral",
            "start": 296.04,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "justificado de manera generalizada no",
            "start": 299.51,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hay raz\u00f3n alguna",
            "start": 303.09,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hasta este momento estamos en el",
            "start": 304.62,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "escenario 1",
            "start": 307.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y esto es transmisi\u00f3n localizada en",
            "start": 308.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "torno a los contactos estamos hablando",
            "start": 311.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de unas pocas decenas de casos que",
            "start": 314.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pudiera ver alrededor de los contactos",
            "start": 316.95,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de los casos no hay transmisi\u00f3n",
            "start": 318.96,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "generalizada y qu\u00e9 medicamentos se",
            "start": 321.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "utilizan para el tratar en er al mente",
            "start": 323.31,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "como dije el tratamiento es de car\u00e1cter",
            "start": 325.35,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "general hay que quitar la fiebre porque",
            "start": 327.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "es una fiebre que puede ser desgastante",
            "start": 329.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y desde luego molesta hay que mantener a",
            "start": 331.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "las personas hidratadas es decir beber",
            "start": 334.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "agua simple agua simple de manera",
            "start": 337.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "profusa hay que estar bebiendo agua y",
            "start": 340.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mantenerse hidratados la alimentaci\u00f3n",
            "start": 342.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puede ser normal cualquiera que \u00e9sta sea",
            "start": 345.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y desde luego descansar apropiadamente",
            "start": 348.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "son medidas generales para el bienestar",
            "start": 350.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "f\u00edsico desde luego tambi\u00e9n mental y",
            "start": 352.89,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "espiritual en la medida en que estemos",
            "start": 355.5,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tranquilos y no tengamos un p\u00e1nico que",
            "start": 356.73,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no se justifica",
            "start": 359.31,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 362.59,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "la el coronavirus nuevo 2019 que causa la enfermedad que se llama covif 19 que es una enfermedad indistinguible del catarro com\u00fan tambi\u00e9n en algunos casos puede dar en la enfermedad que es parecida a la influenza grave en la m\u00ednima proporci\u00f3n de los casos esto puede ocurrir en personas que son susceptibles a complicarse que ya les coment\u00e9 adulto mayor ni\u00f1o menor de 5 a\u00f1os enfermedades cr\u00f3nicas se debe tener el mayor cuidado de tempranamente detectar los s\u00edntomas si los s\u00edntomas se presentaran como un catarro pero la persona tiene estas condiciones por cierto mujeres embarazadas mujeres embarazadas no hay hasta el momento una demostraci\u00f3n de cient\u00edfica de que las mujeres embarazadas est\u00e9n en mayor riesgo pero por analog\u00eda por comparaci\u00f3n con la influenza es muy probable que las mujeres embarazadas tengan un riesgo mayor de complicarse que si no estuvieran embarazadas si las personas tuvieron esta condici\u00f3n lo que hay que hacer es una atenci\u00f3n m\u00e9dica que es de car\u00e1cter general el punto cr\u00edtico es la atenci\u00f3n de la v\u00eda respiratoria si se presentara una complicaci\u00f3n con neumon\u00eda con inflamaci\u00f3n de los pulmones las personas podr\u00edan requerir otro tipo de asistencia m\u00e1s avanzada en la gran mayor\u00eda la mortalidad es sumamente baja si consideramos el enorme volumen de personas infectadas de hecho la gran mayor\u00eda de las personas y podr\u00edamos llegar hasta un 50 o 60 o 70 por ciento de las personas podr\u00edamos tener la infecci\u00f3n es decir el virus podr\u00eda entrar a nuestro cuerpo sin causar absolutamente ning\u00fan s\u00edntoma es decir no nos dar\u00edamos cuenta pero esto es una excelente noticia porque nos convertir\u00edamos en personas inmunes en personas que ya no se pueden infectar esto es lo que va a pasar en la gran gran gran mayor\u00eda de los casos acciones preventivas que es la parte m\u00e1s importante lo hemos enfatizado las epidemias se contienen en la comunidad en la casa en la escuela en la vivienda en la comunidad en donde uno va y viene no hay que dejarle todo esto a una acci\u00f3n gubernamental el estado mexicano se compone de gobierno y de sociedad los sectores social y privado cada uno de nosotros puede actuar para prevenir en s\u00ed mismo y en los dem\u00e1s empezando por la familia hay acciones b\u00e1sicas de higiene que son extremadamente \u00fatiles lavarse las manos continuamente utilizando por ejemplo jab\u00f3n y agua o alcohol gel si no se tiene jab\u00f3n y agua a la mano si la persona tuviera s\u00edntomas respiratorios que no estornudo suelto que estornude en el \u00e1ngulo en el \u00e1ngulo interno del codo as\u00ed tambi\u00e9n que no de la mano manteng\u00e1monos con un saludo fraterno y amigable que nos ayude a ser solidarios y hermanos como sociedad pero no nos demos la mano por el momento tampoco nos demos besos ni abrazos simplemente as\u00ed de acuerdo y entonces esto nos va a ayudar a disminuir la transmisi\u00f3n de manera inmediata esta acci\u00f3n es importante alrededor de los casos pero como una medida preventiva general ya empecemos lo a hacer y por \u00faltimo ciertas medidas especiales que se llaman de distanciamiento social como filtros escolares en donde se detectan a los ni\u00f1os con s\u00edntomas o filtros laborales en donde se detecta una persona con s\u00edntomas no son indispensables en este momento porque lo digo porque las autoridades escolares o las autoridades laborales o las propias empresas contratantes podr\u00edan empezar a recibir presi\u00f3n ducto de la muy leg\u00edtima preocupaci\u00f3n de las personas sobre si pueden estar o no en condiciones de infecci\u00f3n la enorme mayor\u00eda de personas que tengan s\u00edntomas como un catarro lo que van a tener un catarro com\u00fan o quiz\u00e1 influenza entonces de momento no es necesario implantar estas medidas de alto control generalizado si llegara a presentarse la situaci\u00f3n lo haremos del conocimiento de la sociedad un escenario de cierre de escuelas de este tipo de medidas o no en el corto gracias por la pregunta es exactamente a lo que me refiero en este momento hoy es viernes 28 de febrero de 2020 no hay ninguna indicaci\u00f3n porque no hay una raz\u00f3n cient\u00edfica o t\u00e9cnica de salud p\u00fablica para cerrar escuelas cerrar trabajo tener ausentismo laboral justificado de manera generalizada no hay raz\u00f3n alguna hasta este momento estamos en el escenario 1 y esto es transmisi\u00f3n localizada en torno a los contactos estamos hablando de unas pocas decenas de casos que pudiera ver alrededor de los contactos de los casos no hay transmisi\u00f3n generalizada y qu\u00e9 medicamentos se utilizan para el tratar en er al mente como dije el tratamiento es de car\u00e1cter general hay que quitar la fiebre porque es una fiebre que puede ser desgastante y desde luego molesta hay que mantener a las personas hidratadas es decir beber agua simple agua simple de manera profusa hay que estar bebiendo agua y mantenerse hidratados la alimentaci\u00f3n puede ser normal cualquiera que \u00e9sta sea y desde luego descansar apropiadamente son medidas generales para el bienestar f\u00edsico desde luego tambi\u00e9n mental y espiritual en la medida en que estemos tranquilos y no tengamos un p\u00e1nico que no se justifica gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:38.853690"
}