{
    "video_id": "rfxwh8lKsKA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/rfxwh8lKsKA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAvhl2GiLmODYTLOavvYOpox7JQTA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=rfxwh8lKsKA",
    "video_title": "Pensiones para el Bienestar",
    "video_length_seconds": 3871,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 14.02,
            "duration": 11.359
        },
        {
            "text": "preside este evento evaluaci\u00f3n de las",
            "start": 25.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pensiones para el",
            "start": 27.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mayores y personas con discapacidad el",
            "start": 30.24,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 33.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 34.879,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 37.28,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1an la virtual",
            "start": 43.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 46.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia shinba Pardo",
            "start": 48.239,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 52.52,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional del Estado",
            "start": 60.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de Quer\u00e9taro Mauricio curi",
            "start": 62.399,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 69.26,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez la secretaria de bienestar Ari",
            "start": 71.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Montiel",
            "start": 74.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 76.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Reyes el coordinador general de",
            "start": 78.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar Carlos",
            "start": 80.52,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "Torres",
            "start": 82.4,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 84.77,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "rosas Garc\u00eda",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "P\u00e9rez El subsecretario de egresos de la",
            "start": 92.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 95.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de boron",
            "start": 97.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 103.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 106.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 107.719,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 109.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos favor de",
            "start": 111.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares",
            "start": 114.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de bienvenida",
            "start": 120.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "a cargo del gobernador constitucional",
            "start": 122.759,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "del Estado de Quer\u00e9taro licenciado",
            "start": 124.56,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Mauricio curi Gonz\u00e1lez",
            "start": 127.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 137.72,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos a",
            "start": 164.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 169.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "vamos les voy a pedir",
            "start": 171.04,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "algo les voy a pedir algo",
            "start": 174.64,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y hay que respetarnos",
            "start": 181.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "todos vamos a dejar hablar al gobernador",
            "start": 186.879,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de Quer\u00e9taro les parece",
            "start": 190.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "s Yo tambi\u00e9n les pido",
            "start": 198.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 202.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respeto a veren",
            "start": 205.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 210.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que van a escuchar con respeto al",
            "start": 210.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "gobernador de",
            "start": 214.36,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro",
            "start": 217.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "b\u00e1jenla que levanten la mano los que no",
            "start": 220.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lo van a escuchar con respeto que vive",
            "start": 223.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el pueblo de Quer\u00e9taro",
            "start": 227.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 229.82,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Muchas gracias muy buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 244.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 246.68,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "todos saludo con mucho gusto al",
            "start": 251.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 253.439,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 256.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 259.079,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "Mexicanos a la doctora Claudia ch bardo",
            "start": 260.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 264.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 266.32,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 269.14,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "a la arquitecta Ariana Montiel Reyes",
            "start": 273.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar del gobierno de",
            "start": 276.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a la licenciada Mar\u00eda Del Roc\u00edo",
            "start": 280.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda P\u00e9rez subsecretaria de bienestar",
            "start": 283.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del gobierno de",
            "start": 286.44,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico al licenciado Juan Pablo de boton",
            "start": 289.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la",
            "start": 293.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 295.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 297.639,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "al licenciado Carlos Gast\u00f3n Torres rosas",
            "start": 301.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "secretario t\u00e9cnico del gabinete de la",
            "start": 304.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidencia y coordinador general del",
            "start": 306.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "programa para el bienestar del gobierno",
            "start": 308.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 310.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico alcia los adultos de la tercera",
            "start": 313.039,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "edad Amigas y amigos que hoy nos",
            "start": 316.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an es siempre un privilegio",
            "start": 321.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "recibir en esta tierra a una persona que",
            "start": 323.68,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "siempre nos ha distinguido con su",
            "start": 327.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "amistad",
            "start": 328.919,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "con su apoyo con su",
            "start": 330.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "solidaridad sea usted bienvenido se\u00f1or",
            "start": 332.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 335.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 338.44,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Obrador sepa se\u00f1or presidente",
            "start": 355.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que esta Siempre ser\u00e1 su",
            "start": 360.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "casa nos honra y nos emociona contar con",
            "start": 362.479,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "la presencia de una persona que va a",
            "start": 366.36,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "conducir los destinos de la Rep\u00fablica",
            "start": 369.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos 6",
            "start": 372.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a\u00f1os una persona que ha hecho ya",
            "start": 374.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "historia al ser muy honrosa y",
            "start": 377.4,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "merecidamente electa como la primera",
            "start": 381.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "mujer presidenta del pa\u00eds en toda su",
            "start": 384.759,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 387.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sea usted bienvenida doctora Claudia",
            "start": 391.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ch Quer\u00e9taro",
            "start": 394.28,
            "duration": 25.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 397.14,
            "duration": 25.179
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro se ha distinguido deentre los",
            "start": 420.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estados del pa\u00eds por ser un estado de",
            "start": 422.319,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "bienvenida somos una tierra de puertas",
            "start": 425.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "abiertas al talento a la inversi\u00f3n a la",
            "start": 428.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n y al trabajo eso nos ha",
            "start": 431.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "permitido tener un crecimiento sostenido",
            "start": 434.039,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pero acaso m\u00e1s importante",
            "start": 437.12,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "incluyente hemos procurado siempre",
            "start": 440.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y as\u00ed seguir\u00e1 siendo privilegiar la",
            "start": 452.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n con los",
            "start": 455.759,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tres niveles de gobierno por ello",
            "start": 458.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "complementamos los programas sociales",
            "start": 461.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "federales con apoyos estatales en el",
            "start": 463.479,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "af\u00e1n de que la gente viva mejor y sienta",
            "start": 466.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "el beneficio de la solidaridad del",
            "start": 468.879,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "Estado hemos apoyado decididamente",
            "start": 472.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de incremento salarial del",
            "start": 485.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica con",
            "start": 487.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esto registramos El quinto lugar",
            "start": 490.44,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "nacional con mejor ingreso al mismo",
            "start": 493.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tiempo que estimulamos la inversi\u00f3n para",
            "start": 495.879,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ofrecer empleos formales bien pagados",
            "start": 497.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "por ello ofrecemos tambi\u00e9n nuestro",
            "start": 500.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "respaldo en el esfuerzo del gobierno que",
            "start": 503.479,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "va a encabezar la",
            "start": 505.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "doora para construir un pa\u00eds con una",
            "start": 506.759,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "prosperidad",
            "start": 510.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "compartida rechazamos la exclusi\u00f3n",
            "start": 512.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "creemos en la igualdad con libertad",
            "start": 515.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "confiamos en el entendimiento y la",
            "start": 517.919,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para servirle a la gente en",
            "start": 519.839,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ese esp\u00edritu celebramos este acto",
            "start": 522.719,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "cuenten con nosotros Espero que no pero",
            "start": 525.959,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "posiblemente esta sea la \u00faltima vez que",
            "start": 529.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo recibamos como presidente licenciado",
            "start": 532.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador sepa que en lo personal Le",
            "start": 534.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "agradezco las diferencias y distinciones",
            "start": 538.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con las que siempre me ha considerado le",
            "start": 541.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Expreso el cari\u00f1o de las y los",
            "start": 543.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "queretanos llevaremos siempre en la",
            "start": 545.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "memoria el apoyo que dio a nuestra",
            "start": 548.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tierra y esa gratitud No termina con un",
            "start": 550.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "encargo le deseo muchas bendiciones en",
            "start": 553.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el futuro y le reitero que aqu\u00ed siempre",
            "start": 556.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 su casa le Expreso nuestro deseo",
            "start": 559.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estimada doctora chb de que tenga un",
            "start": 562.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobierno exitoso cuente con las y los",
            "start": 565.16,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "queretanos para superar",
            "start": 568.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ysos estaremos siempre en la primera",
            "start": 572.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "l\u00ednea soy un convencido que si a la",
            "start": 575.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "presidenta le va bien a la Rep\u00fablica le",
            "start": 578.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "va mejor que as\u00ed sea sean ustedes",
            "start": 581.56,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "bienvenidos Muchas gracias",
            "start": 584.64,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 592.88,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 600.89,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 605.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar del gobierno de",
            "start": 607.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ariana Montiel",
            "start": 609.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 614.21,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "Reyes Buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 619.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "todos con el permiso del se\u00f1or",
            "start": 623.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "presidente saludo tambi\u00e9n a presidenta",
            "start": 626.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "electa a la doctora Claudia shen bardo",
            "start": 630.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "al gobernador del estado de Quer\u00e9taro y",
            "start": 633.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a mis compa\u00f1eros de gabinete que nos",
            "start": 636.279,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an en el",
            "start": 638.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidio me llena de alegr\u00eda regresar a",
            "start": 639.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la tierra de la",
            "start": 643.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para dar cuenta de los",
            "start": 644.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "avances que el gobierno de M\u00e9xico de la",
            "start": 647.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 650.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ha alcanzado en la pensi\u00f3n para las",
            "start": 654.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores y las personas",
            "start": 657.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 660.279,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "discapacidad estamos",
            "start": 664.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed justo en la tierra de la",
            "start": 666.839,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para decirles que la",
            "start": 669.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica asistencial se acab\u00f3 y que lo",
            "start": 672.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que hoy construimos es una pol\u00edtica de",
            "start": 675.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "derechos para dar cuenta de la",
            "start": 679.16,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "profundidad de lo que aqu\u00ed se ha hecho",
            "start": 681.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quiero hacer la siguiente",
            "start": 684.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n Qui\u00e9nes eran los adultos mayor",
            "start": 686.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que en 2019 recibieron por primera vez",
            "start": 690.079,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "su pensi\u00f3n de",
            "start": 693.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bienestar fueron los que nacieron entre",
            "start": 694.6,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "1950 y",
            "start": 697.68,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "1955 es decir en a\u00f1os 80 tendr\u00edan entre",
            "start": 700.519,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "30 y5 a\u00f1os justo en el inicio del",
            "start": 705.519,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "neoliberalismo para este conjunto de la",
            "start": 711.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n la realidad nacional que",
            "start": 713.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vivieron sus padres y sus abuelos ser\u00eda",
            "start": 716.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "muy distinta la realidad que les toc\u00f3",
            "start": 720.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "vivir a ellos ya que en los a\u00f1os",
            "start": 722.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "siguientes padecieron las pol\u00edticas",
            "start": 724.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "neoliberales sintetizadas en el",
            "start": 727.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "desmantelamiento progresivo del Estado",
            "start": 730.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida de derechos y su conversi\u00f3n",
            "start": 733.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 736.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas las reducciones salariales el",
            "start": 737.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "abandono del campo la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 740.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "las devaluaciones y una larga lista de",
            "start": 743.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "injusticias",
            "start": 747.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "contra el pueblo de M\u00e9xico as\u00ed para los",
            "start": 749.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nacidos despu\u00e9s de",
            "start": 752.72,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "1950 el supuesto futuro modernizador del",
            "start": 755.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "neoliberalismo les neg\u00f3 la posibilidad",
            "start": 759.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de tener una vida y vejez digna sin",
            "start": 762.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "embargo el pueblo de M\u00e9xico se organiz\u00f3",
            "start": 766.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y rechaz\u00f3 este destino se\u00f1al\u00f3",
            "start": 769.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "contundentemente que hab\u00eda otro camino",
            "start": 772.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que era viable y alcanzable as\u00ed desde la",
            "start": 775.44,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico en el 2001 de la mente",
            "start": 779.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "y coraz\u00f3n de nuestro presidente entonces",
            "start": 783.68,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno de la Ciudad de",
            "start": 786.839,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 791.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 naci\u00f3 por primera vez la pensi\u00f3n",
            "start": 794.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica para los adultos mayores y las",
            "start": 798.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "personas con",
            "start": 802.199,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "discapacidad y con",
            "start": 805.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ello tener un derecho a una vida digna",
            "start": 808.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "con una visi\u00f3n de justicia a quienes han",
            "start": 811.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "dado su vida en la construcci\u00f3n de",
            "start": 814.519,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n en reconocimiento a",
            "start": 817.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "quienes nos ense\u00f1an a ser mejores",
            "start": 820.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas y a restablecer los derechos",
            "start": 822.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "negados a quien viven en condici\u00f3n de",
            "start": 825.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "discapacidad en ese entonces se critic\u00f3",
            "start": 828.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que esta manera de gobernar no era la",
            "start": 832.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "correcta que era equivocado darle",
            "start": 835.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "recursos directos a quienes no",
            "start": 838.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "trabajaban que se quebrantar las",
            "start": 840.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "finanzas p\u00fablicas que era populismo en",
            "start": 843.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "fin una serie de falsedades Sin embargo",
            "start": 846.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "a pesar de las cr\u00edticas el presidente",
            "start": 850.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador estableci\u00f3 estos programas",
            "start": 853.279,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "como un derecho para los",
            "start": 857.199,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 860.39,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "capitalinos los",
            "start": 866.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "aes nuestro movimiento plante\u00f3 una idea",
            "start": 868.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "esencial que por el bien de todos",
            "start": 871.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "primero los",
            "start": 873.839,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "pobres fue as\u00ed que en el",
            "start": 877.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "2018 con El Triunfo de nuestro",
            "start": 881.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidente se cumpli\u00f3 el compromiso de",
            "start": 884.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "trabajar por los m\u00e1s desprotegidos por",
            "start": 888.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los olvidados a partir de enero de",
            "start": 890.92,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "2019 se aument\u00f3 el monto de la pensi\u00f3n",
            "start": 894.48,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "para los adultos mayor",
            "start": 897.759,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se duplic\u00f3 se incorpor\u00f3 a pensionados y",
            "start": 899.759,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "jubilados que eran excluidos de esta",
            "start": 903.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n as\u00ed todas las personas adultas",
            "start": 906.12,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "mayores de 68 a\u00f1os en adelante y 65 para",
            "start": 909.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos originarios empezaron a",
            "start": 913.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "recibir una pensi\u00f3n como un derecho",
            "start": 916.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "universal y no como una d\u00e1diva se",
            "start": 920.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eliminaron los",
            "start": 923.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "intermediarios Y a partir de entonces",
            "start": 925.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se entrega esta pensi\u00f3n de manera",
            "start": 929.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "directa sin intermediarios a trav\u00e9s de",
            "start": 932.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la tarjeta del banco del bienestar en",
            "start": 936.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "2020 el presidente envi\u00f3 una iniciativa",
            "start": 940.16,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de ley que fue aprobada por el Congreso",
            "start": 943.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de La Uni\u00f3n que se que adicion\u00f3 al",
            "start": 946.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "art\u00edculo cuarto de nuestra Constituci\u00f3n",
            "start": 949.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que esta pensi\u00f3n fuera un derecho",
            "start": 951.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "constitucional para los adultos mayores",
            "start": 955.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para las ni\u00f1as y j\u00f3venes que",
            "start": 957.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "viven con",
            "start": 960.319,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "discapacidad se convirti\u00f3 en una",
            "start": 962.279,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n del estado mexicano otorgarla",
            "start": 964.519,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se garantiz\u00f3 que siempre se",
            "start": 968.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "destinen m\u00e1s recursos a estos programas",
            "start": 970.759,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hoy convertidos en derechos en este",
            "start": 974.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sentido en el a\u00f1o",
            "start": 977.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "2021 el presidente de la Rep\u00fablica en el",
            "start": 979.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "aniversario del natalicio del presidente",
            "start": 982.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez en guelata Oaxaca anunci\u00f3 el",
            "start": 985.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "fortalecimiento para esta pensi\u00f3n un",
            "start": 989.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "nuevo plan que consist\u00eda en aumentar el",
            "start": 992.36,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "25% anual de esta pensi\u00f3n para llegar a",
            "start": 996.639,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entregar en",
            "start": 1001.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "2024 6000",
            "start": 1002.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "bimestrales nuestro",
            "start": 1006.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1009.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 se cumplieron todos estos",
            "start": 1012.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "compromisos y as\u00ed para este 2024",
            "start": 1015.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se ha garantizado este derecho a",
            "start": 1019.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "12.2 millones de adultos mayores con un",
            "start": 1021.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "monto bimestral de 6,000 pes que se",
            "start": 1025.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "entrega cada a trav\u00e9s del banco del",
            "start": 1028.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "bienestar en este a\u00f1o la inversi\u00f3n",
            "start": 1032.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Social es de",
            "start": 1034.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "465,000 millones de pesos lo que",
            "start": 1037.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "representa poco m\u00e1s de 1% del producto",
            "start": 1040.36,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "interno bruto del pa\u00eds el presupuesto",
            "start": 1044.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "destinado en este sexenio es siete veces",
            "start": 1047.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mayor que en la administraci\u00f3n pasada y",
            "start": 1051.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "21 veces m\u00e1s que en el gobierno de",
            "start": 1053.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Felipe",
            "start": 1056.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n en 12",
            "start": 1058.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en 12 a\u00f1os de gobiernos",
            "start": 1061.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "neoliberales la pensi\u00f3n solo aument\u00f3 160",
            "start": 1065.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pesos sin en cambio al gobierno del",
            "start": 1069.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica solo le",
            "start": 1072.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "bastaron 6 a\u00f1os para multiplicarlo por",
            "start": 1075.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "solo para",
            "start": 1080.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mostrar la",
            "start": 1082.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "diferencia en esta pensi\u00f3n en el sexenio",
            "start": 1084.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de Calder\u00f3n se invirtieron 68000",
            "start": 1087.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "millones de pesos en el sexenio del",
            "start": 1091.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "presidente Pe\u00f1a 212000 millones y en el",
            "start": 1093.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "sexenio es de este gobierno de la cuarta",
            "start": 1097.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n 1",
            "start": 1101.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "440,000 millones de pesos",
            "start": 1104.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Por otra",
            "start": 1109.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "parte en lo que respecta la pensi\u00f3n para",
            "start": 1110.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personas con",
            "start": 1113.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "discapacidad como ya lo hemos mencionado",
            "start": 1114.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya es un derecho",
            "start": 1117.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "constitucional y es otra de las grandes",
            "start": 1120.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contribuciones que ha hecho al pa\u00eds el",
            "start": 1123.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano definido as\u00ed por",
            "start": 1125.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestro presidente ya que no exist\u00eda una",
            "start": 1128.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica espec\u00edfica para ellos eran los",
            "start": 1131.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "olvidados entre los olvidados hoy est\u00e1n",
            "start": 1134.919,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "en el centro de todas nuestras",
            "start": 1138.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acciones esta",
            "start": 1143.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n ha",
            "start": 1145.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entregado a un mill\u00f3n de",
            "start": 1147.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "derechohabientes cada bimestre su apoyo",
            "start": 1151.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes",
            "start": 1154.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "principalmente as\u00ed como adultos de 30 a",
            "start": 1157.559,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "64 a\u00f1os principalmente de los pueblos",
            "start": 1160.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas afromexicanos y en condici\u00f3n",
            "start": 1164.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de pobreza",
            "start": 1167.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "lo que representa una inversi\u00f3n superior",
            "start": 1169.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a los 111,000 millones de pesos en este",
            "start": 1171.039,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sexenio en este a\u00f1o estamos entregando",
            "start": 1174.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "3100 pesos bimestrales de manera directa",
            "start": 1178.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y sin",
            "start": 1181.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "intermediarios adem\u00e1s gracias al",
            "start": 1182.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "convenio con 21 gobiernos estatales",
            "start": 1185.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "482,000 personas con",
            "start": 1189.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "discapacidad entre 30 y 64 a\u00f1os ya",
            "start": 1191.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuentan tambi\u00e9n con este derecho",
            "start": 1195.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1197.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es universal para quienes viven en esta",
            "start": 1199.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n en estas",
            "start": 1202.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "entidades en la ruta de la construcci\u00f3n",
            "start": 1204.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de derechos asumimos tambi\u00e9n la",
            "start": 1207.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n como un derecho llave ya",
            "start": 1209.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que les permite acceder a los otros",
            "start": 1212.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "derechos Como estudiar trabajar y",
            "start": 1214.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acceder a la salud por ello se hizo un",
            "start": 1217.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "convenio con la fundaci\u00f3n Telet\u00f3n y hoy",
            "start": 1221.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "se otorgan becas para la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 1224.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para las y ni\u00f1os y j\u00f3venes de entre C y",
            "start": 1227.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "17 a\u00f1os que se atienden en 23 centros de",
            "start": 1231.12,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "esta fundaci\u00f3n hemos invertido",
            "start": 1234.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "1333 millones de pesos lo que en suma se",
            "start": 1238.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ha traducido en 2 millones y medio de",
            "start": 1242.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "terapias de rehabilitaci\u00f3n gratuitas",
            "start": 1245.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para las ni\u00f1as y los ni\u00f1os todas estas",
            "start": 1248.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "importantes inversiones dedicadas a",
            "start": 1251.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "combatir la pobreza y la",
            "start": 1254.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "desigualdad solo se podido concretar",
            "start": 1256.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Gracias a que se tiene un gobierno",
            "start": 1260.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "honesto y se combate la",
            "start": 1262.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Hoy hay recursos para el",
            "start": 1265.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "pueblo y hay una redistribuci\u00f3n justa de",
            "start": 1270.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la riqueza con estos avances se han",
            "start": 1273.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "puesto los cimientos para la",
            "start": 1277.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un verdadero estado de",
            "start": 1278.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "bienestar que cuida a los m\u00e1s",
            "start": 1281.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "desprotegidos desde el inicio y hasta el",
            "start": 1284.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "final de su vida superando as\u00ed el",
            "start": 1287.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "horizonte de pobreza que nos hered\u00f3 el",
            "start": 1289.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "viejo r\u00e9gimen y que dicho sea de paso es",
            "start": 1292.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "un orgullo compartir lo que aqu\u00ed ha",
            "start": 1296.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sucedido 5 millones de mexicanas y",
            "start": 1299.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "mexicanos con la estrategia y el modelo",
            "start": 1302.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "implementado por el presidente han",
            "start": 1306.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "salido de la pobreza en M\u00e9xico",
            "start": 1308.36,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1311.24,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "tiempo que concluya su mandato se\u00f1or",
            "start": 1318.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente no quiero dejar pasar la",
            "start": 1321.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "oportunidad para",
            "start": 1324.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "agradecerle estos a\u00f1os que ha sido gu\u00eda",
            "start": 1326.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "usted de todos nosotros de todo el",
            "start": 1330.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "equipo de la secretar\u00eda de",
            "start": 1332.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bien gracias por ense\u00f1arnos a trabajar",
            "start": 1342.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cerca del pueblo y que tenga usted por",
            "start": 1345.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "seguro que hemos",
            "start": 1348.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "aprendido que no hay mayor honor que",
            "start": 1351.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "servir al",
            "start": 1353.919,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "pueblo es unor est",
            "start": 1357.24,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "con es unor est",
            "start": 1361.279,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1366.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "Obrador tambi\u00e9n",
            "start": 1370.4,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1372.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "decirle tamb queos",
            "start": 1373.799,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "es humildad y que con el pueblo todo y",
            "start": 1378.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sin el pueblo nada Much\u00edsimas",
            "start": 1382.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gracias a la doctora",
            "start": 1388.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Claudia agradecerle su confianza y que",
            "start": 1391.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tenga nuestro compromiso de que vamos a",
            "start": 1394.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "seguir poniendo nuestros mayores",
            "start": 1397.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "esfuerzos para construir Bajo su gu\u00eda el",
            "start": 1399.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "segundo piso de la cuarta",
            "start": 1402.6,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Seguiremos trabajando",
            "start": 1405.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "siempre Seguiremos trabajando siempre",
            "start": 1411.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "por nuestro hermoso ideal que por el",
            "start": 1414.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los pobres",
            "start": 1417.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias",
            "start": 1419.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1427.91,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "procederemos con el mensaje de la",
            "start": 1440.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "virtual presidenta electa de los Estados",
            "start": 1442.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos doctora Claudia",
            "start": 1443.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1450.34,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "shardo Muchas gracias gracias",
            "start": 1461.96,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1465.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1471.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Obrador gobernador Mauricio curi y todo",
            "start": 1474.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "el equipo del",
            "start": 1477.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1480.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1484.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quiero decirles",
            "start": 1487.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s de la",
            "start": 1490.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n Muchas gracias a todos y a",
            "start": 1493.52,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "todas porque arras",
            "start": 1496.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1498.57,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "he",
            "start": 1503.96,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "tenido el",
            "start": 1505.44,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1507.0,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1509.99,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "privilegio he",
            "start": 1516.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tenido el",
            "start": 1519.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "privilegio",
            "start": 1522.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de hacer esta",
            "start": 1523.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n entre el",
            "start": 1527.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente y el gobierno",
            "start": 1529.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que nos va a tocar",
            "start": 1533.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "encabezar de una forma",
            "start": 1535.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "in\u00e9dita f\u00edjense la generosidad del",
            "start": 1538.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "presidente que viernes s\u00e1bado y domingo",
            "start": 1541.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hemos ido",
            "start": 1546.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "visitando ya 18 estados de la rep\u00fablica",
            "start": 1548.279,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "o 19",
            "start": 1553.039,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "viajamos tenemos reuniones de",
            "start": 1561.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pero miren lo m\u00e1s",
            "start": 1565.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "importante no es solamente que nos",
            "start": 1568.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reunamos en una oficina para que se",
            "start": 1571.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "explique c\u00f3mo trabaja el gobierno sino",
            "start": 1574.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que lo hacemos con el pueblo de",
            "start": 1577.399,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de cara al pueblo de",
            "start": 1581.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como hoy",
            "start": 1586.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la evaluaci\u00f3n del programa de la pensi\u00f3n",
            "start": 1589.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "adultos mayores la hacemos con ustedes",
            "start": 1591.96,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Quer\u00e9taro y eso para m\u00ed pues",
            "start": 1596.48,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la emoci\u00f3n Tengo 24 a\u00f1os de",
            "start": 1601.039,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "trabajar con el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1606.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 1609.159,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "Obrador desde que fui secretaria del",
            "start": 1612.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "medio ambiente cuando goer de la ciudad",
            "start": 1615.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y ahora me",
            "start": 1620.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sorprende pero",
            "start": 1622.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "emotivamente m\u00e1s que",
            "start": 1626.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sorprenderme me llena c\u00f3m el pueblo de",
            "start": 1628.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1631.919,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "quiere",
            "start": 1633.559,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "adora",
            "start": 1635.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "siente al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1637.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Obrador Por",
            "start": 1641.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "eso digo yo",
            "start": 1644.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1650.84,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "Por eso digo Y probablemente est\u00e9n de",
            "start": 1658.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acuerdo conmigo que el presidente L\u00f3pez",
            "start": 1661.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Obrador es el mejor presidente que ha",
            "start": 1664.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tenido nuestro",
            "start": 1666.679,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1667.84,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y ah",
            "start": 1674.519,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "encabezar la siguiente etapa le llamo yo",
            "start": 1678.6,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "el segundo piso de la cuarta",
            "start": 1683.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y la vamos a hacer juntos",
            "start": 1688.399,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y juntas porque este es un trabajo de",
            "start": 1691.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "gobierno y del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1694.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "trabajando Siempre",
            "start": 1697.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 1699.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hablo de la continuidad de la",
            "start": 1701.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque vamos a gobernar",
            "start": 1704.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con los mismos",
            "start": 1707.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "principios con las mismas",
            "start": 1709.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "causas con la misma",
            "start": 1712.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fuerza con el principio de por el bien",
            "start": 1715.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1719.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres que es la",
            "start": 1721.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "esencia del humanismo mexicano con el",
            "start": 1725.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "principio de erradicar la corrupci\u00f3n de",
            "start": 1728.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no permitir que",
            "start": 1732.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "regrese para que el recurso p\u00fa",
            "start": 1733.84,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "para el pueblo de M\u00e9xico y con el",
            "start": 1738.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "principio de que con el pueblo todo y",
            "start": 1742.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sin el pueblo",
            "start": 1746.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1749.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hablo de la continuidad porque",
            "start": 1751.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "vamos a mantener todos los programas del",
            "start": 1755.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "bienestar de hecho van a ir a la",
            "start": 1758.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de la",
            "start": 1761.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica la pensi\u00f3n adulto mayor",
            "start": 1764.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "la vamos a conservar y a fortalecer el",
            "start": 1768.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "apoyo a personas con discapacidad las",
            "start": 1772.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "beccas de j\u00f3venes de",
            "start": 1776.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "preparatoria vamos a mantener los apoyos",
            "start": 1779.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "al campo el programa sembrando vida",
            "start": 1782.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro porque ha",
            "start": 1785.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "dado resultados porque cuando el recurso",
            "start": 1788.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "va para el pueblo de M\u00e9xico no solamente",
            "start": 1792.399,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mejor menos tiene sino que toda la",
            "start": 1797.32,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "econom\u00eda del pa\u00eds le va mejor vamos a",
            "start": 1800.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "mantener esa forma de gobierno y los",
            "start": 1804.559,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "programas de bienestar y ahora quiero",
            "start": 1807.559,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "anunciarles otros programas que vamos a",
            "start": 1812.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tener con el gobierno lo dije aqu\u00ed",
            "start": 1815.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cuando estuve en campa\u00f1a y lo vamos a",
            "start": 1819.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cumplir porque nosotros cumplimos con",
            "start": 1821.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nuestros compromisos",
            "start": 1825.08,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de",
            "start": 1829.48,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1835.62,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "edad por a las",
            "start": 1840.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mujeres Pues porque Qui\u00e9nes somos las",
            "start": 1843.159,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que principalmente cuidamos de los",
            "start": 1846.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hijos que deber\u00edan ser siempre la pareja",
            "start": 1850.24,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "pero normalmente recae nosot es cuid",
            "start": 1855.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes somos las que cuidamos siempre",
            "start": 1859.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que nuestra casa nuestro hogar est\u00e9",
            "start": 1862.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bien y cu\u00e1ndo se ha reconocido ese",
            "start": 1866.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "trabajo pues como va a llegar una mujer",
            "start": 1871.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presidenta vamos a reconocer el trabajo",
            "start": 1875.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de las mujeres",
            "start": 1878.559,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1881.36,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "mexicanas vamos tambi\u00e9n hacer",
            "start": 1885.279,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "universal las becas para ni\u00f1os y ni\u00f1as",
            "start": 1890.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que estudian en escuela p\u00fablica para los",
            "start": 1893.799,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de preescolar primaria y secundaria de",
            "start": 1897.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "escuela p\u00fablica porque nosotros tenemos",
            "start": 1901.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la responsabilidad de la escuela p\u00fablica",
            "start": 1904.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien que haya educaci\u00f3n particular",
            "start": 1908.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero ese es para quien tiene recursos",
            "start": 1911.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para pagar nosotros consideramos que la",
            "start": 1913.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n es un derecho del pueblo de",
            "start": 1917.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y hay que apoyar a las familias",
            "start": 1919.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para que los ni\u00f1os y las ni\u00f1as est\u00e9n",
            "start": 1923.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bien por eso va a ser universal la beca",
            "start": 1925.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1os y ni\u00f1as que estudian en escuela",
            "start": 1929.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y",
            "start": 1932.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s quiero",
            "start": 1935.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1938.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "anunciarles algo que he venido",
            "start": 1940.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "platicando en estas giras con el",
            "start": 1943.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente que ten\u00eda yo la idea desde",
            "start": 1945.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hace tiempo y adem\u00e1s tambi\u00e9n ha sido una",
            "start": 1948.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "idea del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1951.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Obrador es un programa especial para",
            "start": 1955.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "todas las adultas y adultos",
            "start": 1958.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mayores no solamente es la",
            "start": 1961.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n sino que adem\u00e1s ahora vamos a",
            "start": 1964.559,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "llevar a m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeros",
            "start": 1968.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "enfermeras a la casa de cada uno de",
            "start": 1972.639,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1976.44,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1977.83,
            "duration": 12.53
        },
        {
            "text": "vamos a llevar la salud a su",
            "start": 1986.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "domicilio para que ustedes puedan hablar",
            "start": 1990.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "con los m\u00e9dicos que les tomen los",
            "start": 1992.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ex\u00e1menes y tambi\u00e9n que les lleven si es",
            "start": 1996.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "necesario los medicamentos gratuitos",
            "start": 1999.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hasta su hogar",
            "start": 2002.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2004.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que le vamos a poner al programa",
            "start": 2010.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo platicamos con el",
            "start": 2014.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "presidente hoy por ustedes ma\u00f1ana por",
            "start": 2016.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2021.38,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "nosotros por supuesto adem\u00e1s de todo el",
            "start": 2024.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fortalecimiento del IMS bienestar que ya",
            "start": 2028.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el presidente que es hacer de la",
            "start": 2031.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "salud un verdadero derecho",
            "start": 2035.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2038.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Pues algo important\u00edsimo porque",
            "start": 2040.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ya estamos haciendo los",
            "start": 2043.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "estudios Ya ven que el presidente no",
            "start": 2046.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "solo ha desarrollado los programas de",
            "start": 2048.919,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bienestar sino obras estrat\u00e9gicas para",
            "start": 2051.599,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds recuper\u00f3 el Ferrocarril de",
            "start": 2055.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "pasajeros el tren de pasajeros que",
            "start": 2058.919,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ahora en el sureste",
            "start": 2062.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2068.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Obrador se lo regres\u00f3 al pueblo de",
            "start": 2070.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Pues as\u00ed como ya se hizo el tren",
            "start": 2076.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Maya el",
            "start": 2080.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico vamos a fortalecer ese",
            "start": 2084.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tren los dos Pero adem\u00e1s ahora vamos a",
            "start": 2086.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "llevar esos trenes hacia el norte y por",
            "start": 2090.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde tienen que pasar esos trenes",
            "start": 2094.72,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2097.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2098.3,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro M\u00e9xico Quer\u00e9taro San Luis",
            "start": 2104.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Nuevo",
            "start": 2108.359,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "Laredo M\u00e9xico Quer\u00e9taro",
            "start": 2113.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Guadalajara y queremos irnos hasta",
            "start": 2117.32,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "Nogales",
            "start": 2120.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2122.17,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 el",
            "start": 2127.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "modelo del pasado de un gobierno que se",
            "start": 2129.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dedicaba unos cuantos a un gobierno que",
            "start": 2133.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ve por el pueblo de M\u00e9xico y",
            "start": 2136.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ahora tenemos buena escuela",
            "start": 2140.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s ya saben que Ariadna quien habl\u00f3",
            "start": 2143.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hace un momento se queda como secretaria",
            "start": 2147.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "del bienestar en nuestro gobierno",
            "start": 2149.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2155.83,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "estar con ustedes les",
            "start": 2157.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "agradezco decirles que vamos a trabajar",
            "start": 2159.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con toda la fuerza por el pueblo de",
            "start": 2162.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro y por el pueblo de M\u00e9xico que",
            "start": 2164.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 2167.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro que viva",
            "start": 2169.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que viva",
            "start": 2171.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que viva M\u00e9xico",
            "start": 2173.76,
            "duration": 24.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2176.39,
            "duration": 24.49
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 2198.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2200.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2202.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2203.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Obrador me da mucho gusto estar",
            "start": 2213.359,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed en",
            "start": 2218.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro",
            "start": 2226.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Ya s\u00e9 que est\u00e1n contentas contentos",
            "start": 2228.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Igual",
            "start": 2234.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "yo igual yo",
            "start": 2235.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2240.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que ustedes me",
            "start": 2242.0,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "quieren como quiero y tod un poquito",
            "start": 2244.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque Amor con amor se",
            "start": 2253.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "paga estoy contento",
            "start": 2257.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque ya escucharon",
            "start": 2260.4,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "a la presidenta electa Claudia",
            "start": 2263.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sh miren a qui\u00e9n voy a entregar la banda",
            "start": 2271.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 2275.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2277.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "mujer con mucha",
            "start": 2278.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 2282.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "preparada",
            "start": 2284.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque hay que",
            "start": 2286.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "aclararlo siempre se habla de licenciado",
            "start": 2289.76,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "y el nivel acad\u00e9mico es",
            "start": 2294.04,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "licenciatura tambi\u00e9n en el caso del que",
            "start": 2299.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "termina la carrera de",
            "start": 2303.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "medicina es",
            "start": 2305.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "licenciatura el",
            "start": 2308.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "contador",
            "start": 2311.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "licenciado el ingeniero licenciatura y",
            "start": 2312.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "el abogado tambi\u00e9n es nivel",
            "start": 2317.28,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "licenciatura pero si se estudian 2 a\u00f1os",
            "start": 2321.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 3 a\u00f1os m\u00e1s ya es",
            "start": 2325.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda Y si despu\u00e9s de la",
            "start": 2329.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda se estudian dos o tres a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 2333.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ya es",
            "start": 2337.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "doctorado bueno",
            "start": 2339.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la presidenta de M\u00e9xico la presidenta",
            "start": 2342.319,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "electa que va a ser presidenta",
            "start": 2347.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "constitucional es doctora en",
            "start": 2350.599,
            "duration": 12.441
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2354.76,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda y dos cosas que son muy",
            "start": 2363.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 2365.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2368.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que es una mujer",
            "start": 2369.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "honesta de por",
            "start": 2375.24,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed es raro que haya mujeres corruptas la",
            "start": 2377.96,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "mujer No solo es m\u00e1s trabajadora m\u00e1s",
            "start": 2384.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "decidida es tambi\u00e9n m\u00e1s honrada que los",
            "start": 2388.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 2392.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de por",
            "start": 2397.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero en este caso estamos hablando de",
            "start": 2398.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "una mujer honrada",
            "start": 2403.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "incorruptible y lo otro que es tambi\u00e9n",
            "start": 2406.599,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "muy importante es una mujer",
            "start": 2411.44,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "con muy buen coraz\u00f3n una mujer humanista",
            "start": 2416.04,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "una mujer que practica la doctrina del",
            "start": 2421.44,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "Amor al pr\u00f3jimo por eso estoy muy",
            "start": 2425.64,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2430.45,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "contento y",
            "start": 2435.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2437.119,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "escucharon que vamos",
            "start": 2438.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2441.97,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a seguir recorriendo el pa\u00eds porque",
            "start": 2443.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo una transici\u00f3n",
            "start": 2448.2,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "como no se ve\u00eda encad",
            "start": 2452.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2459.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "armoniosa porque a m\u00ed me faltan dos",
            "start": 2460.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "meses y ella va a",
            "start": 2463.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "entrar y",
            "start": 2467.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2469.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 2471.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "juntos nos estamos poniendo de acuerdo y",
            "start": 2474.04,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "cada vez estoy tambi\u00e9n m\u00e1s contento",
            "start": 2478.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "porque ya el hecho de que gobierne una",
            "start": 2483.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "mujer en el pa\u00eds es algo",
            "start": 2487.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico no hay que olvidarlo",
            "start": 2492.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque no debe de pasar desapercibido a",
            "start": 2495.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "veces suceden las cosas y lo vemos",
            "start": 2499.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "normal pero yo les cuento",
            "start": 2502.319,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Que cuando nos invadieron los europeos",
            "start": 2506.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hace 500",
            "start": 2511.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a\u00f1os desde Espa\u00f1a",
            "start": 2513.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "nos enviaban como gobernantes a los",
            "start": 2517.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "llamados",
            "start": 2522.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Virreyes porque ning\u00fan rey",
            "start": 2523.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de Espa\u00f1a ning\u00fan",
            "start": 2527.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "monarca se tom\u00f3 la molestia siquiera de",
            "start": 2529.96,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "venir a visitar la llamada Nueva Espa\u00f1a",
            "start": 2535.64,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "lo que hoy es M\u00e9xico en tres siglos 300",
            "start": 2540.64,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no vino ning\u00fan rey de Espa\u00f1a",
            "start": 2544.599,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "mandaban a los birreyes que eran los que",
            "start": 2549.4,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "dominaban la Nueva Espa\u00f1a y desde luego",
            "start": 2554.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "puro",
            "start": 2558.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "hombres tres siglos luego logramos la",
            "start": 2559.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "independencia por la lucha",
            "start": 2564.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de Los Insurgentes y ah\u00ed participa una",
            "start": 2568.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 2572.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "queretana extraordinaria Jose",
            "start": 2573.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y un",
            "start": 2581.2,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "cura",
            "start": 2582.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Bueno Rebelde que es el padre de nuestra",
            "start": 2584.599,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "patria Miguel Hidalgo y",
            "start": 2588.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Costilla se logra la independencia y nos",
            "start": 2596.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "convertimos en un pa\u00eds independiente",
            "start": 2601.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "libre",
            "start": 2603.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "soberano seye primera Rep\u00fablica",
            "start": 2604.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Federal pero el primer presidente hombre",
            "start": 2608.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Guadalupe Victoria entra en",
            "start": 2612.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "1824 hace 200 a\u00f1os entonces si hacemos",
            "start": 2617.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "la cuenta Son 300 a\u00f1os de dominio",
            "start": 2621.119,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "colonial puro hombre puro birrey y luego",
            "start": 2625.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os de puro presidente hombre 500",
            "start": 2629.24,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1os cinco siglos hasta ahora va a haber",
            "start": 2634.76,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "una presidenta en",
            "start": 2638.92,
            "duration": 14.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2642.05,
            "duration": 13.029
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2653.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Ya podemos contarlo nos toc\u00f3 la dicha de",
            "start": 2655.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vivir para",
            "start": 2660.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contarlo Pero adem\u00e1s si se trata de una",
            "start": 2661.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "mujer como",
            "start": 2666.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ya lo plante\u00e9 que tiene convicciones",
            "start": 2667.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pues ya tenemos garantizado que las",
            "start": 2672.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "cosas van a seguir mejorando en nuestro",
            "start": 2675.72,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se los aseguro no hay nada que",
            "start": 2680.599,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "temer vamos a seguir avanzando hacia una",
            "start": 2685.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "sociedad mejor Qu\u00e9 significa una",
            "start": 2690.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sociedad mejor una sociedad m\u00e1s",
            "start": 2693.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "igualitaria m\u00e1s justa m\u00e1s humana m\u00e1s",
            "start": 2696.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "libre m\u00e1s democr\u00e1tica y tambi\u00e9n un",
            "start": 2699.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico m\u00e1s independiente y m\u00e1s soberano",
            "start": 2703.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2707.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 2710.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "siempre buenas",
            "start": 2712.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "relaciones con todos los pueblos con",
            "start": 2714.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "todos los gobiernos del mundo",
            "start": 2717.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pero nos van",
            "start": 2721.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a respetar",
            "start": 2724.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed como nosotros vamos a respetar a",
            "start": 2727.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "otros gobiernos y a otros pueblos a",
            "start": 2729.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "otras naciones as\u00ed van a",
            "start": 2733.559,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "seguir respetando a M\u00e9xico porque",
            "start": 2738.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "nosotros no queremos volver a ser",
            "start": 2742.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Colonia de ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 2747.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "extranjero nosotros",
            "start": 2751.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "queremos seguir siendo un pa\u00eds libre",
            "start": 2753.839,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "independiente y soberano eso es M\u00e9xico",
            "start": 2758.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuestro querido",
            "start": 2762.28,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2764.88,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y me da",
            "start": 2768.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gusto porque se decidi\u00f3 que aqu\u00ed en",
            "start": 2770.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro se llevara a cabo la",
            "start": 2775.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n del programa de adultos",
            "start": 2777.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mayores ustedes saben que ese es uno de",
            "start": 2780.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2786.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2788.28,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humanos porque el adulto mayor",
            "start": 2790.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2797.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no era tomado en cuenta desde luego la",
            "start": 2798.96,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "familia mexicana es muy",
            "start": 2805.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fraterna nuestras",
            "start": 2809.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "familias eso es un tesoro que",
            "start": 2812.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tenemos con relaci\u00f3n a como son en otras",
            "start": 2815.839,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "partes del mundo la familia de M\u00e9xico es",
            "start": 2820.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2825.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "fraterna aqu\u00ed",
            "start": 2826.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh nos ayudamos familiarmente",
            "start": 2829.2,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "unos con unos con otros e la familia",
            "start": 2832.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "mexicana es",
            "start": 2838.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la principal instituci\u00f3n de seguridad",
            "start": 2840.559,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "social que tenemos en M\u00e9xico por eso",
            "start": 2844.68,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a pesar de que hay",
            "start": 2849.839,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "violencia sobre todo por el",
            "start": 2854.16,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico no no se tiene",
            "start": 2858.92,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "violencia por el consumo de droga la",
            "start": 2863.88,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "gente no consume donde hay",
            "start": 2869.079,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "consumo cuando hay consumo es cuando se",
            "start": 2874.24,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "tiene violencia y aqu\u00ed como tenemos",
            "start": 2878.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "familias bien integradas bien unidas muy",
            "start": 2882.559,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "fraternas Pues por eso no tenemos",
            "start": 2886.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tanta demanda de droga y ahora que",
            "start": 2891.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo a nuestros j\u00f3venes",
            "start": 2895.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mejor porque antes no volteaban a ver a",
            "start": 2898.319,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes les dec\u00edan nada m\u00e1s ninis",
            "start": 2902.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan los",
            "start": 2906.839,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "eh H trataban mal los discriminaban",
            "start": 2910.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Ahora no ahora nada m\u00e1s el programa",
            "start": 2915.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro significa",
            "start": 2919.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que si un joven No tiene trabajo ya no",
            "start": 2923.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 estudiando se le da empleo se le da",
            "start": 2925.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "trabajo como aprend\u00ed y se va formando en",
            "start": 2929.2,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "un taller en una f\u00e1brica en una unidad",
            "start": 2933.88,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "productiva Y de esa manera ya encuentra",
            "start": 2939.119,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "el trabajo ahora ya es distinto se",
            "start": 2945.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hablaba de la comparaci\u00f3n de los",
            "start": 2950.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "presupuestos saben ustedes que en los",
            "start": 2953.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cinco gobiernos",
            "start": 2957.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "anteriores destinaron a los j\u00f3venes",
            "start": 2959.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "7000 millones de pesos es decir en 30",
            "start": 2963.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de los pasados gobiernos 7000",
            "start": 2967.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "millones el programa j\u00f3venes",
            "start": 2971.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro que se est\u00e1",
            "start": 2973.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "aplicando En este gobierno ha",
            "start": 2976.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "significado una inversi\u00f3n de",
            "start": 2979.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "12000 millones de pesos para los",
            "start": 2982.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2988.05,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes si a esto le sumamos lo que se",
            "start": 2990.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entrega de becas Entonces ya",
            "start": 2993.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que estamos atendiendo las causas",
            "start": 2997.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "porque no vamos a poder enfrentar el",
            "start": 3001.079,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "flagelo de la violencia si no atendemos",
            "start": 3005.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3009.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "causas no se puede enfrentar la",
            "start": 3012.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "violencia con la",
            "start": 3014.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "violencia no es nada m\u00e1s de decir eh",
            "start": 3016.559,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "mano dura c\u00e1rceles leyes m\u00e1s severas",
            "start": 3021.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s polic\u00eda m\u00e1s soldados no se puede",
            "start": 3027.28,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "tener un polic\u00eda en cada esquina pero si",
            "start": 3030.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no se atienden las causas si no hay",
            "start": 3034.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "trabajo si no hay salario",
            "start": 3038.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este justo si no se fortalecen valores",
            "start": 3041.28,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "culturales Morales espirituales no se",
            "start": 3047.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "avanza no se puede enfrentar la",
            "start": 3051.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "violencia con la violencia el mal no se",
            "start": 3053.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "puede enfrentar con el mal el mal hay",
            "start": 3056.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que enfrentarlo haciendo el bien Por eso",
            "start": 3059.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "es que estamos",
            "start": 3063.68,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "atendiendo a",
            "start": 3067.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todos porque la Paz es fruto de la",
            "start": 3069.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 3074.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh Hay algunos que piensan que con",
            "start": 3075.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "medidas coercitivas con el uso de la",
            "start": 3079.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fuerza se resuelven las cosas no es as\u00ed",
            "start": 3081.799,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "la forma m\u00e1s eficaz y m\u00e1s humana es",
            "start": 3086.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "atender las causas que llevan algunos a",
            "start": 3090.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "tomar el camino de las conductas",
            "start": 3093.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "antisociales la Paz es fruto de la",
            "start": 3097.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "justicia lleva tiempo esto pero es el",
            "start": 3101.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "mejor camino para pacificar a M\u00e9xico y",
            "start": 3104.799,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "vamos a seguir as\u00ed por eso los programas",
            "start": 3108.76,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "de bienestar y vamos a terminar ya",
            "start": 3114.0,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "gracias a ustedes al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3119.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pues se obtuvo una",
            "start": 3123.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n",
            "start": 3128.04,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "suficiente no",
            "start": 3129.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "quiero ahora hablar de eso mucho",
            "start": 3131.559,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "pero ahora ya se va a poder llevar a",
            "start": 3136.599,
            "duration": 9.751
        },
        {
            "text": "cabo la reforma a la Constituci\u00f3n porque",
            "start": 3141.16,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3146.35,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense aqu\u00ed en",
            "start": 3151.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro se proclam\u00f3 la constituci\u00f3n de",
            "start": 3154.44,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "1917 aqu\u00ed en Quer\u00e9taro y era la primera",
            "start": 3160.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n social del mundo la m\u00e1s",
            "start": 3165.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "avanzada porque garantizaba los derechos",
            "start": 3168.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a los campesinos a la tierra se",
            "start": 3171.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "garantizaba el derecho de los",
            "start": 3174.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "trabajadores a un salario Digno y a",
            "start": 3177.44,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "jornadas justas de trabajo y muchas",
            "start": 3181.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "otras cosas En beneficio del pueblo pero",
            "start": 3186.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "esa Constituci\u00f3n social poco a poco la",
            "start": 3189.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "fueron cambiando y en el \u00faltimo periodo",
            "start": 3193.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "neoporfiriato",
            "start": 3197.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "perjudicar al pueblo y solo para",
            "start": 3206.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "beneficiar a una minor\u00eda ahora que se",
            "start": 3208.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "dio Este cambio que el pueblo dice",
            "start": 3212.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos con la transformaci\u00f3n ahora la",
            "start": 3215.559,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n va a volver a su esp\u00edritu",
            "start": 3220.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "original va a haber justicia social",
            "start": 3224.319,
            "duration": 15.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3228.44,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3241.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eso se van a",
            "start": 3242.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "seguir elevando a Rango",
            "start": 3245.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "constitucional todos los",
            "start": 3249.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "programas que se van a convertir en",
            "start": 3251.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "derechos sociales para que est\u00e9 quien",
            "start": 3255.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en el gobierno si est en la",
            "start": 3258.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n ya se convierte en un",
            "start": 3260.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "derecho ya eso va a quedar establecido",
            "start": 3263.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "para nosotros y para las futuras",
            "start": 3267.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "generaciones los que vienen luego de",
            "start": 3271.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nosotros despu\u00e9s de nosotros aqu\u00ed",
            "start": 3273.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me da mucho gusto que la",
            "start": 3278.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "presidenta est\u00e1 dando a conocer no solo",
            "start": 3282.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que van a continuar los programas de",
            "start": 3285.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "bienestar sino que va a agregar otros",
            "start": 3286.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "programas el apoyo a las mujeres despu\u00e9s",
            "start": 3291.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de los 60 a\u00f1os Ese es un programa muy",
            "start": 3294.16,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "especial Porque ahora la pensi\u00f3n es de",
            "start": 3297.72,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "65 y m\u00e1s pero ya con este apoyo de 60 a",
            "start": 3303.48,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "65 ya se van a beneficiar muchos m\u00e1s",
            "start": 3309.24,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "mujeres millones de mujeres lo otro es",
            "start": 3314.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que va a ser universal Es",
            "start": 3318.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "decir para todos los estudiantes del",
            "start": 3321.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nivel b\u00e1sico preescolar primaria y",
            "start": 3325.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secundaria es lo que va a ser la",
            "start": 3327.64,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "presidenta van a entregar becas a todos",
            "start": 3331.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "los estudiantes de escuelas p\u00fablicas eso",
            "start": 3335.839,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es un avance",
            "start": 3339.559,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo y lo que acaba de",
            "start": 3346.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "anunciar",
            "start": 3348.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por primera vez aqu\u00ed en Quer\u00e9taro",
            "start": 3349.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 3354.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "van a visitar los hogares para atender a",
            "start": 3356.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los adultos mayores a los ancianos",
            "start": 3361.28,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "respetables",
            "start": 3363.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y enfermeras eso es algo",
            "start": 3364.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo lo m\u00e1s humano que puede",
            "start": 3370.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 3372.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que",
            "start": 3376.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cada semana cada 15 d\u00edas toquen la",
            "start": 3379.599,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "puerta y llegue el m\u00e9dico y a tomar la",
            "start": 3383.76,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n y a ver c\u00f3mo est\u00e1 el adulto",
            "start": 3388.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mayor nada m\u00e1s con el que se atienda al",
            "start": 3391.039,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "adulto mayor porque muchas veces ya",
            "start": 3395.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuando llega uno a una determinada edad",
            "start": 3397.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ya hasta los hijos los nietos ya no",
            "start": 3401.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "quieren hablar mucho con uno porque ya",
            "start": 3405.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "empieza uno a repetirse y a repetirse",
            "start": 3408.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "dice ya mi abuelo Ya mi abuela siempre",
            "start": 3410.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "me est\u00e1 diciendo lo mismo lo mismo y lo",
            "start": 3413.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mismo y lo mismo y este se llega a una",
            "start": 3415.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "edad y lo que se desea es que haya quien",
            "start": 3418.64,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "escuche quien nos escuche Ya esa es una",
            "start": 3424.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "terapia nos sentimos bien si alguien nos",
            "start": 3427.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "toma en cuenta nos escuche imag\u00ednes si",
            "start": 3432.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "llega un m\u00e9dico o una doctora y va a",
            "start": 3434.799,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "atender nada m\u00e1s con el hecho de ir a",
            "start": 3439.119,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "este a ver al mayor y platicar con \u00e9l ya",
            "start": 3443.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "con eso lo va a hacer muy feliz le va a",
            "start": 3448.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "quitar hasta las",
            "start": 3451.599,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "enfermedades por",
            "start": 3459.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eso es muy humano ese programa y lo otro",
            "start": 3461.16,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Porque ya estoy por terminar nada m\u00e1s",
            "start": 3467.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "decirles que me dio mucho gusto",
            "start": 3470.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque hac\u00eda falta atender este porque",
            "start": 3473.52,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "estaba muy desnivelado el pa\u00eds en el",
            "start": 3477.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "norte estaba creciendo mucho aqu\u00ed en el",
            "start": 3483.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "centro",
            "start": 3486.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el norte crecimiento del",
            "start": 3487.68,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "4% en el centro y en el baj\u00edo 2% anual",
            "start": 3492.24,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "en el sureste cero por c y viven",
            "start": 3497.92,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "millones tambi\u00e9n all\u00e1 en Oaxaca en",
            "start": 3502.599,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Guerrero en Chiapas la gente muy pobre",
            "start": 3507.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Entonces ahora decidimos pues equilibrar",
            "start": 3511.559,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "es decir ya es hora de atender el",
            "start": 3515.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "sureste ya lo levantamos ya se emparej\u00f3",
            "start": 3519.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y ahora ya Claudia dice V\u00e1monos",
            "start": 3523.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de nuevo al centro y al norte y me dio",
            "start": 3527.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mucho gusto este compromiso de que va a",
            "start": 3530.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "construir el tren de pasajero a",
            "start": 3534.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro eso es",
            "start": 3537.039,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "importante ad\u00e1s Ya la carretera",
            "start": 3541.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 saturada ya no se puede Ni siquiera",
            "start": 3545.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "seguirla ampliando y el tren va a ayudar",
            "start": 3549.48,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "mucho y se va a hacer con ya la nueva",
            "start": 3554.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda cuando privatizaron los",
            "start": 3560.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ferrocarriles pues hicieron mucho da\u00f1o",
            "start": 3562.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3565.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "se perdi\u00f3 la tradici\u00f3n y ahora que",
            "start": 3566.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "empezamos a rescatar a los ferrocarriles",
            "start": 3570.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de pasajeros ya se tiene una nueva",
            "start": 3573.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda",
            "start": 3577.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ferroviaria ya",
            "start": 3579.28,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "eh ahora los que hicieron 100 km de",
            "start": 3581.28,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "trenes en el sureste del tren Maya 100",
            "start": 3587.599,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "km m\u00e1s cerca de 1000 km en el ismo",
            "start": 3592.559,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense ya tienen sobre todo los",
            "start": 3598.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ingenieros militares tienen todo el",
            "start": 3601.319,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "conocimiento para hacer muy r\u00e1pido los",
            "start": 3605.48,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "trenes trenes que se van a desplazar",
            "start": 3611.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3614.92,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "eh Por",
            "start": 3617.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "160 km a 160 km por",
            "start": 3620.0,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "h trenes modernos y no solo es el",
            "start": 3624.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "transporte",
            "start": 3631.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que eficiente adem\u00e1s que no contamina",
            "start": 3632.96,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "porque va a ser el\u00e9ctrico eso es muy",
            "start": 3637.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "importante sin",
            "start": 3641.039,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "contaminar pero lo",
            "start": 3642.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "otro Mientras est\u00e9 construyendo ese",
            "start": 3645.28,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "ferrocarril todas estas l\u00edneas hacia el",
            "start": 3650.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "norte imag\u00ednense Cu\u00e1ntos empleos",
            "start": 3653.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se reactiva la econom\u00eda y c\u00f3mo se",
            "start": 3656.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "van a crear fuentes de trabajo que es",
            "start": 3660.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "muy importante mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 3664.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con ustedes en",
            "start": 3668.16,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro",
            "start": 3671.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Ya pues yo me despido de ustedes porque",
            "start": 3673.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ya termin\u00e9 mi",
            "start": 3677.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ciclo me voy muy contento ya les dije",
            "start": 3679.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 Porque el pa\u00eds queda en muy",
            "start": 3682.48,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "buenas manos Adem\u00e1s este no Hay que",
            "start": 3686.559,
            "duration": 12.161
        },
        {
            "text": "tenerle mucho apego ni al poder ni al",
            "start": 3691.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "dinero la",
            "start": 3698.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "felicidad ya lo saben ustedes la",
            "start": 3701.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "felicidad es estar bien con nosotros",
            "start": 3703.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "mismos estar bien con nuestra conciencia",
            "start": 3706.48,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "y estar bien con el pr\u00f3jimo que viva",
            "start": 3710.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro",
            "start": 3714.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "vi Viva",
            "start": 3716.039,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 3717.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 3719.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3727.26,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico solicitamos guardar el debido",
            "start": 3732.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 3734.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 3736.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3741.22,
            "duration": 47.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3793.18,
            "duration": 23.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3819.28,
            "duration": 15.39
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3838.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3840.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3842.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la virtual",
            "start": 3845.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presidenta electa doctora Claudia sh",
            "start": 3848.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pardo agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3850.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 3853.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 3856.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3861.48,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3866.119,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3868.58,
            "duration": 3.44
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] preside este evento evaluaci\u00f3n de las pensiones para el mayores y personas con discapacidad el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia shinba Pardo [Aplausos] el gobernador constitucional del Estado de Quer\u00e9taro Mauricio curi [Aplausos] Gonz\u00e1lez la secretaria de bienestar Ari Montiel [Aplausos] Reyes el coordinador general de programas para el bienestar Carlos Torres [Aplausos] rosas Garc\u00eda P\u00e9rez El subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boron Falc\u00f3n Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de ocupar sus lugares procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del Estado de Quer\u00e9taro licenciado Mauricio curi Gonz\u00e1lez [Aplausos] buenos d\u00edas a todos a todas vamos les voy a pedir algo les voy a pedir algo y hay que respetarnos todos vamos a dejar hablar al gobernador de Quer\u00e9taro les parece s Yo tambi\u00e9n les pido eso respeto a veren los que van a escuchar con respeto al gobernador de Quer\u00e9taro b\u00e1jenla que levanten la mano los que no lo van a escuchar con respeto que vive el pueblo de Quer\u00e9taro [Aplausos] Muchas gracias muy buenos d\u00edas a todas y a todos saludo con mucho gusto al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos a la doctora Claudia ch bardo presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos [Aplausos] a la arquitecta Ariana Montiel Reyes secretaria de bienestar del gobierno de M\u00e9xico a la licenciada Mar\u00eda Del Roc\u00edo Garc\u00eda P\u00e9rez subsecretaria de bienestar del gobierno de M\u00e9xico al licenciado Juan Pablo de boton Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico del gobierno de M\u00e9xico al licenciado Carlos Gast\u00f3n Torres rosas secretario t\u00e9cnico del gabinete de la presidencia y coordinador general del programa para el bienestar del gobierno de M\u00e9xico alcia los adultos de la tercera edad Amigas y amigos que hoy nos acompa\u00f1an es siempre un privilegio recibir en esta tierra a una persona que siempre nos ha distinguido con su amistad con su apoyo con su solidaridad sea usted bienvenido se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sepa se\u00f1or presidente que esta Siempre ser\u00e1 su casa nos honra y nos emociona contar con la presencia de una persona que va a conducir los destinos de la Rep\u00fablica los pr\u00f3ximos 6 a\u00f1os una persona que ha hecho ya historia al ser muy honrosa y merecidamente electa como la primera mujer presidenta del pa\u00eds en toda su historia sea usted bienvenida doctora Claudia ch Quer\u00e9taro [Aplausos] Quer\u00e9taro se ha distinguido deentre los estados del pa\u00eds por ser un estado de bienvenida somos una tierra de puertas abiertas al talento a la inversi\u00f3n a la innovaci\u00f3n y al trabajo eso nos ha permitido tener un crecimiento sostenido pero acaso m\u00e1s importante incluyente hemos procurado siempre y as\u00ed seguir\u00e1 siendo privilegiar la cooperaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n con los tres niveles de gobierno por ello complementamos los programas sociales federales con apoyos estatales en el af\u00e1n de que la gente viva mejor y sienta el beneficio de la solidaridad del Estado hemos apoyado decididamente la pol\u00edtica de incremento salarial del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica con esto registramos El quinto lugar nacional con mejor ingreso al mismo tiempo que estimulamos la inversi\u00f3n para ofrecer empleos formales bien pagados por ello ofrecemos tambi\u00e9n nuestro respaldo en el esfuerzo del gobierno que va a encabezar la doora para construir un pa\u00eds con una prosperidad compartida rechazamos la exclusi\u00f3n creemos en la igualdad con libertad confiamos en el entendimiento y la cooperaci\u00f3n para servirle a la gente en ese esp\u00edritu celebramos este acto cuenten con nosotros Espero que no pero posiblemente esta sea la \u00faltima vez que lo recibamos como presidente licenciado L\u00f3pez Obrador sepa que en lo personal Le agradezco las diferencias y distinciones con las que siempre me ha considerado le Expreso el cari\u00f1o de las y los queretanos llevaremos siempre en la memoria el apoyo que dio a nuestra tierra y esa gratitud No termina con un encargo le deseo muchas bendiciones en el futuro y le reitero que aqu\u00ed siempre tendr\u00e1 su casa le Expreso nuestro deseo estimada doctora chb de que tenga un gobierno exitoso cuente con las y los queretanos para superar ysos estaremos siempre en la primera l\u00ednea soy un convencido que si a la presidenta le va bien a la Rep\u00fablica le va mejor que as\u00ed sea sean ustedes bienvenidos Muchas gracias [Aplausos] [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la secretaria de bienestar del gobierno de M\u00e9xico Ariana Montiel [Aplausos] Reyes Buenos d\u00edas a todas y a todos con el permiso del se\u00f1or presidente saludo tambi\u00e9n a presidenta electa a la doctora Claudia shen bardo al gobernador del estado de Quer\u00e9taro y a mis compa\u00f1eros de gabinete que nos acompa\u00f1an en el presidio me llena de alegr\u00eda regresar a la tierra de la Constituci\u00f3n para dar cuenta de los avances que el gobierno de M\u00e9xico de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica ha alcanzado en la pensi\u00f3n para las personas adultas mayores y las personas con discapacidad estamos aqu\u00ed justo en la tierra de la Constituci\u00f3n para decirles que la pol\u00edtica asistencial se acab\u00f3 y que lo que hoy construimos es una pol\u00edtica de derechos para dar cuenta de la profundidad de lo que aqu\u00ed se ha hecho quiero hacer la siguiente reflexi\u00f3n Qui\u00e9nes eran los adultos mayor que en 2019 recibieron por primera vez su pensi\u00f3n de bienestar fueron los que nacieron entre 1950 y 1955 es decir en a\u00f1os 80 tendr\u00edan entre 30 y5 a\u00f1os justo en el inicio del neoliberalismo para este conjunto de la poblaci\u00f3n la realidad nacional que vivieron sus padres y sus abuelos ser\u00eda muy distinta la realidad que les toc\u00f3 vivir a ellos ya que en los a\u00f1os siguientes padecieron las pol\u00edticas neoliberales sintetizadas en el desmantelamiento progresivo del Estado la p\u00e9rdida de derechos y su conversi\u00f3n en mercanc\u00edas las reducciones salariales el abandono del campo la crisis econ\u00f3mica las devaluaciones y una larga lista de injusticias contra el pueblo de M\u00e9xico as\u00ed para los nacidos despu\u00e9s de 1950 el supuesto futuro modernizador del neoliberalismo les neg\u00f3 la posibilidad de tener una vida y vejez digna sin embargo el pueblo de M\u00e9xico se organiz\u00f3 y rechaz\u00f3 este destino se\u00f1al\u00f3 contundentemente que hab\u00eda otro camino que era viable y alcanzable as\u00ed desde la Ciudad de M\u00e9xico en el 2001 de la mente y coraz\u00f3n de nuestro presidente entonces jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico naci\u00f3 naci\u00f3 por primera vez la pensi\u00f3n econ\u00f3mica para los adultos mayores y las personas con discapacidad y con ello tener un derecho a una vida digna con una visi\u00f3n de justicia a quienes han dado su vida en la construcci\u00f3n de nuestra naci\u00f3n en reconocimiento a quienes nos ense\u00f1an a ser mejores personas y a restablecer los derechos negados a quien viven en condici\u00f3n de discapacidad en ese entonces se critic\u00f3 que esta manera de gobernar no era la correcta que era equivocado darle recursos directos a quienes no trabajaban que se quebrantar las finanzas p\u00fablicas que era populismo en fin una serie de falsedades Sin embargo a pesar de las cr\u00edticas el presidente L\u00f3pez Obrador estableci\u00f3 estos programas como un derecho para los [Aplausos] capitalinos los aes nuestro movimiento plante\u00f3 una idea esencial que por el bien de todos primero los pobres fue as\u00ed que en el 2018 con El Triunfo de nuestro presidente se cumpli\u00f3 el compromiso de trabajar por los m\u00e1s desprotegidos por los olvidados a partir de enero de 2019 se aument\u00f3 el monto de la pensi\u00f3n para los adultos mayor se duplic\u00f3 se incorpor\u00f3 a pensionados y jubilados que eran excluidos de esta pensi\u00f3n as\u00ed todas las personas adultas mayores de 68 a\u00f1os en adelante y 65 para nuestros pueblos originarios empezaron a recibir una pensi\u00f3n como un derecho universal y no como una d\u00e1diva se eliminaron los intermediarios Y a partir de entonces se entrega esta pensi\u00f3n de manera directa sin intermediarios a trav\u00e9s de la tarjeta del banco del bienestar en 2020 el presidente envi\u00f3 una iniciativa de ley que fue aprobada por el Congreso de La Uni\u00f3n que se que adicion\u00f3 al art\u00edculo cuarto de nuestra Constituci\u00f3n que esta pensi\u00f3n fuera un derecho constitucional para los adultos mayores y tambi\u00e9n para las ni\u00f1as y j\u00f3venes que viven con discapacidad se convirti\u00f3 en una obligaci\u00f3n del estado mexicano otorgarla y tambi\u00e9n se garantiz\u00f3 que siempre se destinen m\u00e1s recursos a estos programas hoy convertidos en derechos en este sentido en el a\u00f1o 2021 el presidente de la Rep\u00fablica en el aniversario del natalicio del presidente Ju\u00e1rez en guelata Oaxaca anunci\u00f3 el fortalecimiento para esta pensi\u00f3n un nuevo plan que consist\u00eda en aumentar el 25% anual de esta pensi\u00f3n para llegar a entregar en 2024 6000 bimestrales nuestro presidente cumpli\u00f3 se cumplieron todos estos compromisos y as\u00ed para este 2024 se ha garantizado este derecho a 12.2 millones de adultos mayores con un monto bimestral de 6,000 pes que se entrega cada a trav\u00e9s del banco del bienestar en este a\u00f1o la inversi\u00f3n Social es de 465,000 millones de pesos lo que representa poco m\u00e1s de 1% del producto interno bruto del pa\u00eds el presupuesto destinado en este sexenio es siete veces mayor que en la administraci\u00f3n pasada y 21 veces m\u00e1s que en el gobierno de Felipe Calder\u00f3n en 12 a\u00f1os en 12 a\u00f1os de gobiernos neoliberales la pensi\u00f3n solo aument\u00f3 160 pesos sin en cambio al gobierno del presidente de la rep\u00fablica solo le bastaron 6 a\u00f1os para multiplicarlo por solo para mostrar la diferencia en esta pensi\u00f3n en el sexenio de Calder\u00f3n se invirtieron 68000 millones de pesos en el sexenio del presidente Pe\u00f1a 212000 millones y en el sexenio es de este gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n 1 440,000 millones de pesos Por otra parte en lo que respecta la pensi\u00f3n para personas con discapacidad como ya lo hemos mencionado tambi\u00e9n ya es un derecho constitucional y es otra de las grandes contribuciones que ha hecho al pa\u00eds el humanismo mexicano definido as\u00ed por nuestro presidente ya que no exist\u00eda una pol\u00edtica espec\u00edfica para ellos eran los olvidados entre los olvidados hoy est\u00e1n en el centro de todas nuestras acciones esta pensi\u00f3n ha entregado a un mill\u00f3n de derechohabientes cada bimestre su apoyo econ\u00f3mico ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes principalmente as\u00ed como adultos de 30 a 64 a\u00f1os principalmente de los pueblos ind\u00edgenas afromexicanos y en condici\u00f3n de pobreza lo que representa una inversi\u00f3n superior a los 111,000 millones de pesos en este sexenio en este a\u00f1o estamos entregando 3100 pesos bimestrales de manera directa y sin intermediarios adem\u00e1s gracias al convenio con 21 gobiernos estatales 482,000 personas con discapacidad entre 30 y 64 a\u00f1os ya cuentan tambi\u00e9n con este derecho [M\u00fasica] es universal para quienes viven en esta condici\u00f3n en estas entidades en la ruta de la construcci\u00f3n de derechos asumimos tambi\u00e9n la rehabilitaci\u00f3n como un derecho llave ya que les permite acceder a los otros derechos Como estudiar trabajar y acceder a la salud por ello se hizo un convenio con la fundaci\u00f3n Telet\u00f3n y hoy se otorgan becas para la rehabilitaci\u00f3n para las y ni\u00f1os y j\u00f3venes de entre C y 17 a\u00f1os que se atienden en 23 centros de esta fundaci\u00f3n hemos invertido 1333 millones de pesos lo que en suma se ha traducido en 2 millones y medio de terapias de rehabilitaci\u00f3n gratuitas para las ni\u00f1as y los ni\u00f1os todas estas importantes inversiones dedicadas a combatir la pobreza y la desigualdad solo se podido concretar Gracias a que se tiene un gobierno honesto y se combate la corrupci\u00f3n Hoy hay recursos para el pueblo y hay una redistribuci\u00f3n justa de la riqueza con estos avances se han puesto los cimientos para la construcci\u00f3n de un verdadero estado de bienestar que cuida a los m\u00e1s desprotegidos desde el inicio y hasta el final de su vida superando as\u00ed el horizonte de pobreza que nos hered\u00f3 el viejo r\u00e9gimen y que dicho sea de paso es un orgullo compartir lo que aqu\u00ed ha sucedido 5 millones de mexicanas y mexicanos con la estrategia y el modelo implementado por el presidente han salido de la pobreza en M\u00e9xico [Aplausos] tiempo que concluya su mandato se\u00f1or presidente no quiero dejar pasar la oportunidad para agradecerle estos a\u00f1os que ha sido gu\u00eda usted de todos nosotros de todo el equipo de la secretar\u00eda de bien gracias por ense\u00f1arnos a trabajar cerca del pueblo y que tenga usted por seguro que hemos aprendido que no hay mayor honor que servir al pueblo es unor est con es unor est [Aplausos] Obrador tambi\u00e9n [Aplausos] decirle tamb queos es humildad y que con el pueblo todo y sin el pueblo nada Much\u00edsimas gracias a la doctora Claudia agradecerle su confianza y que tenga nuestro compromiso de que vamos a seguir poniendo nuestros mayores esfuerzos para construir Bajo su gu\u00eda el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n Seguiremos trabajando siempre Seguiremos trabajando siempre por nuestro hermoso ideal que por el bien de todos primero los pobres Much\u00edsimas gracias [Aplausos] procederemos con el mensaje de la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia [Aplausos] shardo Muchas gracias gracias [Aplausos] presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador gobernador Mauricio curi y todo el equipo del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador quiero decirles que despu\u00e9s de la elecci\u00f3n Muchas gracias a todos y a todas porque arras [Aplausos] he tenido el [M\u00fasica] [Aplausos] privilegio he tenido el privilegio de hacer esta transici\u00f3n entre el gobierno del presidente y el gobierno que nos va a tocar encabezar de una forma in\u00e9dita f\u00edjense la generosidad del presidente que viernes s\u00e1bado y domingo hemos ido visitando ya 18 estados de la rep\u00fablica o 19 viajamos tenemos reuniones de informaci\u00f3n pero miren lo m\u00e1s importante no es solamente que nos reunamos en una oficina para que se explique c\u00f3mo trabaja el gobierno sino que lo hacemos con el pueblo de M\u00e9xico de cara al pueblo de M\u00e9xico como hoy la evaluaci\u00f3n del programa de la pensi\u00f3n adultos mayores la hacemos con ustedes aqu\u00ed en Quer\u00e9taro y eso para m\u00ed pues imag\u00ednense la emoci\u00f3n Tengo 24 a\u00f1os de trabajar con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador desde que fui secretaria del medio ambiente cuando goer de la ciudad y ahora me sorprende pero emotivamente m\u00e1s que sorprenderme me llena c\u00f3m el pueblo de M\u00e9xico quiere adora siente al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Por eso digo yo [Aplausos] Por eso digo Y probablemente est\u00e9n de acuerdo conmigo que el presidente L\u00f3pez Obrador es el mejor presidente que ha tenido nuestro [Aplausos] pa\u00eds y ah encabezar la siguiente etapa le llamo yo el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n y la vamos a hacer juntos y juntas porque este es un trabajo de gobierno y del pueblo de M\u00e9xico trabajando Siempre juntos hablo de la continuidad de la transformaci\u00f3n porque vamos a gobernar con los mismos principios con las mismas causas con la misma fuerza con el principio de por el bien de todos primero los pobres que es la esencia del humanismo mexicano con el principio de erradicar la corrupci\u00f3n de no permitir que regrese para que el recurso p\u00fa para el pueblo de M\u00e9xico y con el principio de que con el pueblo todo y sin el pueblo nada adem\u00e1s hablo de la continuidad porque vamos a mantener todos los programas del bienestar de hecho van a ir a la Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica la pensi\u00f3n adulto mayor la vamos a conservar y a fortalecer el apoyo a personas con discapacidad las beccas de j\u00f3venes de preparatoria vamos a mantener los apoyos al campo el programa sembrando vida j\u00f3venes construyendo el futuro porque ha dado resultados porque cuando el recurso va para el pueblo de M\u00e9xico no solamente est\u00e1 mejor menos tiene sino que toda la econom\u00eda del pa\u00eds le va mejor vamos a mantener esa forma de gobierno y los programas de bienestar y ahora quiero anunciarles otros programas que vamos a tener con el gobierno lo dije aqu\u00ed cuando estuve en campa\u00f1a y lo vamos a cumplir porque nosotros cumplimos con nuestros compromisos a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de [Aplausos] edad por a las mujeres Pues porque Qui\u00e9nes somos las que principalmente cuidamos de los hijos que deber\u00edan ser siempre la pareja pero normalmente recae nosot es cuid Qui\u00e9nes somos las que cuidamos siempre que nuestra casa nuestro hogar est\u00e9 bien y cu\u00e1ndo se ha reconocido ese trabajo pues como va a llegar una mujer presidenta vamos a reconocer el trabajo de las mujeres [Aplausos] mexicanas vamos tambi\u00e9n hacer universal las becas para ni\u00f1os y ni\u00f1as que estudian en escuela p\u00fablica para los de preescolar primaria y secundaria de escuela p\u00fablica porque nosotros tenemos la responsabilidad de la escuela p\u00fablica est\u00e1 bien que haya educaci\u00f3n particular pero ese es para quien tiene recursos para pagar nosotros consideramos que la educaci\u00f3n es un derecho del pueblo de M\u00e9xico y hay que apoyar a las familias para que los ni\u00f1os y las ni\u00f1as est\u00e9n bien por eso va a ser universal la beca de ni\u00f1os y ni\u00f1as que estudian en escuela p\u00fablica y adem\u00e1s quiero hoy anunciarles algo que he venido platicando en estas giras con el presidente que ten\u00eda yo la idea desde hace tiempo y adem\u00e1s tambi\u00e9n ha sido una idea del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es un programa especial para todas las adultas y adultos mayores no solamente es la pensi\u00f3n sino que adem\u00e1s ahora vamos a llevar a m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeros enfermeras a la casa de cada uno de ustedes [Aplausos] vamos a llevar la salud a su domicilio para que ustedes puedan hablar con los m\u00e9dicos que les tomen los ex\u00e1menes y tambi\u00e9n que les lleven si es necesario los medicamentos gratuitos hasta su hogar [Aplausos] f\u00edjense que le vamos a poner al programa lo platicamos con el presidente hoy por ustedes ma\u00f1ana por [Aplausos] nosotros por supuesto adem\u00e1s de todo el fortalecimiento del IMS bienestar que ya inici\u00f3 el presidente que es hacer de la salud un verdadero derecho y adem\u00e1s Pues algo important\u00edsimo porque ya estamos haciendo los estudios Ya ven que el presidente no solo ha desarrollado los programas de bienestar sino obras estrat\u00e9gicas para el pa\u00eds recuper\u00f3 el Ferrocarril de pasajeros el tren de pasajeros que est\u00e1 ahora en el sureste y el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se lo regres\u00f3 al pueblo de M\u00e9xico Pues as\u00ed como ya se hizo el tren Maya el interoce\u00e1nico vamos a fortalecer ese tren los dos Pero adem\u00e1s ahora vamos a llevar esos trenes hacia el norte y por d\u00f3nde tienen que pasar esos trenes por [M\u00fasica] Quer\u00e9taro M\u00e9xico Quer\u00e9taro San Luis Nuevo Laredo M\u00e9xico Quer\u00e9taro Guadalajara y queremos irnos hasta Nogales [Aplausos] cambi\u00f3 el modelo del pasado de un gobierno que se dedicaba unos cuantos a un gobierno que ve por el pueblo de M\u00e9xico y ahora tenemos buena escuela Adem\u00e1s ya saben que Ariadna quien habl\u00f3 hace un momento se queda como secretaria del bienestar en nuestro gobierno [Aplausos] estar con ustedes les agradezco decirles que vamos a trabajar con toda la fuerza por el pueblo de Quer\u00e9taro y por el pueblo de M\u00e9xico que viva Quer\u00e9taro que viva M\u00e9xico que viva M\u00e9xico que viva M\u00e9xico [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador me da mucho gusto estar ustedes aqu\u00ed en Quer\u00e9taro Ya s\u00e9 que est\u00e1n contentas contentos Igual yo igual yo y yo s\u00e9 que ustedes me quieren como quiero y tod un poquito m\u00e1s porque Amor con amor se paga estoy contento porque ya escucharon a la presidenta electa Claudia sh miren a qui\u00e9n voy a entregar la banda presidencial una mujer con mucha experiencia preparada porque hay que aclararlo siempre se habla de licenciado y el nivel acad\u00e9mico es licenciatura tambi\u00e9n en el caso del que termina la carrera de medicina es licenciatura el contador licenciado el ingeniero licenciatura y el abogado tambi\u00e9n es nivel licenciatura pero si se estudian 2 a\u00f1os m\u00e1s 3 a\u00f1os m\u00e1s ya es maestr\u00eda Y si despu\u00e9s de la maestr\u00eda se estudian dos o tres a\u00f1os m\u00e1s ya es doctorado bueno la presidenta de M\u00e9xico la presidenta electa que va a ser presidenta constitucional es doctora en [Aplausos] ingenier\u00eda y dos cosas que son muy importantes primero que es una mujer honesta de por s\u00ed es raro que haya mujeres corruptas la mujer No solo es m\u00e1s trabajadora m\u00e1s decidida es tambi\u00e9n m\u00e1s honrada que los hombres de por s\u00ed pero en este caso estamos hablando de una mujer honrada incorruptible y lo otro que es tambi\u00e9n muy importante es una mujer con muy buen coraz\u00f3n una mujer humanista una mujer que practica la doctrina del Amor al pr\u00f3jimo por eso estoy muy [Aplausos] contento y ya escucharon que vamos [M\u00fasica] a seguir recorriendo el pa\u00eds porque estamos llevando a cabo una transici\u00f3n como no se ve\u00eda encad muy armoniosa porque a m\u00ed me faltan dos meses y ella va a entrar y estamos trabajando juntos nos estamos poniendo de acuerdo y cada vez estoy tambi\u00e9n m\u00e1s contento porque ya el hecho de que gobierne una mujer en el pa\u00eds es algo hist\u00f3rico no hay que olvidarlo porque no debe de pasar desapercibido a veces suceden las cosas y lo vemos normal pero yo les cuento Que cuando nos invadieron los europeos hace 500 a\u00f1os desde Espa\u00f1a nos enviaban como gobernantes a los llamados Virreyes porque ning\u00fan rey de Espa\u00f1a ning\u00fan monarca se tom\u00f3 la molestia siquiera de venir a visitar la llamada Nueva Espa\u00f1a lo que hoy es M\u00e9xico en tres siglos 300 a\u00f1os no vino ning\u00fan rey de Espa\u00f1a mandaban a los birreyes que eran los que dominaban la Nueva Espa\u00f1a y desde luego puro hombres tres siglos luego logramos la independencia por la lucha de Los Insurgentes y ah\u00ed participa una mujer queretana extraordinaria Jose y un cura Bueno Rebelde que es el padre de nuestra patria Miguel Hidalgo y Costilla se logra la independencia y nos convertimos en un pa\u00eds independiente libre soberano seye primera Rep\u00fablica Federal pero el primer presidente hombre Guadalupe Victoria entra en 1824 hace 200 a\u00f1os entonces si hacemos la cuenta Son 300 a\u00f1os de dominio colonial puro hombre puro birrey y luego 200 a\u00f1os de puro presidente hombre 500 a\u00f1os cinco siglos hasta ahora va a haber una presidenta en [Aplausos] M\u00e9xico Ya podemos contarlo nos toc\u00f3 la dicha de vivir para contarlo Pero adem\u00e1s si se trata de una mujer como ya lo plante\u00e9 que tiene convicciones pues ya tenemos garantizado que las cosas van a seguir mejorando en nuestro pa\u00eds se los aseguro no hay nada que temer vamos a seguir avanzando hacia una sociedad mejor Qu\u00e9 significa una sociedad mejor una sociedad m\u00e1s igualitaria m\u00e1s justa m\u00e1s humana m\u00e1s libre m\u00e1s democr\u00e1tica y tambi\u00e9n un M\u00e9xico m\u00e1s independiente y m\u00e1s soberano vamos a tener siempre buenas relaciones con todos los pueblos con todos los gobiernos del mundo pero nos van a respetar as\u00ed como nosotros vamos a respetar a otros gobiernos y a otros pueblos a otras naciones as\u00ed van a seguir respetando a M\u00e9xico porque nosotros no queremos volver a ser Colonia de ning\u00fan pa\u00eds extranjero nosotros queremos seguir siendo un pa\u00eds libre independiente y soberano eso es M\u00e9xico nuestro querido [Aplausos] M\u00e9xico y me da gusto porque se decidi\u00f3 que aqu\u00ed en Quer\u00e9taro se llevara a cabo la evaluaci\u00f3n del programa de adultos mayores ustedes saben que ese es uno de los pues m\u00e1s humanos porque el adulto mayor antes no era tomado en cuenta desde luego la familia mexicana es muy fraterna nuestras familias eso es un tesoro que tenemos con relaci\u00f3n a como son en otras partes del mundo la familia de M\u00e9xico es muy fraterna aqu\u00ed eh nos ayudamos familiarmente unos con unos con otros e la familia mexicana es la principal instituci\u00f3n de seguridad social que tenemos en M\u00e9xico por eso aqu\u00ed a pesar de que hay violencia sobre todo por el narcotr\u00e1fico no no se tiene violencia por el consumo de droga la gente no consume donde hay consumo cuando hay consumo es cuando se tiene violencia y aqu\u00ed como tenemos familias bien integradas bien unidas muy fraternas Pues por eso no tenemos tanta demanda de droga y ahora que estamos atendiendo a nuestros j\u00f3venes mejor porque antes no volteaban a ver a los j\u00f3venes les dec\u00edan nada m\u00e1s ninis que ni estudian ni trabajan los eh H trataban mal los discriminaban Ahora no ahora nada m\u00e1s el programa j\u00f3venes construyendo el futuro significa que si un joven No tiene trabajo ya no est\u00e1 estudiando se le da empleo se le da trabajo como aprend\u00ed y se va formando en un taller en una f\u00e1brica en una unidad productiva Y de esa manera ya encuentra el trabajo ahora ya es distinto se hablaba de la comparaci\u00f3n de los presupuestos saben ustedes que en los cinco gobiernos anteriores destinaron a los j\u00f3venes 7000 millones de pesos es decir en 30 a\u00f1os de los pasados gobiernos 7000 millones el programa j\u00f3venes construyendo el futuro que se est\u00e1 aplicando En este gobierno ha significado una inversi\u00f3n de 12000 millones de pesos para los [Aplausos] j\u00f3venes si a esto le sumamos lo que se entrega de becas Entonces ya que estamos atendiendo las causas porque no vamos a poder enfrentar el flagelo de la violencia si no atendemos las causas no se puede enfrentar la violencia con la violencia no es nada m\u00e1s de decir eh mano dura c\u00e1rceles leyes m\u00e1s severas m\u00e1s polic\u00eda m\u00e1s soldados no se puede tener un polic\u00eda en cada esquina pero si no se atienden las causas si no hay trabajo si no hay salario este justo si no se fortalecen valores culturales Morales espirituales no se avanza no se puede enfrentar la violencia con la violencia el mal no se puede enfrentar con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien Por eso es que estamos atendiendo a todos porque la Paz es fruto de la justicia eh Hay algunos que piensan que con medidas coercitivas con el uso de la fuerza se resuelven las cosas no es as\u00ed la forma m\u00e1s eficaz y m\u00e1s humana es atender las causas que llevan algunos a tomar el camino de las conductas antisociales la Paz es fruto de la justicia lleva tiempo esto pero es el mejor camino para pacificar a M\u00e9xico y vamos a seguir as\u00ed por eso los programas de bienestar y vamos a terminar ya gracias a ustedes al pueblo de M\u00e9xico pues se obtuvo una votaci\u00f3n suficiente no quiero ahora hablar de eso mucho pero ahora ya se va a poder llevar a cabo la reforma a la Constituci\u00f3n porque [Aplausos] acu\u00e9rdense aqu\u00ed en Quer\u00e9taro se proclam\u00f3 la constituci\u00f3n de 1917 aqu\u00ed en Quer\u00e9taro y era la primera Constituci\u00f3n social del mundo la m\u00e1s avanzada porque garantizaba los derechos a los campesinos a la tierra se garantizaba el derecho de los trabajadores a un salario Digno y a jornadas justas de trabajo y muchas otras cosas En beneficio del pueblo pero esa Constituci\u00f3n social poco a poco la fueron cambiando y en el \u00faltimo periodo neoporfiriato perjudicar al pueblo y solo para beneficiar a una minor\u00eda ahora que se dio Este cambio que el pueblo dice V\u00e1monos con la transformaci\u00f3n ahora la Constituci\u00f3n va a volver a su esp\u00edritu original va a haber justicia social [Aplausos] por eso se van a seguir elevando a Rango constitucional todos los programas que se van a convertir en derechos sociales para que est\u00e9 quien est\u00e9 en el gobierno si est en la Constituci\u00f3n ya se convierte en un derecho ya eso va a quedar establecido para nosotros y para las futuras generaciones los que vienen luego de nosotros despu\u00e9s de nosotros aqu\u00ed tambi\u00e9n me da mucho gusto que la presidenta est\u00e1 dando a conocer no solo que van a continuar los programas de bienestar sino que va a agregar otros programas el apoyo a las mujeres despu\u00e9s de los 60 a\u00f1os Ese es un programa muy especial Porque ahora la pensi\u00f3n es de 65 y m\u00e1s pero ya con este apoyo de 60 a 65 ya se van a beneficiar muchos m\u00e1s mujeres millones de mujeres lo otro es que va a ser universal Es decir para todos los estudiantes del nivel b\u00e1sico preescolar primaria y secundaria es lo que va a ser la presidenta van a entregar becas a todos los estudiantes de escuelas p\u00fablicas eso es un avance important\u00edsimo y lo que acaba de anunciar aqu\u00ed por primera vez aqu\u00ed en Quer\u00e9taro el que van a visitar los hogares para atender a los adultos mayores a los ancianos respetables m\u00e9dicos y enfermeras eso es algo important\u00edsimo lo m\u00e1s humano que puede haber imag\u00ednense que cada semana cada 15 d\u00edas toquen la puerta y llegue el m\u00e9dico y a tomar la presi\u00f3n y a ver c\u00f3mo est\u00e1 el adulto mayor nada m\u00e1s con el que se atienda al adulto mayor porque muchas veces ya cuando llega uno a una determinada edad ya hasta los hijos los nietos ya no quieren hablar mucho con uno porque ya empieza uno a repetirse y a repetirse dice ya mi abuelo Ya mi abuela siempre me est\u00e1 diciendo lo mismo lo mismo y lo mismo y lo mismo y este se llega a una edad y lo que se desea es que haya quien escuche quien nos escuche Ya esa es una terapia nos sentimos bien si alguien nos toma en cuenta nos escuche imag\u00ednes si llega un m\u00e9dico o una doctora y va a atender nada m\u00e1s con el hecho de ir a este a ver al mayor y platicar con \u00e9l ya con eso lo va a hacer muy feliz le va a quitar hasta las enfermedades por eso es muy humano ese programa y lo otro Porque ya estoy por terminar nada m\u00e1s decirles que me dio mucho gusto porque hac\u00eda falta atender este porque estaba muy desnivelado el pa\u00eds en el norte estaba creciendo mucho aqu\u00ed en el centro tambi\u00e9n en el norte crecimiento del 4% en el centro y en el baj\u00edo 2% anual en el sureste cero por c y viven millones tambi\u00e9n all\u00e1 en Oaxaca en Guerrero en Chiapas la gente muy pobre Entonces ahora decidimos pues equilibrar es decir ya es hora de atender el sureste ya lo levantamos ya se emparej\u00f3 el pa\u00eds y ahora ya Claudia dice V\u00e1monos de nuevo al centro y al norte y me dio mucho gusto este compromiso de que va a construir el tren de pasajero a Quer\u00e9taro eso es importante ad\u00e1s Ya la carretera est\u00e1 saturada ya no se puede Ni siquiera seguirla ampliando y el tren va a ayudar mucho y se va a hacer con ya la nueva tecnolog\u00eda cuando privatizaron los ferrocarriles pues hicieron mucho da\u00f1o porque se perdi\u00f3 la tradici\u00f3n y ahora que empezamos a rescatar a los ferrocarriles de pasajeros ya se tiene una nueva tecnolog\u00eda ferroviaria ya eh ahora los que hicieron 100 km de trenes en el sureste del tren Maya 100 km m\u00e1s cerca de 1000 km en el ismo imag\u00ednense ya tienen sobre todo los ingenieros militares tienen todo el conocimiento para hacer muy r\u00e1pido los trenes trenes que se van a desplazar hasta eh Por 160 km a 160 km por h trenes modernos y no solo es el transporte que eficiente adem\u00e1s que no contamina porque va a ser el\u00e9ctrico eso es muy importante sin contaminar pero lo otro Mientras est\u00e9 construyendo ese ferrocarril todas estas l\u00edneas hacia el norte imag\u00ednense Cu\u00e1ntos empleos C\u00f3mo se reactiva la econom\u00eda y c\u00f3mo se van a crear fuentes de trabajo que es muy importante mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes en Quer\u00e9taro Ya pues yo me despido de ustedes porque ya termin\u00e9 mi ciclo me voy muy contento ya les dije por qu\u00e9 Porque el pa\u00eds queda en muy buenas manos Adem\u00e1s este no Hay que tenerle mucho apego ni al poder ni al dinero la felicidad ya lo saben ustedes la felicidad es estar bien con nosotros mismos estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo que viva Quer\u00e9taro vi Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva [M\u00fasica] M\u00e9xico solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la virtual presidenta electa doctora Claudia sh pardo agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda [Aplausos] es [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:34.133435"
}