{
    "video_id": "RI9J1igq6h4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/RI9J1igq6h4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB_gmAAtAFigIMCAAQARhlIEooQzAP&rs=AOn4CLBKsbGT7-AkciXAE34zBcHm8gCHsw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=RI9J1igq6h4",
    "video_title": "Consejo Nacional de Seguridad P\u00fablica y de Protecci\u00f3n Civil. Ciudad de M\u00e9xico, 18 diciembre de 2023",
    "video_length_seconds": 4617,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "damos inicio a la cu novena sesi\u00f3n",
            "start": 0.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ordinaria del Consejo Nacional de",
            "start": 3.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica En este acto de",
            "start": 5.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "conformidad con lo previsto en los",
            "start": 8.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "art\u00edculos 12 de la ley general del",
            "start": 10.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica en",
            "start": 12.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el 30 bis fracci\u00f3n via y",
            "start": 15.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "14to del decreto por el que se reforman",
            "start": 18.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "adicionan y derogan diversas",
            "start": 21.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "disposiciones de la Ley Org\u00e1nica de la",
            "start": 24.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal as\u00ed como",
            "start": 26.119,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "10 de los estatutos de ici\u00f3n y",
            "start": 28.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "funcionamiento del Consejo Nacional de",
            "start": 30.759,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica la licenciada Rosa",
            "start": 32.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de",
            "start": 35.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 37.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presidir\u00e1 la presente sesi\u00f3n en calidad",
            "start": 40.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de presidenta suplente damos la",
            "start": 43.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bienvenida a los miembros de este",
            "start": 46.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "honorable consejo secretaria de",
            "start": 48.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 50.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "licenciada Rosa yela Rodr\u00edguez",
            "start": 52.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n maestra Luisa",
            "start": 63.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda alcalde",
            "start": 66.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Luj\u00e1n secretario de la defensa nacional",
            "start": 72.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "general Luis cresencio Sandoval",
            "start": 75.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez secretario de Marina almirante",
            "start": 83.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Rafael Ojeda",
            "start": 86.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n",
            "start": 88.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "titular de la fiscal\u00eda especializada en",
            "start": 92.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "delitos de violencia contra las mujeres",
            "start": 95.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y trata de personas y secretaria t\u00e9cnica",
            "start": 97.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de la conferencia Nacional de",
            "start": 100.079,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n de Justicia doctora Leticia",
            "start": 101.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Soto",
            "start": 104.439,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "Acosta director general de la segunda",
            "start": 110.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "visitadur\u00eda de la Comisi\u00f3n Nacional de",
            "start": 113.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos licenciado Omar pasar\u00e1n",
            "start": 115.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Nieto",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y secretario ejecutivo adjunto del",
            "start": 123.799,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 126.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "licenciado Fernando vedel tizcare\u00f1o",
            "start": 128.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Luj\u00e1n saludamos con agrado al dror Mart\u00ed",
            "start": 136.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "batres guadarrama jefe de gobierno de la",
            "start": 140.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Ciudad de",
            "start": 142.599,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a laci",
            "start": 147.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "esp gobernadora constitucional del",
            "start": 150.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estado de Quintana",
            "start": 153.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ro al maestro Mauricio vil dosal",
            "start": 158.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del Estado de",
            "start": 161.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n quienes nos acompa\u00f1an de manera",
            "start": 163.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "virtual tambi\u00e9n extendemos un saludo a",
            "start": 170.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "las gobernadoras de los estados de",
            "start": 173.12,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Aguascalientes Baja California Campeche",
            "start": 175.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Chihuahua Colima Estado de M\u00e9xico",
            "start": 179.959,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Guerrero y Tlaxcala as\u00ed como los",
            "start": 183.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gobernadores de los estados de Baja",
            "start": 186.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "California Sur Chiapas Coahuila Durango",
            "start": 188.08,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "Guanajuato Hidalgo Jalisco Michoac\u00e1n",
            "start": 193.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 197.879,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Nayarit Nuevo Le\u00f3n Oaxaca Puebla",
            "start": 199.239,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro San Luis Potos\u00ed Sinaloa Sonora",
            "start": 204.04,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 209.0,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Tamaulipas Veracruz y Zacatecas quienes",
            "start": 210.519,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an de manera",
            "start": 213.959,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "virtual",
            "start": 216.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Se\u00f1oras se\u00f1oras y se\u00f1ores gobernadores",
            "start": 222.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sean ustedes",
            "start": 225.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "bienvenidos con el mismo agrado damos la",
            "start": 226.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "bienvenida a los invitados permanentes",
            "start": 229.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de la sociedad civil as\u00ed como a la",
            "start": 231.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "totalidad de los invitados que nos",
            "start": 234.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an adem\u00e1s a los fiscales y",
            "start": 236.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "procuradores de justicia secretarios y",
            "start": 239.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "secretarios ejecutivos de seguridad",
            "start": 242.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de las entidades de toda la",
            "start": 244.079,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica as\u00ed como los secretarios",
            "start": 245.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos de los \u00f3rganos colegiados del",
            "start": 248.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 250.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "especialmente al presidente de la",
            "start": 253.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "conferencia nacional de seguridad",
            "start": 255.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "p\u00fablica municipal que nos acompa\u00f1a",
            "start": 257.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de manera",
            "start": 259.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "virtual damas y caballeros todos ustedes",
            "start": 261.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Sean bienvenidos para inaugurar y",
            "start": 265.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "moderar esta sesi\u00f3n ordinaria queda en",
            "start": 268.16,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "uso de la palabra el licenciado Fernando",
            "start": 270.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "vedel car\u00f1o Luj\u00e1n secretario ejecutivo",
            "start": 273.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "adjunto del Sistema Nacional de",
            "start": 276.479,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 278.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Muchas gracias muy buen d\u00eda eh",
            "start": 280.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con su autorizaci\u00f3n se\u00f1ora presidenta",
            "start": 283.96,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas jefe de gobierno de la",
            "start": 286.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico gobernadoras",
            "start": 288.759,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "gobernadores de los estados miembros del",
            "start": 290.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad invitados",
            "start": 293.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "especiales permanentes representantes de",
            "start": 296.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de la sociedad civil se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 299.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como parte de las formalidades",
            "start": 302.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estatutarias Se informa que existe corum",
            "start": 304.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "para celebrar la 49a sesi\u00f3n ordinaria",
            "start": 308.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "del Consejo Nacional de seguridad",
            "start": 312.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablica quedando legal y debidamente",
            "start": 314.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "constituida acorde a lo dispuesto al",
            "start": 317.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 15 de la ley general que nos",
            "start": 320.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rige Asimismo Me permito someter a la",
            "start": 323.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de las y los integrantes del",
            "start": 326.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Consejo En primer t\u00e9rmino el orden del",
            "start": 328.919,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "d\u00eda para la presente sesi\u00f3n as\u00ed como el",
            "start": 331.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "acta de la cuarta sesi\u00f3n extraordinaria",
            "start": 335.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del Consejo Nacional de seguridad",
            "start": 338.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "p\u00fablica celebrada el pasado 22 de marzo",
            "start": 339.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o en curso mismos que les fueron",
            "start": 342.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "entregados de manera previa y se",
            "start": 345.72,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "encuentran en la carpeta de trabajo",
            "start": 348.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nica Por lo cual les Solicito",
            "start": 351.759,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "amablemente la participaci\u00f3n a las y los",
            "start": 354.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "miembros del Consejo para su debida",
            "start": 357.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n los que est\u00e9n a favor de la",
            "start": 360.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "misma s\u00edrvanse manifestarlo levantando",
            "start": 364.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 367.68,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "mano incluyendo all\u00e1 de manera virtual",
            "start": 375.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "verdad de gran",
            "start": 377.84,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "favor quienes voten en contra de la",
            "start": 381.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n les pido de favor",
            "start": 383.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "manifestarlo de la misma",
            "start": 385.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 388.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si alguien desea abstenerse de su",
            "start": 391.599,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "voto Muy bien gracias se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 396.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "consejeros el orden del d\u00eda de esta",
            "start": 400.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n as\u00ed como el acta de la sesi\u00f3n",
            "start": 403.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "anterior han sido aprobados por",
            "start": 405.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "unanimidad ahora bien para el desahogo",
            "start": 409.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la siguiente punto del orden del d\u00eda",
            "start": 411.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se hace referencia a los informes",
            "start": 414.599,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enviados de forma previa a a trav\u00e9s de",
            "start": 417.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la carpeta electr\u00f3nica correspondientes",
            "start": 419.879,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "al consejo nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 422.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las comisiones permanentes las",
            "start": 425.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conferencias nacionales del secretariado",
            "start": 426.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ejecutivo de los avances del art\u00edculo",
            "start": 429.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptimo transitorio del decreto",
            "start": 432.16,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "constitucional en materia de guardia",
            "start": 434.72,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nacional y del programa de verificaci\u00f3n",
            "start": 436.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "y supervisi\u00f3n 2022 de la coordinaci\u00f3n",
            "start": 439.879,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 443.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "antisecuestro por lo mismo En este acto",
            "start": 444.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "se tiene por presentado dichos informes",
            "start": 447.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "y en los t\u00e9rminos que ya eh pudieron",
            "start": 450.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ustedes observar a continuaci\u00f3n se",
            "start": 454.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "procede a la aprobaci\u00f3n de las de los",
            "start": 456.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "siguientes acuerdos de esta sesi\u00f3n",
            "start": 459.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ordinaria correspondientes a los fondos",
            "start": 462.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "federales acuerdo sexto y s\u00e9ptimo",
            "start": 466.159,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "lineamientos criterios de distribuci\u00f3n",
            "start": 470.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmulas y variables para la asignaci\u00f3n",
            "start": 472.479,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de los recursos del fasp as\u00ed como del",
            "start": 475.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fisp para el pr\u00f3ximo ejercicio fiscal",
            "start": 477.879,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "por lo que solicitamos amablemente de su",
            "start": 481.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n los que",
            "start": 485.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e9n perd\u00f3neme los que est\u00e9n a favor de",
            "start": 488.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "su aprobaci\u00f3n s\u00edrvanse manifestarlo",
            "start": 491.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "levantando la",
            "start": 493.8,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "mano Gracias eh quienes voten en contra",
            "start": 500.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de esta aprobaci\u00f3n por favor",
            "start": 504.639,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "manifestarlo de la misma manera",
            "start": 506.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Si desea alguien abstenerse",
            "start": 511.759,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "muy bien muchas gracias se\u00f1oras y",
            "start": 515.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores consejeros Los",
            "start": 518.039,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "acuerdos han sido aprobados por",
            "start": 520.159,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "unanimidad a continuaci\u00f3n se procede a",
            "start": 525.959,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n de los acuerdos octavo a",
            "start": 528.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "16to mismos que fueron socializados con",
            "start": 532.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "anterioridad entre todas y todos ustedes",
            "start": 534.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por lo que les ruego",
            "start": 538.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la dispensa de la lectura de sus",
            "start": 540.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "contenidos los que est\u00e9n a favor de su",
            "start": 545.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n s\u00edrvanse manifestarlo",
            "start": 548.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "levantando la",
            "start": 550.56,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "mano Gracias quienes voten en contra por",
            "start": 556.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "favor hacer lo",
            "start": 560.0,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "mismo alguna",
            "start": 564.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "abstenci\u00f3n de nueva cuenta les agradezco",
            "start": 568.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores consejeros los",
            "start": 571.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "acuerdos han sido debidamente aprobados",
            "start": 573.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 576.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "unanimidad a continuaci\u00f3n presento a las",
            "start": 579.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y los nuevos invitados permanentes",
            "start": 582.76,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "titulares y suplentes de la sociedad",
            "start": 585.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "civil seleccionados por la comisi\u00f3n",
            "start": 587.959,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "permanente de prevenci\u00f3n del delito y",
            "start": 590.519,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n ciudadana y como resultado",
            "start": 592.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la convocatoria abierta a las y los",
            "start": 595.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "interesados les presento los invitados",
            "start": 599.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "permanentes titulares son ciudadano Jos\u00e9",
            "start": 602.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de Jes\u00fas Rodr\u00edguez",
            "start": 605.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas S\u00ed c\u00f3mo no",
            "start": 607.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ciudadana Silvia Leticia Herrera",
            "start": 610.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "soberanes ciudadano Miguel Enrique",
            "start": 617.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 620.56,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Quevedo ciudadano Marco Antonio de la",
            "start": 623.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "garza",
            "start": 626.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "garza y ciudadano Ignacio manjarr\u00e9s",
            "start": 628.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ayup sean ustedes bienvenida y",
            "start": 632.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bienvenidos ahora bien los invitados",
            "start": 635.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "permanentes suplentes son ciudadano",
            "start": 638.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Miguel \u00c1ngel Mart\u00ednez Mill\u00e1n y la",
            "start": 640.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ciudadana Ana Mar\u00eda Esquivel Hern\u00e1ndez",
            "start": 643.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "quienes nos hacen el favor de",
            "start": 645.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos de manera virtual",
            "start": 647.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "e por lo que sometemos a su",
            "start": 651.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n amables consejeras y",
            "start": 654.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "consejeros la aprobaci\u00f3n de los",
            "start": 656.639,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "invitados permanentes de este consejo",
            "start": 659.2,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Los invito de favor eh manifestarse si",
            "start": 663.519,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "aprueban esta",
            "start": 667.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "propuesta Muchas gracias quienes voten",
            "start": 674.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en contra por favor hacer lo",
            "start": 677.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "mismo alguna",
            "start": 681.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "abstenci\u00f3n Gracias se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 685.6,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "consejeros informo que los invitados",
            "start": 688.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "permanentes de la sociedad civil han",
            "start": 691.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "sido aprobados por",
            "start": 694.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "unanimidad por lo que les",
            "start": 697.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Solicito a los invitados permanentes",
            "start": 706.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pres present ponerse de pie para",
            "start": 709.6,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "que se rinda la protesta de ley formal a",
            "start": 711.36,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n le pido el uso de la voz y",
            "start": 717.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lleve a cabo este formalismo a la se\u00f1ora",
            "start": 720.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "presidenta por favor licenciada rosela",
            "start": 723.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez",
            "start": 732.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "protestan guardar y hacer guardar la",
            "start": 734.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 738.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Unidos mexicanos y las leyes que de ella",
            "start": 740.76,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "emanen y desempe\u00f1ar Leal y patri\u00f3tica",
            "start": 744.6,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "la designaci\u00f3n como invitados",
            "start": 749.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "permanentes de la sociedad civil que",
            "start": 751.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "legal y",
            "start": 754.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente este \u00f3rgano colegiado les",
            "start": 756.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ha conferido mirando en todo por el bien",
            "start": 759.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y prosperidad del",
            "start": 763.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds si as\u00ed lo hicieran que la naci\u00f3n se",
            "start": 769.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los reconozca",
            "start": 773.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 777.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Enhorabuena bienvenida y bienvenidos",
            "start": 780.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "e Muchas gracias se\u00f1ora presidenta y eh",
            "start": 784.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Me permito de nueva cuenta cederle el",
            "start": 788.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "uso de la voz para efecto de que rinda",
            "start": 791.24,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora secretaria de seguridad y",
            "start": 793.72,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana su informe",
            "start": 795.959,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "correspondiente a este",
            "start": 799.199,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ejercicio muy buenos d\u00edas tengan todas y",
            "start": 804.199,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "todos ustedes",
            "start": 807.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "reciban un saludo del presidente de",
            "start": 809.519,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 812.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Obrador es un gusto estar con ustedes en",
            "start": 815.079,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esta cuadrag\u00e9sima novena sesi\u00f3n del",
            "start": 819.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Consejo Nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 821.959,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "saludo con mucho gusto a la secretaria",
            "start": 825.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 829.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n licenciada Luisa Mar\u00eda",
            "start": 830.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "alcalde Luj\u00e1n ella es representante del",
            "start": 832.48,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente eh de M\u00e9xico tambi\u00e9n",
            "start": 836.48,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "saludo a la a las gobernadoras y",
            "start": 841.839,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gobernadores que nos acompa\u00f1an as\u00ed como",
            "start": 846.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "al jefe de gobierno de la Ciudad de",
            "start": 848.759,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 850.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh hoy saludar con mucho gusto a los",
            "start": 851.839,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "secretarios y secretarias presentes al",
            "start": 855.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "general Luis cresencio Sandoval",
            "start": 858.959,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional al",
            "start": 861.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 863.92,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "secretario de Marina a la doora Alicia",
            "start": 866.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "barce na iarra secretaria de relaciones",
            "start": 869.759,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "exteriores a la maestra Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 873.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Amaya secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica la",
            "start": 876.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "licenciada Alejandra Frausto Guerrero",
            "start": 878.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 881.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cultura al maestro Miguel \u00c1ngel Maciel",
            "start": 883.16,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Torres secretario de",
            "start": 887.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "energ\u00eda Muchas gracias Aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 889.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pues el comandante de la guardia",
            "start": 892.88,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "nacional tambi\u00e9n est\u00e1 la adora presente",
            "start": 895.079,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "la gobernadora tambi\u00e9n aqu\u00ed de Quintana",
            "start": 899.959,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "romar alama tambi\u00e9n est\u00e1 el comisario de",
            "start": 903.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "CNI est\u00e1 la subsecretaria de bienestar",
            "start": 908.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo Garc\u00eda est\u00e1n los titulares de",
            "start": 911.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "muchas dependencias as\u00ed que a todas y a",
            "start": 915.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "todos Muchas gracias secretarios",
            "start": 918.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "subsecretarios y a los invitados",
            "start": 920.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "permanentes que hoy tomaron protesta de",
            "start": 923.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la sociedad civil que nos hacen el honor",
            "start": 926.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de acompa\u00f1arnos",
            "start": 929.12,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "para el gobierno del presidente Andr\u00e9s",
            "start": 931.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador es muy importante",
            "start": 933.759,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el trabajo coordinado reconocemos el",
            "start": 936.12,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "esfuerzo que realizan todos los d\u00edas los",
            "start": 939.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "gobernadores para brindar mayor",
            "start": 942.079,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "seguridad a la poblaci\u00f3n con su empe\u00f1o",
            "start": 944.279,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "decidido contribuyen a la pacificaci\u00f3n",
            "start": 948.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds tambi\u00e9n destacamos la labor del",
            "start": 950.959,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "personal dedicado a la seguridad",
            "start": 954.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "polic\u00edas marinos soldados agentes que",
            "start": 956.959,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "act\u00faan con profesionalismo y entrega",
            "start": 960.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para que las familias mexicanas vivan",
            "start": 963.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tranquilas en este proceso las mesas de",
            "start": 966.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de paz y seguridad son",
            "start": 969.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "columna vertebral de la estrategia",
            "start": 972.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad hemos visto La",
            "start": 974.319,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Constancia Y persistencia de todos",
            "start": 977.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ustedes para atender la problem\u00e1tica de",
            "start": 979.959,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "inseguridad que se vive en algunas zonas",
            "start": 982.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas de sus estados felicitamos",
            "start": 985.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "su empe\u00f1o y avances En beneficio de la",
            "start": 988.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n hemos logrado una sinergia en",
            "start": 992.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "favor de eh las mexicanas y los",
            "start": 995.319,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mexicanos esta conjunci\u00f3n de acciones ha",
            "start": 998.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hecho posible una baja en la incidencia",
            "start": 1001.199,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la mayor\u00eda de los delitos la clave ha",
            "start": 1003.519,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sido la coordinaci\u00f3n la honestidad el",
            "start": 1006.959,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "profesionalismo el valor y el amor a",
            "start": 1010.279,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los homicidios disminuyeron 19 9%",
            "start": 1014.92,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "de 2018 a noviembre de este a\u00f1o en esta",
            "start": 1019.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n los secuestros se",
            "start": 1024.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "redujeron en",
            "start": 1026.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "77.6 por en lo que va de la",
            "start": 1028.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n el feminicidio baj\u00f3",
            "start": 1031.559,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "28.7 por. los robos en general",
            "start": 1035.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "descendieron",
            "start": 1039.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "25.9 y el robo de veh\u00edculo baj\u00f3",
            "start": 1042.679,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "47 por los delitos del fuero federal",
            "start": 1046.319,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "descendieron",
            "start": 1050.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "29.8 por el robo de",
            "start": 1052.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hidrocarburos se",
            "start": 1056.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "redujo",
            "start": 1058.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "94.2",
            "start": 1060.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por c\u00f3mo se ha logrado esto uno Se",
            "start": 1062.76,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "realizaron reuniones diarias informes",
            "start": 1067.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "investigaciones",
            "start": 1070.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "operativos acciones de persecuci\u00f3n del",
            "start": 1072.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "delito procuraci\u00f3n e impartici\u00f3n de",
            "start": 1075.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Justicia dos mayor presencia de la",
            "start": 1078.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "guardia nacional una instituci\u00f3n de",
            "start": 1081.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "reciente creaci\u00f3n que suma 128,000",
            "start": 1084.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "elementos m\u00e1s de 100,000 de los cuales",
            "start": 1088.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "se encuentran desplegados en todo el",
            "start": 1090.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "territorio nacional se trata de personal",
            "start": 1092.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "disciplinado capacitado en el uso",
            "start": 1095.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "proporcional de las fuerzas y el respeto",
            "start": 1098.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a los Derechos Humanos tres actuaci\u00f3n de",
            "start": 1101.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "la Fuerza Armada permanente en materia",
            "start": 1104.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica con la secretar\u00eda",
            "start": 1106.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional y la secretaria",
            "start": 1109.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de Marina gracias a la aprobaci\u00f3n del",
            "start": 1111.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Congreso de La Uni\u00f3n cuatro hay una",
            "start": 1113.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "total cercan\u00eda con la poblaci\u00f3n Y eso ha",
            "start": 1117.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "generado confianza del",
            "start": 1120.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "87.3 por en la Secretar\u00eda de Marina 83.9",
            "start": 1122.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "por en el ej\u00e9rcito y",
            "start": 1126.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "76.9 en la guardia nacional este",
            "start": 1128.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "respaldo es fruto del trabajo constante",
            "start": 1132.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y profesional de estas tres",
            "start": 1134.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 1137.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cco todos los d\u00edas todos los d\u00edas el",
            "start": 1138.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1142.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "encabeza las reuniones del gabinete de",
            "start": 1144.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "seguridad nacional Donde prevalece un",
            "start": 1147.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ambiente de respeto y los participantes",
            "start": 1150.679,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "act\u00faan con compromiso con constancia con",
            "start": 1153.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "profesionalismo ah\u00ed el Centro Nacional",
            "start": 1157.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de inteligencia brinda apoyo a todas las",
            "start": 1161.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "\u00e1reas que lo requieren para crear",
            "start": 1163.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "inteligencia Y lograr importantes",
            "start": 1165.72,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n",
            "start": 1167.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tenemos Claro que buscamos en conjunto",
            "start": 1168.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds seis las",
            "start": 1171.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "operaciones de inteligencia Y la",
            "start": 1175.08,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n entre los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1176.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "gobierno han permitido incautar en esta",
            "start": 1178.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 1181.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "46,69 armas de fuego m\u00e1s de",
            "start": 1184.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "8.1 toneladas de fentanilo m\u00e1s de",
            "start": 1187.76,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "549 toneladas de",
            "start": 1192.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "metanfetamina",
            "start": 1195.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "234",
            "start": 1197.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "laboratorios de metanfetamina lo que",
            "start": 1198.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "represent\u00f3 una afectaci\u00f3n a la econom\u00eda",
            "start": 1201.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "criminal superior a los 2 billones de",
            "start": 1205.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pesos se aseguraron adem\u00e1s 194 aeronaves",
            "start": 1208.559,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "356 embarcaciones",
            "start": 1214.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "92122 veh\u00edculos terrestres hemos",
            "start": 1217.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "detenido",
            "start": 1220.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "8924 delincuentes de todos los grupos",
            "start": 1223.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "criminales con persistencia consistencia",
            "start": 1227.159,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1230.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n siete se cre\u00f3 la comisi\u00f3n",
            "start": 1231.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n del homicidio doloso y",
            "start": 1234.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "feminicidio la cono a trav\u00e9s de la cual",
            "start": 1236.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "especialistas brindan apoyo jur\u00eddico y",
            "start": 1239.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "t\u00e1ctico a las fiscal\u00edas y procuradur\u00edas",
            "start": 1242.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de los estados de esta manera los",
            "start": 1244.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos en el pa\u00eds se han",
            "start": 1247.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reducido 19 de 2018 a",
            "start": 1250.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "2023 claro que a\u00fan tenemos el reto de",
            "start": 1253.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "bajar a un m\u00e1s la violencia ocho quiero",
            "start": 1257.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "decirles adem\u00e1s que mantenemos una",
            "start": 1261.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n excelente de trabajo respetuosa",
            "start": 1263.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "y transparente con el gobierno de",
            "start": 1266.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Estados Unidos como parte del acuerdo",
            "start": 1267.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Bicentenario para combatir el tr\u00e1fico de",
            "start": 1270.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "armas el tr\u00e1fico de drogas y el tr\u00e1fico",
            "start": 1273.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de personas nos reunimos con ellos cada",
            "start": 1276.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "semana para acordar acciones y revisar",
            "start": 1279.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "avances En beneficio de los habitantes",
            "start": 1282.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de ambas naciones partimos del hecho de",
            "start": 1284.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico no fabrica armas de fuego que",
            "start": 1287.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "llegan a manos de delincuentes estas",
            "start": 1290.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "provienen principalmente de Estados",
            "start": 1293.4,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Unidos desde la secretaria de seguridad",
            "start": 1296.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n ciudadana trabajamos a",
            "start": 1299.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la conace en operativos para",
            "start": 1301.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "el combate de delios principalmente El",
            "start": 1303.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "secuestro que ha tenido una ca\u00edda",
            "start": 1306.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica en conjunto con las unidades",
            "start": 1308.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "antisecuestros de todas las fiscal\u00edas de",
            "start": 1310.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "los estados y la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 1313.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica con el Centro Nacional de",
            "start": 1316.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de desastres en apred se han",
            "start": 1318.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "realizado numerosas acciones orientadas",
            "start": 1322.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a proteger la vida y los bienes de los",
            "start": 1324.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mexicanos as\u00ed como la infraestructura",
            "start": 1326.799,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y el sector privado en Estados y",
            "start": 1328.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "municipios el trabajo de esta noble",
            "start": 1331.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n contribuye a dise\u00f1ar e",
            "start": 1333.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "implementar pol\u00edtica p\u00fablica para la",
            "start": 1335.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y reducci\u00f3n de riesgos en",
            "start": 1338.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "desastres y es fundamental para proteger",
            "start": 1340.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n agradecer siempre",
            "start": 1343.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el trabajo de la coordinaci\u00f3n Nacional",
            "start": 1346.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de Protecci\u00f3n Civil quien tiene una",
            "start": 1349.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n permanente con Estados con",
            "start": 1352.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "municipios a fin de fortalecer las",
            "start": 1355.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "medidas de prevenci\u00f3n y la actuaci\u00f3n",
            "start": 1357.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ante desastres naturales y provocados",
            "start": 1359.919,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "por el ser humano como sismos Huracanes",
            "start": 1362.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "inundaciones incendios y deslaves",
            "start": 1365.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos una estrecha",
            "start": 1369.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con los gobiernos locales",
            "start": 1370.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "para ayudarles a mantener la",
            "start": 1372.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "gobernabilidad en sus centros",
            "start": 1374.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "penitenciarios estatales mediante el",
            "start": 1376.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "traslado de",
            "start": 1378.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "12,265 personas privadas de la libertad",
            "start": 1380.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de alto perfil delincuencial a centros",
            "start": 1383.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "federales y por instrucci\u00f3n presidencial",
            "start": 1386.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nos dimos a la tarea de cuat ybar en las",
            "start": 1389.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "gestiones para que personas privadas de",
            "start": 1391.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la libertad que no cometieron delitos",
            "start": 1393.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "graves no pudieron pagar un abogado o",
            "start": 1396.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tener un traductor o que sean ind\u00edgenas",
            "start": 1398.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mujeres adultos",
            "start": 1401.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mayores personas con enfermedades",
            "start": 1403.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "terminales con discapacidad y v\u00edctim de",
            "start": 1405.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tortura obtuvieran su libertad de forma",
            "start": 1408.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "anticipada o recibieran el beneficio de",
            "start": 1411.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la amnist\u00eda en total son",
            "start": 1413.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "7883 personas que han podido reunirse",
            "start": 1416.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "con sus familiares despu\u00e9s de enfrentar",
            "start": 1420.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "adversidades as\u00ed avanzamos en la",
            "start": 1423.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una sociedad humanitaria",
            "start": 1426.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "igualitaria y justa esto siempre de la",
            "start": 1428.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "mano con la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 1431.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con la denuncia ciudadana hecha al 089 y",
            "start": 1434.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en acuerdo con las empresas de telefon\u00eda",
            "start": 1437.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil hemos avanzado en la prevenci\u00f3n y",
            "start": 1439.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "erradicaci\u00f3n del delito de extorsi\u00f3n al",
            "start": 1441.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "interior de los centros penitenciarios",
            "start": 1444.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estatales de los 284 que hay en el pa\u00eds",
            "start": 1446.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nueve reclusorios locales en tres",
            "start": 1450.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "entidades concentran el",
            "start": 1453.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "96.6 por de las llamadas extorsivas el",
            "start": 1455.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "trabajo conjunto ha permitido Cancelar",
            "start": 1459.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "8564 tarjetas SIM y bloquear",
            "start": 1462.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "1439 tel\u00e9fonos",
            "start": 1466.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "celulares nos fortalece la unidad",
            "start": 1469.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "formada con un prop\u00f3sito com\u00fan",
            "start": 1472.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "transformar la realidad de los mexicanos",
            "start": 1474.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y mexicanas Vamos caminando y trabajando",
            "start": 1476.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "hacia la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds Ahora les",
            "start": 1480.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quitamos a los delincuentes para darles",
            "start": 1484.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a los que menos tienen por eso llevamos",
            "start": 1486.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a cabo el tianguis de bienestar a las",
            "start": 1488.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comunidades con mayor pobreza del pa\u00eds",
            "start": 1490.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hemos distribuido entre la poblaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1493.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de 10 millones y medio de bienes nuevos",
            "start": 1496.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que fueron incautados en las aduanas o",
            "start": 1499.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de comisados a la delincuencia de cuello",
            "start": 1501.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "blanco les devolvemos lo que por derecho",
            "start": 1503.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "les corresponde hemos avanzado en",
            "start": 1506.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acciones en favor de las mujeres soy una",
            "start": 1508.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "convencida de que para lograr la",
            "start": 1511.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la paz se debe",
            "start": 1514.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "considerar a la poblaci\u00f3n femenina",
            "start": 1516.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mujeres y ni\u00f1as tienen derecho a vivir",
            "start": 1518.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "libres de violencias por eso trabajamos",
            "start": 1521.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de forma coordinada con los estados con",
            "start": 1524.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Los municipios y con distintas",
            "start": 1527.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dependencias con acciones de prevenci\u00f3n",
            "start": 1530.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds y hemos puesto especial",
            "start": 1532.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en 15 municipios que concentran",
            "start": 1534.919,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el 42 por de la violencia feminicida con",
            "start": 1538.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "redes y jornadas de prevenci\u00f3n de las",
            "start": 1542.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "violencias y las adicciones talleres y",
            "start": 1544.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "otras medidas buscamos evitar el",
            "start": 1546.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "maltrato hacia ni\u00f1as y mujeres y por",
            "start": 1548.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "supuesto su expresi\u00f3n m\u00e1s atroz el",
            "start": 1550.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "feminicidio ahora todos los que quieran",
            "start": 1553.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ser polias en el pa\u00eds deben realizar",
            "start": 1557.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como parte de su formaci\u00f3n inicial una",
            "start": 1560.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n en g\u00e9nero Trabajamos para",
            "start": 1563.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que quienes vulneren los derechos o",
            "start": 1565.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dignidad de las mujeres atenten contra",
            "start": 1567.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "su vida o integridad reciban la sanci\u00f3n",
            "start": 1569.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que merecen y no haya impunidad actuamos",
            "start": 1573.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con apego a los protocolos de prevenci\u00f3n",
            "start": 1576.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de la violencia feminicida promovemos la",
            "start": 1578.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las mujeres en los",
            "start": 1581.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "procesos de construcci\u00f3n de paz y",
            "start": 1582.919,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de conflictos con la",
            "start": 1584.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "finalidad de impulsar la construcci\u00f3n",
            "start": 1587.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "del tejido social y la prevenci\u00f3n de la",
            "start": 1588.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "violencia de mujeres a trav\u00e9s de las",
            "start": 1591.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "redes de mujeres constructoras de paz MC",
            "start": 1594.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "paz conformadas en los Estados con",
            "start": 1596.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "autoridades estatales y municipales es",
            "start": 1599.559,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "una fuerza organizada de las propias",
            "start": 1602.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mujeres para su",
            "start": 1604.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "defensa tambi\u00e9n mantenemos una",
            "start": 1607.12,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "estrategia especial para la construcci\u00f3n",
            "start": 1609.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de la paz en 50 municipios con mayor",
            "start": 1611.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "n\u00famero de homicidios donde hemos",
            "start": 1613.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "visitado un conjunto de dependencias del",
            "start": 1615.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal y Estatal a m\u00e1s de",
            "start": 1619.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "54,000 personas de las 500 colonias m\u00e1s",
            "start": 1622.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "conflictivas del pa\u00eds para incorporarlas",
            "start": 1625.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a los distintos programas sociales del",
            "start": 1628.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobierno en especial a los j\u00f3venes a fin",
            "start": 1630.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de evitar que sean ctados por la",
            "start": 1633.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "delincuencia realizamos acciones de",
            "start": 1635.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n en territorio con el desarme",
            "start": 1638.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "voluntario y las ferias de Paz donde se",
            "start": 1640.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "promueven la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de",
            "start": 1642.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conflictos y el canje de armas por",
            "start": 1644.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cartuchos y granadas por dinero en",
            "start": 1647.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "efectivo a la fecha se han recibido en",
            "start": 1649.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "este desarme voluntario se han recibido",
            "start": 1652.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y destruido por parte de la Sedena 1220",
            "start": 1655.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "armas de fuego y casi 60,000 cartuchos",
            "start": 1659.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que representan un riesgo en los hogares",
            "start": 1662.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "sabemos que el evitar el maltrato hacia",
            "start": 1665.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "los animales no solamente mejorar\u00e1 su",
            "start": 1667.399,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "calidad de vida tambi\u00e9n contribuir\u00e1 a",
            "start": 1669.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "prevenir reducir la violencia social por",
            "start": 1672.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "eso trabajamos con los gobiernos locales",
            "start": 1674.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "por ejemplo con la gobernadora del",
            "start": 1676.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico firmamos el dec\u00e1logo de",
            "start": 1678.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acciones para la atenci\u00f3n del maltrato",
            "start": 1681.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "animal para contribuir a la Seguridad",
            "start": 1683.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Ciudadana y a la prevenci\u00f3n del delito",
            "start": 1686.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la crueldad animal es inaceptable",
            "start": 1689.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "creamos el protocolo Nacional de",
            "start": 1692.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n interinstitucional para la",
            "start": 1694.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes",
            "start": 1697.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "V\u00edctimas de violencia y se dise\u00f1\u00f3 Y puso",
            "start": 1699.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en marcha el curso en l\u00ednea para su",
            "start": 1702.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n se desarroll\u00f3 la estrategia",
            "start": 1703.919,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "redes por la prevenci\u00f3n de las",
            "start": 1706.399,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "violencias y las adicciones en las",
            "start": 1707.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "escuelas con una participaci\u00f3n",
            "start": 1709.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "important\u00edsima de la Secretar\u00eda de",
            "start": 1711.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica con las gu\u00edas para",
            "start": 1713.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "sensibilizar a la comunidad educativa",
            "start": 1716.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "padres madres de familia sobre",
            "start": 1718.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de las violencias y el uso de",
            "start": 1721.519,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "sustancias",
            "start": 1724.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "psicoactivas tambi\u00e9n se cre\u00f3 el sitio",
            "start": 1726.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "web del observatorio Nacional para la",
            "start": 1728.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n del reclutamiento de ni\u00f1as",
            "start": 1730.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y adolescentes por la delincuencia",
            "start": 1732.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "organizada para la visualizaci\u00f3n de",
            "start": 1735.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "factores de riesgo y protecci\u00f3n de ni\u00f1as",
            "start": 1737.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y adolescentes ante la amenaza del",
            "start": 1739.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reclutamiento trabajamos con j\u00f3venes en",
            "start": 1742.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conflicto con la ley mediante talleres y",
            "start": 1745.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "programas como m\u00e1s veis menos violencia",
            "start": 1747.679,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "para mejorar las habilidades y atender",
            "start": 1751.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "el tema de los j\u00f3venes que est\u00e1n en",
            "start": 1756.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reclusi\u00f3n para evitar que sean usados en",
            "start": 1759.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de delitos y tener el",
            "start": 1761.919,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "registro de los autos usados de",
            "start": 1763.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "procedencia extranjera que circulan en",
            "start": 1765.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "territorio nacional se lleva a cabo la",
            "start": 1767.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de los modelos 2016 y",
            "start": 1770.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "anteriores a esta estrategia se sumaron",
            "start": 1773.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a partir del primero de diciembre los",
            "start": 1777.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos europeos y asi\u00e1ticos modelos",
            "start": 1779.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "2017 y anteriores comercializados en",
            "start": 1782.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Estados Unidos o Canad\u00e1 cuyo n\u00famero de",
            "start": 1785.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "serie comienza con letra los recursos",
            "start": 1787.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "obtenidos de este tr\u00e1mite de",
            "start": 1790.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos de",
            "start": 1792.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "procedencia",
            "start": 1794.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "extranjera de de modelos 16 hacia atr\u00e1s",
            "start": 1795.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los recursos obtenidos de aqu\u00ed se",
            "start": 1800.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "emplean en la repavimentaci\u00f3n de calles",
            "start": 1802.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1804.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "avenidas hay un trabajo coordinado con",
            "start": 1805.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "distintas instituciones del gobierno",
            "start": 1808.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para dar seguimiento y judicializar los",
            "start": 1810.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "casos de trata de personas de robo de",
            "start": 1812.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "hidrocarburos de tala ilegal de tr\u00e1fico",
            "start": 1815.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de personas a fin de evitar la impunidad",
            "start": 1818.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Y en este sentido se han iniciado",
            "start": 1821.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "carpetas efectuado cateos detenciones",
            "start": 1823.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "vinculaciones a",
            "start": 1826.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de personas vinculadas en estos delitos",
            "start": 1827.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "actualmente con el servicio de",
            "start": 1831.32,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Federal custodiamos m\u00e1s",
            "start": 1832.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "inmuebles y brindamos m\u00e1s servicio y",
            "start": 1835.399,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "protegemos a m\u00e1s personas que ning\u00fan",
            "start": 1837.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "otro momento de los 15 a\u00f1os de la",
            "start": 1839.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "historia de este de esta instituci\u00f3n en",
            "start": 1841.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n hemos pasado de",
            "start": 1844.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuidar a 100 a",
            "start": 1847.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "2454 inmuebles resguardados y el estado",
            "start": 1850.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de fuerza se ha incrementado en",
            "start": 1853.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "273 estimados integrantes del Consejo",
            "start": 1856.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Nacional de seguridad",
            "start": 1859.519,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablica sabemos que no todo est\u00e1",
            "start": 1861.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "resuelto pero hemos dado pesos firmes en",
            "start": 1864.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de la paz porque abrazos",
            "start": 1866.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no balazos no significa que estemos",
            "start": 1869.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cruzados de brazos en el gobierno de",
            "start": 1873.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tenemos claro que el trabajo",
            "start": 1876.159,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conjunto rinde frutos por eso en los",
            "start": 1878.639,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 5 a\u00f1os se han entregado a",
            "start": 1881.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Estados y municipios recursos",
            "start": 1883.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "provenientes de los fondos federales del",
            "start": 1886.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "fasp del fortamun y recientemente del",
            "start": 1889.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "fisp para incrementar la capacidad de",
            "start": 1893.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "respuesta de los polic\u00edas",
            "start": 1896.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "municipales apoyos que contribuyen a la",
            "start": 1898.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "seguridad y que cada a\u00f1o registran un",
            "start": 1901.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incremento en",
            "start": 1904.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "2024 sumar\u00e1n",
            "start": 1907.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "12727",
            "start": 1912.32,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "292,16 en conjunto de de los tres de los",
            "start": 1914.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 1918.519,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "e fondos este espacio de trabajo es de",
            "start": 1919.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "suma importancia porque nos permite",
            "start": 1923.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "establecer acuerdos En beneficio de los",
            "start": 1925.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "habitantes de cada",
            "start": 1928.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entidad celebro que se hayan aprobado la",
            "start": 1930.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n del registro de equipamiento",
            "start": 1933.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que se adquiere en Estados y municipios",
            "start": 1935.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eso nos permitir\u00e1 saber Aunque cambien",
            "start": 1938.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1940.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "administraciones D\u00f3nde se encuentran y",
            "start": 1942.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto cu\u00e1nto se gasta en uniformes",
            "start": 1945.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "chalecos armamento y patrullas esto es",
            "start": 1947.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que tendremos Claridad sobre la",
            "start": 1950.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "efectividad de la inversi\u00f3n que se ha",
            "start": 1953.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hecho queremos que los recursos se",
            "start": 1954.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "traduzcan en paz para las comunidades",
            "start": 1957.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n considero un logro que todos los",
            "start": 1960.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "integrantes del Consejo Nacional de",
            "start": 1962.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "seguridad El Avance que se registra en",
            "start": 1965.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "el certificado \u00fanico policial cuando",
            "start": 1968.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "empezamos este gobierno se ten\u00eda el 20.8",
            "start": 1971.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por de certificaci\u00f3n de todas las",
            "start": 1975.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "fuerzas de seguridad Federal Estatal y",
            "start": 1978.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "municipal podemos decir con orgullo que",
            "start": 1980.559,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "actualmente ese porcentaje creci\u00f3 a",
            "start": 1983.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "84.1 por. Les pedimos a los responsables",
            "start": 1987.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de cumplir con este requisito seguir",
            "start": 1991.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "esforz\u00e1ndose para complementar al 100%",
            "start": 1994.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de su personal reconocemos el trabajo de",
            "start": 1997.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los gobiernos de los estados fiscal\u00edas",
            "start": 2000.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "jueces y del gabinete de seguridad de",
            "start": 2002.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nuestro prop\u00f3sito Es que la gente",
            "start": 2004.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pueda hacer efectivos sus derechos a la",
            "start": 2008.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "seguridad a vivir libre de violencia con",
            "start": 2010.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "paz y tranquilidad las acciones que se",
            "start": 2013.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "realizan para lograrlo ponen en riesgo",
            "start": 2016.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las vidas de soldados marinos polic\u00edas",
            "start": 2019.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quienes trabajan con esmero en puertos",
            "start": 2022.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "carreteras avenidas calles para",
            "start": 2025.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "salvaguardar la integridad y patrimonio",
            "start": 2028.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de las familias mexicanas Los invito a",
            "start": 2030.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "continuar en esta sinergia de esfuerzos",
            "start": 2033.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "juntas y juntos construimos la paz",
            "start": 2035.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por el trabajo que",
            "start": 2039.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "realizan eh cotidianamente Muchas",
            "start": 2041.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gracias por su entrega gracias que nos",
            "start": 2044.559,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "permiten servirles y trabajar con",
            "start": 2047.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ustedes Muchas",
            "start": 2049.879,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "gracias muchas felicidades muy",
            "start": 2058.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "agradecido se\u00f1ora presidenta y conforme",
            "start": 2061.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "al orden del d\u00eda corresponde el uso de",
            "start": 2064.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "la voz al maestro Mauricio Vila dosal",
            "start": 2066.28,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional de la entidad",
            "start": 2069.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n quien nos acompa\u00f1a en esta",
            "start": 2071.879,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n de manera virtual por lo que les",
            "start": 2075.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pido de gran favor apoyo t\u00e9cnico que",
            "start": 2077.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "habiliten su",
            "start": 2080.399,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono bienvenido y buen d\u00eda maestro",
            "start": 2082.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adelante Muchas gracias muy buenos d\u00edas",
            "start": 2086.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a todos agradezco la oportunidad de",
            "start": 2088.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "dirigirme a todos ustedes en esta sesi\u00f3n",
            "start": 2090.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ordinaria del Consejo Nacional de",
            "start": 2093.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica aprovecho para saludar",
            "start": 2094.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a la secretaria de gobernaci\u00f3n la",
            "start": 2097.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "maestra Luisa Mar\u00eda alcalde a la",
            "start": 2099.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2101.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "rosaisela Rodr\u00edguez al secretario de la",
            "start": 2103.32,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "defensa nacional el general Luis",
            "start": 2106.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez al",
            "start": 2108.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "secretario de Marina el almirante Jos\u00e9",
            "start": 2110.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Rafael Ojeda Dur\u00e1n saludar tambi\u00e9n a la",
            "start": 2112.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores a la",
            "start": 2116.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n a la secretaria",
            "start": 2118.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de cultura al al secretario de energ\u00eda y",
            "start": 2121.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "por supuesto al jefe de gobierno de la",
            "start": 2124.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ciudad de M\u00e9xico el Dr mat\u00ed bates",
            "start": 2126.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "guadarrama y con \u00e9l a todas mis",
            "start": 2128.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros gobernadores y a",
            "start": 2130.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los secretarios de seguridad p\u00fablica del",
            "start": 2133.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds eh Estamos contentos de que se",
            "start": 2136.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "realicen estas reuniones del Consejo",
            "start": 2138.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Nacional de seguridad p\u00fablica porque sin",
            "start": 2140.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "duda ayudan a que podamos aportar ideas",
            "start": 2142.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que ayuden a la construcci\u00f3n del",
            "start": 2145.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "federalismo lo que contribuye a una",
            "start": 2146.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n entre las entidades",
            "start": 2148.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "federativas y el Gobierno Federal en",
            "start": 2150.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "este caso la seguridad p\u00fablica es y",
            "start": 2153.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "siempre ser\u00e1 una asunto de m\u00e1xima",
            "start": 2155.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "importancia en la agenda de cualquier",
            "start": 2157.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "gobierno no es estarea exclusiva del",
            "start": 2159.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal Estatal o municipal Es",
            "start": 2161.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "una construcci\u00f3n conjunta que nos",
            "start": 2164.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "involucra a todos sin importar colores o",
            "start": 2166.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "afilaciones pol\u00edticas Pues cuando",
            "start": 2169.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hablamos de pol\u00edtica no debemos olvidar",
            "start": 2172.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que trabajamos por el bien de todas y",
            "start": 2174.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "todos y no solo para unos pocos en estos",
            "start": 2176.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "momentos importantes para nuestro pa\u00eds",
            "start": 2179.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "es vital que nos unamos y dejemos un",
            "start": 2182.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lado nuestras diferencias para proteger",
            "start": 2184.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a cada mexicana y a cada mexicano desde",
            "start": 2186.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la conferencia Nacional de gobernadores",
            "start": 2189.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "con ago la cual tengo la oportunidad de",
            "start": 2191.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "representar hemos reiterado nuestro",
            "start": 2193.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "compromiso con todos los \u00f3rdenes de",
            "start": 2195.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gobierno para asegurar la paz y la",
            "start": 2197.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tranquilidad en cada Rinc\u00f3n del pa\u00eds y",
            "start": 2199.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "particularmente en mi caso en Yucat\u00e1n de",
            "start": 2202.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "esta forma tenemos muy en claro que la",
            "start": 2205.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "verdadera transformaci\u00f3n de M\u00e9xico se",
            "start": 2207.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "logra con la coordinaci\u00f3n efectiva la",
            "start": 2210.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "suma de voluntades y la visi\u00f3n a largo",
            "start": 2212.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "plazo que nos gu\u00ede por por ello desde",
            "start": 2214.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Yucat\u00e1n estamos trabajando para",
            "start": 2217.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestra relaci\u00f3n con el",
            "start": 2219.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal por el bien de las y",
            "start": 2220.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los mexicanos y justamente en esta",
            "start": 2223.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n ordinaria abordamos temas",
            "start": 2225.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "primordiales para garantizar la",
            "start": 2228.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "seguridad de nuestros estados desde el",
            "start": 2229.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fortalecimiento presupuestal el",
            "start": 2231.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "fortalecimiento t\u00e9cnico y",
            "start": 2234.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n de nuestros elementos",
            "start": 2236.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "policiacos hasta sus acreditaciones y",
            "start": 2237.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "certificaciones en Yucat\u00e1n tenemos muy",
            "start": 2241.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "en claro que la seguridad va m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 2243.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "contar con estructura y tecnolog\u00eda y que",
            "start": 2245.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "va m\u00e1s all\u00e1 de mejorar las condiciones",
            "start": 2248.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "laborales de los polic\u00edas pues como les",
            "start": 2250.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 hace unos momentos la seguridad",
            "start": 2252.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es la construcci\u00f3n continua entre todos",
            "start": 2254.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "los \u00f3rdenes de gobierno creemos",
            "start": 2256.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "firmemente en la importancia de fomentar",
            "start": 2258.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n entre ciudadanos y",
            "start": 2261.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "autoridades trabajando juntos para",
            "start": 2263.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "prevenir el delito y promover un",
            "start": 2265.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ambiente seguro para todos porque cuando",
            "start": 2267.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "conseguimos mantener la seguridad en el",
            "start": 2270.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds nos volvemos m\u00e1s competitivos",
            "start": 2271.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "atraemos m\u00e1s inversionistas llegan m\u00e1s",
            "start": 2274.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "turistas y con ellos generamos",
            "start": 2276.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico con estos acuerdos",
            "start": 2278.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "a los que el d\u00eda de hoy estamos llegando",
            "start": 2282.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nosotros los gobiernos estatales vamos a",
            "start": 2284.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "poder seguir dise\u00f1ando estrategias de",
            "start": 2286.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas que contribuyan a",
            "start": 2288.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "garantizar un clima de paz en cada una",
            "start": 2290.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de nuestras entidades por ello",
            "start": 2292.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "agradecemos el apoyo y la confianza",
            "start": 2295.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "depositada de nosotros para que nuestros",
            "start": 2296.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ciudadanos puedan estar protegidos de",
            "start": 2299.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "esta manera no olvidemos que debemos",
            "start": 2301.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Convertir las palabras en acciones y las",
            "start": 2303.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "promesas en realidades tangibles que",
            "start": 2306.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "puedan ver y sentir todos aquellos",
            "start": 2309.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mexicanos que han confiado en nosotros",
            "start": 2311.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por ello antes de cerrar mi intervenci\u00f3n",
            "start": 2313.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "quiero hacer un llamado a que sigamos",
            "start": 2315.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "teniendo esta cooperaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n",
            "start": 2317.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "los tres \u00f3rdenes de gobierno a que",
            "start": 2320.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sigamos juntas y juntos construyendo la",
            "start": 2322.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "seguridad en todo el pa\u00eds sabemos que",
            "start": 2324.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todo esto es un gran reto pero no hay",
            "start": 2327.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "necesidad de hacerlo solos lo mejor",
            "start": 2329.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "siempre es ir sumando esfuerzos para ir",
            "start": 2331.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "superando todos los desaf\u00edos y retos que",
            "start": 2334.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "encontremos en el camino afortunadamente",
            "start": 2336.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este espacio es el ideal para poder",
            "start": 2339.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "lograr este fin por eso tambi\u00e9n",
            "start": 2341.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "agradecer el trabajo coordinado y el",
            "start": 2344.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "apoyo que todos los estados recibimos",
            "start": 2346.839,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas de nuestras fuerzas",
            "start": 2349.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "armadas un reconocimiento al ej\u00e9rcito la",
            "start": 2350.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Marina y la guardia nacional En este",
            "start": 2353.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sentido por nuestra parte reiteramos",
            "start": 2356.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nuestra voluntad de que el di\u00e1logo y la",
            "start": 2358.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n contin\u00faen siendo el medio",
            "start": 2361.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "para hacer que nuestro pa\u00eds prospere por",
            "start": 2363.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el bien de todas y todos los mexicanos",
            "start": 2365.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en el gobierno del Estado de Yucat\u00e1n",
            "start": 2367.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1n encontrando respaldo y espacio",
            "start": 2369.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de di\u00e1logo para que los lo que estamos",
            "start": 2371.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "haciendo en el presente tenga un impacto",
            "start": 2373.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "positivo en el futuro desde la conago",
            "start": 2376.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Seguiremos siendo un \u00f3rgano que",
            "start": 2379.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "permita esta coordinaci\u00f3n por el bien de",
            "start": 2381.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "las y los mexicanos les invito a todos a",
            "start": 2383.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que sigamos trabajando en equipo para",
            "start": 2387.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hacer de nuestro M\u00e9xico un lugar m\u00e1s",
            "start": 2388.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "seguro para vivir y el mejor lugar para",
            "start": 2390.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que nuestra gente encuentre las",
            "start": 2392.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "oportunidades que le permitan salir",
            "start": 2394.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "adelante Muchas gracias y muy buenos",
            "start": 2396.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "d\u00edas a",
            "start": 2398.76,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "todos Muchas gracias se\u00f1or gobernador",
            "start": 2402.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ahora corresponde el uso de la palabra",
            "start": 2405.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "al doctor Mart\u00ed batres guadarrama jefe",
            "start": 2408.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2411.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Adelante doctor Muchas gracias saludo",
            "start": 2413.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con respeto a la licenciada rosaisela",
            "start": 2416.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez que preside este consejo y",
            "start": 2419.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2422.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en representaci\u00f3n del presidente de la",
            "start": 2424.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica por supuesto eh a la a la a la",
            "start": 2426.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "licenciada la maestra Luis alcalde y por",
            "start": 2430.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "supuesto a los secretarios de la defensa",
            "start": 2433.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Nacional de Marina la canciller",
            "start": 2436.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gobernadora y a todas y todos los que",
            "start": 2439.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1n presentes en primer lugar quiero",
            "start": 2441.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "comentar que es una informaci\u00f3n muy",
            "start": 2444.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "importante para el pa\u00eds la que se da",
            "start": 2447.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el consejo sobre todo los",
            "start": 2449.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "resultados despu\u00e9s de no solo un trabajo",
            "start": 2452.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "muy intenso sino de un cambio de",
            "start": 2454.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estrategia en el eje fundamental de la",
            "start": 2456.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "seguridad pasamos de una visi\u00f3n de",
            "start": 2459.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "guerra a una visi\u00f3n de paz y esto ha",
            "start": 2462.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tra\u00eddo otros resultados aqu\u00ed quiero",
            "start": 2466.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que de los \u00faltimos cuatro",
            "start": 2469.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "sexenios Este es el primero que tiene",
            "start": 2472.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n en los \u00edndices",
            "start": 2474.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "delictivos de alto impacto y",
            "start": 2477.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "particularmente en homicidios aqu\u00ed hay",
            "start": 2479.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que Resaltar que en el sexenio que va de",
            "start": 2482.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "2006 a",
            "start": 2485.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "2012 tuvimos un aumento de homicidios en",
            "start": 2487.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "un 192 por y en el sexenio de 2012 a",
            "start": 2490.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "2018 Un aumento en los homicidios en un",
            "start": 2495.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "59 por. ahora tenemos por primera vez",
            "start": 2498.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n despu\u00e9s de una alza",
            "start": 2501.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dram\u00e1tica en los homicidios ahora estos",
            "start": 2504.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "se han disminuido en un 19 por esto",
            "start": 2506.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el cambio de",
            "start": 2511.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estrategia que se ha llevado a cabo en",
            "start": 2512.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds pues una visi\u00f3n de guerra de",
            "start": 2515.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n de ese tipo llev\u00f3 no a la",
            "start": 2518.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "paz a la tranquilidad a la seguridad",
            "start": 2521.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sino al aumento de la violencia y por lo",
            "start": 2523.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tanto de los homicidios Por otra parte",
            "start": 2527.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quiero se\u00f1alar que en el caso de la",
            "start": 2530.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico en el marco de la",
            "start": 2532.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estrategia para reconquistar la paz",
            "start": 2534.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hemos tenido resultados importantes un",
            "start": 2537.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "resultado muy importante ha sido la",
            "start": 2541.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de casi en un % de los",
            "start": 2543.359,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "homicidios entre el 2019 y el",
            "start": 2548.44,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "2023 este resultado se debe a",
            "start": 2552.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "varias",
            "start": 2557.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "razones quiero comentar aqu\u00ed que",
            "start": 2558.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente lo atribuimos a cuatro",
            "start": 2561.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "puntos de la estrategia local primero a",
            "start": 2563.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2567.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n especialmente a trav\u00e9s de",
            "start": 2568.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "los gabinetes de seguridad que se",
            "start": 2571.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "realizan cada ma\u00f1ana y que permiten que",
            "start": 2573.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "las diversas \u00e1reas tengan una",
            "start": 2577.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n consistente",
            "start": 2580.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "especialmente el trabajo conjunto entre",
            "start": 2583.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de Justicia la",
            "start": 2586.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana y la",
            "start": 2588.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobierno Pero as\u00ed como",
            "start": 2590.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con otras \u00e1reas del gobierno nos",
            "start": 2593.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ha permitido este resultado en segundo",
            "start": 2595.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lugar la atenci\u00f3n a las causas",
            "start": 2598.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y sociales eso nos permite",
            "start": 2601.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tener una pol\u00edtica de",
            "start": 2604.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "muy importante porque no solo es el uso",
            "start": 2607.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de la fuerza sino tambi\u00e9n es la",
            "start": 2610.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y En tercer lugar el tenemos",
            "start": 2613.2,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "una decimos nosotros m\u00e1s y mejor polic\u00eda",
            "start": 2617.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Esto se debe a varias razones una de",
            "start": 2621.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ellas es que han mejorado las",
            "start": 2623.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "condiciones de los polic\u00edas ha habido un",
            "start": 2625.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "aumento salarial sostenido de 9% cada",
            "start": 2627.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a\u00f1o que se refrend\u00f3 tambi\u00e9n en el \u00faltimo",
            "start": 2631.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "paquete econ\u00f3mico",
            "start": 2635.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y por otro lado hemos tenido tambi\u00e9n una",
            "start": 2637.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "polic\u00eda m\u00e1s capacitada t\u00e9cnicamente y en",
            "start": 2640.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "materia de Derechos Humanos en el caso",
            "start": 2644.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico existe una",
            "start": 2647.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica particular a diferencia",
            "start": 2649.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de los estados y es que aqu\u00ed existe un",
            "start": 2652.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Mando \u00danico es decir no hay un nivel",
            "start": 2654.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Estatal y un nivel municipal la polic\u00eda",
            "start": 2657.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es una sola y aunque las alcald\u00edas",
            "start": 2661.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pueden contratar polic\u00edas auxiliares los",
            "start": 2663.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "polic\u00edas auxiliares siguen formando",
            "start": 2666.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "parte de la polic\u00eda de la Secretar\u00eda de",
            "start": 2668.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Seguridad Ciudadana Este es un elemento",
            "start": 2670.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que debe analizarse porque eso nos",
            "start": 2673.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "permite tener una unidad total del",
            "start": 2676.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "conjunto de la polic\u00eda en la Ciudad de",
            "start": 2679.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico este Mando \u00danico y en cuarto",
            "start": 2682.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lugar quiero se\u00f1alar otro elemento que",
            "start": 2685.559,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "es el de la",
            "start": 2688.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en las en las entidades",
            "start": 2689.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "federativas la investigaci\u00f3n criminal",
            "start": 2692.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a cargo de las fiscal\u00edas e aqu\u00ed en",
            "start": 2694.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico la investigaci\u00f3n la",
            "start": 2698.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "labor de inteligencia est\u00e1 a cargo de la",
            "start": 2701.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda pero a partir de diciembre de",
            "start": 2703.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "2019 se realiz\u00f3 una reforma que permiti\u00f3",
            "start": 2706.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "incorporar facultades de investigaci\u00f3n y",
            "start": 2710.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de inteligencia en la Secretar\u00eda de",
            "start": 2713.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Seguridad Ciudadana Eso quiere decir que",
            "start": 2715.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "las labores de investigaci\u00f3n y de",
            "start": 2718.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "inteligencia se reparten entre la",
            "start": 2719.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de justicia y la",
            "start": 2722.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana se",
            "start": 2723.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "complementan se concatenan se construyen",
            "start": 2726.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "entre ambas corporaciones y eso permite",
            "start": 2729.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "un trabajo de investigaci\u00f3n que va",
            "start": 2733.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ayudando a ir desbaratando bandas",
            "start": 2736.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "delictivas de manera constante Este es",
            "start": 2739.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "un punto que es importante tambi\u00e9n que",
            "start": 2742.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pueda valorarse en las entidades",
            "start": 2746.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "federativas para reformas parecidas y",
            "start": 2747.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que permitan profundizar en la",
            "start": 2751.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que realicen las entidades",
            "start": 2752.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "federativas particularmente los",
            "start": 2754.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales que tienen a su",
            "start": 2757.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cargo las polic\u00edas estatales y con ese",
            "start": 2759.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "instrumento se puede avanzar tambi\u00e9n",
            "start": 2762.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bastante en la lucha por la seguridad la",
            "start": 2765.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "paz y contra la",
            "start": 2768.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "delincuencia estamos a la orden para",
            "start": 2770.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "seguir colaborando con el gobierno de la",
            "start": 2773.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica y sus instituciones y en la",
            "start": 2775.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "medida en que sea posible tambi\u00e9n con",
            "start": 2778.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los estados de la rep\u00fablica Muchas",
            "start": 2780.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gracias por su atenci\u00f3n bonito d\u00eda",
            "start": 2783.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Muchas gracias doctor eh A continuaci\u00f3n",
            "start": 2791.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "les ruego dos minutitos de su atenci\u00f3n",
            "start": 2794.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fuera del orden del d\u00eda pero merece",
            "start": 2797.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mucho la pena mencionar y agradecer",
            "start": 2800.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "siempre su compa\u00f1erismo su solidaridad y",
            "start": 2804.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "el acompa\u00f1amiento de manera virtual de",
            "start": 2807.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "las y los ciudadanos titulares de los",
            "start": 2810.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ejecutivos estatal Es que hoy nos",
            "start": 2814.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an Me permito saludarles y",
            "start": 2816.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mencionarles r\u00e1pido est\u00e1 con nosotros la",
            "start": 2819.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ciudadana Teresa Jim\u00e9nez gobernadora de",
            "start": 2823.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Aguas calientes el profesor V\u00edctor",
            "start": 2825.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Manuel Castro de Baja California Sur la",
            "start": 2828.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "maestra laida censores de Campeche el",
            "start": 2830.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "doctor rutilio escandol de Chiapas",
            "start": 2834.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Indira vizca\u00edno de Colima Diego cino",
            "start": 2836.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez de Guanajuato evely Salgado de",
            "start": 2840.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Guerrero Ojal\u00e1 que todo siga bien por",
            "start": 2842.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "all\u00e1 la maestra Delfina G\u00f3mez del Estado",
            "start": 2844.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Miguel \u00c1ngel Navarro de",
            "start": 2848.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Nayarit Mauricio curi de Quer\u00e9taro el",
            "start": 2851.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "doctor Alfonso durazo de Sonora el",
            "start": 2854.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ciudadano Carlos Manuel Merino de",
            "start": 2857.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Tabasco la compa\u00f1era Lorena Cuellar de",
            "start": 2860.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tlascala David Monreal de Zacatecas el",
            "start": 2863.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero Esteban Villegas de Durango",
            "start": 2867.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n Jara de Oaxaca el",
            "start": 2869.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero gobernador de Coahuila tambi\u00e9n",
            "start": 2873.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Manolo Jim\u00e9nez y el gobernador compa\u00f1ero",
            "start": 2876.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de Puebla Sergio Salom\u00f3n S\u00ed como no y ya",
            "start": 2879.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos saludado con mucho gusto",
            "start": 2884.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "reitero aqu\u00ed el acompa\u00f1amiento muy muy",
            "start": 2886.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "agradecidos de la licenciada Mara lesama",
            "start": 2889.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de Quintana ro as\u00ed como del doctor Mart\u00ed",
            "start": 2892.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "batres de jefe del gobierno de la Ciudad",
            "start": 2895.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico much\u00edsimas",
            "start": 2898.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gracias y finalmente",
            "start": 2900.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2904.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Ah mire S\u00ed el compa\u00f1ero Rocha Disc\u00falpeme",
            "start": 2906.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2911.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "eh una falla t\u00e9cnica pero con el",
            "start": 2912.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "agradecimiento para todas y todos",
            "start": 2915.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2917.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "finalmente cedo el uso de la voz a la",
            "start": 2919.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "maestra de ceremonias para efecto de",
            "start": 2922.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "concluir formalmente esta sesi\u00f3n",
            "start": 2923.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adelante Muchas gracias se\u00f1oras y",
            "start": 2926.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores es as\u00ed como concluye esta sesi\u00f3n",
            "start": 2929.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "agradecemos a todos su amable asistencia",
            "start": 2932.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y les luego permanecer en su lugar a",
            "start": 2934.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n damos inicio a la sesi\u00f3n",
            "start": 2937.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del Consejo Nacional de Protecci\u00f3n",
            "start": 2939.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Civil para iniciar escuchemos el mensaje",
            "start": 2944.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de la licenciada Rosa icela Rodr\u00edguez",
            "start": 2947.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez en su calidad de secretaria",
            "start": 2950.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ejecutiva del Consejo Nacional de",
            "start": 2952.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n",
            "start": 2955.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Civil muy buenos d\u00edas tengan todas y",
            "start": 2957.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos ustedes saludo con gusto a todos",
            "start": 2959.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los integrantes del Consejo Nacional de",
            "start": 2963.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 2964.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "civil que hoy se han dado cita para",
            "start": 2966.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "participar en esta sexta sesi\u00f3n",
            "start": 2969.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ordinaria en estas reuniones se abordan",
            "start": 2973.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "temas cruciales que tienen como objetivo",
            "start": 2975.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n y bienestar de la sociedad",
            "start": 2978.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mexicana hoy nos hemos dado cita con un",
            "start": 2981.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito com\u00fan informar sobre las",
            "start": 2984.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "acciones que el gobierno de M\u00e9xico ha",
            "start": 2988.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "desarrollado en materia de protecci\u00f3n",
            "start": 2990.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "civil y fortalecer nuestra capacidad",
            "start": 2992.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "para gesti\u00f3n",
            "start": 2994.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "riesgos de desastres a trav\u00e9s de la",
            "start": 2996.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n mitigaci\u00f3n y respuesta a",
            "start": 2999.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "situaciones de emergencia en nuestra",
            "start": 3001.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 3005.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "trabajar para garantizar la seguridad de",
            "start": 3007.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n y de sus habitantes",
            "start": 3010.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cuando se enfrenta a una situaci\u00f3n de",
            "start": 3013.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "emergencia es fundamental la unidad y la",
            "start": 3016.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "conjunci\u00f3n de esfuerzos colaborar",
            "start": 3018.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estrechamente para enfrentar los",
            "start": 3021.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "desaf\u00edos que se nos presente la",
            "start": 3024.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil es una tarea que",
            "start": 3026.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "involucra a todos los sectores de la",
            "start": 3028.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sociedad desde las entidades",
            "start": 3031.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gubernamentales hasta la ciudadan\u00eda en",
            "start": 3033.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "general nos encontramos en un constante",
            "start": 3036.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en un mundo en constante cambio donde",
            "start": 3039.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "desastres accidentes y emergencias",
            "start": 3043.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pueden ocurrir en cualquier momento y",
            "start": 3046.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lugar Por ello es nuestro deber conocer",
            "start": 3048.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los riesgos reducirlos estar preparados",
            "start": 3051.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y de manera efectiva ante ellos En ese",
            "start": 3054.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sentido se vuelve esencial fortalecer",
            "start": 3058.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nuestros sistemas de alerta temprana",
            "start": 3060.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mejorar la coordinaci\u00f3n entre",
            "start": 3063.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "instituciones involucradas y promover la",
            "start": 3064.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n y concientizaci\u00f3n de la",
            "start": 3068.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n por eso se trabaja en el",
            "start": 3072.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fortalecimiento del Sistema Nacional de",
            "start": 3074.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "alertas tempranas como ya se ha",
            "start": 3076.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "anunciado el pr\u00f3ximo a\u00f1o iniciar\u00e1 el",
            "start": 3078.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "env\u00edo de alertas s\u00edsmicas a trav\u00e9s de",
            "start": 3081.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "telos celulares Miren qu\u00e9 importante es",
            "start": 3085.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n estamos reforzando la escuela",
            "start": 3088.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "nacional de Protecci\u00f3n Civil a trav\u00e9s de",
            "start": 3090.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de un nuevo edificio",
            "start": 3093.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "sede con apoyo del Comando norte de los",
            "start": 3095.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos de Am\u00e9rica y el",
            "start": 3098.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "establecimiento de la red de",
            "start": 3100.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "universidades e instituciones para la",
            "start": 3102.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n de riesgo de desastres adem\u00e1s se",
            "start": 3104.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "consideran acciones para reforzar la",
            "start": 3107.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de los",
            "start": 3109.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "integrantes del Sistema Nacional de",
            "start": 3112.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 3114.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en todos los niveles de gobierno y con",
            "start": 3115.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esta Nueva Visi\u00f3n de avanzar en la",
            "start": 3119.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de gesti\u00f3n integral de riesgo",
            "start": 3121.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de desastres la semana pasada se instal\u00f3",
            "start": 3123.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el comit\u00e9 Nacional de prevenci\u00f3n un",
            "start": 3126.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mecanismo que permitir\u00e1 fortalecer las",
            "start": 3129.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "acciones de la Administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3131.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Federal con ello el gobierno del",
            "start": 3134.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3137.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 listo para accionar todo el",
            "start": 3139.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "despliegue de personal y sus esquemas de",
            "start": 3142.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n ante una",
            "start": 3144.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "emergencia o desastre invito a todos los",
            "start": 3147.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "miembros del Consejo Nacional de",
            "start": 3149.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil a redoblar los",
            "start": 3151.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esfuerzos y a trabajar juntos para",
            "start": 3153.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestro sistema Nacional de",
            "start": 3156.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil el trabajo que",
            "start": 3158.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "realizamos aqu\u00ed en el Consejo Nacional",
            "start": 3161.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de Protecci\u00f3n Civil es de Vital",
            "start": 3164.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "importancia para la seguridad y el",
            "start": 3166.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bienestar de nuestra naci\u00f3n trabajemos",
            "start": 3168.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con determinaci\u00f3n compromiso y",
            "start": 3172.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "solidaridad para construir una sociedad",
            "start": 3174.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s segura sostenible y resiliente",
            "start": 3177.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gracias a todas y a todos por su valioso",
            "start": 3180.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "compromiso y dedicaci\u00f3n en esta noble",
            "start": 3183.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "labor ya sabemos que la prevenci\u00f3n es",
            "start": 3186.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nuestra mejor herramienta Muchas gracias",
            "start": 3190.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por su presencia Muchas gracias por su",
            "start": 3193.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y siendo las 9 horas del d\u00eda 18",
            "start": 3196.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de diciembre del 2023 en mi calidad de",
            "start": 3200.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "secretaria del Consejo Nacional de",
            "start": 3204.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil doy inicio a esta sexta",
            "start": 3206.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n",
            "start": 3210.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ordinaria Muchas",
            "start": 3212.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "gracias ahora cedo el uso de la palabra",
            "start": 3220.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "a la licenciada Laura Vel\u00e1zquez alzua",
            "start": 3223.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "coordinadora Nacional de Protecci\u00f3n",
            "start": 3225.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Civil para la instalaci\u00f3n de la sesi\u00f3n",
            "start": 3227.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de qu\u00f3rum lectura y",
            "start": 3230.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n del orden del d\u00eda",
            "start": 3232.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Muchas gracias muy buen d\u00eda para todos y",
            "start": 3236.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "para todas con su permiso licenciada",
            "start": 3238.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1squez",
            "start": 3240.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 3242.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ciudadana y secretaria ejecutiva de este",
            "start": 3244.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "consejo secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3247.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "maestra Luisa Mar\u00eda alcalde con el",
            "start": 3249.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "permiso de ustedes eh agradezco que nos",
            "start": 3251.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en en esta sexta sesi\u00f3n ordinaria",
            "start": 3254.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "del Consejo Nacional de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 3257.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sexta sesi\u00f3n de este actual gobierno",
            "start": 3260.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "encabezado por el licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 3264.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador en mi car\u00e1cter de",
            "start": 3265.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "secretaria t\u00e9cnica y con fundamento en",
            "start": 3268.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 27 de la Ley General de",
            "start": 3271.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil y 39 de su propio",
            "start": 3274.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reglamento declaro que existe qu\u00f3rum",
            "start": 3277.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "legal para poder llevar a cabo la sexta",
            "start": 3280.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de",
            "start": 3283.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil con la asistencia de",
            "start": 3286.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los 32 titulares de Protecci\u00f3n Civil de",
            "start": 3288.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "las entidades federativas del pa\u00eds con",
            "start": 3292.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "qu\u00f3rum legal someto a su consideraci\u00f3n",
            "start": 3295.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n del orden del d\u00eda mismo",
            "start": 3298.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que les fue enviado previamente a los",
            "start": 3301.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "consejeros titulares solicitando se",
            "start": 3304.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "obvie su lectura y se proceda a su",
            "start": 3307.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n por lo que me permito",
            "start": 3311.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "consultar a las y los integrantes de",
            "start": 3313.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "este consejo nacional de Protecci\u00f3n",
            "start": 3316.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Civil su",
            "start": 3319.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n",
            "start": 3324.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de acuerdo con la votaci\u00f3n se aprueba el",
            "start": 3327.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "orden del d\u00eda por",
            "start": 3330.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "unanimidad derivado de los \u00faltimos",
            "start": 3333.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 3336.039,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "administrativos tanto en las entidades",
            "start": 3337.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "federativas como en la administraci\u00f3n",
            "start": 3339.319,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en mi car\u00e1cter de secretaria",
            "start": 3341.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica Me permito tomar protesta al",
            "start": 3344.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3346.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "maestro Mart\u00ed batres guadarrama al",
            "start": 3349.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional de Coahuila al",
            "start": 3352.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ingeniero Manolo Jim\u00e9nez Salinas y a la",
            "start": 3355.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobernadora constitucional del Estado de",
            "start": 3359.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez",
            "start": 3362.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Asimismo a la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3366.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n a la",
            "start": 3369.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores",
            "start": 3372.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "doctora Alicia Isabel Adriana b\u00e1rcena",
            "start": 3374.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Ibarra al secretario de energ\u00eda maestro",
            "start": 3377.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Miguel \u00c1ngel Maciel Torres a la",
            "start": 3380.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda",
            "start": 3383.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ma estra rael buen rostro S\u00e1nchez y al",
            "start": 3385.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Secretario del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 3388.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "social maestro marat bar bolaos L\u00f3pez a",
            "start": 3391.079,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "las nuevas y nuevos integrantes de este",
            "start": 3396.039,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "consejo nacional de Protecci\u00f3n Civil les",
            "start": 3398.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pregunto",
            "start": 3403.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "protestan muy bien muchas",
            "start": 3405.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gracias secretaria deuc p\u00fablica maestra",
            "start": 3412.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Leti Ram\u00edrez Anaya maestra perd\u00f3neme",
            "start": 3415.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh protestan cumplir la constituci\u00f3n",
            "start": 3420.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 3424.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y el marco normativo del Sistema",
            "start": 3427.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Nacional de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 3430.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "salvaguardando en todo momento la vida",
            "start": 3432.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la integridad y el patrimonio de la",
            "start": 3436.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 3438.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mexicana protesto si as\u00ed no lo hicieren",
            "start": 3440.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que la sociedad se los demande me es",
            "start": 3444.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "grato y les extiendo una felicitaci\u00f3n",
            "start": 3446.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "por este importante encargo Enhorabuena",
            "start": 3448.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 3450.839,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "gracias el objetivo de la cuarta",
            "start": 3458.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es garantizar el",
            "start": 3460.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "bienestar de la poblaci\u00f3n siendo la",
            "start": 3463.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de los riesgos y El auxilio",
            "start": 3466.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "inmediato a la poblaci\u00f3n ante una",
            "start": 3469.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de emergencia o desastre en",
            "start": 3471.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "este contexto y con la finalidad de",
            "start": 3475.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "consolidar la gesti\u00f3n adecuada de los",
            "start": 3477.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "riesgos en M\u00e9xico la coordinaci\u00f3n",
            "start": 3480.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Nacional de Protecci\u00f3n Civil propone",
            "start": 3483.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ante este consejo los siguientes",
            "start": 3485.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acuerdos acuerdo n\u00famero uno ante la",
            "start": 3488.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y la",
            "start": 3491.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "necesidad de alertar de manera directa a",
            "start": 3492.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n ante fen\u00f3menos naturales y",
            "start": 3495.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "causados por el hombre se propone como",
            "start": 3498.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "acuerdo a este consejo la integraci\u00f3n de",
            "start": 3501.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un comit\u00e9 Nacional de alertamiento",
            "start": 3505.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "constituido por las 32 unidades",
            "start": 3507.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estatales de protecci\u00f3n civil que",
            "start": 3510.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "permita la implementaci\u00f3n Y homologaci\u00f3n",
            "start": 3512.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de los alertamiento generados por las",
            "start": 3514.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entidades federativas por medio del",
            "start": 3517.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "protocolo com\u00fan de alertamiento lo",
            "start": 3520.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "anterior con el objetivo de ser",
            "start": 3523.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "difundidos a trav\u00e9s de m\u00faltiples canales",
            "start": 3525.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n priorizando su env\u00edo por",
            "start": 3528.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "medio de la telefon\u00eda celular acaba de",
            "start": 3531.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mencionarlo la secretaria Rosa ycela",
            "start": 3534.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez este implemento de este",
            "start": 3536.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alertamiento que ser\u00e1 a trav\u00e9s de la",
            "start": 3539.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "telefon\u00eda celular quiero reforzar",
            "start": 3541.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mencionando que este ser\u00e1 un servicio",
            "start": 3545.039,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para todos los mexicanos y mexicanas en",
            "start": 3548.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nuestro territorio nacional que ser\u00e1 un",
            "start": 3551.079,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "servicio gratuito que adem\u00e1s es una",
            "start": 3554.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n total del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 3558.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que encabeza el licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3560.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3563.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "y que el pr\u00f3ximo mes de enero se har\u00e1n",
            "start": 3565.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "las primeras pruebas de este",
            "start": 3567.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "alertamiento por telefon\u00eda",
            "start": 3569.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "celular iniciando en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3572.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estas pruebas se har\u00e1n en enero acuerdo",
            "start": 3576.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "n\u00famero dos durante el 2023 el servicio",
            "start": 3579.4,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "meteorol\u00f3gico nacional estableci\u00f3 que de",
            "start": 3583.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "junio a octubre se presentaron los meses",
            "start": 3586.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s c\u00e1lidos en los \u00faltimos 80 a\u00f1os en",
            "start": 3589.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este contexto y bajo los escenarios de",
            "start": 3592.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cambio clim\u00e1tico se espera en a\u00f1o 2024",
            "start": 3595.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sea m\u00e1s c\u00e1lido y con pron\u00f3stico de",
            "start": 3598.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "sequ\u00eda lo cual condiciona que la",
            "start": 3600.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vegetaci\u00f3n tenga un estr\u00e9s h\u00eddrico",
            "start": 3603.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "significativo e incrementando la",
            "start": 3605.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "posibilidad de incendios",
            "start": 3607.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "forestales con este pron\u00f3stico se",
            "start": 3609.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "propone el acuerdo para que las 32",
            "start": 3612.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "unidades estatales de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 3614.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "participen de manera activa en los",
            "start": 3617.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s estatales de manejo del fuego",
            "start": 3620.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "grupos directivos y grupo t\u00e9cnico",
            "start": 3623.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "operativos estatales coordinados por la",
            "start": 3625.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional forestal se encuentra",
            "start": 3629.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el licenciado Luis meneces Murillo",
            "start": 3632.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "director general con la finalidad de",
            "start": 3634.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cuat yuar con la difusi\u00f3n de acciones y",
            "start": 3637.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n cultural y desarrollar",
            "start": 3640.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "programas para cre quemas prescritas y",
            "start": 3642.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "el manejo de",
            "start": 3645.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "combustibles acuerdo n\u00famero tres la",
            "start": 3647.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de los riesgos representa",
            "start": 3650.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n m\u00e1s importante para prevenir",
            "start": 3652.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "desastres actualmente el Atlas Nacional",
            "start": 3655.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de riesgos es el sistema que Integra la",
            "start": 3658.599,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n m\u00e1s completa sobre peligros",
            "start": 3661.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "vulnerabilidades y exposici\u00f3n que existe",
            "start": 3665.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds permitiendo implementar",
            "start": 3667.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acciones afirmativas para reducir",
            "start": 3669.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "riesgos a nivel local en este contexto",
            "start": 3672.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "se propone a este consejo acordar que",
            "start": 3675.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cada una de las 32 entidades federativas",
            "start": 3678.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lleven a cabo un proceso de",
            "start": 3681.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de sus atlas de riesgos",
            "start": 3683.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con la finalidad de Identificar y dar a",
            "start": 3686.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "conocer las zonas de mayor riesgo a la",
            "start": 3688.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y a las autoridades locales Me",
            "start": 3691.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "permito informar a ustedes en este",
            "start": 3694.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "consejo nacional que el d\u00eda de hoy ser\u00e1",
            "start": 3696.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entregada la actualizaci\u00f3n del Atlas",
            "start": 3699.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Nacional de riesgo al Estado de de",
            "start": 3701.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Guerrero en particular del Municipio de",
            "start": 3704.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Acapulco hoy vamos a entregar la",
            "start": 3708.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de este atlas de riesgo",
            "start": 3710.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tan importante para el municipio y el",
            "start": 3713.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Estado de Guerrero acuerdo n\u00famero",
            "start": 3715.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "cuatro a partir del a\u00f1o 2021 la",
            "start": 3718.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n",
            "start": 3721.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Civil implement\u00f3 la estrategia para la",
            "start": 3723.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n del riesgo por el manejo de",
            "start": 3726.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "artificios pirot\u00e9cnicos con el objetivo",
            "start": 3728.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de coordinar acciones de prevenci\u00f3n y",
            "start": 3731.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n entre autoridades de los tres",
            "start": 3734.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "niveles de gobierno permitiendo reducir",
            "start": 3736.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "acciones por eh accidentes de dichas",
            "start": 3739.799,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "actividades en este texto se presenta el",
            "start": 3742.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "acuerdo por el cual se autoriza el",
            "start": 3746.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "programa especial para la reducci\u00f3n de",
            "start": 3748.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "riesgos por el manejo de artificios",
            "start": 3750.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pirot\u00e9cnicos para su posterior",
            "start": 3753.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n en el diario oficial de la",
            "start": 3755.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y se establezca como pol\u00edtica",
            "start": 3757.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en materia de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 3761.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "acuerdo n\u00famero cinco ante un sismo de",
            "start": 3764.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gran magnitud El auxilio a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3767.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "es una funci\u00f3n prioritaria del gobierno",
            "start": 3770.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico por lo que debe actuar en",
            "start": 3772.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "forma inmediata y coordinada reduciendo",
            "start": 3775.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de v\u00edctimas y facilitando una",
            "start": 3778.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n y vuelta a la normalidad en",
            "start": 3780.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "el mayor tiempo en el menor tiempo",
            "start": 3782.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "posible durante el 2020 la coordinaci\u00f3n",
            "start": 3785.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Nacional de Protecci\u00f3n Civil elabor\u00f3 el",
            "start": 3788.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "proyecto plan homologado del gobierno de",
            "start": 3791.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y la Ciudad de M\u00e9xico ante un",
            "start": 3794.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sismo de gran magnitud prevenc ismo con",
            "start": 3796.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de contar con una gu\u00eda que",
            "start": 3800.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "establezca el marco de actuaci\u00f3n",
            "start": 3802.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "conjunto en este sentido se presenta la",
            "start": 3805.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "propuesta de acuerdo por el que se",
            "start": 3808.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "autoriza el programa especial prevenc",
            "start": 3810.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ismo estableci\u00e9ndose",
            "start": 3813.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3821.97,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pido que pongan volumen si son tan",
            "start": 3834.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "amables para dar conclusi\u00f3n a mi",
            "start": 3836.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en el acuerdo n\u00famero",
            "start": 3839.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se volumen por",
            "start": 3844.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "favor Ojal\u00e1 que se pudiera escuchar o",
            "start": 3851.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que lo est\u00e9n escuchando Quienes se",
            "start": 3854.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "encuentran en v\u00eda remota eh Me he",
            "start": 3856.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "permitido poner estos videos que",
            "start": 3859.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "constatan los minutos anteriores a al",
            "start": 3862.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "impacto del hurac\u00e1n otis Este es un",
            "start": 3866.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "trabajo que realizamos de manera",
            "start": 3870.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "conjunta encabezado por la secretar\u00eda de",
            "start": 3872.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la defensa nacional la secretar\u00eda de la",
            "start": 3875.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "marina la guardia nacional la secretar\u00eda",
            "start": 3878.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de salud y la coordinaci\u00f3n Nacional de",
            "start": 3882.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil estos vos que ustedes",
            "start": 3884.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ven en este momento son minutos antes de",
            "start": 3887.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que llegara el hurac\u00e1n otis e impactara",
            "start": 3891.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en en el municipio de Acapulco a pie de",
            "start": 3893.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tierra y adem\u00e1s con un perifoneo",
            "start": 3897.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "advert\u00edamos el riesgo de este hurac\u00e1n",
            "start": 3899.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que impact\u00f3 recientemente en Acapulco el",
            "start": 3903.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pasado 24 de octubre el hurac\u00e1n otis",
            "start": 3906.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "experiment\u00f3 una r\u00e1pida",
            "start": 3910.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "intensificaci\u00f3n pasando de categor\u00eda un",
            "start": 3912.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a categor\u00eda 5 en alrededor de 6 horas",
            "start": 3914.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los diversos modelos de pron\u00f3stico",
            "start": 3918.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "num\u00e9rico no previeron la rapidez ni la",
            "start": 3920.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "intensidad alcanzada en este sentido se",
            "start": 3923.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "propone a este consejo El acuerdo para",
            "start": 3927.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la realizaci\u00f3n del foro internacional en",
            "start": 3931.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "el cual se analice la problem\u00e1tica",
            "start": 3934.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "asociada a los modelos de pron\u00f3stico e",
            "start": 3937.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "intensificaci\u00f3n de hurac\u00e1n otis y se",
            "start": 3939.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "analicen las acciones relacionadas con",
            "start": 3942.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n del alertamiento",
            "start": 3945.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "temprano a la poblaci\u00f3n y autoridades",
            "start": 3947.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "locales con la finalidad de incorporar",
            "start": 3950.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las lecciones a aprendidas en los",
            "start": 3953.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "protocolos de prevenci\u00f3n y actuaci\u00f3n del",
            "start": 3955.4,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Sistema Nacional de Protecci\u00f3n",
            "start": 3958.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Civil la importancia de este foro es",
            "start": 3962.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "analizar el proceso de reducci\u00f3n del",
            "start": 3965.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "riesgo a trav\u00e9s de un foro donde",
            "start": 3968.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "especialistas nacionales e",
            "start": 3971.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "internacionales dialoguen sobre los",
            "start": 3973.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "diversos aspectos relacionados al",
            "start": 3975.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "impacto del Hurac\u00e1n otis con \u00e9nfasis en",
            "start": 3977.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "las acciones de prevenci\u00f3n previsi\u00f3n y",
            "start": 3980.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "aci\u00f3n sin dejar fuera la evaluaci\u00f3n de",
            "start": 3984.319,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "las acciones de auxilio recuperaci\u00f3n y",
            "start": 3987.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n se somete a este",
            "start": 3992.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "honorable",
            "start": 3995.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "consejo Los acuerdos se\u00f1alados les pido",
            "start": 3997.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que los que est\u00e9n de acuerdo sirvan",
            "start": 4001.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "manifestando levantando su",
            "start": 4003.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "mano queda aprobado por unanimidad cedo",
            "start": 4013.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la palabra a la maestra Luisa Mar\u00eda",
            "start": 4016.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "alcalde Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4019.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a todos Much\u00edsimas",
            "start": 4022.799,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "gracias much\u00edsimas Much\u00edsimas gracias",
            "start": 4027.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Antes que nada agradecer y reconocer",
            "start": 4030.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a nuestra secretaria de seguridad y",
            "start": 4034.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "coordinadora del gabinete de seguridad",
            "start": 4038.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en donde tambi\u00e9n est\u00e1 integrado",
            "start": 4041.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "civil Rosa yela todo nuestro",
            "start": 4044.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "reconocimiento eh agradecer a las",
            "start": 4046.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gobernadoras los gobernadores que est\u00e1n",
            "start": 4050.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "presentes aqu\u00ed conectados para",
            "start": 4053.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "participar de ambos consejos que son",
            "start": 4056.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fundamentales 26 gobernadores me informa",
            "start": 4059.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la secretaria tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an",
            "start": 4062.599,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "algunos Fiscales y ciudadanas ciudadanos",
            "start": 4066.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que forman parte de estos consejos dos",
            "start": 4070.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "consejos important\u00edsimos el de",
            "start": 4072.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil y el de seguridad que",
            "start": 4075.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dan cuenta de lo logrado eh No solamente",
            "start": 4077.279,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o sino en estos cinco a\u00f1os de",
            "start": 4081.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "trabajo saludo con mucho gusto eh al",
            "start": 4084.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "gobernador de Yucat\u00e1n eh que hoy preside",
            "start": 4088.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la conago aila por supuesto a nuestro",
            "start": 4092.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno a los compa\u00f1eros",
            "start": 4095.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "secretarias secretarios y los miembros",
            "start": 4098.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh del gabinete de seguridad en especial",
            "start": 4100.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "al general secretario al almirante",
            "start": 4104.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "secretario e consideramos muy importante",
            "start": 4106.64,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "este espacio este consejo ya de cierre",
            "start": 4111.08,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de a\u00f1o y que podamos no solamente",
            "start": 4114.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "informar sino fortalecer la coordinaci\u00f3n",
            "start": 4118.759,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que hemos mantenido aqu\u00ed el jefe de",
            "start": 4121.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "gobierno dec\u00eda algo fundamental hemos",
            "start": 4122.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "logrado cambiar radicalmente la",
            "start": 4124.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estrategia de seguridad y eso nos ha",
            "start": 4127.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "dado buenos resultados a pesar de lo lo",
            "start": 4130.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil que es cambiar la tendencia Y",
            "start": 4134.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "lograr la pacificaci\u00f3n hemos venido",
            "start": 4137.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "avanzando de manera contundente Y eso",
            "start": 4141.359,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el cambio de",
            "start": 4144.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "estrategia que principalmente eh se",
            "start": 4145.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "asienta en tres Pilares dir\u00eda yo",
            "start": 4149.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "fundamentales el primero es que se tiene",
            "start": 4152.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Claro que la seguridad no es un tema que",
            "start": 4156.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se pueda delegar aqu\u00ed todos sabemos que",
            "start": 4158.279,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el presidente de M\u00e9xico el presidente",
            "start": 4162.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es quien",
            "start": 4164.199,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "coordina todos los d\u00edas el gabinete de",
            "start": 4166.239,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "seguridad todos los d\u00edas A las 6 de la",
            "start": 4170.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana no solamente se da cuenta de lo",
            "start": 4173.279,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sucedido en las \u00faltimas 24 horas sino",
            "start": 4175.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sobre todo se toman decisiones de manera",
            "start": 4178.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "coordinada con las principales",
            "start": 4180.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 4183.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh que intervienen en los temas de",
            "start": 4184.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "seguridad y este ejercicio se replica en",
            "start": 4188.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "todas las entidades federativas por eso",
            "start": 4191.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "agradecer os a los gobernadores eh que",
            "start": 4193.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas presiden estas reuniones",
            "start": 4196.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en donde est\u00e1n presentes todas las",
            "start": 4199.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "instituciones federales estatales y",
            "start": 4202.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algunas reuniones regionales",
            "start": 4204.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "donde participan los municipios y que",
            "start": 4206.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "permiten realmente que vayamos todos",
            "start": 4209.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "juntos avanzando y atendiendo los temas",
            "start": 4212.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de seguridad el segundo Pilar que tiene",
            "start": 4215.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que ver con la guardia nacional sab\u00edamos",
            "start": 4218.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "eh el deterioro que signific\u00f3 la Polic\u00eda",
            "start": 4222.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Federal con menos de 20 elementos hoy",
            "start": 4225.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "contamos como ya lo dec\u00eda la secretaria",
            "start": 4228.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de",
            "start": 4230.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "128,000 elementos alrededor de todo el",
            "start": 4232.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Una instituci\u00f3n que apenas en unos",
            "start": 4235.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ya se est\u00e1 consolidando que tiene",
            "start": 4238.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presencia ha sido fundamental para",
            "start": 4241.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lograr eh la pacificaci\u00f3n por supuesto",
            "start": 4243.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la incorporaci\u00f3n de las",
            "start": 4247.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fuerzas permanentes eh tanto de Sedena y",
            "start": 4250.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de de Marina nos han eh ayudado a lograr",
            "start": 4253.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esta presencia y quiz\u00e1s lo m\u00e1s",
            "start": 4256.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "importante que tiene que ver con el",
            "start": 4259.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tercer Pilar que es atender las causas",
            "start": 4261.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh bajo la l\u00f3gica fundamental de que si",
            "start": 4264.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no atendemos las causas que generan la",
            "start": 4268.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "violencia ninguna estrategia de",
            "start": 4270.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seguridad va a tener buenos resultados",
            "start": 4272.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por eso atacar la pobreza atacar la",
            "start": 4274.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "monstruosa desigualdad ha sido el",
            "start": 4278.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "objetivo primordial a trav\u00e9s de los",
            "start": 4280.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "programas de bienestar apoyando a los",
            "start": 4283.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes apoyando a los estudiantes a los",
            "start": 4286.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "adultos mayores eh apoyando a la gente",
            "start": 4289.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del campo y a los que m\u00e1s requieren",
            "start": 4292.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hemos logrado pues sacar como ustedes",
            "start": 4296.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "saben con datos ya de linia m\u00e1s de 5",
            "start": 4298.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "millones de mujeres y hombres de la",
            "start": 4302.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pobreza hoy con los incrementos",
            "start": 4304.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "salariales y la pol\u00edtica laboral hemos",
            "start": 4307.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "incrementado en casi 20% los ingresos de",
            "start": 4309.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "las familias Y eso eso ha sido Quiz\u00e1 el",
            "start": 4312.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "elemento m\u00e1s importante de la estrategia",
            "start": 4316.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de seguridad por eso los resultados que",
            "start": 4319.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se dicen en cifras pero que son este eh",
            "start": 4322.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "sumamente complejos y tambi\u00e9n eh debe",
            "start": 4327.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "darnos orgullo digamos en en el en los",
            "start": 4331.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que participamos en esto de estar",
            "start": 4335.28,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 4337.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "19 menos de homicidios Es toda una",
            "start": 4338.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a y vamos a seguir avanzando en ese",
            "start": 4342.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "sentido Hay que seguir fortaleciendo por",
            "start": 4346.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "supuesto",
            "start": 4349.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eh las polic\u00edas dignificar los salarios",
            "start": 4350.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "intensificar la capacitaci\u00f3n sabemos que",
            "start": 4354.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a veces eh se utiliza por estrictos",
            "start": 4358.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "formalismos",
            "start": 4361.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "eh las rendijas en donde",
            "start": 4363.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "eh acaban liber\u00e1ndose a a a personas",
            "start": 4366.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "detenidas eso tiene que ver con",
            "start": 4371.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de capacitaci\u00f3n y",
            "start": 4373.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entender que en el tema de seguridad",
            "start": 4375.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "debemos participar todas y todos no",
            "start": 4377.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "solamente es un asunto de los ejecutivos",
            "start": 4379.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "por supuesto de las fiscal\u00edas pero",
            "start": 4382.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del poder judicial debe haber un",
            "start": 4384.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "compromiso de jueces de juezas",
            "start": 4386.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "magistradas magistrados ministros de",
            "start": 4388.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "entender que todos tenemos que construir",
            "start": 4391.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds donde no se permita la impunidad",
            "start": 4394.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "y por eso hemos venido insistiendo en eh",
            "start": 4397.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el exceso de formalismo a veces puede",
            "start": 4401.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "llevarnos a un terreno de impunidad Y si",
            "start": 4404.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "seguimos construyendo Estos espacios de",
            "start": 4409.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n pues entonces vamos a",
            "start": 4411.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "garantizar la paz y la tranquilidad como",
            "start": 4414.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "como lo hemos venido haciendo lo mismo",
            "start": 4417.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en el tema de Protecci\u00f3n Civil la",
            "start": 4419.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estrategia tambi\u00e9n cambi\u00f3 antes el",
            "start": 4421.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "famoso fonden que todav\u00eda algunos",
            "start": 4424.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "extra\u00f1an era Pues esa herramienta m\u00e1s",
            "start": 4426.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "para saltarse todas las eh los obst y",
            "start": 4429.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "tener licitaciones Y entonces s empezar",
            "start": 4433.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a adjudicar directamente hemos cambiado",
            "start": 4436.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la l\u00f3gica lo podemos ver quiz\u00e1 de manera",
            "start": 4439.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s clara en el caso de Acapulco no",
            "start": 4442.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "solamente el d\u00eda que sucedieron los",
            "start": 4445.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hechos al d\u00eda siguiente ya estaba el",
            "start": 4449.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico en Acapulco",
            "start": 4452.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "atendiendo el hurac\u00e1n con todas las",
            "start": 4456.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "instituciones por por supuesto",
            "start": 4459.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil eh Y todos presentes no",
            "start": 4461.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ha habido un solo d\u00eda que no haya",
            "start": 4465.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "reuniones de coordinaci\u00f3n en Acapulco ya",
            "start": 4467.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n presentes todas las instituciones",
            "start": 4470.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico para atender la",
            "start": 4472.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica secretarias secretarios de",
            "start": 4476.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estado que est\u00e1n ah\u00ed este pr\u00e1cticamente",
            "start": 4478.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "viviendo no el caso de la secretaria de",
            "start": 4483.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "bienestar ac\u00e1 la secretaria de",
            "start": 4486.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n que no han quitado el dedo del",
            "start": 4488.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "regl\u00f3n entendiendo que",
            "start": 4491.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "necesitamos sacar adelante el bello",
            "start": 4493.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "puerto de Acapulco Y eso ha sucedido en",
            "start": 4496.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este caso como en todos los otros Donde",
            "start": 4498.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ha habido desastres naturales por",
            "start": 4500.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "supuesto la prevenci\u00f3n es la pieza clave",
            "start": 4502.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n la atenci\u00f3n coordinada As\u00ed",
            "start": 4505.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que nos da mucho gusto que el d\u00eda de hoy",
            "start": 4509.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1en todas y todos de manera",
            "start": 4512.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presencial y tambi\u00e9n los que nos",
            "start": 4514.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an de manera virtual agradecer",
            "start": 4516.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "reconocer a los gobernadores por todo el",
            "start": 4520.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "esfuerzo eh que ponen todos los d\u00edas",
            "start": 4523.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para garantizar eh la paz y a nombre del",
            "start": 4526.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "presidente no solamente es el",
            "start": 4530.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "agradecimiento es el reconocimiento y es",
            "start": 4532.159,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "eh seguir adelante para poder eh lograr",
            "start": 4535.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "que todas y todos vivamos eh libres y",
            "start": 4541.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vivamos tranquilos en todos el",
            "start": 4544.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "territorio del pa\u00eds Much\u00edsimas gracias",
            "start": 4547.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "querida",
            "start": 4550.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "secretaria",
            "start": 4552.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ahora s\u00ed agotados todos los puntos del",
            "start": 4558.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "orden del d\u00eda y siendo las 9 hor con 22",
            "start": 4562.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "minutos del d\u00eda 18 de diciembre de",
            "start": 4567.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "2023 se declara formalmente la clausura",
            "start": 4570.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la sexta sesi\u00f3n ordinaria del Consejo",
            "start": 4574.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Nacional de Protecci\u00f3n Civil agradecemos",
            "start": 4576.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "infinitamente su asistencia su inter\u00e9s",
            "start": 4579.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sigamos contribuyendo al fortalecimiento",
            "start": 4583.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de la prevenci\u00f3n de la atenci\u00f3n de",
            "start": 4585.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "desastres en nuestro pa\u00eds damos por",
            "start": 4587.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "concluida esta sesi\u00f3n much\u00edsimas gracias",
            "start": 4590.679,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "y buen",
            "start": 4593.44,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4594.19,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 4612.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4615.44,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "damos inicio a la cu novena sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de seguridad p\u00fablica En este acto de conformidad con lo previsto en los art\u00edculos 12 de la ley general del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica en relaci\u00f3n con el 30 bis fracci\u00f3n via y 14to del decreto por el que se reforman adicionan y derogan diversas disposiciones de la Ley Org\u00e1nica de la Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal as\u00ed como 10 de los estatutos de ici\u00f3n y funcionamiento del Consejo Nacional de seguridad p\u00fablica la licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana presidir\u00e1 la presente sesi\u00f3n en calidad de presidenta suplente damos la bienvenida a los miembros de este honorable consejo secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana licenciada Rosa yela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de gobernaci\u00f3n maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretario de la defensa nacional general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de Marina almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n titular de la fiscal\u00eda especializada en delitos de violencia contra las mujeres y trata de personas y secretaria t\u00e9cnica de la conferencia Nacional de procuraci\u00f3n de Justicia doctora Leticia Soto Acosta director general de la segunda visitadur\u00eda de la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos licenciado Omar pasar\u00e1n Nieto y secretario ejecutivo adjunto del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica licenciado Fernando vedel tizcare\u00f1o Luj\u00e1n saludamos con agrado al dror Mart\u00ed batres guadarrama jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico a laci esp gobernadora constitucional del estado de Quintana ro al maestro Mauricio vil dosal gobernador constitucional del Estado de Yucat\u00e1n quienes nos acompa\u00f1an de manera virtual tambi\u00e9n extendemos un saludo a las gobernadoras de los estados de Aguascalientes Baja California Campeche Chihuahua Colima Estado de M\u00e9xico Guerrero y Tlaxcala as\u00ed como los gobernadores de los estados de Baja California Sur Chiapas Coahuila Durango Guanajuato Hidalgo Jalisco Michoac\u00e1n Morelos Nayarit Nuevo Le\u00f3n Oaxaca Puebla Quer\u00e9taro San Luis Potos\u00ed Sinaloa Sonora Tabasco Tamaulipas Veracruz y Zacatecas quienes nos acompa\u00f1an de manera virtual Se\u00f1oras se\u00f1oras y se\u00f1ores gobernadores sean ustedes bienvenidos con el mismo agrado damos la bienvenida a los invitados permanentes de la sociedad civil as\u00ed como a la totalidad de los invitados que nos acompa\u00f1an adem\u00e1s a los fiscales y procuradores de justicia secretarios y secretarios ejecutivos de seguridad p\u00fablica de las entidades de toda la rep\u00fablica as\u00ed como los secretarios t\u00e9cnicos de los \u00f3rganos colegiados del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica y especialmente al presidente de la conferencia nacional de seguridad p\u00fablica municipal que nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n de manera virtual damas y caballeros todos ustedes Sean bienvenidos para inaugurar y moderar esta sesi\u00f3n ordinaria queda en uso de la palabra el licenciado Fernando vedel car\u00f1o Luj\u00e1n secretario ejecutivo adjunto del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica Muchas gracias muy buen d\u00eda eh con su autorizaci\u00f3n se\u00f1ora presidenta Buenos d\u00edas jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico gobernadoras gobernadores de los estados miembros del gabinete de seguridad invitados especiales permanentes representantes de de la sociedad civil se\u00f1oras y se\u00f1ores como parte de las formalidades estatutarias Se informa que existe corum para celebrar la 49a sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de seguridad p\u00fablica quedando legal y debidamente constituida acorde a lo dispuesto al art\u00edculo 15 de la ley general que nos rige Asimismo Me permito someter a la aprobaci\u00f3n de las y los integrantes del Consejo En primer t\u00e9rmino el orden del d\u00eda para la presente sesi\u00f3n as\u00ed como el acta de la cuarta sesi\u00f3n extraordinaria del Consejo Nacional de seguridad p\u00fablica celebrada el pasado 22 de marzo del a\u00f1o en curso mismos que les fueron entregados de manera previa y se encuentran en la carpeta de trabajo electr\u00f3nica Por lo cual les Solicito amablemente la participaci\u00f3n a las y los miembros del Consejo para su debida aprobaci\u00f3n los que est\u00e9n a favor de la misma s\u00edrvanse manifestarlo levantando la mano incluyendo all\u00e1 de manera virtual verdad de gran favor quienes voten en contra de la aprobaci\u00f3n les pido de favor manifestarlo de la misma manera si alguien desea abstenerse de su voto Muy bien gracias se\u00f1oras y se\u00f1ores consejeros el orden del d\u00eda de esta sesi\u00f3n as\u00ed como el acta de la sesi\u00f3n anterior han sido aprobados por unanimidad ahora bien para el desahogo de la siguiente punto del orden del d\u00eda se hace referencia a los informes enviados de forma previa a a trav\u00e9s de la carpeta electr\u00f3nica correspondientes al consejo nacional de seguridad p\u00fablica las comisiones permanentes las conferencias nacionales del secretariado ejecutivo de los avances del art\u00edculo s\u00e9ptimo transitorio del decreto constitucional en materia de guardia nacional y del programa de verificaci\u00f3n y supervisi\u00f3n 2022 de la coordinaci\u00f3n nacional antisecuestro por lo mismo En este acto se tiene por presentado dichos informes y en los t\u00e9rminos que ya eh pudieron ustedes observar a continuaci\u00f3n se procede a la aprobaci\u00f3n de las de los siguientes acuerdos de esta sesi\u00f3n ordinaria correspondientes a los fondos federales acuerdo sexto y s\u00e9ptimo lineamientos criterios de distribuci\u00f3n f\u00f3rmulas y variables para la asignaci\u00f3n de los recursos del fasp as\u00ed como del fisp para el pr\u00f3ximo ejercicio fiscal por lo que solicitamos amablemente de su votaci\u00f3n los que est\u00e9n perd\u00f3neme los que est\u00e9n a favor de su aprobaci\u00f3n s\u00edrvanse manifestarlo levantando la mano Gracias eh quienes voten en contra de esta aprobaci\u00f3n por favor manifestarlo de la misma manera Si desea alguien abstenerse muy bien muchas gracias se\u00f1oras y se\u00f1ores consejeros Los acuerdos han sido aprobados por unanimidad a continuaci\u00f3n se procede a la aprobaci\u00f3n de los acuerdos octavo a 16to mismos que fueron socializados con anterioridad entre todas y todos ustedes por lo que les ruego la dispensa de la lectura de sus contenidos los que est\u00e9n a favor de su aprobaci\u00f3n s\u00edrvanse manifestarlo levantando la mano Gracias quienes voten en contra por favor hacer lo mismo alguna abstenci\u00f3n de nueva cuenta les agradezco se\u00f1oras y se\u00f1ores consejeros los acuerdos han sido debidamente aprobados por unanimidad a continuaci\u00f3n presento a las y los nuevos invitados permanentes titulares y suplentes de la sociedad civil seleccionados por la comisi\u00f3n permanente de prevenci\u00f3n del delito y participaci\u00f3n ciudadana y como resultado de la convocatoria abierta a las y los interesados les presento los invitados permanentes titulares son ciudadano Jos\u00e9 de Jes\u00fas Rodr\u00edguez C\u00e1rdenas S\u00ed c\u00f3mo no ciudadana Silvia Leticia Herrera soberanes ciudadano Miguel Enrique Calder\u00f3n Quevedo ciudadano Marco Antonio de la garza garza y ciudadano Ignacio manjarr\u00e9s ayup sean ustedes bienvenida y bienvenidos ahora bien los invitados permanentes suplentes son ciudadano Miguel \u00c1ngel Mart\u00ednez Mill\u00e1n y la ciudadana Ana Mar\u00eda Esquivel Hern\u00e1ndez quienes nos hacen el favor de acompa\u00f1arnos de manera virtual e por lo que sometemos a su consideraci\u00f3n amables consejeras y consejeros la aprobaci\u00f3n de los invitados permanentes de este consejo Los invito de favor eh manifestarse si aprueban esta propuesta Muchas gracias quienes voten en contra por favor hacer lo mismo alguna abstenci\u00f3n Gracias se\u00f1oras y se\u00f1ores consejeros informo que los invitados permanentes de la sociedad civil han sido aprobados por unanimidad por lo que les Solicito a los invitados permanentes aqu\u00ed pres present ponerse de pie para que se rinda la protesta de ley formal a continuaci\u00f3n le pido el uso de la voz y lleve a cabo este formalismo a la se\u00f1ora presidenta por favor licenciada rosela Rodr\u00edguez protestan guardar y hacer guardar la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos mexicanos y las leyes que de ella emanen y desempe\u00f1ar Leal y patri\u00f3tica la designaci\u00f3n como invitados permanentes de la sociedad civil que legal y leg\u00edtimamente este \u00f3rgano colegiado les ha conferido mirando en todo por el bien y prosperidad del pa\u00eds si as\u00ed lo hicieran que la naci\u00f3n se los reconozca gracias Enhorabuena bienvenida y bienvenidos e Muchas gracias se\u00f1ora presidenta y eh Me permito de nueva cuenta cederle el uso de la voz para efecto de que rinda la se\u00f1ora secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana su informe correspondiente a este ejercicio muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes reciban un saludo del presidente de M\u00e9xico licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es un gusto estar con ustedes en esta cuadrag\u00e9sima novena sesi\u00f3n del Consejo Nacional de seguridad p\u00fablica saludo con mucho gusto a la secretaria de gobernaci\u00f3n licenciada Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n ella es representante del se\u00f1or presidente eh de M\u00e9xico tambi\u00e9n saludo a la a las gobernadoras y gobernadores que nos acompa\u00f1an as\u00ed como al jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico eh hoy saludar con mucho gusto a los secretarios y secretarias presentes al general Luis cresencio Sandoval secretario de la defensa nacional al almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina a la doora Alicia barce na iarra secretaria de relaciones exteriores a la maestra Leticia Ram\u00edrez Amaya secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica la licenciada Alejandra Frausto Guerrero secretaria de cultura al maestro Miguel \u00c1ngel Maciel Torres secretario de energ\u00eda Muchas gracias Aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n pues el comandante de la guardia nacional tambi\u00e9n est\u00e1 la adora presente la gobernadora tambi\u00e9n aqu\u00ed de Quintana romar alama tambi\u00e9n est\u00e1 el comisario de CNI est\u00e1 la subsecretaria de bienestar Roc\u00edo Garc\u00eda est\u00e1n los titulares de muchas dependencias as\u00ed que a todas y a todos Muchas gracias secretarios subsecretarios y a los invitados permanentes que hoy tomaron protesta de la sociedad civil que nos hacen el honor de acompa\u00f1arnos para el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es muy importante el trabajo coordinado reconocemos el esfuerzo que realizan todos los d\u00edas los gobernadores para brindar mayor seguridad a la poblaci\u00f3n con su empe\u00f1o decidido contribuyen a la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds tambi\u00e9n destacamos la labor del personal dedicado a la seguridad polic\u00edas marinos soldados agentes que act\u00faan con profesionalismo y entrega para que las familias mexicanas vivan tranquilas en este proceso las mesas de construcci\u00f3n de paz y seguridad son columna vertebral de la estrategia nacional de seguridad hemos visto La Constancia Y persistencia de todos ustedes para atender la problem\u00e1tica de inseguridad que se vive en algunas zonas espec\u00edficas de sus estados felicitamos su empe\u00f1o y avances En beneficio de la poblaci\u00f3n hemos logrado una sinergia en favor de eh las mexicanas y los mexicanos esta conjunci\u00f3n de acciones ha hecho posible una baja en la incidencia de la mayor\u00eda de los delitos la clave ha sido la coordinaci\u00f3n la honestidad el profesionalismo el valor y el amor a M\u00e9xico los homicidios disminuyeron 19 9% de 2018 a noviembre de este a\u00f1o en esta administraci\u00f3n los secuestros se redujeron en 77.6 por en lo que va de la Administraci\u00f3n el feminicidio baj\u00f3 28.7 por. los robos en general descendieron 25.9 y el robo de veh\u00edculo baj\u00f3 47 por los delitos del fuero federal descendieron 29.8 por el robo de hidrocarburos se redujo 94.2 por c\u00f3mo se ha logrado esto uno Se realizaron reuniones diarias informes investigaciones operativos acciones de persecuci\u00f3n del delito procuraci\u00f3n e impartici\u00f3n de Justicia dos mayor presencia de la guardia nacional una instituci\u00f3n de reciente creaci\u00f3n que suma 128,000 elementos m\u00e1s de 100,000 de los cuales se encuentran desplegados en todo el territorio nacional se trata de personal disciplinado capacitado en el uso proporcional de las fuerzas y el respeto a los Derechos Humanos tres actuaci\u00f3n de la Fuerza Armada permanente en materia de seguridad p\u00fablica con la secretar\u00eda de la defensa nacional y la secretaria de Marina gracias a la aprobaci\u00f3n del Congreso de La Uni\u00f3n cuatro hay una total cercan\u00eda con la poblaci\u00f3n Y eso ha generado confianza del 87.3 por en la Secretar\u00eda de Marina 83.9 por en el ej\u00e9rcito y 76.9 en la guardia nacional este respaldo es fruto del trabajo constante y profesional de estas tres instituciones cco todos los d\u00edas todos los d\u00edas el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador encabeza las reuniones del gabinete de seguridad nacional Donde prevalece un ambiente de respeto y los participantes act\u00faan con compromiso con constancia con profesionalismo ah\u00ed el Centro Nacional de inteligencia brinda apoyo a todas las \u00e1reas que lo requieren para crear inteligencia Y lograr importantes detenci\u00f3n tenemos Claro que buscamos en conjunto la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds seis las operaciones de inteligencia Y la coordinaci\u00f3n entre los tres \u00f3rdenes de gobierno han permitido incautar en esta administraci\u00f3n 46,69 armas de fuego m\u00e1s de 8.1 toneladas de fentanilo m\u00e1s de 549 toneladas de metanfetamina 234 laboratorios de metanfetamina lo que represent\u00f3 una afectaci\u00f3n a la econom\u00eda criminal superior a los 2 billones de pesos se aseguraron adem\u00e1s 194 aeronaves 356 embarcaciones 92122 veh\u00edculos terrestres hemos detenido 8924 delincuentes de todos los grupos criminales con persistencia consistencia y determinaci\u00f3n siete se cre\u00f3 la comisi\u00f3n para la atenci\u00f3n del homicidio doloso y feminicidio la cono a trav\u00e9s de la cual especialistas brindan apoyo jur\u00eddico y t\u00e1ctico a las fiscal\u00edas y procuradur\u00edas de los estados de esta manera los homicidios dolosos en el pa\u00eds se han reducido 19 de 2018 a 2023 claro que a\u00fan tenemos el reto de bajar a un m\u00e1s la violencia ocho quiero decirles adem\u00e1s que mantenemos una relaci\u00f3n excelente de trabajo respetuosa y transparente con el gobierno de Estados Unidos como parte del acuerdo Bicentenario para combatir el tr\u00e1fico de armas el tr\u00e1fico de drogas y el tr\u00e1fico de personas nos reunimos con ellos cada semana para acordar acciones y revisar avances En beneficio de los habitantes de ambas naciones partimos del hecho de que M\u00e9xico no fabrica armas de fuego que llegan a manos de delincuentes estas provienen principalmente de Estados Unidos desde la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana trabajamos a trav\u00e9s de la conace en operativos para el combate de delios principalmente El secuestro que ha tenido una ca\u00edda hist\u00f3rica en conjunto con las unidades antisecuestros de todas las fiscal\u00edas de los estados y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica con el Centro Nacional de prevenci\u00f3n de desastres en apred se han realizado numerosas acciones orientadas a proteger la vida y los bienes de los mexicanos as\u00ed como la infraestructura p\u00fablica y el sector privado en Estados y municipios el trabajo de esta noble instituci\u00f3n contribuye a dise\u00f1ar e implementar pol\u00edtica p\u00fablica para la prevenci\u00f3n y reducci\u00f3n de riesgos en desastres y es fundamental para proteger a la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n agradecer siempre el trabajo de la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n Civil quien tiene una comunicaci\u00f3n permanente con Estados con municipios a fin de fortalecer las medidas de prevenci\u00f3n y la actuaci\u00f3n ante desastres naturales y provocados por el ser humano como sismos Huracanes inundaciones incendios y deslaves tambi\u00e9n tenemos una estrecha colaboraci\u00f3n con los gobiernos locales para ayudarles a mantener la gobernabilidad en sus centros penitenciarios estatales mediante el traslado de 12,265 personas privadas de la libertad de alto perfil delincuencial a centros federales y por instrucci\u00f3n presidencial nos dimos a la tarea de cuat ybar en las gestiones para que personas privadas de la libertad que no cometieron delitos graves no pudieron pagar un abogado o tener un traductor o que sean ind\u00edgenas mujeres adultos mayores personas con enfermedades terminales con discapacidad y v\u00edctim de tortura obtuvieran su libertad de forma anticipada o recibieran el beneficio de la amnist\u00eda en total son 7883 personas que han podido reunirse con sus familiares despu\u00e9s de enfrentar adversidades as\u00ed avanzamos en la construcci\u00f3n de una sociedad humanitaria igualitaria y justa esto siempre de la mano con la secretaria de gobernaci\u00f3n con la denuncia ciudadana hecha al 089 y en acuerdo con las empresas de telefon\u00eda m\u00f3vil hemos avanzado en la prevenci\u00f3n y erradicaci\u00f3n del delito de extorsi\u00f3n al interior de los centros penitenciarios estatales de los 284 que hay en el pa\u00eds nueve reclusorios locales en tres entidades concentran el 96.6 por de las llamadas extorsivas el trabajo conjunto ha permitido Cancelar 8564 tarjetas SIM y bloquear 1439 tel\u00e9fonos celulares nos fortalece la unidad formada con un prop\u00f3sito com\u00fan transformar la realidad de los mexicanos y mexicanas Vamos caminando y trabajando hacia la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds Ahora les quitamos a los delincuentes para darles a los que menos tienen por eso llevamos a cabo el tianguis de bienestar a las comunidades con mayor pobreza del pa\u00eds hemos distribuido entre la poblaci\u00f3n m\u00e1s de 10 millones y medio de bienes nuevos que fueron incautados en las aduanas o de comisados a la delincuencia de cuello blanco les devolvemos lo que por derecho les corresponde hemos avanzado en acciones en favor de las mujeres soy una convencida de que para lograr la construcci\u00f3n de la paz se debe considerar a la poblaci\u00f3n femenina mujeres y ni\u00f1as tienen derecho a vivir libres de violencias por eso trabajamos de forma coordinada con los estados con Los municipios y con distintas dependencias con acciones de prevenci\u00f3n en todo el pa\u00eds y hemos puesto especial \u00e9nfasis en 15 municipios que concentran el 42 por de la violencia feminicida con redes y jornadas de prevenci\u00f3n de las violencias y las adicciones talleres y otras medidas buscamos evitar el maltrato hacia ni\u00f1as y mujeres y por supuesto su expresi\u00f3n m\u00e1s atroz el feminicidio ahora todos los que quieran ser polias en el pa\u00eds deben realizar como parte de su formaci\u00f3n inicial una capacitaci\u00f3n en g\u00e9nero Trabajamos para que quienes vulneren los derechos o dignidad de las mujeres atenten contra su vida o integridad reciban la sanci\u00f3n que merecen y no haya impunidad actuamos con apego a los protocolos de prevenci\u00f3n de la violencia feminicida promovemos la participaci\u00f3n de las mujeres en los procesos de construcci\u00f3n de paz y resoluci\u00f3n de conflictos con la finalidad de impulsar la construcci\u00f3n del tejido social y la prevenci\u00f3n de la violencia de mujeres a trav\u00e9s de las redes de mujeres constructoras de paz MC paz conformadas en los Estados con autoridades estatales y municipales es una fuerza organizada de las propias mujeres para su defensa tambi\u00e9n mantenemos una estrategia especial para la construcci\u00f3n de la paz en 50 municipios con mayor n\u00famero de homicidios donde hemos visitado un conjunto de dependencias del Gobierno Federal y Estatal a m\u00e1s de 54,000 personas de las 500 colonias m\u00e1s conflictivas del pa\u00eds para incorporarlas a los distintos programas sociales del gobierno en especial a los j\u00f3venes a fin de evitar que sean ctados por la delincuencia realizamos acciones de prevenci\u00f3n en territorio con el desarme voluntario y las ferias de Paz donde se promueven la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de conflictos y el canje de armas por cartuchos y granadas por dinero en efectivo a la fecha se han recibido en este desarme voluntario se han recibido y destruido por parte de la Sedena 1220 armas de fuego y casi 60,000 cartuchos que representan un riesgo en los hogares sabemos que el evitar el maltrato hacia los animales no solamente mejorar\u00e1 su calidad de vida tambi\u00e9n contribuir\u00e1 a prevenir reducir la violencia social por eso trabajamos con los gobiernos locales por ejemplo con la gobernadora del Estado de M\u00e9xico firmamos el dec\u00e1logo de acciones para la atenci\u00f3n del maltrato animal para contribuir a la Seguridad Ciudadana y a la prevenci\u00f3n del delito la crueldad animal es inaceptable creamos el protocolo Nacional de coordinaci\u00f3n interinstitucional para la protecci\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes V\u00edctimas de violencia y se dise\u00f1\u00f3 Y puso en marcha el curso en l\u00ednea para su aplicaci\u00f3n se desarroll\u00f3 la estrategia redes por la prevenci\u00f3n de las violencias y las adicciones en las escuelas con una participaci\u00f3n important\u00edsima de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica con las gu\u00edas para sensibilizar a la comunidad educativa padres madres de familia sobre prevenci\u00f3n de las violencias y el uso de sustancias psicoactivas tambi\u00e9n se cre\u00f3 el sitio web del observatorio Nacional para la prevenci\u00f3n del reclutamiento de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes por la delincuencia organizada para la visualizaci\u00f3n de factores de riesgo y protecci\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes ante la amenaza del reclutamiento trabajamos con j\u00f3venes en conflicto con la ley mediante talleres y programas como m\u00e1s veis menos violencia para mejorar las habilidades y atender el tema de los j\u00f3venes que est\u00e1n en reclusi\u00f3n para evitar que sean usados en la comisi\u00f3n de delitos y tener el registro de los autos usados de procedencia extranjera que circulan en territorio nacional se lleva a cabo la regularizaci\u00f3n de los modelos 2016 y anteriores a esta estrategia se sumaron a partir del primero de diciembre los veh\u00edculos europeos y asi\u00e1ticos modelos 2017 y anteriores comercializados en Estados Unidos o Canad\u00e1 cuyo n\u00famero de serie comienza con letra los recursos obtenidos de este tr\u00e1mite de regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos de procedencia extranjera de de modelos 16 hacia atr\u00e1s los recursos obtenidos de aqu\u00ed se emplean en la repavimentaci\u00f3n de calles y avenidas hay un trabajo coordinado con distintas instituciones del gobierno para dar seguimiento y judicializar los casos de trata de personas de robo de hidrocarburos de tala ilegal de tr\u00e1fico de personas a fin de evitar la impunidad Y en este sentido se han iniciado carpetas efectuado cateos detenciones vinculaciones a de personas vinculadas en estos delitos actualmente con el servicio de Protecci\u00f3n Federal custodiamos m\u00e1s inmuebles y brindamos m\u00e1s servicio y protegemos a m\u00e1s personas que ning\u00fan otro momento de los 15 a\u00f1os de la historia de este de esta instituci\u00f3n en esta administraci\u00f3n hemos pasado de cuidar a 100 a 2454 inmuebles resguardados y el estado de fuerza se ha incrementado en 273 estimados integrantes del Consejo Nacional de seguridad p\u00fablica sabemos que no todo est\u00e1 resuelto pero hemos dado pesos firmes en la construcci\u00f3n de la paz porque abrazos no balazos no significa que estemos cruzados de brazos en el gobierno de M\u00e9xico tenemos claro que el trabajo conjunto rinde frutos por eso en los \u00faltimos 5 a\u00f1os se han entregado a Estados y municipios recursos provenientes de los fondos federales del fasp del fortamun y recientemente del fisp para incrementar la capacidad de respuesta de los polic\u00edas municipales apoyos que contribuyen a la seguridad y que cada a\u00f1o registran un incremento en 2024 sumar\u00e1n 12727 292,16 en conjunto de de los tres de los tres e fondos este espacio de trabajo es de suma importancia porque nos permite establecer acuerdos En beneficio de los habitantes de cada entidad celebro que se hayan aprobado la integraci\u00f3n del registro de equipamiento que se adquiere en Estados y municipios eso nos permitir\u00e1 saber Aunque cambien las administraciones D\u00f3nde se encuentran y Cu\u00e1nto cu\u00e1nto se gasta en uniformes chalecos armamento y patrullas esto es que tendremos Claridad sobre la efectividad de la inversi\u00f3n que se ha hecho queremos que los recursos se traduzcan en paz para las comunidades tambi\u00e9n considero un logro que todos los integrantes del Consejo Nacional de seguridad El Avance que se registra en el certificado \u00fanico policial cuando empezamos este gobierno se ten\u00eda el 20.8 por de certificaci\u00f3n de todas las fuerzas de seguridad Federal Estatal y municipal podemos decir con orgullo que actualmente ese porcentaje creci\u00f3 a 84.1 por. Les pedimos a los responsables de cumplir con este requisito seguir esforz\u00e1ndose para complementar al 100% de su personal reconocemos el trabajo de los gobiernos de los estados fiscal\u00edas jueces y del gabinete de seguridad de M\u00e9xico nuestro prop\u00f3sito Es que la gente pueda hacer efectivos sus derechos a la seguridad a vivir libre de violencia con paz y tranquilidad las acciones que se realizan para lograrlo ponen en riesgo las vidas de soldados marinos polic\u00edas quienes trabajan con esmero en puertos carreteras avenidas calles para salvaguardar la integridad y patrimonio de las familias mexicanas Los invito a continuar en esta sinergia de esfuerzos juntas y juntos construimos la paz Muchas gracias por el trabajo que realizan eh cotidianamente Muchas gracias por su entrega gracias que nos permiten servirles y trabajar con ustedes Muchas gracias muchas felicidades muy agradecido se\u00f1ora presidenta y conforme al orden del d\u00eda corresponde el uso de la voz al maestro Mauricio Vila dosal gobernador constitucional de la entidad de Yucat\u00e1n quien nos acompa\u00f1a en esta sesi\u00f3n de manera virtual por lo que les pido de gran favor apoyo t\u00e9cnico que habiliten su micr\u00f3fono bienvenido y buen d\u00eda maestro adelante Muchas gracias muy buenos d\u00edas a todos agradezco la oportunidad de dirigirme a todos ustedes en esta sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de seguridad p\u00fablica aprovecho para saludar a la secretaria de gobernaci\u00f3n la maestra Luisa Mar\u00eda alcalde a la secretaria de seguridad p\u00fablica rosaisela Rodr\u00edguez al secretario de la defensa nacional el general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez al secretario de Marina el almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n saludar tambi\u00e9n a la secretaria de relaciones exteriores a la secretaria de educaci\u00f3n a la secretaria de cultura al al secretario de energ\u00eda y por supuesto al jefe de gobierno de la ciudad de M\u00e9xico el Dr mat\u00ed bates guadarrama y con \u00e9l a todas mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros gobernadores y a los secretarios de seguridad p\u00fablica del pa\u00eds eh Estamos contentos de que se realicen estas reuniones del Consejo Nacional de seguridad p\u00fablica porque sin duda ayudan a que podamos aportar ideas que ayuden a la construcci\u00f3n del federalismo lo que contribuye a una coordinaci\u00f3n entre las entidades federativas y el Gobierno Federal en este caso la seguridad p\u00fablica es y siempre ser\u00e1 una asunto de m\u00e1xima importancia en la agenda de cualquier gobierno no es estarea exclusiva del Gobierno Federal Estatal o municipal Es una construcci\u00f3n conjunta que nos involucra a todos sin importar colores o afilaciones pol\u00edticas Pues cuando hablamos de pol\u00edtica no debemos olvidar que trabajamos por el bien de todas y todos y no solo para unos pocos en estos momentos importantes para nuestro pa\u00eds es vital que nos unamos y dejemos un lado nuestras diferencias para proteger a cada mexicana y a cada mexicano desde la conferencia Nacional de gobernadores con ago la cual tengo la oportunidad de representar hemos reiterado nuestro compromiso con todos los \u00f3rdenes de gobierno para asegurar la paz y la tranquilidad en cada Rinc\u00f3n del pa\u00eds y particularmente en mi caso en Yucat\u00e1n de esta forma tenemos muy en claro que la verdadera transformaci\u00f3n de M\u00e9xico se logra con la coordinaci\u00f3n efectiva la suma de voluntades y la visi\u00f3n a largo plazo que nos gu\u00ede por por ello desde aqu\u00ed en Yucat\u00e1n estamos trabajando para fortalecer nuestra relaci\u00f3n con el Gobierno Federal por el bien de las y los mexicanos y justamente en esta sesi\u00f3n ordinaria abordamos temas primordiales para garantizar la seguridad de nuestros estados desde el fortalecimiento presupuestal el fortalecimiento t\u00e9cnico y profesionalizaci\u00f3n de nuestros elementos policiacos hasta sus acreditaciones y certificaciones en Yucat\u00e1n tenemos muy en claro que la seguridad va m\u00e1s all\u00e1 de contar con estructura y tecnolog\u00eda y que va m\u00e1s all\u00e1 de mejorar las condiciones laborales de los polic\u00edas pues como les mencion\u00e9 hace unos momentos la seguridad es la construcci\u00f3n continua entre todos los \u00f3rdenes de gobierno creemos firmemente en la importancia de fomentar la colaboraci\u00f3n entre ciudadanos y autoridades trabajando juntos para prevenir el delito y promover un ambiente seguro para todos porque cuando conseguimos mantener la seguridad en el pa\u00eds nos volvemos m\u00e1s competitivos atraemos m\u00e1s inversionistas llegan m\u00e1s turistas y con ellos generamos crecimiento econ\u00f3mico con estos acuerdos a los que el d\u00eda de hoy estamos llegando nosotros los gobiernos estatales vamos a poder seguir dise\u00f1ando estrategias de pol\u00edticas p\u00fablicas que contribuyan a garantizar un clima de paz en cada una de nuestras entidades por ello agradecemos el apoyo y la confianza depositada de nosotros para que nuestros ciudadanos puedan estar protegidos de esta manera no olvidemos que debemos Convertir las palabras en acciones y las promesas en realidades tangibles que puedan ver y sentir todos aquellos mexicanos que han confiado en nosotros por ello antes de cerrar mi intervenci\u00f3n quiero hacer un llamado a que sigamos teniendo esta cooperaci\u00f3n y coordinaci\u00f3n los tres \u00f3rdenes de gobierno a que sigamos juntas y juntos construyendo la seguridad en todo el pa\u00eds sabemos que todo esto es un gran reto pero no hay necesidad de hacerlo solos lo mejor siempre es ir sumando esfuerzos para ir superando todos los desaf\u00edos y retos que encontremos en el camino afortunadamente este espacio es el ideal para poder lograr este fin por eso tambi\u00e9n agradecer el trabajo coordinado y el apoyo que todos los estados recibimos todos los d\u00edas de nuestras fuerzas armadas un reconocimiento al ej\u00e9rcito la Marina y la guardia nacional En este sentido por nuestra parte reiteramos nuestra voluntad de que el di\u00e1logo y la cooperaci\u00f3n contin\u00faen siendo el medio para hacer que nuestro pa\u00eds prospere por el bien de todas y todos los mexicanos en el gobierno del Estado de Yucat\u00e1n seguir\u00e1n encontrando respaldo y espacio de di\u00e1logo para que los lo que estamos haciendo en el presente tenga un impacto positivo en el futuro desde la conago tambi\u00e9n Seguiremos siendo un \u00f3rgano que permita esta coordinaci\u00f3n por el bien de las y los mexicanos les invito a todos a que sigamos trabajando en equipo para hacer de nuestro M\u00e9xico un lugar m\u00e1s seguro para vivir y el mejor lugar para que nuestra gente encuentre las oportunidades que le permitan salir adelante Muchas gracias y muy buenos d\u00edas a todos Muchas gracias se\u00f1or gobernador ahora corresponde el uso de la palabra al doctor Mart\u00ed batres guadarrama jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico Adelante doctor Muchas gracias saludo con respeto a la licenciada rosaisela Rodr\u00edguez que preside este consejo y tambi\u00e9n a la secretaria de gobernaci\u00f3n en representaci\u00f3n del presidente de la Rep\u00fablica por supuesto eh a la a la a la licenciada la maestra Luis alcalde y por supuesto a los secretarios de la defensa Nacional de Marina la canciller gobernadora y a todas y todos los que est\u00e1n presentes en primer lugar quiero comentar que es una informaci\u00f3n muy importante para el pa\u00eds la que se da aqu\u00ed en el consejo sobre todo los resultados despu\u00e9s de no solo un trabajo muy intenso sino de un cambio de estrategia en el eje fundamental de la seguridad pasamos de una visi\u00f3n de guerra a una visi\u00f3n de paz y esto ha tra\u00eddo otros resultados aqu\u00ed quiero se\u00f1alar que de los \u00faltimos cuatro sexenios Este es el primero que tiene una disminuci\u00f3n en los \u00edndices delictivos de alto impacto y particularmente en homicidios aqu\u00ed hay que Resaltar que en el sexenio que va de 2006 a 2012 tuvimos un aumento de homicidios en un 192 por y en el sexenio de 2012 a 2018 Un aumento en los homicidios en un 59 por. ahora tenemos por primera vez una reducci\u00f3n despu\u00e9s de una alza dram\u00e1tica en los homicidios ahora estos se han disminuido en un 19 por esto tiene que ver con el cambio de estrategia que se ha llevado a cabo en el pa\u00eds pues una visi\u00f3n de guerra de confrontaci\u00f3n de ese tipo llev\u00f3 no a la paz a la tranquilidad a la seguridad sino al aumento de la violencia y por lo tanto de los homicidios Por otra parte quiero se\u00f1alar que en el caso de la Ciudad de M\u00e9xico en el marco de la estrategia para reconquistar la paz hemos tenido resultados importantes un resultado muy importante ha sido la disminuci\u00f3n de casi en un % de los homicidios entre el 2019 y el 2023 este resultado se debe a varias razones quiero comentar aqu\u00ed que b\u00e1sicamente lo atribuimos a cuatro puntos de la estrategia local primero a la coordinaci\u00f3n especialmente a trav\u00e9s de los gabinetes de seguridad que se realizan cada ma\u00f1ana y que permiten que las diversas \u00e1reas tengan una coordinaci\u00f3n consistente especialmente el trabajo conjunto entre la fiscal\u00eda general de Justicia la Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana y la secretar\u00eda de gobierno Pero as\u00ed como tambi\u00e9n con otras \u00e1reas del gobierno nos ha permitido este resultado en segundo lugar la atenci\u00f3n a las causas econ\u00f3micas y sociales eso nos permite tener una pol\u00edtica de muy importante porque no solo es el uso de la fuerza sino tambi\u00e9n es la prevenci\u00f3n y En tercer lugar el tenemos una decimos nosotros m\u00e1s y mejor polic\u00eda Esto se debe a varias razones una de ellas es que han mejorado las condiciones de los polic\u00edas ha habido un aumento salarial sostenido de 9% cada a\u00f1o que se refrend\u00f3 tambi\u00e9n en el \u00faltimo paquete econ\u00f3mico y por otro lado hemos tenido tambi\u00e9n una polic\u00eda m\u00e1s capacitada t\u00e9cnicamente y en materia de Derechos Humanos en el caso de la Ciudad de M\u00e9xico existe una caracter\u00edstica particular a diferencia de los estados y es que aqu\u00ed existe un Mando \u00danico es decir no hay un nivel Estatal y un nivel municipal la polic\u00eda es una sola y aunque las alcald\u00edas pueden contratar polic\u00edas auxiliares los polic\u00edas auxiliares siguen formando parte de la polic\u00eda de la Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana Este es un elemento que debe analizarse porque eso nos permite tener una unidad total del conjunto de la polic\u00eda en la Ciudad de M\u00e9xico este Mando \u00danico y en cuarto lugar quiero se\u00f1alar otro elemento que es el de la investigaci\u00f3n en las en las entidades federativas la investigaci\u00f3n criminal est\u00e1 a cargo de las fiscal\u00edas e aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico la investigaci\u00f3n la labor de inteligencia est\u00e1 a cargo de la fiscal\u00eda pero a partir de diciembre de 2019 se realiz\u00f3 una reforma que permiti\u00f3 incorporar facultades de investigaci\u00f3n y de inteligencia en la Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana Eso quiere decir que las labores de investigaci\u00f3n y de inteligencia se reparten entre la fiscal\u00eda general de justicia y la Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana se complementan se concatenan se construyen entre ambas corporaciones y eso permite un trabajo de investigaci\u00f3n que va ayudando a ir desbaratando bandas delictivas de manera constante Este es un punto que es importante tambi\u00e9n que pueda valorarse en las entidades federativas para reformas parecidas y que permitan profundizar en la investigaci\u00f3n que realicen las entidades federativas particularmente los gobiernos estatales que tienen a su cargo las polic\u00edas estatales y con ese instrumento se puede avanzar tambi\u00e9n bastante en la lucha por la seguridad la paz y contra la delincuencia estamos a la orden para seguir colaborando con el gobierno de la Rep\u00fablica y sus instituciones y en la medida en que sea posible tambi\u00e9n con los estados de la rep\u00fablica Muchas gracias por su atenci\u00f3n bonito d\u00eda Muchas gracias doctor eh A continuaci\u00f3n les ruego dos minutitos de su atenci\u00f3n fuera del orden del d\u00eda pero merece mucho la pena mencionar y agradecer siempre su compa\u00f1erismo su solidaridad y el acompa\u00f1amiento de manera virtual de las y los ciudadanos titulares de los ejecutivos estatal Es que hoy nos acompa\u00f1an Me permito saludarles y mencionarles r\u00e1pido est\u00e1 con nosotros la ciudadana Teresa Jim\u00e9nez gobernadora de Aguas calientes el profesor V\u00edctor Manuel Castro de Baja California Sur la maestra laida censores de Campeche el doctor rutilio escandol de Chiapas Indira vizca\u00edno de Colima Diego cino Rodr\u00edguez de Guanajuato evely Salgado de Guerrero Ojal\u00e1 que todo siga bien por all\u00e1 la maestra Delfina G\u00f3mez del Estado de M\u00e9xico Miguel \u00c1ngel Navarro de Nayarit Mauricio curi de Quer\u00e9taro el doctor Alfonso durazo de Sonora el ciudadano Carlos Manuel Merino de Tabasco la compa\u00f1era Lorena Cuellar de tlascala David Monreal de Zacatecas el compa\u00f1ero Esteban Villegas de Durango Salom\u00f3n Jara de Oaxaca el compa\u00f1ero gobernador de Coahuila tambi\u00e9n Manolo Jim\u00e9nez y el gobernador compa\u00f1ero de Puebla Sergio Salom\u00f3n S\u00ed como no y ya hab\u00edamos saludado con mucho gusto reitero aqu\u00ed el acompa\u00f1amiento muy muy agradecidos de la licenciada Mara lesama de Quintana ro as\u00ed como del doctor Mart\u00ed batres de jefe del gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico much\u00edsimas gracias y finalmente pues Ah mire S\u00ed el compa\u00f1ero Rocha Disc\u00falpeme mucho eh una falla t\u00e9cnica pero con el agradecimiento para todas y todos ustedes finalmente cedo el uso de la voz a la maestra de ceremonias para efecto de concluir formalmente esta sesi\u00f3n adelante Muchas gracias se\u00f1oras y se\u00f1ores es as\u00ed como concluye esta sesi\u00f3n agradecemos a todos su amable asistencia y les luego permanecer en su lugar a continuaci\u00f3n damos inicio a la sesi\u00f3n del Consejo Nacional de Protecci\u00f3n Civil para iniciar escuchemos el mensaje de la licenciada Rosa icela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez en su calidad de secretaria ejecutiva del Consejo Nacional de Protecci\u00f3n Civil muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes saludo con gusto a todos los integrantes del Consejo Nacional de protecci\u00f3n civil que hoy se han dado cita para participar en esta sexta sesi\u00f3n ordinaria en estas reuniones se abordan temas cruciales que tienen como objetivo la protecci\u00f3n y bienestar de la sociedad mexicana hoy nos hemos dado cita con un prop\u00f3sito com\u00fan informar sobre las acciones que el gobierno de M\u00e9xico ha desarrollado en materia de protecci\u00f3n civil y fortalecer nuestra capacidad para gesti\u00f3n riesgos de desastres a trav\u00e9s de la prevenci\u00f3n mitigaci\u00f3n y respuesta a situaciones de emergencia en nuestra responsabilidad trabajar para garantizar la seguridad de nuestra naci\u00f3n y de sus habitantes cuando se enfrenta a una situaci\u00f3n de emergencia es fundamental la unidad y la conjunci\u00f3n de esfuerzos colaborar estrechamente para enfrentar los desaf\u00edos que se nos presente la protecci\u00f3n civil es una tarea que involucra a todos los sectores de la sociedad desde las entidades gubernamentales hasta la ciudadan\u00eda en general nos encontramos en un constante en un mundo en constante cambio donde desastres accidentes y emergencias pueden ocurrir en cualquier momento y lugar Por ello es nuestro deber conocer los riesgos reducirlos estar preparados y de manera efectiva ante ellos En ese sentido se vuelve esencial fortalecer nuestros sistemas de alerta temprana mejorar la coordinaci\u00f3n entre instituciones involucradas y promover la capacitaci\u00f3n y concientizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n por eso se trabaja en el fortalecimiento del Sistema Nacional de alertas tempranas como ya se ha anunciado el pr\u00f3ximo a\u00f1o iniciar\u00e1 el env\u00edo de alertas s\u00edsmicas a trav\u00e9s de telos celulares Miren qu\u00e9 importante es Tambi\u00e9n estamos reforzando la escuela nacional de Protecci\u00f3n Civil a trav\u00e9s de la construcci\u00f3n de un nuevo edificio sede con apoyo del Comando norte de los Estados Unidos de Am\u00e9rica y el establecimiento de la red de universidades e instituciones para la gesti\u00f3n de riesgo de desastres adem\u00e1s se consideran acciones para reforzar la capacitaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de los integrantes del Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil en todos los niveles de gobierno y con esta Nueva Visi\u00f3n de avanzar en la pol\u00edtica de gesti\u00f3n integral de riesgo de desastres la semana pasada se instal\u00f3 el comit\u00e9 Nacional de prevenci\u00f3n un mecanismo que permitir\u00e1 fortalecer las acciones de la Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal con ello el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador est\u00e1 listo para accionar todo el despliegue de personal y sus esquemas de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n ante una emergencia o desastre invito a todos los miembros del Consejo Nacional de Protecci\u00f3n Civil a redoblar los esfuerzos y a trabajar juntos para fortalecer nuestro sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil el trabajo que realizamos aqu\u00ed en el Consejo Nacional de Protecci\u00f3n Civil es de Vital importancia para la seguridad y el bienestar de nuestra naci\u00f3n trabajemos con determinaci\u00f3n compromiso y solidaridad para construir una sociedad m\u00e1s segura sostenible y resiliente gracias a todas y a todos por su valioso compromiso y dedicaci\u00f3n en esta noble labor ya sabemos que la prevenci\u00f3n es nuestra mejor herramienta Muchas gracias por su presencia Muchas gracias por su atenci\u00f3n y siendo las 9 horas del d\u00eda 18 de diciembre del 2023 en mi calidad de secretaria del Consejo Nacional de Protecci\u00f3n Civil doy inicio a esta sexta sesi\u00f3n ordinaria Muchas gracias ahora cedo el uso de la palabra a la licenciada Laura Vel\u00e1zquez alzua coordinadora Nacional de Protecci\u00f3n Civil para la instalaci\u00f3n de la sesi\u00f3n declaraci\u00f3n de qu\u00f3rum lectura y aprobaci\u00f3n del orden del d\u00eda Muchas gracias muy buen d\u00eda para todos y para todas con su permiso licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1squez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana y secretaria ejecutiva de este consejo secretaria de gobernaci\u00f3n maestra Luisa Mar\u00eda alcalde con el permiso de ustedes eh agradezco que nos acompa\u00f1en en esta sexta sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de Protecci\u00f3n Civil sexta sesi\u00f3n de este actual gobierno encabezado por el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en mi car\u00e1cter de secretaria t\u00e9cnica y con fundamento en el art\u00edculo 27 de la Ley General de protecci\u00f3n civil y 39 de su propio reglamento declaro que existe qu\u00f3rum legal para poder llevar a cabo la sexta sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de Protecci\u00f3n Civil con la asistencia de los 32 titulares de Protecci\u00f3n Civil de las entidades federativas del pa\u00eds con qu\u00f3rum legal someto a su consideraci\u00f3n la aprobaci\u00f3n del orden del d\u00eda mismo que les fue enviado previamente a los consejeros titulares solicitando se obvie su lectura y se proceda a su aprobaci\u00f3n por lo que me permito consultar a las y los integrantes de este consejo nacional de Protecci\u00f3n Civil su aprobaci\u00f3n de acuerdo con la votaci\u00f3n se aprueba el orden del d\u00eda por unanimidad derivado de los \u00faltimos cambios administrativos tanto en las entidades federativas como en la administraci\u00f3n p\u00fablica en mi car\u00e1cter de secretaria t\u00e9cnica Me permito tomar protesta al jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico maestro Mart\u00ed batres guadarrama al gobernador constitucional de Coahuila al ingeniero Manolo Jim\u00e9nez Salinas y a la gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez Asimismo a la secretaria de gobernaci\u00f3n maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n a la secretaria de relaciones exteriores doctora Alicia Isabel Adriana b\u00e1rcena Ibarra al secretario de energ\u00eda maestro Miguel \u00c1ngel Maciel Torres a la secretaria de econom\u00eda ma estra rael buen rostro S\u00e1nchez y al Secretario del trabajo y previsi\u00f3n social maestro marat bar bolaos L\u00f3pez a las nuevas y nuevos integrantes de este consejo nacional de Protecci\u00f3n Civil les pregunto protestan muy bien muchas gracias secretaria deuc p\u00fablica maestra Leti Ram\u00edrez Anaya maestra perd\u00f3neme eh protestan cumplir la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos y el marco normativo del Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil salvaguardando en todo momento la vida la integridad y el patrimonio de la poblaci\u00f3n mexicana protesto si as\u00ed no lo hicieren que la sociedad se los demande me es grato y les extiendo una felicitaci\u00f3n por este importante encargo Enhorabuena Muchas gracias el objetivo de la cuarta transformaci\u00f3n es garantizar el bienestar de la poblaci\u00f3n siendo la prevenci\u00f3n de los riesgos y El auxilio inmediato a la poblaci\u00f3n ante una situaci\u00f3n de emergencia o desastre en este contexto y con la finalidad de consolidar la gesti\u00f3n adecuada de los riesgos en M\u00e9xico la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n Civil propone ante este consejo los siguientes acuerdos acuerdo n\u00famero uno ante la evoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y la necesidad de alertar de manera directa a la poblaci\u00f3n ante fen\u00f3menos naturales y causados por el hombre se propone como acuerdo a este consejo la integraci\u00f3n de un comit\u00e9 Nacional de alertamiento constituido por las 32 unidades estatales de protecci\u00f3n civil que permita la implementaci\u00f3n Y homologaci\u00f3n de los alertamiento generados por las entidades federativas por medio del protocolo com\u00fan de alertamiento lo anterior con el objetivo de ser difundidos a trav\u00e9s de m\u00faltiples canales de comunicaci\u00f3n priorizando su env\u00edo por medio de la telefon\u00eda celular acaba de mencionarlo la secretaria Rosa ycela Rodr\u00edguez este implemento de este alertamiento que ser\u00e1 a trav\u00e9s de la telefon\u00eda celular quiero reforzar mencionando que este ser\u00e1 un servicio para todos los mexicanos y mexicanas en nuestro territorio nacional que ser\u00e1 un servicio gratuito que adem\u00e1s es una inversi\u00f3n total del gobierno de M\u00e9xico que encabeza el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y que el pr\u00f3ximo mes de enero se har\u00e1n las primeras pruebas de este alertamiento por telefon\u00eda celular iniciando en la Ciudad de M\u00e9xico estas pruebas se har\u00e1n en enero acuerdo n\u00famero dos durante el 2023 el servicio meteorol\u00f3gico nacional estableci\u00f3 que de junio a octubre se presentaron los meses m\u00e1s c\u00e1lidos en los \u00faltimos 80 a\u00f1os en este contexto y bajo los escenarios de cambio clim\u00e1tico se espera en a\u00f1o 2024 sea m\u00e1s c\u00e1lido y con pron\u00f3stico de sequ\u00eda lo cual condiciona que la vegetaci\u00f3n tenga un estr\u00e9s h\u00eddrico significativo e incrementando la posibilidad de incendios forestales con este pron\u00f3stico se propone el acuerdo para que las 32 unidades estatales de Protecci\u00f3n Civil participen de manera activa en los comit\u00e9s estatales de manejo del fuego grupos directivos y grupo t\u00e9cnico operativos estatales coordinados por la Comisi\u00f3n Nacional forestal se encuentra aqu\u00ed el licenciado Luis meneces Murillo director general con la finalidad de cuat yuar con la difusi\u00f3n de acciones y prevenci\u00f3n cultural y desarrollar programas para cre quemas prescritas y el manejo de combustibles acuerdo n\u00famero tres la identificaci\u00f3n de los riesgos representa la acci\u00f3n m\u00e1s importante para prevenir desastres actualmente el Atlas Nacional de riesgos es el sistema que Integra la informaci\u00f3n m\u00e1s completa sobre peligros vulnerabilidades y exposici\u00f3n que existe en el pa\u00eds permitiendo implementar acciones afirmativas para reducir riesgos a nivel local en este contexto se propone a este consejo acordar que cada una de las 32 entidades federativas lleven a cabo un proceso de actualizaci\u00f3n de sus atlas de riesgos con la finalidad de Identificar y dar a conocer las zonas de mayor riesgo a la poblaci\u00f3n y a las autoridades locales Me permito informar a ustedes en este consejo nacional que el d\u00eda de hoy ser\u00e1 entregada la actualizaci\u00f3n del Atlas Nacional de riesgo al Estado de de Guerrero en particular del Municipio de Acapulco hoy vamos a entregar la actualizaci\u00f3n de este atlas de riesgo tan importante para el municipio y el Estado de Guerrero acuerdo n\u00famero cuatro a partir del a\u00f1o 2021 la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n Civil implement\u00f3 la estrategia para la reducci\u00f3n del riesgo por el manejo de artificios pirot\u00e9cnicos con el objetivo de coordinar acciones de prevenci\u00f3n y mitigaci\u00f3n entre autoridades de los tres niveles de gobierno permitiendo reducir acciones por eh accidentes de dichas actividades en este texto se presenta el acuerdo por el cual se autoriza el programa especial para la reducci\u00f3n de riesgos por el manejo de artificios pirot\u00e9cnicos para su posterior publicaci\u00f3n en el diario oficial de la federaci\u00f3n y se establezca como pol\u00edtica p\u00fablica en materia de Protecci\u00f3n Civil acuerdo n\u00famero cinco ante un sismo de gran magnitud El auxilio a la poblaci\u00f3n es una funci\u00f3n prioritaria del gobierno de M\u00e9xico por lo que debe actuar en forma inmediata y coordinada reduciendo el n\u00famero de v\u00edctimas y facilitando una recuperaci\u00f3n y vuelta a la normalidad en el mayor tiempo en el menor tiempo posible durante el 2020 la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n Civil elabor\u00f3 el proyecto plan homologado del gobierno de M\u00e9xico y la Ciudad de M\u00e9xico ante un sismo de gran magnitud prevenc ismo con el prop\u00f3sito de contar con una gu\u00eda que establezca el marco de actuaci\u00f3n conjunto en este sentido se presenta la propuesta de acuerdo por el que se autoriza el programa especial prevenc ismo estableci\u00e9ndose [M\u00fasica] pido que pongan volumen si son tan amables para dar conclusi\u00f3n a mi participaci\u00f3n en el acuerdo n\u00famero se volumen por favor Ojal\u00e1 que se pudiera escuchar o que lo est\u00e9n escuchando Quienes se encuentran en v\u00eda remota eh Me he permitido poner estos videos que constatan los minutos anteriores a al impacto del hurac\u00e1n otis Este es un trabajo que realizamos de manera conjunta encabezado por la secretar\u00eda de la defensa nacional la secretar\u00eda de la marina la guardia nacional la secretar\u00eda de salud y la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n Civil estos vos que ustedes ven en este momento son minutos antes de que llegara el hurac\u00e1n otis e impactara en en el municipio de Acapulco a pie de tierra y adem\u00e1s con un perifoneo advert\u00edamos el riesgo de este hurac\u00e1n que impact\u00f3 recientemente en Acapulco el pasado 24 de octubre el hurac\u00e1n otis experiment\u00f3 una r\u00e1pida intensificaci\u00f3n pasando de categor\u00eda un a categor\u00eda 5 en alrededor de 6 horas los diversos modelos de pron\u00f3stico num\u00e9rico no previeron la rapidez ni la intensidad alcanzada en este sentido se propone a este consejo El acuerdo para la realizaci\u00f3n del foro internacional en el cual se analice la problem\u00e1tica asociada a los modelos de pron\u00f3stico e intensificaci\u00f3n de hurac\u00e1n otis y se analicen las acciones relacionadas con la comunicaci\u00f3n del alertamiento temprano a la poblaci\u00f3n y autoridades locales con la finalidad de incorporar las lecciones a aprendidas en los protocolos de prevenci\u00f3n y actuaci\u00f3n del Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil la importancia de este foro es analizar el proceso de reducci\u00f3n del riesgo a trav\u00e9s de un foro donde especialistas nacionales e internacionales dialoguen sobre los diversos aspectos relacionados al impacto del Hurac\u00e1n otis con \u00e9nfasis en las acciones de prevenci\u00f3n previsi\u00f3n y aci\u00f3n sin dejar fuera la evaluaci\u00f3n de las acciones de auxilio recuperaci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n se somete a este honorable consejo Los acuerdos se\u00f1alados les pido que los que est\u00e9n de acuerdo sirvan manifestando levantando su mano queda aprobado por unanimidad cedo la palabra a la maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n a todos Much\u00edsimas gracias much\u00edsimas Much\u00edsimas gracias Antes que nada agradecer y reconocer aqu\u00ed a nuestra secretaria de seguridad y coordinadora del gabinete de seguridad en donde tambi\u00e9n est\u00e1 integrado civil Rosa yela todo nuestro reconocimiento eh agradecer a las gobernadoras los gobernadores que est\u00e1n presentes aqu\u00ed conectados para participar de ambos consejos que son fundamentales 26 gobernadores me informa aqu\u00ed la secretaria tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an algunos Fiscales y ciudadanas ciudadanos que forman parte de estos consejos dos consejos important\u00edsimos el de protecci\u00f3n civil y el de seguridad que dan cuenta de lo logrado eh No solamente en este a\u00f1o sino en estos cinco a\u00f1os de trabajo saludo con mucho gusto eh al gobernador de Yucat\u00e1n eh que hoy preside la conago aila por supuesto a nuestro jefe de gobierno a los compa\u00f1eros secretarias secretarios y los miembros eh del gabinete de seguridad en especial al general secretario al almirante secretario e consideramos muy importante este espacio este consejo ya de cierre de a\u00f1o y que podamos no solamente informar sino fortalecer la coordinaci\u00f3n que hemos mantenido aqu\u00ed el jefe de gobierno dec\u00eda algo fundamental hemos logrado cambiar radicalmente la estrategia de seguridad y eso nos ha dado buenos resultados a pesar de lo lo dif\u00edcil que es cambiar la tendencia Y lograr la pacificaci\u00f3n hemos venido avanzando de manera contundente Y eso tiene que ver con el cambio de estrategia que principalmente eh se asienta en tres Pilares dir\u00eda yo fundamentales el primero es que se tiene Claro que la seguridad no es un tema que se pueda delegar aqu\u00ed todos sabemos que el presidente de M\u00e9xico el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es quien coordina todos los d\u00edas el gabinete de seguridad todos los d\u00edas A las 6 de la ma\u00f1ana no solamente se da cuenta de lo sucedido en las \u00faltimas 24 horas sino sobre todo se toman decisiones de manera coordinada con las principales instituciones eh que intervienen en los temas de seguridad y este ejercicio se replica en todas las entidades federativas por eso agradecer os a los gobernadores eh que todos los d\u00edas presiden estas reuniones en donde est\u00e1n presentes todas las instituciones federales estatales y tambi\u00e9n algunas reuniones regionales donde participan los municipios y que permiten realmente que vayamos todos juntos avanzando y atendiendo los temas de seguridad el segundo Pilar que tiene que ver con la guardia nacional sab\u00edamos eh el deterioro que signific\u00f3 la Polic\u00eda Federal con menos de 20 elementos hoy contamos como ya lo dec\u00eda la secretaria con m\u00e1s de 128,000 elementos alrededor de todo el pa\u00eds Una instituci\u00f3n que apenas en unos a\u00f1os ya se est\u00e1 consolidando que tiene presencia ha sido fundamental para lograr eh la pacificaci\u00f3n por supuesto tambi\u00e9n con la incorporaci\u00f3n de las fuerzas permanentes eh tanto de Sedena y de de Marina nos han eh ayudado a lograr esta presencia y quiz\u00e1s lo m\u00e1s importante que tiene que ver con el tercer Pilar que es atender las causas eh bajo la l\u00f3gica fundamental de que si no atendemos las causas que generan la violencia ninguna estrategia de seguridad va a tener buenos resultados por eso atacar la pobreza atacar la monstruosa desigualdad ha sido el objetivo primordial a trav\u00e9s de los programas de bienestar apoyando a los j\u00f3venes apoyando a los estudiantes a los adultos mayores eh apoyando a la gente del campo y a los que m\u00e1s requieren hemos logrado pues sacar como ustedes saben con datos ya de linia m\u00e1s de 5 millones de mujeres y hombres de la pobreza hoy con los incrementos salariales y la pol\u00edtica laboral hemos incrementado en casi 20% los ingresos de las familias Y eso eso ha sido Quiz\u00e1 el elemento m\u00e1s importante de la estrategia de seguridad por eso los resultados que se dicen en cifras pero que son este eh sumamente complejos y tambi\u00e9n eh debe darnos orgullo digamos en en el en los que participamos en esto de estar hablando de 19 menos de homicidios Es toda una haza\u00f1a y vamos a seguir avanzando en ese sentido Hay que seguir fortaleciendo por supuesto eh las polic\u00edas dignificar los salarios intensificar la capacitaci\u00f3n sabemos que a veces eh se utiliza por estrictos formalismos eh las rendijas en donde eh acaban liber\u00e1ndose a a a personas detenidas eso tiene que ver con fortalecimiento de capacitaci\u00f3n y entender que en el tema de seguridad debemos participar todas y todos no solamente es un asunto de los ejecutivos por supuesto de las fiscal\u00edas pero tambi\u00e9n del poder judicial debe haber un compromiso de jueces de juezas magistradas magistrados ministros de entender que todos tenemos que construir un pa\u00eds donde no se permita la impunidad y por eso hemos venido insistiendo en eh el exceso de formalismo a veces puede llevarnos a un terreno de impunidad Y si seguimos construyendo Estos espacios de coordinaci\u00f3n pues entonces vamos a garantizar la paz y la tranquilidad como como lo hemos venido haciendo lo mismo en el tema de Protecci\u00f3n Civil la estrategia tambi\u00e9n cambi\u00f3 antes el famoso fonden que todav\u00eda algunos extra\u00f1an era Pues esa herramienta m\u00e1s para saltarse todas las eh los obst y tener licitaciones Y entonces s empezar a adjudicar directamente hemos cambiado la l\u00f3gica lo podemos ver quiz\u00e1 de manera m\u00e1s clara en el caso de Acapulco no solamente el d\u00eda que sucedieron los hechos al d\u00eda siguiente ya estaba el presidente de M\u00e9xico en Acapulco atendiendo el hurac\u00e1n con todas las instituciones por por supuesto protecci\u00f3n civil eh Y todos presentes no ha habido un solo d\u00eda que no haya reuniones de coordinaci\u00f3n en Acapulco ya est\u00e1n presentes todas las instituciones del gobierno de M\u00e9xico para atender la problem\u00e1tica secretarias secretarios de estado que est\u00e1n ah\u00ed este pr\u00e1cticamente viviendo no el caso de la secretaria de bienestar ac\u00e1 la secretaria de Educaci\u00f3n que no han quitado el dedo del regl\u00f3n entendiendo que necesitamos sacar adelante el bello puerto de Acapulco Y eso ha sucedido en este caso como en todos los otros Donde ha habido desastres naturales por supuesto la prevenci\u00f3n es la pieza clave pero tambi\u00e9n la atenci\u00f3n coordinada As\u00ed que nos da mucho gusto que el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1en todas y todos de manera presencial y tambi\u00e9n los que nos acompa\u00f1an de manera virtual agradecer reconocer a los gobernadores por todo el esfuerzo eh que ponen todos los d\u00edas para garantizar eh la paz y a nombre del presidente no solamente es el agradecimiento es el reconocimiento y es eh seguir adelante para poder eh lograr que todas y todos vivamos eh libres y vivamos tranquilos en todos el territorio del pa\u00eds Much\u00edsimas gracias querida secretaria y ahora s\u00ed agotados todos los puntos del orden del d\u00eda y siendo las 9 hor con 22 minutos del d\u00eda 18 de diciembre de 2023 se declara formalmente la clausura de la sexta sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de Protecci\u00f3n Civil agradecemos infinitamente su asistencia su inter\u00e9s sigamos contribuyendo al fortalecimiento de la prevenci\u00f3n de la atenci\u00f3n de desastres en nuestro pa\u00eds damos por concluida esta sesi\u00f3n much\u00edsimas gracias y buen [Aplausos] d\u00eda y",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "9 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:40.168304"
}