{
    "video_id": "RJ-3TLycOPE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/RJ-3TLycOPE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBpsvMjRoIaRWKaFXsaSTuZb1Nrcw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=RJ-3TLycOPE",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 16 de febrero de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3756,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 177.09,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 185.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "louis",
            "start": 193.79,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pero todas y todos ustedes aqu\u00ed en el",
            "start": 196.48,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n tesorer\u00eda del palacio nacional de",
            "start": 199.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en la ciudad de m\u00e9xico y tambi\u00e9n",
            "start": 202.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en sus casas o cualquier otro sitio",
            "start": 205.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "donde nos bueno son las 19 horas con",
            "start": 207.64,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "minuto del martes 16 de febrero de 2021",
            "start": 210.61,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "y vamos a iniciar la conferencia de",
            "start": 216.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "prensa diaria sobre kobe 19 la pandemia",
            "start": 218.32,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "causada ya casi desde hace un a\u00f1o por",
            "start": 221.5,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "convivir por el virus asco 2 hoy",
            "start": 226.62,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "tendremos como en ocasiones recientes el",
            "start": 229.48,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "informe t\u00e9cnico sobre la situaci\u00f3n que",
            "start": 231.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "guarda la epidemia en m\u00e9xico y enseguida",
            "start": 233.83,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "comentaremos sobre la vacunaci\u00f3n apenas",
            "start": 237.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a pocos d\u00edas de que iniciamos la fase 2",
            "start": 240.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del plan nacional de vacunaci\u00f3n hace 48",
            "start": 242.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "horas cuando lleg\u00f3 la vacuna de",
            "start": 245.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca y comentaremos tambi\u00e9n sobre",
            "start": 247.33,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "los embarques hoy recibidos de la vacuna",
            "start": 250.63,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pzifer y lo que vamos a hacer con ella",
            "start": 253.209,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos pocos d\u00edas estimado",
            "start": 255.489,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "doctor jos\u00e9 lu\u00eds al\u00famina director",
            "start": 258.22,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "gerente de biolog\u00eda empiece por favor",
            "start": 259.419,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "con el informe t\u00e9cnico con mucho gusto",
            "start": 261.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se\u00f1or subsecretario muy buenas noches a",
            "start": 263.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todas y todos los presentes muy buenas",
            "start": 265.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "noches tambi\u00e9n a todas las personas que",
            "start": 268.87,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nos sintonizan a trav\u00e9s de los",
            "start": 270.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "diferentes medios",
            "start": 272.47,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "con los que se visualiza noche tras",
            "start": 274.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "noche esta conferencia iniciamos con",
            "start": 276.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuestra diapositiva ya acostumbrada",
            "start": 279.34,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "obviamente actualizada con los",
            "start": 281.59,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "el corte del d\u00eda de hoy en donde vemos",
            "start": 283.33,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "principalmente representada el",
            "start": 285.879,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "comportamiento de la epidemia en m\u00e9xico",
            "start": 287.979,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "desde su inicio a fines de el mes de",
            "start": 290.11,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "febrero del a\u00f1o 2020 para efectos del",
            "start": 293.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comportamiento de las \u00faltimas semanas",
            "start": 297.819,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente las del 2021 ya ve\u00edamos",
            "start": 299.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que continuamos con esta tendencia",
            "start": 303.759,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "descendente que hemos tenido ya por",
            "start": 306.36,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "cuatro semanas consecutivas la primera",
            "start": 309.099,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aunque muy ligera pr\u00e1cticamente",
            "start": 312.37,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "queriendo hacer m\u00e1s bien una tendencia",
            "start": 314.229,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de meseta pero s\u00ed con una disminuci\u00f3n",
            "start": 316.569,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "entre la 1 y la 2 y ya las ocurridas de",
            "start": 318.43,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "las 2 a las 5 con como ustedes pueden",
            "start": 321.58,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "ver una velocidad de descenso pues",
            "start": 324.039,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "bastante importante de hecho si medimos",
            "start": 326.289,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "el descenso total desde que inici\u00f3 en la",
            "start": 328.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "semana 2 hasta que hasta el que tenemos",
            "start": 331.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en la semana 5 ha significado un",
            "start": 334.21,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "descenso para ese \u00faltimo acn\u00e9 ese \u00faltimo",
            "start": 336.37,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pico de un 53 por ciento se ha m\u00e1s de la",
            "start": 339.969,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mitad del descenso para efectos de las",
            "start": 343.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dos \u00faltimas semanas es decir la medici\u00f3n",
            "start": 345.37,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entre la cuatro y las cinco que est\u00e1n",
            "start": 347.5,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "graficadas",
            "start": 349.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el descenso es de un -24% y bueno ya",
            "start": 350.23,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estamos en martes todav\u00eda quedan d\u00edas en",
            "start": 354.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que este n\u00famero podr\u00e1 moverse pero la",
            "start": 356.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tendencia vemos que es importante hacia",
            "start": 359.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la baja de los casos otro indicador que",
            "start": 361.81,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se ha mantenido tambi\u00e9n en un nivel es",
            "start": 364.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bajo y el m\u00e1s bajo de los que hemos",
            "start": 367.56,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "visto desde que ve\u00edamos el",
            "start": 370.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comportamiento de la pandemia del a\u00f1o",
            "start": 372.91,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "pasado es el de los casos activos",
            "start": 374.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estimados contin\u00faa en un 3% es decir",
            "start": 376.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "solamente el 3% de las personas que se",
            "start": 378.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "han confirmado a kobe 19 han",
            "start": 382.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desarrollado s\u00edntomas en los \u00faltimos 14",
            "start": 385.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "d\u00edas todas las dem\u00e1s personas que est\u00e1n",
            "start": 388.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "graficadas en la curva pues pertenecen",
            "start": 390.7,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "precisamente a la carga acumulada",
            "start": 393.07,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de la enfermedad de hecho",
            "start": 394.44,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "podemos identificar que un mill\u00f3n",
            "start": 397.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "quinientos sesenta y tres mil 992 son",
            "start": 399.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "personas ya recuperadas de la enfermedad",
            "start": 402.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es decir le hicieron el commit sanaron",
            "start": 403.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de la enfermedad y bueno pues ahora ya",
            "start": 406.0,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "se encuentran libre de ellas",
            "start": 408.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lamentablemente en este hist\u00f3rico y",
            "start": 410.67,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el acumulado tenemos las",
            "start": 413.05,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "personas que",
            "start": 414.97,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hicieron a consecuencia de las",
            "start": 416.22,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "complicaciones que tambi\u00e9n sabemos la",
            "start": 418.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "enfermedad produce y que para el d\u00eda de",
            "start": 419.97,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "hoy tienen o son 175 mil 986 las que",
            "start": 422.46,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "tuvieron este lamentable desenlace en",
            "start": 428.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a la enfermedad si vemos la",
            "start": 431.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva vemos ahora el",
            "start": 434.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "comportamiento de la ocupaci\u00f3n",
            "start": 436.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hospitalaria diaria y aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 438.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hacemos notar c\u00f3mo contin\u00faa este",
            "start": 441.06,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "descenso que hemos tenido en las \u00faltimas",
            "start": 443.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "semanas ya en relaci\u00f3n a esta ocupaci\u00f3n",
            "start": 446.69,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ayer coment\u00e1bamos que hoy d\u00eda se",
            "start": 449.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mantiene el hecho de que este descenso",
            "start": 452.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no solamente es evidente es bastante",
            "start": 454.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "importante en relaci\u00f3n a este segundo",
            "start": 457.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pico de ocupaci\u00f3n que tuvimos a fines",
            "start": 459.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado a principios de \u00e9ste sino",
            "start": 462.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n la ocupaci\u00f3n que tenemos",
            "start": 465.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda de hoy inclusive ya est\u00e1 por",
            "start": 467.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "debajo de la ocupaci\u00f3n que tuvimos el",
            "start": 470.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado en esa primera carga",
            "start": 473.16,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "importante de ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 476.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "aproximadamente fines del mes de julio y",
            "start": 478.97,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "la tendencia continua",
            "start": 481.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "haciendo este hacia la baja de hecho",
            "start": 483.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda de hoy tenemos 2 puntos",
            "start": 486.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porcentuales menos de un 41% para la",
            "start": 488.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n total del d\u00eda de ayer hoy es",
            "start": 490.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de un 39 por ciento si vemos la",
            "start": 493.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva hacemos el enfoque",
            "start": 497.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "solo en las camas generales que son para",
            "start": 500.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los pacientes m\u00e1s graves en donde el d\u00eda",
            "start": 502.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de hoy ya no tenemos entidades que",
            "start": 505.59,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tengan un 70% m\u00e1s de ocupaci\u00f3n de hecho",
            "start": 508.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la \u00fanica entidad que se encontraba en",
            "start": 511.62,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "esa situaci\u00f3n que era la ciudad de",
            "start": 513.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no solamente baj\u00f3 por debajo del",
            "start": 515.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "70 por ciento o valga la redundancia",
            "start": 519.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sino que adem\u00e1s presenta solo un 65 por",
            "start": 521.37,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ciento de ocupaci\u00f3n es decir de un 71 a",
            "start": 524.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n de un 65 por ciento y es",
            "start": 527.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la entidad que entre el grupo de 69 50",
            "start": 531.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pues ha presentado la mayor reducci\u00f3n en",
            "start": 534.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos en los \u00faltimos d\u00edas otras",
            "start": 536.88,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tres entidades de este",
            "start": 539.64,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el grupo puebla morelos y guerreros",
            "start": 541.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por debajo inclusive del 60% y m\u00e1s",
            "start": 543.39,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "bien acerc\u00e1ndose al 50 por ciento",
            "start": 546.6,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "y 27 entidades federativas la gran parte",
            "start": 549.779,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de las entidades en todo m\u00e9xico tienen",
            "start": 553.019,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de sus camas disponibles",
            "start": 555.149,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para poder atender este tipo de",
            "start": 557.249,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pacientes de hecho si vemos el descenso",
            "start": 559.769,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para las camas generales fueron tres",
            "start": 561.569,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "puntos porcentuales que disminuyeron en",
            "start": 564.029,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas 24 horas representando un",
            "start": 566.55,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "38% lo cual entonces nos informa que",
            "start": 569.43,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "tenemos 19 mil 533 camas de este tipo",
            "start": 572.999,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "disponibles para poder en su caso en su",
            "start": 577.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "momento recibir a los pacientes graves",
            "start": 579.629,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "si veamos la siguiente diapositiva donde",
            "start": 582.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos sobre el enfoque de las camas",
            "start": 585.389,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "con ventilador continuamos sin ninguna",
            "start": 586.8,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "entidad que tenga m\u00e1s del 70 por ciento",
            "start": 589.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenemos cuatro entidades que no han",
            "start": 591.529,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "variado en las \u00faltimas 24 horas su",
            "start": 594.3,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n que est\u00e1n entre el rango del",
            "start": 596.61,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "69 y el 50 y continuamos con 28",
            "start": 598.949,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "entidades la gran gran mayor\u00eda en m\u00e9xico",
            "start": 603.089,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n por debajo de",
            "start": 605.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la mitad de esta ocupaci\u00f3n y por lo",
            "start": 608.279,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tanto entonces tienen m\u00e1s de la mitad",
            "start": 610.62,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de este tipo de camas",
            "start": 612.089,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "disponibles para estos pacientes para",
            "start": 613.259,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "efectos del promedio nacional hay un",
            "start": 616.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "incremento de un punto porcentual y este",
            "start": 619.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "punto porcentual se encuentra",
            "start": 621.42,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "precisamente distribuido entre estas 28",
            "start": 622.8,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "entidades que de seguro algunas de ellas",
            "start": 625.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tuvieron algunos incrementos muy ligeros",
            "start": 626.91,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas 24 horas que pero para la",
            "start": 629.43,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "media nacional da en este punto",
            "start": 633.059,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "porcentual 6 mil 766 son las camas",
            "start": 635.089,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "disponibles con ventilador para las",
            "start": 638.85,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "personas que as\u00ed lo requieran en todo",
            "start": 641.67,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ser\u00eda la actualizaci\u00f3n hasta este",
            "start": 643.529,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "punto",
            "start": 645.48,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor jose nyse alu m\u00eda",
            "start": 646.939,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "vamos a comentar sobre la vacunaci\u00f3n",
            "start": 649.73,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "contra el virus arcos 2 recordatorio",
            "start": 653.36,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "este es el plan nacional una estrategia",
            "start": 656.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n contribuir osasco",
            "start": 659.579,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "2 para prevenir la epidemia de kobe 19",
            "start": 662.04,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "el plan se present\u00f3 el 8 de diciembre",
            "start": 666.11,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado tiene cinco etapas",
            "start": 668.339,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "claramente definidas la primera",
            "start": 670.86,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el 24 de diciembre protegiendo a las",
            "start": 674.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "personas trabajadoras de la salud que",
            "start": 677.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el espacio cl\u00ednico de primera",
            "start": 679.35,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "l\u00ednea es decir primer contacto la mayor",
            "start": 681.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda con personas enfermas de kobe",
            "start": 683.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "19 son 11 categor\u00edas laborales del",
            "start": 686.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "personal que est\u00e1 en las unidades",
            "start": 689.97,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas se incluy\u00f3 y se sigue",
            "start": 691.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "incluyendo a los sectores p\u00fablico y",
            "start": 694.23,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "privado tanto de atenci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 696.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en consulta ambulatoria y la",
            "start": 699.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n prehospitalaria ambulancias",
            "start": 702.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "unidades de trias centros reguladores de",
            "start": 704.48,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "urgencias etc\u00e9tera el domingo pr\u00f3ximo",
            "start": 707.37,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pasado el domingo 14 de febrero",
            "start": 710.73,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "recibimos una dotaci\u00f3n de 870 mil dosis",
            "start": 712.85,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de vacuna de astra hasta la universidad",
            "start": 717.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de oxford esta vacuna tiene una",
            "start": 720.03,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "composici\u00f3n diferente a la de facer 20",
            "start": 722.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n tiene un grado alto de",
            "start": 726.3,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "eficacia",
            "start": 728.97,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ambas son seguras y ambas son productos",
            "start": 730.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de alta calidad y esta segunda la de",
            "start": 732.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "astra no requiere de ultracongelaci\u00f3n su",
            "start": 736.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n esas 2",
            "start": 738.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a 8 grados cent\u00edgrados sobre cero y eso",
            "start": 740.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lo que nos permite es desplazarnos ya",
            "start": 743.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hacia las zonas m\u00e1s remotas m\u00e1s",
            "start": 745.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "apartadas de la ciudad de las zonas",
            "start": 748.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "rurales all\u00ed estamos poniendo vacuna ya",
            "start": 750.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la etapa 2 para personas adultas",
            "start": 753.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mayores que en su momento fueron",
            "start": 756.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "convenientemente auto registradas en una",
            "start": 758.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "plataforma inform\u00e1tica que es mi vacuna",
            "start": 761.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "punto salud punto gob.mx pero tambi\u00e9n",
            "start": 764.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "especificamos desde el inicio que las",
            "start": 767.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "personas deben estar tranquilas en el",
            "start": 769.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sentido de que si no se registraron eso",
            "start": 771.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no impide que sean vacunadas las",
            "start": 774.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "personas han sido seleccionadas en su",
            "start": 777.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "totalidad de acuerdo a la demarcaci\u00f3n",
            "start": 780.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "territorial donde se est\u00e1 aplicando la",
            "start": 782.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vacuna que en este caso son municipios",
            "start": 785.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "completos en algunas de las entidades",
            "start": 788.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "federativas se cubre a las 32 entidades",
            "start": 791.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "federativas en este arranque de la",
            "start": 793.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n etapa 2 personas adultas",
            "start": 796.59,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 799.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "por supuesto 870 mil vacunas es apenas",
            "start": 800.34,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el arranque y seguiremos vacunas",
            "start": 803.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a las personas adultas mayores hasta",
            "start": 806.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "completar 15 millones de personas que",
            "start": 809.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tienen 60 y m\u00e1s a\u00f1os de edad y",
            "start": 812.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "finalmente recordar que el objetivo es",
            "start": 815.7,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tener una cobertura universal de toda la",
            "start": 818.88,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mexicana y por eso tenemos ya",
            "start": 821.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comprometido mediante contratos la",
            "start": 824.269,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de suficientes vacunas para",
            "start": 826.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cubrir a todas y todos los mexicanos el",
            "start": 829.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "programa es absolutamente gratuito no le",
            "start": 832.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cuesta y no debe costarle a cualquier",
            "start": 835.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ciudadano que acuda a vacunarse si",
            "start": 838.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "alguien intenta cobrar por este servicio",
            "start": 840.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "debe ser denunciado porque estar\u00eda",
            "start": 843.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cometiendo un presunto delito es muy",
            "start": 845.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "importante no dejarse enga\u00f1ar y la otra",
            "start": 848.85,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cosa muy importante este programa no",
            "start": 852.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tiene que ver nada con partido pol\u00edtico",
            "start": 855.72,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "alguno ni con fen\u00f3menos pol\u00edticos",
            "start": 858.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "electorales este es un programa de",
            "start": 861.029,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "gobierno se financia con el tesoro",
            "start": 862.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional que a su vez se nutre",
            "start": 865.14,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "principalmente de los impuestos y dem\u00e1s",
            "start": 867.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contribuciones que",
            "start": 870.209,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "tiene como medio de recaudaci\u00f3n el",
            "start": 871.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico es un programa",
            "start": 874.56,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "gratuito universal no tiene que ver en",
            "start": 876.39,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "modo alguno con partido pol\u00edtico alguno",
            "start": 880.649,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "muy muy importante saberlo si alguien",
            "start": 883.709,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "detecta un uso en ese sentido ya sea que",
            "start": 886.829,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "le quieren cobrar o que quieren hacer",
            "start": 890.339,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "alg\u00fan condicionamiento relacionado con",
            "start": 893.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el tema electoral debe denunciarlo",
            "start": 895.019,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "inmediatamente porque esto puede",
            "start": 897.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "constituir una falta grave o un delito",
            "start": 899.37,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "que sea sancionado conforme a la ley",
            "start": 903.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vamos a empezar a comentar",
            "start": 906.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 910.11,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el propio domingo distribuyendo la",
            "start": 912.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacuna de astra tuvimos del domingo a",
            "start": 914.63,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "lunes un rendimiento de 87 mil 472",
            "start": 917.45,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "vacunas aqu\u00ed un recordatorio para",
            "start": 921.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "quienes nos ven aqu\u00ed en la conferencia",
            "start": 924.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de las 7 de la noche el corte de",
            "start": 926.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n lo hacemos a las 4 de la",
            "start": 928.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tarde ayer aqu\u00ed anunciamos un poco m\u00e1s",
            "start": 931.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de 23.000 vacunas y hoy ustedes ven 87",
            "start": 933.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mil 472 la raz\u00f3n es la que hab\u00edamos",
            "start": 937.07,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "comentado en d\u00edas previos la vacunaci\u00f3n",
            "start": 939.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "contin\u00faa activa y tambi\u00e9n el propio",
            "start": 942.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proceso de registro se lleva algunas",
            "start": 944.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "horas de carga de los datos en la",
            "start": 948.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "plataforma inform\u00e1tica entonces no se",
            "start": 951.32,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "preocupen si en el momento que",
            "start": 953.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "informamos aqu\u00ed se ve un n\u00famero y un d\u00eda",
            "start": 955.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s en un n\u00famero mayor esta es la",
            "start": 958.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n as\u00ed informamos ayer de 23.000",
            "start": 960.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dosis un poco m\u00e1s de 23.000 pero con los",
            "start": 962.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "datos que se acumularon a lo largo de la",
            "start": 966.26,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 968.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ya sabemos que ayer del domingo hacia el",
            "start": 969.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "lunes se usaron 87 mil 472 dosis",
            "start": 972.05,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esta misma ma\u00f1ana coment\u00e1bamos que esto",
            "start": 976.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es un poco m\u00e1s del 10 por ciento del",
            "start": 978.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "paquete reci\u00e9n recibido lo que quiere",
            "start": 981.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "decir que si sigui\u00e9ramos solo a esa",
            "start": 983.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "velocidad en 10 d\u00edas tendr\u00edamos ya",
            "start": 985.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "utilizado ese paquete pero la velocidad",
            "start": 988.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n se increment\u00f3 ahorita con",
            "start": 990.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el corte de informaci\u00f3n de las 16 horas",
            "start": 993.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de hoy martes 16 de febrero sabemos que",
            "start": 995.99,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "se pusieron ciento mil 598 dosis de",
            "start": 1000.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vacuna y muy probablemente ma\u00f1ana nos",
            "start": 1003.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "daremos cuenta que son muchas m\u00e1s las",
            "start": 1006.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que se pusieron a lo largo de este",
            "start": 1008.83,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "martes 16 de febrero la siguiente",
            "start": 1010.75,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cuando se ve en forma acumulativa se ve",
            "start": 1015.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n c\u00f3mo va cambiando la velocidad",
            "start": 1017.65,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "recordar que esta fue la fase de",
            "start": 1019.39,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "calibraci\u00f3n luego tuvimos una fase de",
            "start": 1021.01,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n luego tuvimos un uso m\u00e1s lento",
            "start": 1023.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de la vacuna principalmente porque se",
            "start": 1026.199,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "trataba de aplicar la segunda dosis y la",
            "start": 1028.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "segunda dosis depende de la velocidad a",
            "start": 1031.329,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la que se puso la primera",
            "start": 1033.55,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "por eso en cierta manera esta l\u00ednea es",
            "start": 1035.209,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "espejo de esta l\u00ednea donde se puso",
            "start": 1038.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "principalmente primera dosis aqu\u00ed y",
            "start": 1040.339,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "segunda dosis aqu\u00ed aqu\u00ed estamos",
            "start": 1042.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "arrancando con una vacuna diferente de",
            "start": 1044.419,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "la de astraz\u00e9neca y estamos arrancando",
            "start": 1046.76,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "en primera dosis y por eso este avance",
            "start": 1048.83,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tan acelerado en forma acumulativa",
            "start": 1052.429,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "tenemos 900 15 mil 383 vacunas ya aplica",
            "start": 1054.409,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor lo que vemos es",
            "start": 1058.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n en las entidades",
            "start": 1061.49,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "federativas dos entidades nuevo le\u00f3n y",
            "start": 1063.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tamaulipas han tenido un fen\u00f3meno",
            "start": 1065.69,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico esperable en el invierno pero",
            "start": 1067.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en invierno intenso con temperaturas muy",
            "start": 1069.59,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "bajas y como coment\u00e1bamos ayer y tambi\u00e9n",
            "start": 1072.08,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hoy por la ma\u00f1ana no es correcto que se",
            "start": 1074.539,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "intentar\u00e1 vacunar a las personas adultas",
            "start": 1077.45,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mayores exponiendo las a estar a la",
            "start": 1079.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "intemperie conf\u00edo porque les pondr\u00edamos",
            "start": 1081.649,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "en una condici\u00f3n de riesgo a la salud y",
            "start": 1084.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el propio biol\u00f3gico la botellita",
            "start": 1087.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el vial de dosis de vacuna si se pone a",
            "start": 1090.02,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "la intemperie en una temperatura tan",
            "start": 1093.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "baja corre el riesgo de congelarse y",
            "start": 1095.029,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desde luego da\u00f1arse el producto",
            "start": 1097.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gico que contiene entonces nos",
            "start": 1099.289,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "parece muy correcto",
            "start": 1101.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "temporalmente pospuesto la vacunaci\u00f3n en",
            "start": 1102.73,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "estas dos entidades federativas la",
            "start": 1106.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "vacuna sin embargo est\u00e1 garantizada y",
            "start": 1107.679,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "est\u00e1 localizada en estas dos entidades",
            "start": 1109.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "federativas dos municipios en la",
            "start": 1112.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n son ya 253 esta ma\u00f1ana",
            "start": 1115.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "informe sobre la cantidad de municipios",
            "start": 1118.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que pudieron arrancar y la medida en que",
            "start": 1120.61,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "estaba ya todo listo conforme hemos ido",
            "start": 1122.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "perfeccionando la log\u00edstica de la",
            "start": 1126.059,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n en tan s\u00f3lo 24 horas despu\u00e9s",
            "start": 1128.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de que ayer tuvimos algunos elementos",
            "start": 1131.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que corregir en t\u00e9rminos de coordinaci\u00f3n",
            "start": 1133.51,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hoy tenemos 253 de los 333 municipios",
            "start": 1136.33,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "seleccionados para el arranque de la",
            "start": 1140.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en etapa 2 personas adultas",
            "start": 1143.11,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 1145.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estos son 600 57 puntos de vacunaci\u00f3n de",
            "start": 1146.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s de 1.000 que fueron",
            "start": 1150.46,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "seleccionados para este arranque la",
            "start": 1151.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1153.97,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "22 por ciento es el avance general",
            "start": 1157.159,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "respecto al embarque recibido lo que",
            "start": 1159.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estoy diciendo es 10 un poco m\u00e1s de 10",
            "start": 1162.169,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por ciento por d\u00eda por lo tanto si",
            "start": 1164.84,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "fu\u00e9ramos a esta misma velocidad en menos",
            "start": 1167.179,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de 10 d\u00edas se acab\u00f3",
            "start": 1170.029,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "este paquete porque ya fue administrado",
            "start": 1171.649,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "podemos ver la distribuci\u00f3n por entidad",
            "start": 1173.45,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "federativa este es el porcentaje de",
            "start": 1175.249,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aprovechamiento se pone en porcentaje",
            "start": 1177.859,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para poder hacer una comparaci\u00f3n",
            "start": 1179.779,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "equilibrada entre entidades federativas",
            "start": 1181.059,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dado que a cada entidad federativa",
            "start": 1183.44,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "recordar que le toc\u00f3 una dosis una",
            "start": 1185.559,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "cantidad de vacunas proporcional a su",
            "start": 1188.509,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de personas adultas mayores de",
            "start": 1191.57,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "acuerdo con la informaci\u00f3n del censo de",
            "start": 1194.33,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y vivienda",
            "start": 1196.909,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 1199.11,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos c\u00f3mo se distribuye entre los",
            "start": 1202.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tres grupos de aplicaci\u00f3n personal de",
            "start": 1204.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "salud de primera l\u00ednea 14 por ciento",
            "start": 1207.7,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "tienen ya esquemas completos sobre estas",
            "start": 1210.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "86 mil 198 personas profesionales de la",
            "start": 1213.309,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "salud y en primera dosis 622 mil 658 de",
            "start": 1217.0,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "estas personas ser\u00e1n vacunadas con el",
            "start": 1221.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "embarque que acaba de llegar hoy hoy",
            "start": 1225.22,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "llego un embarque de cuatrocientos",
            "start": 1227.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "noventa y un mil 400 dosis",
            "start": 1229.809,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "principalmente en la ciudad de mexico en",
            "start": 1232.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el aeropuerto internacional como",
            "start": 1235.15,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "explicamos esta ma\u00f1ana lleg\u00f3 con un",
            "start": 1236.71,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "retraso debido a las condiciones",
            "start": 1238.179,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "clim\u00e1ticas en el aeropuerto de",
            "start": 1240.01,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cincinnati se retras\u00f3 su salida pero",
            "start": 1241.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "finalmente lleg\u00f3 el embarque fue",
            "start": 1244.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entregado aproximadamente a las 3 de la",
            "start": 1246.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tarde en el repositorio primario que",
            "start": 1248.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el instituto nacional de",
            "start": 1251.32,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cancerolog\u00eda como hemos comentado",
            "start": 1252.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aprovechamos para agradecer al doctor",
            "start": 1254.16,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "abelardo meneses director general de ese",
            "start": 1256.48,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "instituto todo el apoyo que nos est\u00e1",
            "start": 1258.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "brindando para albergar las vacunas en",
            "start": 1260.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "condiciones perfectamente seguras",
            "start": 1263.38,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "bien controladas tambi\u00e9n 100 17.457",
            "start": 1265.96,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "personas trabajadoras de la educaci\u00f3n",
            "start": 1270.57,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y privada en campeche estado que",
            "start": 1273.07,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "lleva cuatro meses y una semana de una",
            "start": 1277.0,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "actividad epid\u00e9mica m\u00ednima fueron",
            "start": 1280.929,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "vacunadas se espera que este n\u00famero",
            "start": 1284.59,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "aumente en la medida en que llegue m\u00e1s",
            "start": 1286.57,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "vacuna y seguir\u00e1n utilizando distintos",
            "start": 1289.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "formulaciones de vacuna para los",
            "start": 1292.049,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "distintos objetivos por supuesto tambi\u00e9n",
            "start": 1294.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y en todos los casos est\u00e1 garantizada la",
            "start": 1296.679,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "segunda dosis finalmente el que el",
            "start": 1300.01,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "informe de esta semana es precisamente",
            "start": 1302.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "sobre esto etapa 1 personas adultas",
            "start": 1305.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "mayores perd\u00f3n la etapa 2 personas",
            "start": 1308.919,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "adultas mayores 189 mil 70 primeras",
            "start": 1311.2,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "dosis dentro de 21 a 28 d\u00edas segundas",
            "start": 1314.74,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "dosis la siguiente",
            "start": 1318.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "finalmente los eventos asociados o",
            "start": 1322.179,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "evento supuestamente atribuible es la",
            "start": 1325.549,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de indemnizaci\u00f3n conocidos",
            "start": 1326.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como es xavi 6.720 recordar para que",
            "start": 1329.03,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nadie caiga en este error que este",
            "start": 1333.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "n\u00famero ir\u00e1 aumentando el error",
            "start": 1336.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "consistir\u00eda en un d\u00eda alarmarse y poner",
            "start": 1338.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguramente con otra capacidad",
            "start": 1341.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "informativa diferente a conducir",
            "start": 1344.03,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n t\u00e9cnicamente sustentada",
            "start": 1346.58,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "decir ya son 10.000 la cifra r\u00e9cord de",
            "start": 1348.799,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "savvis entre m\u00e1s vacunas se ponga m\u00e1s",
            "start": 1352.669,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "eventos supuestamente atribuibles la",
            "start": 1355.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n existir\u00e1n",
            "start": 1357.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "recordar para la poblaci\u00f3n en general",
            "start": 1360.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son estos eventos son reacciones",
            "start": 1362.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del cuerpo que se espera se conoce que",
            "start": 1366.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se producen con esta y pr\u00e1cticamente",
            "start": 1368.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cualquier otra vacuna dolor en el sitio",
            "start": 1371.6,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de inyecci\u00f3n sensaci\u00f3n de mareo n\u00e1usea a",
            "start": 1374.6,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "veces v\u00f3mito",
            "start": 1378.919,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "puede haber personas que se desmayen",
            "start": 1380.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "algunas de ellas fiebre puede",
            "start": 1383.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presentarse fiebre y los",
            "start": 1386.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tres d\u00edas generalmente es un n\u00famero muy",
            "start": 1387.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o es menos de uno por ciento de",
            "start": 1390.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las personas que reciben la vacuna y",
            "start": 1394.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "excepto en un peque\u00f1o n\u00famero de 33",
            "start": 1396.62,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "personas que tuvieron que ser",
            "start": 1400.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hospitalizadas por eventos supuestamente",
            "start": 1402.46,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "atribuible esa vacunaci\u00f3n que fueron de",
            "start": 1405.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n todo el resto que es m\u00e1s",
            "start": 1408.08,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "del 99 por ciento fueron este tipo de",
            "start": 1410.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "eventos leves y se han recuperado porque",
            "start": 1414.049,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "vigilamos entonces estos eventos leves",
            "start": 1416.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "si sabemos que se presentan porque la",
            "start": 1419.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vigilancia de estos eventos nos permite",
            "start": 1421.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tener un alto grado de sensibilidad de",
            "start": 1424.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "capacidad de detecci\u00f3n de aquellos",
            "start": 1427.01,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eventos que pudieran ser de",
            "start": 1429.2,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n y que es importante",
            "start": 1430.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "documentar y analizar no s\u00f3lo en m\u00e9xico",
            "start": 1432.62,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "sino en todo el mundo para seguir",
            "start": 1435.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "identificando el perfil de seguridad de",
            "start": 1437.71,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "las vacunas perfil de seguridad que fue",
            "start": 1441.11,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ya demostrado con los ensayos cl\u00ednicos",
            "start": 1443.39,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "fase 1 2 y 3 y que ahora en el uso en",
            "start": 1445.75,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "condiciones reales tambi\u00e9n es sujeto de",
            "start": 1450.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n de verificaci\u00f3n de",
            "start": 1453.68,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis",
            "start": 1455.87,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "una estad\u00edstica b\u00e1sica esta presentaci\u00f3n",
            "start": 1457.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "como todas ya saben que es de dominio",
            "start": 1459.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y quien tenga curiosidad de ver",
            "start": 1462.09,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "algunos detalles adicionales por",
            "start": 1464.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "supuesto est\u00e1n disponibles la \u00faltima me",
            "start": 1466.049,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "parece que es la plataforma de registro",
            "start": 1468.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no son algunas im\u00e1genes de lo que est\u00e1",
            "start": 1470.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ocurriendo en tiempo real dice de las",
            "start": 1473.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "personas que han estado hoy el 6 de",
            "start": 1476.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "febrero acudiendo a los domicilios vamos",
            "start": 1478.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a pasarlas y nos preparamos para las",
            "start": 1481.74,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 1484.5,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1486.7,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "perfecto muchas gracias hoy se vacunaron",
            "start": 1494.79,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dos personas con edad notoriamente alta",
            "start": 1497.85,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "120 a\u00f1os en veracruz y 102 a\u00f1os en",
            "start": 1501.57,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "coahuila y nos da mucho gusto saber que",
            "start": 1506.73,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "todas y todos est\u00e1n incluidos 60 y m\u00e1s",
            "start": 1510.3,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "hasta la persona m\u00e1s a\u00f1os a que se pueda",
            "start": 1514.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "presentar vamos a empezar con la sesi\u00f3n",
            "start": 1518.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de preguntas y respuestas empezamos con",
            "start": 1520.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "usted llevamos 11 en cada lado son las",
            "start": 1522.33,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "19 horas 23 minutos",
            "start": 1525.87,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "para noches doctor y ah\u00ed el 15 de",
            "start": 1528.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "febrero",
            "start": 1532.73,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "las organizaciones impunidad serio de",
            "start": 1533.66,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "justicia justa publicar en la",
            "start": 1535.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n operaci\u00f3n desabasto en la",
            "start": 1538.07,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que entre otros puntos del estrategia se",
            "start": 1540.83,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala que las motos enemigas que me",
            "start": 1545.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "adquisiciones nos har\u00e1 cargo de la",
            "start": 1547.43,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los negocios que compren",
            "start": 1549.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y que birmex bot\u00edn en las capacidades",
            "start": 1551.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "desarrolladas para la distribuci\u00f3n las",
            "start": 1554.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tributaci\u00f3n como se har\u00e1 cargo el",
            "start": 1557.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobierno y la distribuci\u00f3n y almacenaje",
            "start": 1560.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de medicinas en todo el pa\u00eds una vez que",
            "start": 1562.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los concrete la primera compra a",
            "start": 1565.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "principios de mayo la segunda vez si ya",
            "start": 1567.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se cuenta con un plan para que birmex",
            "start": 1570.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenga la capacidad de distribuir tenga",
            "start": 1572.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el personal adecuado para la",
            "start": 1575.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n con el adecuado manejo y su",
            "start": 1577.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "infraestructura m\u00e1s all\u00e1 de lo que dijo",
            "start": 1580.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el titular de birmex pedro zenteno en",
            "start": 1583.4,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "una conferencia en el pasado diciembre",
            "start": 1586.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nos puede detallar con mayor precisi\u00f3n",
            "start": 1588.85,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a hacer este plan y esta",
            "start": 1591.95,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 1593.75,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con mucho gusto de momento no le puedo",
            "start": 1595.09,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "detallar porque no tengo esa informaci\u00f3n",
            "start": 1597.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en la mano pero podemos conseguirla con",
            "start": 1598.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "precisamente birmex sobre cu\u00e1l es el",
            "start": 1601.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "plan de desarrollo que tiene birmex para",
            "start": 1604.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "conocimiento p\u00fablico respecto a qui\u00e9n",
            "start": 1606.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "escuche esta pregunta que es del inter\u00e9s",
            "start": 1608.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de dos organizaciones nos puede decir",
            "start": 1610.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "otra vez que organizaciones",
            "start": 1612.88,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "justicia justa justicia justa de una",
            "start": 1615.85,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n se llama justicia justa y",
            "start": 1619.25,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "otra acci\u00f3n impunidad cero est\u00e1n",
            "start": 1621.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "interesadas en saber qu\u00e9 pasa con birmex",
            "start": 1623.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 capacidades tiene para distribuir",
            "start": 1626.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "medicamentos birmex es biol\u00f3gico se",
            "start": 1628.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reactiv\u00f3 de m\u00e9xico es una empresa",
            "start": 1631.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablica establecida hace m\u00e1s de 25 o 30",
            "start": 1632.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a\u00f1os nos recuerdan este momento la fecha",
            "start": 1636.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "exacta y era una empresa p\u00fablica de",
            "start": 1637.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "vacunas y otros biol\u00f3gicos sigue siendo",
            "start": 1641.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "p\u00fablica pero a lo largo de al menos dos",
            "start": 1644.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "o tres sexenios se descapitaliz\u00f3 los",
            "start": 1647.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores tomaron",
            "start": 1650.21,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aparentemente una decisi\u00f3n ya sea formal",
            "start": 1651.47,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "o de hecho de descapitalizar su empresa",
            "start": 1654.05,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de vacunas de tal suerte que",
            "start": 1657.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico perdi\u00f3 la capacidad de producir",
            "start": 1661.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vacunas antiguamente cuando birmex",
            "start": 1663.32,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "estaba en sus a\u00f1os de esplendor",
            "start": 1665.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fabricaba vacunas para cubrir no",
            "start": 1667.87,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "solamente las necesidades una proporci\u00f3n",
            "start": 1670.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "muy significativa de los vacunas de uso",
            "start": 1672.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nacional sino que adem\u00e1s era un",
            "start": 1675.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "proveedor al menos en la regi\u00f3n",
            "start": 1677.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "latinoamericana de varios pa\u00edses pero",
            "start": 1678.92,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "en los tres o cuatro gobiernos recientes",
            "start": 1681.95,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 que eso no era adecuado o",
            "start": 1684.409,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s se decidi\u00f3 que simplemente deb\u00eda",
            "start": 1688.94,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "morir de inanici\u00f3n y se cambi\u00f3 la",
            "start": 1692.09,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n hacia sustituir las abasto de",
            "start": 1696.74,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "vacunas con compa\u00f1\u00edas privadas",
            "start": 1700.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "principalmente son compa\u00f1\u00edas globales en",
            "start": 1702.649,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no existe ninguna compa\u00f1\u00eda que",
            "start": 1705.38,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tenga la capacidad de producir vacunas",
            "start": 1707.84,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "esta era la \u00fanica en este sexenio",
            "start": 1709.85,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "identificamos que birmex ten\u00eda una grave",
            "start": 1712.789,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "riesgo de entrar en bancarrota adem\u00e1s de",
            "start": 1716.269,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "que los manejos administrativos",
            "start": 1719.419,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "inicialmente fueron \u00f3ptimos en los",
            "start": 1721.57,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "exilios recientes existen algunas",
            "start": 1723.71,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "inquietudes que hemos comentado aqu\u00ed",
            "start": 1726.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sobre cambios en los procesos",
            "start": 1727.6,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "administrativos en donde el propio",
            "start": 1731.09,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "birmex perdi\u00f3 la titularidad de algunos",
            "start": 1733.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "registros sanitarios y se introdujeron",
            "start": 1736.429,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "firmas",
            "start": 1738.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s han desaparecido pero que",
            "start": 1740.71,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "estuvieron participando como",
            "start": 1743.11,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "intermediarios de birmex esto est\u00e1 en",
            "start": 1746.409,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n ya lo hemos comentado en",
            "start": 1749.47,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "otras ocasiones",
            "start": 1751.179,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "entonces birmex tiene otra oportunidad",
            "start": 1752.71,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "una vez recuperar su capacidad dice una",
            "start": 1755.73,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "empresa productiva las instalaciones",
            "start": 1759.429,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "est\u00e1n existentes el personal existe",
            "start": 1761.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "desde luego habr\u00eda que invertir en hacer",
            "start": 1764.5,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "una red e ingenier\u00eda posiblemente un",
            "start": 1767.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "escalamiento de su capacidad de",
            "start": 1771.27,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y la otra que se coment\u00f3 hace",
            "start": 1773.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "varios meses es que birmex se convierta",
            "start": 1776.649,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "en la empresa p\u00fablica del estado",
            "start": 1780.039,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "mexicano para otra funci\u00f3n que tambi\u00e9n",
            "start": 1782.2,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "fue desplazada a algunas compa\u00f1\u00edas un",
            "start": 1786.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o oligopolio de compa\u00f1\u00edas",
            "start": 1790.27,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "distribuidoras",
            "start": 1792.21,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "algunas de ellas asociadas con",
            "start": 1793.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "funcionarios de administraciones",
            "start": 1795.179,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "recientes como se conoce p\u00fablicamente",
            "start": 1797.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonces hoy estamos en ese empe\u00f1o y",
            "start": 1798.659,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "birmex empezar\u00e1 y conforme vaya teniendo",
            "start": 1801.76,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "capacidades con",
            "start": 1805.39,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "algunas de las participaciones en los",
            "start": 1806.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "procesos de distribuci\u00f3n",
            "start": 1809.09,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hoy por hoy efectivamente como dice esta",
            "start": 1810.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de justicia justa no es",
            "start": 1812.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ning\u00fan secreto lo hemos dicho birmex no",
            "start": 1816.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "puede de la noche a la ma\u00f1ana salir del",
            "start": 1818.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "agujero tan profundo que le dejaron",
            "start": 1821.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "administraciones recientes nos exigen",
            "start": 1823.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "justicia justa e impunidad cero tengan",
            "start": 1825.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n adicional sobre lo que",
            "start": 1828.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 en secciones recientes y qui\u00e9nes",
            "start": 1830.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fueron los que lo ejecutaron pero hoy",
            "start": 1832.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por hoy lo que hemos dicho es no tiene",
            "start": 1835.7,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la capacidad no no la dejaron capaz pero",
            "start": 1840.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la vamos a ir sacando conforme sea",
            "start": 1843.02,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 1845.12,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1847.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "si lo consigo con mucho gusto como le",
            "start": 1855.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "digo esta es una tem\u00e1tica de inter\u00e9s y",
            "start": 1857.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la iremos anunciando conforme se va de",
            "start": 1860.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "paz y sato muchas gracias v\u00e1monos por",
            "start": 1862.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 y ya la noble puso saludable",
            "start": 1865.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "regresamos con blanca valadez gracias",
            "start": 1867.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "buenas noches",
            "start": 1871.09,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "liliana no me acuesto saludable doctor",
            "start": 1871.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gatell hay un poco de inquietud hubieron",
            "start": 1873.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "varias comunicaciones de la gente que",
            "start": 1877.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hace favor de seguirnos y me preguntan",
            "start": 1878.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sobre \u00e9l",
            "start": 1882.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hay una noticia en medios nacionales que",
            "start": 1884.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "habla de la muerte de un tonto de un",
            "start": 1887.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico como de una enfermera de la cinta",
            "start": 1889.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de lista en morelia supuestamente",
            "start": 1892.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "atribuible a la vacuna porque esto",
            "start": 1895.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 a las ra\u00edces despu\u00e9s posterior a",
            "start": 1897.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que los vacunaron tambi\u00e9n hay un",
            "start": 1900.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comunicado de prensa pero yo creo que la",
            "start": 1902.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gente necesita escuchar de la voz de",
            "start": 1904.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ustedes del doctor alom\u00eda en realidad",
            "start": 1907.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando con la intenci\u00f3n de no",
            "start": 1909.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "generar ning\u00fan tipo de temor a la",
            "start": 1911.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n independientemente de cual",
            "start": 1914.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gico le corresponde a cada una con",
            "start": 1916.92,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "mucho gusto el doctor aluminio tiene",
            "start": 1919.84,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 1921.25,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y le pido si la comparte claro con mucho",
            "start": 1921.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gusto como ya lo hab\u00edamos dicho he",
            "start": 1924.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comentado en conferencias previas y esto",
            "start": 1927.66,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como para poner tambi\u00e9n en contexto este",
            "start": 1930.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tipo de de situaciones que pueden",
            "start": 1933.51,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ocurrir",
            "start": 1935.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recordemos obviamente que una persona",
            "start": 1937.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "puede contagiarse y por lo tanto",
            "start": 1940.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "enfermar de kobe 19 pues en cualquier",
            "start": 1942.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "momento no ante una exposici\u00f3n con otra",
            "start": 1945.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "persona que tenga la enfermedad y que",
            "start": 1948.87,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por lo tanto le contagia el virus puede",
            "start": 1951.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "quedar infectada y en un lapso de hasta",
            "start": 1953.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "14 d\u00edas normalmente 5 o 6 d\u00edas",
            "start": 1955.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "posteriores a ese contagio desarrollar",
            "start": 1958.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la enfermedad como tal o inclusive ser",
            "start": 1961.11,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "un caso sintom\u00e1tico siempre generalmente",
            "start": 1964.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "transitar como una persona portadora y",
            "start": 1967.61,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "obviamente cuando se lleva a cabo la",
            "start": 1970.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y la persona se presenta a",
            "start": 1973.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "recibir su vacuna si la persona se",
            "start": 1976.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "encuentra asintom\u00e1tica entonces no hay",
            "start": 1979.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ning\u00fan elemento que en ese momento haga",
            "start": 1981.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sospechar que la persona pudiera estar",
            "start": 1984.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "infectada - aunque tuviera",
            "start": 1986.4,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "enfermedad entonces esto pudiera en su",
            "start": 1989.1,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "momento obviamente producir que una",
            "start": 1991.049,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "persona que recibe la vacuna por ejemplo",
            "start": 1993.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy en los pr\u00f3ximos 14 d\u00edas",
            "start": 1995.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pudiera todav\u00eda desarrollar la",
            "start": 1998.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "enfermedad 1 porque ya estaba contagiada",
            "start": 2001.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y hay un periodo de incubaci\u00f3n que",
            "start": 2004.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pudiera cumplir y 2 porque el hecho de",
            "start": 2006.14,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "recibir la vacuna",
            "start": 2008.66,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy recordemos que \u00e9sta no",
            "start": 2010.07,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "empieza todav\u00eda a generar la inmunidad",
            "start": 2012.169,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "reportada al menos tambi\u00e9n hasta dentro",
            "start": 2015.789,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "de dos semanas idealmente tres y sobre",
            "start": 2018.53,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "todo si se requiere una segunda dosis",
            "start": 2021.65,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para lograr toda la efectividad pues",
            "start": 2023.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "bueno entonces hasta que no se reciba la",
            "start": 2025.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "segunda dosis en el caso espec\u00edfico que",
            "start": 2027.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "menciona de este m\u00e9dico el recibi\u00f3 la",
            "start": 2030.35,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "vacuna el d\u00eda 13 de enero y el inicio",
            "start": 2032.96,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "con s\u00edntomas el 14 de enero s\u00edntomas de",
            "start": 2036.289,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "kobe 19 el cual fue posteriormente",
            "start": 2039.77,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "confirmado con una prueba de laboratorio",
            "start": 2042.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "obviamente sabemos que lamentablemente",
            "start": 2044.71,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "como muchas otras personas las",
            "start": 2047.12,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "complicaciones de esta enfermedad pueden",
            "start": 2048.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "producir la muerte pero para nada esto",
            "start": 2051.169,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "es atribuible a la",
            "start": 2053.84,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "y con esto destacamos un segundo",
            "start": 2055.399,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "elemento que es importante que tambi\u00e9n",
            "start": 2057.23,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "se ha comentado en la conferencia y que",
            "start": 2058.94,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "es importante recordar se lo a la",
            "start": 2061.399,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en la vacuna no puede producir",
            "start": 2063.169,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la enfermedad para la cual se coloca m\u00e1s",
            "start": 2066.079,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "bien se coloca para prevenir la",
            "start": 2070.309,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ocurrencia de la enfermedad por lo tanto",
            "start": 2073.429,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "no se puede considerar como un evento",
            "start": 2075.529,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "atribuible o supuestamente atribuible a",
            "start": 2078.639,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "la vacuna contra el virus arco 2 el",
            "start": 2081.859,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hecho de que ocurra la enfermedad o en",
            "start": 2085.19,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "este caso la cubrir en 19 pr\u00e1cticamente",
            "start": 2087.379,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el evento excluye la posibilidad de esa",
            "start": 2090.379,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n para efectos de la vacuna",
            "start": 2094.069,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica sobre todo cuando se confirme",
            "start": 2096.379,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "se conoce y se tiene la informaci\u00f3n de",
            "start": 2099.589,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que efectivamente esta persona ya estaba",
            "start": 2102.74,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "contagiada del virus el d\u00eda que recibi\u00f3",
            "start": 2104.779,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "su vacuna y se ha visto esta situaci\u00f3n",
            "start": 2108.67,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "en otras personas en otros en otras",
            "start": 2111.319,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entidades se hace siempre la",
            "start": 2114.02,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica y en todos",
            "start": 2115.819,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "los casos las personas ya estaban",
            "start": 2118.609,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "contagiadas",
            "start": 2120.73,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pudieron haberse contagiado todav\u00eda",
            "start": 2122.24,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "durante esas siguientes dos semanas en",
            "start": 2124.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "donde la vacuna no desarrollaba ning\u00fan",
            "start": 2126.619,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tipo de de inmunidad y ese es el caso",
            "start": 2129.44,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "que en su momento se ha estado",
            "start": 2131.6,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comentando en los medios",
            "start": 2132.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y doctor gatell en la ma\u00f1ana del",
            "start": 2135.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presidente hablaba y describ\u00eda que este",
            "start": 2137.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "paquete es para terminar las segundas",
            "start": 2141.41,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "dosis de lo que puede llegar de f\u00e1cil",
            "start": 2143.45,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n la siguiente semana dijo que",
            "start": 2145.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "es para continuar con con los m\u00e9dicos",
            "start": 2147.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l o cu\u00e1les son los m\u00e9dicos que",
            "start": 2150.16,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "continuar\u00edan ser\u00edan atendiendo pregunta",
            "start": 2153.83,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "antes y los de anafarmex que ya se",
            "start": 2156.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "dieron de alta estos ya est\u00e1n estar\u00edan",
            "start": 2158.09,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "considerados en este segundo paquete",
            "start": 2160.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para su aplicaci\u00f3n de la dosis todo",
            "start": 2163.36,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico del sector p\u00fablico o",
            "start": 2166.82,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "privado que ha estado registrado como",
            "start": 2169.49,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que trabaja en unidades hospitalarias de",
            "start": 2173.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consulta externa o de atenci\u00f3n",
            "start": 2177.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "prehospitalaria ser\u00e1 vacunado entonces",
            "start": 2179.33,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "efectivamente con el siguiente paquete",
            "start": 2182.6,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "\u00e9ste que lleg\u00f3 hoy 491.000 400 dosis el",
            "start": 2184.93,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que llegar\u00e1 la pr\u00f3xima semana",
            "start": 2189.89,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en la en martes tambi\u00e9n el martes 23 que",
            "start": 2192.65,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "son 500 mil 511 dosis",
            "start": 2197.24,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "en su mayor\u00eda ser\u00e1 utilizado para",
            "start": 2201.09,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "segundas dosis y una parte de primeras",
            "start": 2204.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dosis que est\u00e1 ayudando a ampliar para",
            "start": 2207.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "alcanzar pr\u00e1cticamente el mill\u00f3n de",
            "start": 2210.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "personal de salud de personas en el",
            "start": 2212.67,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "personal de salud que ser\u00e1n vacunadas",
            "start": 2214.35,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "personal de salud de primera l\u00ednea en",
            "start": 2216.33,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "finalmente est\u00e9 un poco confundida y lo",
            "start": 2220.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pregunto con todo el inter\u00e9s de",
            "start": 2224.85,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "explicarle a la gente cuando se",
            "start": 2226.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "registraron en en mi vacuna punto o",
            "start": 2227.82,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hereje arroj\u00f3 un folio o este folio o",
            "start": 2231.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "vena y tambi\u00e9n nos explicaron ustedes",
            "start": 2235.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que no importaba si tu credencial de",
            "start": 2237.81,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "elector dec\u00eda tu localidad no s\u00e9 en",
            "start": 2240.54,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico y t\u00fa te encontrabas",
            "start": 2244.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente por equis circunstancia",
            "start": 2246.26,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "fuera de tu localidad pod\u00edas vacunarse o",
            "start": 2249.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pod\u00edas ponerla la direcci\u00f3n de la",
            "start": 2252.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "localidad en la que est\u00e1s y no",
            "start": 2255.15,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "necesariamente tienes que regresar por",
            "start": 2257.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ejemplo a ciudad de m\u00e9xico a vacunar te",
            "start": 2259.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ahora con este esquema en ciudad de",
            "start": 2261.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico porque entiendo qu\u00e9",
            "start": 2264.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy basado en lo que dice la",
            "start": 2267.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "credencial de elector o el link de c\u00f3mo",
            "start": 2270.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "va a funcionar",
            "start": 2273.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta es una operaci\u00f3n en la que la",
            "start": 2275.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "confianza en el p\u00fablico la confianza en",
            "start": 2278.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el pueblo es indispensable y por lo",
            "start": 2281.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tanto las personas apelamos a que",
            "start": 2283.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "actuaran con honorabilidad como sentido",
            "start": 2287.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de solidaridad si alguien quiere enga\u00f1ar",
            "start": 2290.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "al sistema y crear un truco y entonces",
            "start": 2293.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "decir que vive en otro sitio diferente",
            "start": 2295.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "al que vive y tomar prestada una",
            "start": 2298.71,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n pues estar\u00e1 cometiendo",
            "start": 2300.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sin duda una falta si acaso no",
            "start": 2302.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "formalmente una falta administrativa o",
            "start": 2306.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "un delito pues si una violentaci\u00f3n de la",
            "start": 2309.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "confianza p\u00fablica en todos los casos que",
            "start": 2312.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed veo que repetidamente se pregunta",
            "start": 2314.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al respecto de ellos son casos",
            "start": 2317.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos casos espor\u00e1dicos en su",
            "start": 2319.98,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda existe una respuesta sumamente",
            "start": 2322.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "solidaria del pueblo de mexico y la",
            "start": 2325.25,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "verdad es que esto es motivo de enorme",
            "start": 2327.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "orgullo lo dec\u00eda este mismo ma\u00f1ana el",
            "start": 2329.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador porque el",
            "start": 2331.41,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 2333.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "muestra una vez m\u00e1s su gran capacidad de",
            "start": 2334.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "trabajar unos por otros velando por el",
            "start": 2338.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s p\u00fablico el inter\u00e9s social por la",
            "start": 2340.95,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "solidaridad es muy emocionante muy",
            "start": 2344.19,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "estimulante ver como en las propias",
            "start": 2347.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "filas de acceso a las unidades de",
            "start": 2349.28,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n se expresa esa solidaridad se",
            "start": 2351.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "facilita que pase en adelante las",
            "start": 2354.33,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "personas que lo necesitan las que est\u00e1n",
            "start": 2356.58,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "en silla de ruedas o tienen alguna",
            "start": 2358.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "discapacidad en su mayor\u00eda estamos",
            "start": 2360.859,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "viendo grandes y muy notorias",
            "start": 2363.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "expresiones de solidaridad por supuesto",
            "start": 2367.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no falta que haya el que se queja porque",
            "start": 2369.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a lo mejor ya le canso estar un par de",
            "start": 2372.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "horas all\u00ed o quer\u00eda un sandwich e quer\u00eda",
            "start": 2374.76,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "otro tipo de satisfactor esto es un",
            "start": 2377.69,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "programa p\u00fablico esta es la naci\u00f3n en su",
            "start": 2381.869,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "conjunto actuando por todos y todas al",
            "start": 2384.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mismo tiempo entonces si pueden",
            "start": 2388.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "identificar casos espor\u00e1dicos no viv\u00edan",
            "start": 2390.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en esa casa sino una casa vecina no",
            "start": 2393.66,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ten\u00edan la credencial de elector quiso",
            "start": 2395.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "usar el recibo de luz y en general son",
            "start": 2397.38,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "casos aislados",
            "start": 2400.02,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "hay una gran capacidad de resolver",
            "start": 2402.319,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "localmente basado en la confianza",
            "start": 2406.089,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "p\u00fablica este tipo de circunstancias",
            "start": 2408.349,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a veces con 1.002 si yo apunt\u00e9 mis datos",
            "start": 2413.01,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "porque yo vivo en la alcald\u00eda de benito",
            "start": 2418.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez si no y luego por equis",
            "start": 2422.19,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "circunstancias me voy a vivir a medida",
            "start": 2425.34,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "cuando me toque vacunarme de m\u00e9rida",
            "start": 2428.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tengo que venir a la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 2431.45,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2434.69,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ya perd\u00ed mi espacio y tengo que esperar",
            "start": 2436.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "me pongo pero esto es un programa",
            "start": 2438.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 2441.76,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "todas las personas mexicanas y no",
            "start": 2442.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexicanas residentes en los 2 millones",
            "start": 2444.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de kil\u00f3metros cuadrados de este hermoso",
            "start": 2447.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pa\u00eds van a ser vacunadas",
            "start": 2450.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no hace falta hacerle trucos al sistema",
            "start": 2451.99,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "si alguien resulta que est\u00e1",
            "start": 2455.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "temporalmente medida y viv\u00eda en la",
            "start": 2457.5,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico viv\u00eda en chihuahua o",
            "start": 2460.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "viv\u00eda donde sea no pasa nada se le",
            "start": 2462.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vacunar a lo importante es que se logre",
            "start": 2465.4,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vacunar a todas las personas cuantas",
            "start": 2468.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "personas puede haber que busquen una",
            "start": 2469.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n diferente afortunadamente muy",
            "start": 2473.11,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pocas afortunadamente muy pocas las",
            "start": 2475.36,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 s\u00ed las habr\u00e1 entonces no tiene",
            "start": 2477.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sentido cuando el inter\u00e9s p\u00fablico y",
            "start": 2480.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "obviamente del gobierno por consiguiente",
            "start": 2484.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es que se vacunen todas y todos no tiene",
            "start": 2485.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "caso estar creando candados para ver si",
            "start": 2489.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "realmente viv\u00eda ah\u00ed o mejor que se",
            "start": 2492.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "regrese no tenemos una visi\u00f3n diferente",
            "start": 2494.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de las cosas y esa visi\u00f3n incluye la",
            "start": 2497.11,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n social",
            "start": 2500.08,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "por supuesto pueden salir mil preguntas",
            "start": 2502.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de un caso espec\u00edfico que no quiso ir a",
            "start": 2505.299,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "donde estaba o no pod\u00eda no pasa nada",
            "start": 2508.9,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ac\u00e9rquese al punto de vacunaci\u00f3n y ser\u00e1n",
            "start": 2511.21,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "bienvenidas a este programa p\u00fablico",
            "start": 2514.2,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "gratuito del gobierno de mexico ajeno a",
            "start": 2517.019,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "cualquier actividad pol\u00edtico electoral",
            "start": 2520.299,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2522.75,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "juan carlos mucho rosa y noticias para",
            "start": 2525.17,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "blanca valadez",
            "start": 2528.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de anya adelante",
            "start": 2529.849,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes usted nos comentaba",
            "start": 2535.54,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "que van a hacer un ejercicio de",
            "start": 2538.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica respecto a lo que se deber\u00eda",
            "start": 2540.069,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "de fortalecer dentro de la estrategia se",
            "start": 2543.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "lo comento porque se public\u00f3 en la cdc",
            "start": 2546.5,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "en los centros de diagn\u00f3stico de eeuu la",
            "start": 2550.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "importancia de utilizar por ejemplo",
            "start": 2554.15,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "doble cubrebocas uno de tela y uno que",
            "start": 2555.65,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "sea ya de uso quir\u00fargico debido a que es",
            "start": 2560.059,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "la \u00fanica forma real de protegernos",
            "start": 2563.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "contra el hobbit y tambi\u00e9n en el foro",
            "start": 2566.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que hubo de harvard hubo unas cr\u00edticas",
            "start": 2569.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "muy severas hacia m\u00e9xico respecto a la",
            "start": 2571.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mortalidad no creo que usted particip\u00f3",
            "start": 2574.79,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estuvo sobre robledo y \u00e9l",
            "start": 2577.79,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "informaba respecto al",
            "start": 2581.329,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n que se ha hecho m\u00e9xico que",
            "start": 2584.23,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "superan los 1.700 millones de d\u00f3lares de",
            "start": 2587.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "manera espec\u00edfica preguntarle si se",
            "start": 2590.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo estas reflexiones si se",
            "start": 2592.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "va a recomendar el doble el uso de",
            "start": 2595.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cubrebocas pero ahora doble y si se nos",
            "start": 2597.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "puede especificar el gasto que hasta el",
            "start": 2601.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "momento se ha hecho en este momento que",
            "start": 2603.13,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "supongo supera los 1.700 millones de",
            "start": 2606.73,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares para hacer frente a la pandemia",
            "start": 2608.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y ya no dar\u00eda una \u00faltima con mucho gusto",
            "start": 2610.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sobre el gasto podemos traer",
            "start": 2614.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente lo hemos hecho cortes de",
            "start": 2616.09,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "caja cortes de cu\u00e1nto se ha invertido",
            "start": 2618.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hemos hablado de que los m\u00e1s de 40 mil",
            "start": 2620.4,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "millones de pesos que se destinaron para",
            "start": 2623.29,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el fondo de jil\u00edn xavi para el fondo",
            "start": 2627.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "xavi han sido utilizados para todo lo",
            "start": 2630.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la reconversi\u00f3n",
            "start": 2633.28,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "hospitalaria la contrataci\u00f3n de personal",
            "start": 2634.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la compra de equipos la compra de",
            "start": 2636.49,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "insumos para la respuesta a la epidemia",
            "start": 2638.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adicional a ello hay 35 mil millones de",
            "start": 2640.859,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pesos que la secretar\u00eda de hacienda y",
            "start": 2644.29,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito p\u00fablico ha destinado para la",
            "start": 2646.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "compra de vacunas de manera espec\u00edfica",
            "start": 2647.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para ello est\u00e1 la inversi\u00f3n que ha hecho",
            "start": 2650.8,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el instituto mexicano del seguro social",
            "start": 2652.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y el issste pemex y desde luego tambi\u00e9n",
            "start": 2654.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "las unidades de salud de las fuerzas",
            "start": 2657.91,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "armadas entonces el empe\u00f1o ha sido",
            "start": 2660.64,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lograr que se expanda la capacidad",
            "start": 2663.9,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hospitalaria lo hemos logrado como hemos",
            "start": 2667.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "explicado una y otra y otra vez y todos",
            "start": 2669.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "los d\u00edas lo presentamos se ha logrado",
            "start": 2672.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tener la capacidad hospitalaria sobre el",
            "start": 2673.93,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cubrebocas est\u00e1 sobre interpretando no",
            "start": 2677.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dijo eso los centros de control y",
            "start": 2680.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de enfermedades cdc de eeuu",
            "start": 2682.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "efectivamente sacar un informe reciente",
            "start": 2685.36,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que habla sobre la eficiencia de",
            "start": 2687.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "filtraci\u00f3n del doble cubreboca respecto",
            "start": 2689.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a un cubrebocas simple pero eso no de",
            "start": 2691.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ninguna manera quiere decir cito",
            "start": 2694.6,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "textualmente lo que usted dijo es la",
            "start": 2696.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "\u00fanica manera de protegerse del virus si",
            "start": 2698.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pensamos eso cometer\u00edamos un grav\u00edsimo",
            "start": 2701.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "error grav\u00edsimo error la organizaci\u00f3n",
            "start": 2703.69,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mundial de la salud la organizaci\u00f3n",
            "start": 2706.78,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "panamericana de la salud los propios",
            "start": 2707.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "centros de control de enfermedades desde",
            "start": 2709.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hace meses y ahora que hace esta",
            "start": 2712.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de usar doble cubrebocas",
            "start": 2714.04,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 2716.38,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "el control de enfermedades de europa la",
            "start": 2717.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "agencia de salud p\u00fablica de canad\u00e1 todas",
            "start": 2719.27,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "las organizaciones de salud p\u00fablica del",
            "start": 2721.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mundo incluida la secretaria de salud de",
            "start": 2723.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tenemos muy claro que el",
            "start": 2725.78,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "cubrebocas por s\u00ed mismo no es un",
            "start": 2728.78,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "instrumento infalible de prevenci\u00f3n si",
            "start": 2731.869,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "se considera eso se comete un enorme",
            "start": 2735.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "error porque se sobreestima la utilidad",
            "start": 2737.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de cubrebocas y se descuida la sana",
            "start": 2741.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "distancia el lavado de manos el no",
            "start": 2744.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "acudir a lugares p\u00fablicos el no salir de",
            "start": 2746.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "casa cuando se tienen s\u00edntomas etc\u00e9tera",
            "start": 2749.359,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera entonces por favor por",
            "start": 2752.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "favor por el bien del p\u00fablico no",
            "start": 2754.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "simplificamos las cosas diciendo que es",
            "start": 2758.09,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el \u00fanico medio para prevenirse del virus",
            "start": 2760.7,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "respecto a la autocr\u00edtica se la hacemos",
            "start": 2765.2,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas todas las semanas todos",
            "start": 2766.609,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "los meses todos los trimestres todos los",
            "start": 2768.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "semestres todo el a\u00f1o pasado no conozco",
            "start": 2771.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el foro de harvard al que usted se",
            "start": 2774.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "refiere pero hemos tenido varias mesas",
            "start": 2776.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de reflexi\u00f3n internas externas con",
            "start": 2779.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "grupos asesores con distinciones",
            "start": 2782.119,
            "duration": 2.611
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micas",
            "start": 2783.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la que nos ha resultado m\u00e1s clara m\u00e1s",
            "start": 2784.73,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "\u00fatil m\u00e1s profesional m\u00e1s desinteresada",
            "start": 2787.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s honesta es la que organiz\u00f3 el",
            "start": 2791.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "instituto nacional de salud p\u00fablica en",
            "start": 2794.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "noviembre de 2020 cuyos resultados",
            "start": 2796.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "fueron presentados p\u00fablicamente el",
            "start": 2799.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pasado 27 de enero este es un foro de",
            "start": 2801.14,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n de car\u00e1cter t\u00e9cnico",
            "start": 2804.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desvinculado de cualquier inter\u00e9s",
            "start": 2807.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico o electoral como ha habido",
            "start": 2809.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "varios otros que presentan libros",
            "start": 2811.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presentan f\u00f3rmulas m\u00e1gicas este no est\u00e9",
            "start": 2813.65,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "si es de personas expertas y presentaron",
            "start": 2817.31,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estas recomendaciones que nos han",
            "start": 2820.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "permitido tambi\u00e9n una constataci\u00f3n de lo",
            "start": 2823.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que se ha hecho en otras partes del",
            "start": 2826.94,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "mundo de lo que hemos hecho nosotros de",
            "start": 2828.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cosas se podr\u00edan hacer con un",
            "start": 2830.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "enfoque complementario diferente o de",
            "start": 2832.16,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "primera vez en caso de que haya sido la",
            "start": 2836.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de que no hayamos considerado",
            "start": 2840.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "algo estamos trabajando precisamente con",
            "start": 2842.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este grupo de personas expertas es no",
            "start": 2844.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "solamente personal o personas",
            "start": 2848.54,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 2850.97,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "el instituto nacional salud p\u00fablica",
            "start": 2851.63,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "quien convoc\u00f3 un signo de 13",
            "start": 2853.13,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "organizaciones acad\u00e9micas t\u00e9cnicas hemos",
            "start": 2855.67,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "destacado la universidad nacional",
            "start": 2859.76,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "aut\u00f3noma de m\u00e9xico particip\u00f3 el propio",
            "start": 2860.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "rector enrique graue del colegio de",
            "start": 2862.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y particip\u00f3 la propia presidenta",
            "start": 2864.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "silvia ior julie de la cepal la comisi\u00f3n",
            "start": 2866.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica para am\u00e9rica latina el banco",
            "start": 2870.71,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 2872.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "precedi\u00f3 16 institutos nacionales de",
            "start": 2873.34,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2876.56,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "es un foro muy respetable y hemos",
            "start": 2878.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "convenido que vamos a estar presentando",
            "start": 2880.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en cuanto lo tengamos listo aqu\u00ed en este",
            "start": 2883.58,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "mismo espacio y por paquetes tem\u00e1ticos",
            "start": 2886.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las recomendaciones que se",
            "start": 2889.81,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hicieron como el gobierno mexicano",
            "start": 2892.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "algunas ya las ven\u00edan siendo otras no",
            "start": 2894.77,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "otras eran diferentes y cu\u00e1les son desde",
            "start": 2897.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nuestro punto de vista posibles",
            "start": 2900.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "factibles de hacer en el corto mediano y",
            "start": 2903.23,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "largo plazo varias de las",
            "start": 2905.66,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "recomendaciones y esto es muy",
            "start": 2907.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "interesante fueron cr\u00edticas",
            "start": 2908.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dt logrado sistema de salud de m\u00e9xico es",
            "start": 2911.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "decir no son observaciones sobre la",
            "start": 2913.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "respuesta de este gobierno a esta",
            "start": 2916.43,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pandemia son precisamente problemas",
            "start": 2918.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicos de este pa\u00eds la desigualdad",
            "start": 2921.94,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "social y econ\u00f3mica por ejemplo como base",
            "start": 2924.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de el impacto que est\u00e1 teniendo esta",
            "start": 2927.38,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "epidemia las monumentales epidemias de",
            "start": 2930.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas de las que",
            "start": 2933.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hablamos extensamente la carencia de los",
            "start": 2934.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "servicios de salud y cuando se",
            "start": 2937.55,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "desmantel\u00f3 el sistema de salud mexicano",
            "start": 2939.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "por fraudes y obras abandonadas falta de",
            "start": 2941.05,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n falta de desarrollo de los",
            "start": 2945.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "servicios humanos etc\u00e9tera no lo vamos a",
            "start": 2948.14,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ir presentando y ya nada m\u00e1s por \u00faltimo",
            "start": 2950.99,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "siguiendo la pregunta de mi compa\u00f1era",
            "start": 2953.29,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto hace este personas han detectado",
            "start": 2956.11,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "que al aplicarse la vacuna se han",
            "start": 2958.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contagiado de kobe te digo no",
            "start": 2961.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "necesariamente todos tienen que caer en",
            "start": 2964.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n grave pero cuanto se han",
            "start": 2966.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "detectado vi tambi\u00e9n en la tabla que",
            "start": 2968.69,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un xavi de hasta",
            "start": 2971.69,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "con la vacuna de astra saber de qu\u00e9 se",
            "start": 2974.14,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "trat\u00f3 si nada m\u00e1s fue",
            "start": 2977.109,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "una reacci\u00f3n leve y las personas y",
            "start": 2981.119,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cuando ya se aplica ya la vacuna fighter",
            "start": 2984.849,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tanto a los que tienen los de la segunda",
            "start": 2987.279,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y luego continuar\u00e1n con las de la",
            "start": 2991.299,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "primera si la vacuna fase la siento las",
            "start": 2994.029,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "490 mil 400 dosis que llegaron hoy se",
            "start": 2996.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "redistribuyeron hay que sacar los",
            "start": 2999.97,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "paquetes primarios pueda organizar los",
            "start": 3001.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la entidad federativa se",
            "start": 3003.99,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "desplazan recordar se manda a las 32",
            "start": 3005.67,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "entidades federativas y se fueron en las",
            "start": 3007.71,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "seis rutas terrestres hoy el embarque",
            "start": 3010.319,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 tarde y recordarlo porque hab\u00eda",
            "start": 3014.309,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "unas condiciones clim\u00e1ticas adversas en",
            "start": 3016.95,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cincinnati y esto limit\u00f3 la posibilidad",
            "start": 3018.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de que se fuera las rutas a\u00e9reas de modo",
            "start": 3020.789,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que ma\u00f1ana se ir\u00e1 en las diversas rutas",
            "start": 3023.67,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas que explic\u00f3 el general secretario",
            "start": 3025.829,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "de ciencia usando vale esta ma\u00f1ana y a",
            "start": 3028.019,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "partir de su llegada se empezar\u00e1 a",
            "start": 3031.5,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "trabajar si es a\u00fan temprano ser\u00e1 ma\u00f1ana",
            "start": 3033.569,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "misma mi\u00e9rcoles",
            "start": 3035.67,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ya no es tan temprano por la distancia",
            "start": 3037.65,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "entonces empezar\u00e1 el jueves y cu\u00e1ntas",
            "start": 3039.63,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "personas hemos tenido que ya han tenido",
            "start": 3043.049,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "kobe porque estaban en per\u00edodo de",
            "start": 3044.849,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "incubaci\u00f3n al momento de ser vacunadas",
            "start": 3046.44,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ya te lo he comentado de que si una",
            "start": 3057.18,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "persona se presenta vacunar sin ninguna",
            "start": 3059.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sintomatolog\u00eda y recibe la vacuna pero",
            "start": 3062.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estar\u00eda ya en ese momento contagiada en",
            "start": 3065.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "su periodo de incubaci\u00f3n pues podr\u00eda",
            "start": 3068.35,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "obviamente incrementarse el n\u00famero en",
            "start": 3070.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "siguientes d\u00edas o semanas pero es un",
            "start": 3072.07,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "dato que tambi\u00e9n vamos a estar",
            "start": 3074.65,
            "duration": 1.88
        },
        {
            "text": "monitoreando",
            "start": 3075.58,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3076.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es correcto",
            "start": 3079.119,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "escrito gracias destilado danilo",
            "start": 3084.82,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pastrana pie de p\u00e1gina",
            "start": 3089.03,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "juan carlos machorro de minutos",
            "start": 3090.32,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en mi contra nos preguntan si tiene el",
            "start": 3094.75,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "d\u00eda de cu\u00e1ndo van a comenzar en nuevo",
            "start": 3098.359,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "le\u00f3n en el sur de nuevo le\u00f3n la",
            "start": 3100.79,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que no se ha podido hacer por",
            "start": 3103.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por las condiciones clim\u00e1ticas que",
            "start": 3105.609,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "tienen ya alguna previsi\u00f3n de cu\u00e1ndo van",
            "start": 3109.04,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "a poder empezar y luego en la ma\u00f1ana",
            "start": 3111.02,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "hablaron un poco de c\u00f3mo van a estar los",
            "start": 3114.309,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "sistemas siguientes las llegadas de",
            "start": 3116.809,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "siguientes embarques pero no hablaron",
            "start": 3119.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nada de la vacuna sputnik y quer\u00eda saber",
            "start": 3121.16,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "si tienen alguna fecha prevista y uno",
            "start": 3124.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que uno tiene que ver con vacunaci\u00f3n",
            "start": 3128.27,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pero que la tenemos pendiente desde la",
            "start": 3130.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "semana pasada hubo una actualizaci\u00f3n de",
            "start": 3133.369,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre el fusil y su mapa",
            "start": 3135.77,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "quer\u00eda saber si ustedes tienen ya alguna",
            "start": 3139.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n se difundi\u00f3 la semana pasada",
            "start": 3141.349,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "un estudio que era preliminar que",
            "start": 3144.2,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "hablaba de bueno m\u00e1s",
            "start": 3146.72,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "esperanzador entonces es mucho nuestro",
            "start": 3151.42,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "cuando vamos a empezar un nuevo le\u00f3n",
            "start": 3155.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cuando el jaima lo permita las",
            "start": 3158.09,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "predicciones clim\u00e1ticas como todos",
            "start": 3159.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sabemos tienen un importante margen de",
            "start": 3161.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "error en cuanto se verifique que hay",
            "start": 3164.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mejor clima se reactivar\u00e1",
            "start": 3166.43,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la vacuna y como hemos dicho est\u00e1 ah\u00ed y",
            "start": 3169.24,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esperando a ser utilizada y nadie",
            "start": 3171.01,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "se la va a llevar m\u00e1s que en un momento",
            "start": 3172.869,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en que se pueda utilizar respecto a la",
            "start": 3174.76,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "vacuna es public tenemos ahorita una",
            "start": 3177.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en la que todav\u00eda no nos",
            "start": 3181.17,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "concretan en el calendario entregas en",
            "start": 3183.31,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "cuanto lo tengamos lo comunicaremos",
            "start": 3185.53,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hizo de tocilizumab efectivamente la",
            "start": 3188.21,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "segunda pasada se publicaron resultados",
            "start": 3190.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del ensayo recovery en un ensayo que",
            "start": 3191.95,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "conduce el gobierno de reino unido con",
            "start": 3194.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un consorcio de entidades acad\u00e9micas y",
            "start": 3198.29,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "se muestra en este estudio un efecto",
            "start": 3201.56,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "modesto o peque\u00f1o y de el alto sil y",
            "start": 3206.48,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "sumar y en personas particularmente que",
            "start": 3212.18,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan necesidad de uso de",
            "start": 3215.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica los desenlaces",
            "start": 3219.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "principales son un peque\u00f1o acortamiento",
            "start": 3221.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en la mortalidad ese m\u00ednimo es 4 por",
            "start": 3224.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ciento de reducci\u00f3n de la mortalidad de",
            "start": 3227.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "28 d\u00edas y una reducci\u00f3n de 15 por ciento",
            "start": 3230.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de la necesidad o de la posibilidad de",
            "start": 3233.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "avance hacia la necesidad de intubaci\u00f3n",
            "start": 3236.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eso es lo que sabemos del ensayo",
            "start": 3238.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recovery y esperamos que otra",
            "start": 3240.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n complementaria de otros",
            "start": 3242.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estudios que estar\u00e1n en curso y muestre",
            "start": 3244.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "algo m\u00e1s alentador",
            "start": 3248.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "muchas gracias juan carlos mejores",
            "start": 3250.13,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "noticias de creta",
            "start": 3252.44,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3253.42,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "1952",
            "start": 3255.469,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "juan carlos machorro de decretar doctor",
            "start": 3258.299,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con cu\u00e1les son las fechas espec\u00edficas de",
            "start": 3261.119,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la llegada de sputnik que creo que van a",
            "start": 3263.789,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ser este varios millones y tal vez eso",
            "start": 3266.369,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para que acelerar m\u00e1s la vacunaci\u00f3n y",
            "start": 3268.769,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "otras si me permite pues ma\u00f1ana empieza",
            "start": 3271.319,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la cuaresma y hablamos que ya es empezar",
            "start": 3273.839,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la de los planes de mucha gente para",
            "start": 3277.229,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "planear de vacaciones y todo de semana",
            "start": 3278.849,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "santa",
            "start": 3281.91,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 platicando con la asociaci\u00f3n de",
            "start": 3283.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "secretarios de turismo de los estados no",
            "start": 3285.67,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si usted se llegue a reunir con ellos",
            "start": 3287.65,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para ver esta cuesti\u00f3n de que si est\u00e1",
            "start": 3289.17,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "bien ya y reactivando la econom\u00eda pero",
            "start": 3291.52,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que no acabe siendo semana santa cuando",
            "start": 3295.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "todo el mundo abajo de 60 a\u00f1os no va a",
            "start": 3297.03,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estar todav\u00eda vacunado esto pues no",
            "start": 3299.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "acabe siendo otra alza en la curva o sea",
            "start": 3301.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si usted ya est\u00e1 previendo esa",
            "start": 3305.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n gracias si no tenemos una",
            "start": 3307.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "conversi\u00f3n directa en todo momento con",
            "start": 3310.3,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "las secretar\u00edas de turismo y los estados",
            "start": 3312.37,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "porque para eso tenemos un magn\u00edfico",
            "start": 3313.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "secreta de turismo nacional miguel",
            "start": 3315.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "torruco m\u00e1rquez tambi\u00e9n su subsecretario",
            "start": 3318.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "humberto hern\u00e1ndez haddad desde hace",
            "start": 3321.49,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "meses y de manera muy cotidiana tenemos",
            "start": 3324.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "conversaciones con ellos es un excelente",
            "start": 3328.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "equipo gracias al entusiasmo la",
            "start": 3331.03,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n el profesionalismo de ellos",
            "start": 3333.49,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hicimos algunos de los primeros",
            "start": 3336.48,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "lineamientos t\u00e9cnicos precisamente el de",
            "start": 3339.09,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "seguridad sanitaria en el turismo cuando",
            "start": 3341.86,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pasamos a la etapa de la nueva",
            "start": 3343.9,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "normalidad y hemos seguido refinando los",
            "start": 3345.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "protocolos para espacios espec\u00edficos",
            "start": 3347.83,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "centros vacacionales cruceros transporte",
            "start": 3350.32,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "relacionado con el turismo y restoranes",
            "start": 3355.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por supuesto etc\u00e9tera y estos",
            "start": 3357.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lineamientos siguen vigentes y no creo",
            "start": 3360.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que vayan a perder vigencia hasta que",
            "start": 3362.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "termine la epidemia y de hecho como",
            "start": 3364.81,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "recomendaciones generales seguir\u00e1n",
            "start": 3367.33,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "siendo vigentes",
            "start": 3368.68,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "en ese sentido al aproximarse a una",
            "start": 3370.289,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "potencial el tiempo de receso depende de",
            "start": 3372.749,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "quien lo plantee porque la semana santa",
            "start": 3377.849,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "tiene m\u00faltiples interpretaciones pero",
            "start": 3381.929,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ciertamente una de ellas es que las",
            "start": 3383.64,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "personas vacaciones otras lo toman como",
            "start": 3385.439,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "un espacio de reflexi\u00f3n y duelo entonces",
            "start": 3389.009,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "independientemente de ello hay un riesgo",
            "start": 3393.419,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "poblacional de que haya congregaciones y",
            "start": 3395.069,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en todos los casos se deber\u00eda seguir los",
            "start": 3397.65,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "lineamientos de seguridad sanitaria",
            "start": 3399.929,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "coronavirus punto gob.mx no perdamos de",
            "start": 3401.609,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vista y esperemos que eso no represente",
            "start": 3404.819,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n que haga repuntar la",
            "start": 3408.329,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "epidemia respecto a c\u00f3mo estudie ya se",
            "start": 3411.029,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo coment\u00e9 a lastrar en el pie de p\u00e1gina",
            "start": 3413.939,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no tenemos una fecha de llegada",
            "start": 3416.729,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muchas gracias nos quedan pocos minutos",
            "start": 3419.359,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "vamos a darle la palabra usted pero",
            "start": 3421.469,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "buenas noches muchas gracias secretario",
            "start": 3423.989,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "abre vargas de publimetro hoy se",
            "start": 3425.759,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "present\u00f3 bueno ayer la jefa de gobierno",
            "start": 3428.039,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dijo que hubo un retraso en la",
            "start": 3430.559,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de vacunas debido a una falta",
            "start": 3432.119,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "de distribuci\u00f3n de las agujas y jeringas",
            "start": 3434.909,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "recientemente sacamos un reportaje en",
            "start": 3437.37,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "publimetro que no desea que advert\u00edan",
            "start": 3439.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "una posible escasez de jeringas lacan",
            "start": 3441.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "afirma porque no hab\u00eda una coordinaci\u00f3n",
            "start": 3444.63,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "con el gobierno federal",
            "start": 3446.58,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hay algunas pl\u00e1ticas se prev\u00e9 alg\u00fan",
            "start": 3448.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de desabasto de jeringas por",
            "start": 3450.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estar por esta falta de coordinaci\u00f3n y",
            "start": 3453.57,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hemos tenido un abastecimiento",
            "start": 3455.82,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "suficiente y tenemos ahorita en",
            "start": 3456.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "antelaci\u00f3n al uso de las distintas",
            "start": 3459.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vacunas dotaci\u00f3n suficientes",
            "start": 3461.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nta dotaci\u00f3n se prepara para esta",
            "start": 3464.25,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de vacunas todas las",
            "start": 3465.84,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "necesarias todas las que haya es una",
            "start": 3467.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "jeringa por persona evidentemente son",
            "start": 3469.35,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "desechables entonces cada persona que se",
            "start": 3471.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo comunic\u00f3 en cada dosis es una jeringa",
            "start": 3473.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y una aguja porque para terminar un",
            "start": 3475.71,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "poquito retomando la pregunta de la",
            "start": 3477.3,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era de la autocr\u00edtica se va a",
            "start": 3478.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cumplir un a\u00f1o ya del primer caso de",
            "start": 3480.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "coronavirus en m\u00e9xico incluso algo en",
            "start": 3482.18,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que en que est\u00e9 mejorar en esta gesti\u00f3n",
            "start": 3485.01,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que ha estado usted al frente de la",
            "start": 3487.8,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pandemia como he dicho lo comentamos",
            "start": 3489.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nosotros todos los d\u00edas todas las",
            "start": 3491.51,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "semanas todos los meses todos los",
            "start": 3494.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trimestres todos los semestres todos los",
            "start": 3496.59,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1os podemos el primer a\u00f1o la epidemia",
            "start": 3499.11,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "entonces esta expectativa que frecuente",
            "start": 3501.23,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "surge en las entrevistas sobre todas las",
            "start": 3504.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entrevistas m\u00e1s largas de que se deber\u00eda",
            "start": 3507.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "haber hecho diferente en realidad cada",
            "start": 3510.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "cosa que se va conociendo en el mundo o",
            "start": 3512.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el propio m\u00e9xico sobre el curso de la",
            "start": 3515.119,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "epidemia nos da lecciones muy \u00fatiles nos",
            "start": 3517.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "da lecciones aprendidas algunas son de",
            "start": 3520.19,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tan profunda historia como la",
            "start": 3522.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desigualdad social la injusta",
            "start": 3526.369,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la riqueza la carencia",
            "start": 3528.26,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de servicios y el dexis de m\u00e1s de",
            "start": 3530.359,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "250.000 personas trabajadoras de hacer",
            "start": 3532.25,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "la salud los hospitales abandonados que",
            "start": 3534.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "quedaron del it's sexenio pasado la",
            "start": 3536.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "descapitalizaci\u00f3n que tuvo el sistema de",
            "start": 3539.48,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "salud la falta de inversi\u00f3n sostenida",
            "start": 3541.579,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "durante m\u00e1s de 40 o 50 a\u00f1os",
            "start": 3543.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la profunda extensa y monstruosa la",
            "start": 3545.72,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "epidemia de enfermedades no",
            "start": 3549.05,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "transmisibles asociadas a productos",
            "start": 3550.609,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "industrializados sino al llamados",
            "start": 3552.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alimentos que ha causado la m\u00e1s grande",
            "start": 3555.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "epidemia de obesidad sobrepeso diabetes",
            "start": 3557.96,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de los primeros lugares de",
            "start": 3560.66,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n todas estas son lecciones",
            "start": 3562.819,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "que deber\u00edamos tener muy claras no s\u00f3lo",
            "start": 3565.369,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "para esta epidemia no s\u00f3lo para el",
            "start": 3568.67,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o",
            "start": 3570.29,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "para el futuro de m\u00e9xico una de las",
            "start": 3571.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mayores lecciones que ha aprendido todo",
            "start": 3574.35,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el mundo es la inescapable necesidad de",
            "start": 3576.48,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sistemas de salud p\u00fablicos de cobertura",
            "start": 3580.14,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "universal t\u00e9cnicamente competentes",
            "start": 3583.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "suficientemente robustos en t\u00e9rminos",
            "start": 3587.36,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "financieros apropiadamente distribuidos",
            "start": 3589.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en el territorio y que tengan como",
            "start": 3591.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n principal de garantizar el",
            "start": 3594.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "derecho a la protecci\u00f3n de la salud en",
            "start": 3596.91,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el sacar el lucro en hacer negocios a",
            "start": 3598.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "partir de la salud o del dolor de las",
            "start": 3602.91,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "personas estas son las reflexiones m\u00e1s",
            "start": 3604.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consistentes que ha tenido no s\u00f3lo",
            "start": 3607.61,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sino el mundo entero ese es quiz\u00e1",
            "start": 3610.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la lecci\u00f3n n\u00famero uno si no tenemos",
            "start": 3612.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sistemas p\u00fablicos de acceso universal",
            "start": 3615.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "robustos deseablemente gratuitos y",
            "start": 3617.79,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entonces una epidemia tras otra de esto",
            "start": 3621.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "o de cualquier otra cosa que venga nos",
            "start": 3624.39,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "va a dejar muy vulnerables nosotros",
            "start": 3626.46,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "enfatizamos la importancia de la",
            "start": 3628.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "justicia social la importancia de tener",
            "start": 3630.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una sociedad m\u00e1s equitativa con",
            "start": 3632.4,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "acceso pleno a distintas servicios no",
            "start": 3634.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "solo gubernamentales sean los servicios",
            "start": 3638.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sociales que ayuden a garantizar los",
            "start": 3641.13,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "derechos piezas son de las lecciones m\u00e1s",
            "start": 3643.23,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "relevantes que vemos y muchas gracias",
            "start": 3645.2,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "son las 1958 aprovecho este minuto y",
            "start": 3648.569,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "medio para comentar sobre la informe",
            "start": 3651.539,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "anualmente nos preocupan nuevos brotes",
            "start": 3654.059,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "de infodema uno de ellos tiene que ver",
            "start": 3656.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con la difamaci\u00f3n a trav\u00e9s de redes",
            "start": 3659.19,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "sociales y de el operativo de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3662.579,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed est\u00e1 circulando una fichita de",
            "start": 3666.329,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "una posible persona que dice que la",
            "start": 3668.789,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "metieron a unas bambalinas donde se",
            "start": 3671.19,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "encontraban cerca de diez personas que",
            "start": 3674.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "le exigieron dar datos adicionales en",
            "start": 3677.069,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "fotos de su credencial de elector y que",
            "start": 3680.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la hab\u00edan condicionado la segunda dosis",
            "start": 3682.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en caso de que no hubiera esos datos",
            "start": 3684.359,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera decimos lo siguiente si alguien",
            "start": 3685.76,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "identifica un comportamiento que le",
            "start": 3689.789,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "parece inadecuado porque pudiera",
            "start": 3692.789,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "relacionar al operativo de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3695.64,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n electoral en un cielo en un",
            "start": 3698.43,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cielo en un cielo si usted es como",
            "start": 3702.089,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "comunicadoras y comunicadores s\u00f3lo un",
            "start": 3705.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "colega que anoche se encuentra en esa",
            "start": 3707.67,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de ning\u00fan ciento de nada",
            "start": 3709.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sirven los chismes los rumores y mucho",
            "start": 3712.589,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "estorban porque visual en a las personas",
            "start": 3715.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de acudir a vacunarse no tenemos ninguna",
            "start": 3718.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n respecto a este el",
            "start": 3722.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "operativo de vacunaci\u00f3n no tiene ning\u00fan",
            "start": 3725.72,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s electoral no tiene relaci\u00f3n",
            "start": 3728.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "alguna com partidos pol\u00edticos no no no",
            "start": 3731.849,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "es un programa p\u00fablico y s\u00f3lo tiene como",
            "start": 3734.46,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito proteger a la poblaci\u00f3n si",
            "start": 3738.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "alguien encuentra una conducta as\u00ed",
            "start": 3740.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "denuncie la porque sin duda es un",
            "start": 3743.04,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "presunto acto de fraude",
            "start": 3745.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "muchas gracias aqu\u00ed terminamos son las",
            "start": 3748.589,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "20 horas muy bueno ma\u00f1ana",
            "start": 3750.599,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3752.73,
            "duration": 3.269
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] i louis pero todas y todos ustedes aqu\u00ed en el sal\u00f3n tesorer\u00eda del palacio nacional de m\u00e9xico en la ciudad de m\u00e9xico y tambi\u00e9n all\u00e1 en sus casas o cualquier otro sitio donde nos bueno son las 19 horas con minuto del martes 16 de febrero de 2021 y vamos a iniciar la conferencia de prensa diaria sobre kobe 19 la pandemia causada ya casi desde hace un a\u00f1o por convivir por el virus asco 2 hoy tendremos como en ocasiones recientes el informe t\u00e9cnico sobre la situaci\u00f3n que guarda la epidemia en m\u00e9xico y enseguida comentaremos sobre la vacunaci\u00f3n apenas a pocos d\u00edas de que iniciamos la fase 2 del plan nacional de vacunaci\u00f3n hace 48 horas cuando lleg\u00f3 la vacuna de astraz\u00e9neca y comentaremos tambi\u00e9n sobre los embarques hoy recibidos de la vacuna pzifer y lo que vamos a hacer con ella en los pr\u00f3ximos pocos d\u00edas estimado doctor jos\u00e9 lu\u00eds al\u00famina director gerente de biolog\u00eda empiece por favor con el informe t\u00e9cnico con mucho gusto se\u00f1or subsecretario muy buenas noches a todas y todos los presentes muy buenas noches tambi\u00e9n a todas las personas que nos sintonizan a trav\u00e9s de los diferentes medios con los que se visualiza noche tras noche esta conferencia iniciamos con nuestra diapositiva ya acostumbrada obviamente actualizada con los el corte del d\u00eda de hoy en donde vemos principalmente representada el comportamiento de la epidemia en m\u00e9xico desde su inicio a fines de el mes de febrero del a\u00f1o 2020 para efectos del comportamiento de las \u00faltimas semanas espec\u00edficamente las del 2021 ya ve\u00edamos que continuamos con esta tendencia descendente que hemos tenido ya por cuatro semanas consecutivas la primera aunque muy ligera pr\u00e1cticamente queriendo hacer m\u00e1s bien una tendencia de meseta pero s\u00ed con una disminuci\u00f3n entre la 1 y la 2 y ya las ocurridas de las 2 a las 5 con como ustedes pueden ver una velocidad de descenso pues bastante importante de hecho si medimos el descenso total desde que inici\u00f3 en la semana 2 hasta que hasta el que tenemos en la semana 5 ha significado un descenso para ese \u00faltimo acn\u00e9 ese \u00faltimo pico de un 53 por ciento se ha m\u00e1s de la mitad del descenso para efectos de las dos \u00faltimas semanas es decir la medici\u00f3n entre la cuatro y las cinco que est\u00e1n graficadas el descenso es de un -24% y bueno ya estamos en martes todav\u00eda quedan d\u00edas en que este n\u00famero podr\u00e1 moverse pero la tendencia vemos que es importante hacia la baja de los casos otro indicador que se ha mantenido tambi\u00e9n en un nivel es bajo y el m\u00e1s bajo de los que hemos visto desde que ve\u00edamos el comportamiento de la pandemia del a\u00f1o pasado es el de los casos activos estimados contin\u00faa en un 3% es decir solamente el 3% de las personas que se han confirmado a kobe 19 han desarrollado s\u00edntomas en los \u00faltimos 14 d\u00edas todas las dem\u00e1s personas que est\u00e1n graficadas en la curva pues pertenecen precisamente a la carga acumulada hist\u00f3rica de la enfermedad de hecho podemos identificar que un mill\u00f3n quinientos sesenta y tres mil 992 son personas ya recuperadas de la enfermedad es decir le hicieron el commit sanaron de la enfermedad y bueno pues ahora ya se encuentran libre de ellas lamentablemente en este hist\u00f3rico y tambi\u00e9n en el acumulado tenemos las personas que hicieron a consecuencia de las complicaciones que tambi\u00e9n sabemos la enfermedad produce y que para el d\u00eda de hoy tienen o son 175 mil 986 las que tuvieron este lamentable desenlace en relaci\u00f3n a la enfermedad si vemos la siguiente diapositiva vemos ahora el comportamiento de la ocupaci\u00f3n hospitalaria diaria y aqu\u00ed tambi\u00e9n hacemos notar c\u00f3mo contin\u00faa este descenso que hemos tenido en las \u00faltimas semanas ya en relaci\u00f3n a esta ocupaci\u00f3n ayer coment\u00e1bamos que hoy d\u00eda se mantiene el hecho de que este descenso no solamente es evidente es bastante importante en relaci\u00f3n a este segundo pico de ocupaci\u00f3n que tuvimos a fines del a\u00f1o pasado a principios de \u00e9ste sino que tambi\u00e9n la ocupaci\u00f3n que tenemos para el d\u00eda de hoy inclusive ya est\u00e1 por debajo de la ocupaci\u00f3n que tuvimos el a\u00f1o pasado en esa primera carga importante de ocupaci\u00f3n hospitalaria aproximadamente fines del mes de julio y la tendencia continua haciendo este hacia la baja de hecho para el d\u00eda de hoy tenemos 2 puntos porcentuales menos de un 41% para la ocupaci\u00f3n total del d\u00eda de ayer hoy es de un 39 por ciento si vemos la siguiente diapositiva hacemos el enfoque solo en las camas generales que son para los pacientes m\u00e1s graves en donde el d\u00eda de hoy ya no tenemos entidades que tengan un 70% m\u00e1s de ocupaci\u00f3n de hecho la \u00fanica entidad que se encontraba en esa situaci\u00f3n que era la ciudad de m\u00e9xico no solamente baj\u00f3 por debajo del 70 por ciento o valga la redundancia sino que adem\u00e1s presenta solo un 65 por ciento de ocupaci\u00f3n es decir de un 71 a una reducci\u00f3n de un 65 por ciento y es la entidad que entre el grupo de 69 50 pues ha presentado la mayor reducci\u00f3n en los \u00faltimos en los \u00faltimos d\u00edas otras tres entidades de este el grupo puebla morelos y guerreros est\u00e1n por debajo inclusive del 60% y m\u00e1s bien acerc\u00e1ndose al 50 por ciento y 27 entidades federativas la gran parte de las entidades en todo m\u00e9xico tienen m\u00e1s de la mitad de sus camas disponibles para poder atender este tipo de pacientes de hecho si vemos el descenso para las camas generales fueron tres puntos porcentuales que disminuyeron en las \u00faltimas 24 horas representando un 38% lo cual entonces nos informa que tenemos 19 mil 533 camas de este tipo disponibles para poder en su caso en su momento recibir a los pacientes graves si veamos la siguiente diapositiva donde tenemos sobre el enfoque de las camas con ventilador continuamos sin ninguna entidad que tenga m\u00e1s del 70 por ciento tenemos cuatro entidades que no han variado en las \u00faltimas 24 horas su ocupaci\u00f3n que est\u00e1n entre el rango del 69 y el 50 y continuamos con 28 entidades la gran gran mayor\u00eda en m\u00e9xico que est\u00e1n por debajo de la mitad de esta ocupaci\u00f3n y por lo tanto entonces tienen m\u00e1s de la mitad tambi\u00e9n de este tipo de camas disponibles para estos pacientes para efectos del promedio nacional hay un incremento de un punto porcentual y este punto porcentual se encuentra precisamente distribuido entre estas 28 entidades que de seguro algunas de ellas tuvieron algunos incrementos muy ligeros en las \u00faltimas 24 horas que pero para la media nacional da en este punto porcentual 6 mil 766 son las camas disponibles con ventilador para las personas que as\u00ed lo requieran en todo m\u00e9xico ser\u00eda la actualizaci\u00f3n hasta este punto muchas gracias doctor jose nyse alu m\u00eda vamos a comentar sobre la vacunaci\u00f3n contra el virus arcos 2 recordatorio este es el plan nacional una estrategia nacional de vacunaci\u00f3n contribuir osasco 2 para prevenir la epidemia de kobe 19 el plan se present\u00f3 el 8 de diciembre del a\u00f1o pasado tiene cinco etapas claramente definidas la primera el 24 de diciembre protegiendo a las personas trabajadoras de la salud que est\u00e1n en el espacio cl\u00ednico de primera l\u00ednea es decir primer contacto la mayor cercan\u00eda con personas enfermas de kobe 19 son 11 categor\u00edas laborales del personal que est\u00e1 en las unidades cl\u00ednicas se incluy\u00f3 y se sigue incluyendo a los sectores p\u00fablico y privado tanto de atenci\u00f3n hospitalaria atenci\u00f3n en consulta ambulatoria y la atenci\u00f3n prehospitalaria ambulancias unidades de trias centros reguladores de urgencias etc\u00e9tera el domingo pr\u00f3ximo pasado el domingo 14 de febrero recibimos una dotaci\u00f3n de 870 mil dosis de vacuna de astra hasta la universidad de oxford esta vacuna tiene una composici\u00f3n diferente a la de facer 20 pero tambi\u00e9n tiene un grado alto de eficacia ambas son seguras y ambas son productos de alta calidad y esta segunda la de astra no requiere de ultracongelaci\u00f3n su conservaci\u00f3n esas 2 a 8 grados cent\u00edgrados sobre cero y eso lo que nos permite es desplazarnos ya hacia las zonas m\u00e1s remotas m\u00e1s apartadas de la ciudad de las zonas rurales all\u00ed estamos poniendo vacuna ya de la etapa 2 para personas adultas mayores que en su momento fueron convenientemente auto registradas en una plataforma inform\u00e1tica que es mi vacuna punto salud punto gob.mx pero tambi\u00e9n especificamos desde el inicio que las personas deben estar tranquilas en el sentido de que si no se registraron eso no impide que sean vacunadas las personas han sido seleccionadas en su totalidad de acuerdo a la demarcaci\u00f3n territorial donde se est\u00e1 aplicando la vacuna que en este caso son municipios completos en algunas de las entidades federativas se cubre a las 32 entidades federativas en este arranque de la vacunaci\u00f3n etapa 2 personas adultas mayores por supuesto 870 mil vacunas es apenas el arranque y seguiremos vacunas a las personas adultas mayores hasta completar 15 millones de personas que tienen 60 y m\u00e1s a\u00f1os de edad y finalmente recordar que el objetivo es tener una cobertura universal de toda la poblaci\u00f3n mexicana y por eso tenemos ya comprometido mediante contratos la adquisici\u00f3n de suficientes vacunas para cubrir a todas y todos los mexicanos el programa es absolutamente gratuito no le cuesta y no debe costarle a cualquier ciudadano que acuda a vacunarse si alguien intenta cobrar por este servicio debe ser denunciado porque estar\u00eda cometiendo un presunto delito es muy importante no dejarse enga\u00f1ar y la otra cosa muy importante este programa no tiene que ver nada con partido pol\u00edtico alguno ni con fen\u00f3menos pol\u00edticos electorales este es un programa de gobierno se financia con el tesoro nacional que a su vez se nutre principalmente de los impuestos y dem\u00e1s contribuciones que tiene como medio de recaudaci\u00f3n el gobierno de mexico es un programa gratuito universal no tiene que ver en modo alguno con partido pol\u00edtico alguno muy muy importante saberlo si alguien detecta un uso en ese sentido ya sea que le quieren cobrar o que quieren hacer alg\u00fan condicionamiento relacionado con el tema electoral debe denunciarlo inmediatamente porque esto puede constituir una falta grave o un delito que sea sancionado conforme a la ley vamos a empezar a comentar empezamos el propio domingo distribuyendo la vacuna de astra tuvimos del domingo a lunes un rendimiento de 87 mil 472 vacunas aqu\u00ed un recordatorio para quienes nos ven aqu\u00ed en la conferencia de las 7 de la noche el corte de informaci\u00f3n lo hacemos a las 4 de la tarde ayer aqu\u00ed anunciamos un poco m\u00e1s de 23.000 vacunas y hoy ustedes ven 87 mil 472 la raz\u00f3n es la que hab\u00edamos comentado en d\u00edas previos la vacunaci\u00f3n contin\u00faa activa y tambi\u00e9n el propio proceso de registro se lleva algunas horas de carga de los datos en la plataforma inform\u00e1tica entonces no se preocupen si en el momento que informamos aqu\u00ed se ve un n\u00famero y un d\u00eda despu\u00e9s en un n\u00famero mayor esta es la raz\u00f3n as\u00ed informamos ayer de 23.000 dosis un poco m\u00e1s de 23.000 pero con los datos que se acumularon a lo largo de la noche ya sabemos que ayer del domingo hacia el lunes se usaron 87 mil 472 dosis esta misma ma\u00f1ana coment\u00e1bamos que esto es un poco m\u00e1s del 10 por ciento del paquete reci\u00e9n recibido lo que quiere decir que si sigui\u00e9ramos solo a esa velocidad en 10 d\u00edas tendr\u00edamos ya utilizado ese paquete pero la velocidad de vacunaci\u00f3n se increment\u00f3 ahorita con el corte de informaci\u00f3n de las 16 horas de hoy martes 16 de febrero sabemos que se pusieron ciento mil 598 dosis de vacuna y muy probablemente ma\u00f1ana nos daremos cuenta que son muchas m\u00e1s las que se pusieron a lo largo de este martes 16 de febrero la siguiente cuando se ve en forma acumulativa se ve tambi\u00e9n c\u00f3mo va cambiando la velocidad recordar que esta fue la fase de calibraci\u00f3n luego tuvimos una fase de expansi\u00f3n luego tuvimos un uso m\u00e1s lento de la vacuna principalmente porque se trataba de aplicar la segunda dosis y la segunda dosis depende de la velocidad a la que se puso la primera por eso en cierta manera esta l\u00ednea es espejo de esta l\u00ednea donde se puso principalmente primera dosis aqu\u00ed y segunda dosis aqu\u00ed aqu\u00ed estamos arrancando con una vacuna diferente de la de astraz\u00e9neca y estamos arrancando en primera dosis y por eso este avance tan acelerado en forma acumulativa tenemos 900 15 mil 383 vacunas ya aplica la siguiente por favor lo que vemos es la distribuci\u00f3n en las entidades federativas dos entidades nuevo le\u00f3n y tamaulipas han tenido un fen\u00f3meno clim\u00e1tico esperable en el invierno pero en invierno intenso con temperaturas muy bajas y como coment\u00e1bamos ayer y tambi\u00e9n hoy por la ma\u00f1ana no es correcto que se intentar\u00e1 vacunar a las personas adultas mayores exponiendo las a estar a la intemperie conf\u00edo porque les pondr\u00edamos en una condici\u00f3n de riesgo a la salud y tambi\u00e9n el propio biol\u00f3gico la botellita el vial de dosis de vacuna si se pone a la intemperie en una temperatura tan baja corre el riesgo de congelarse y desde luego da\u00f1arse el producto biol\u00f3gico que contiene entonces nos parece muy correcto temporalmente pospuesto la vacunaci\u00f3n en estas dos entidades federativas la vacuna sin embargo est\u00e1 garantizada y est\u00e1 localizada en estas dos entidades federativas dos municipios en la aplicaci\u00f3n son ya 253 esta ma\u00f1ana informe sobre la cantidad de municipios que pudieron arrancar y la medida en que estaba ya todo listo conforme hemos ido perfeccionando la log\u00edstica de la aplicaci\u00f3n en tan s\u00f3lo 24 horas despu\u00e9s de que ayer tuvimos algunos elementos que corregir en t\u00e9rminos de coordinaci\u00f3n hoy tenemos 253 de los 333 municipios seleccionados para el arranque de la vacunaci\u00f3n en etapa 2 personas adultas mayores estos son 600 57 puntos de vacunaci\u00f3n de los m\u00e1s de 1.000 que fueron seleccionados para este arranque la siguiente por favor 22 por ciento es el avance general respecto al embarque recibido lo que estoy diciendo es 10 un poco m\u00e1s de 10 por ciento por d\u00eda por lo tanto si fu\u00e9ramos a esta misma velocidad en menos de 10 d\u00edas se acab\u00f3 este paquete porque ya fue administrado podemos ver la distribuci\u00f3n por entidad federativa este es el porcentaje de aprovechamiento se pone en porcentaje para poder hacer una comparaci\u00f3n equilibrada entre entidades federativas dado que a cada entidad federativa recordar que le toc\u00f3 una dosis una cantidad de vacunas proporcional a su poblaci\u00f3n de personas adultas mayores de acuerdo con la informaci\u00f3n del censo de poblaci\u00f3n y vivienda la siguiente por favor aqu\u00ed vemos c\u00f3mo se distribuye entre los tres grupos de aplicaci\u00f3n personal de salud de primera l\u00ednea 14 por ciento tienen ya esquemas completos sobre estas 86 mil 198 personas profesionales de la salud y en primera dosis 622 mil 658 de estas personas ser\u00e1n vacunadas con el embarque que acaba de llegar hoy hoy llego un embarque de cuatrocientos noventa y un mil 400 dosis principalmente en la ciudad de mexico en el aeropuerto internacional como explicamos esta ma\u00f1ana lleg\u00f3 con un retraso debido a las condiciones clim\u00e1ticas en el aeropuerto de cincinnati se retras\u00f3 su salida pero finalmente lleg\u00f3 el embarque fue entregado aproximadamente a las 3 de la tarde en el repositorio primario que est\u00e1 en el instituto nacional de cancerolog\u00eda como hemos comentado aprovechamos para agradecer al doctor abelardo meneses director general de ese instituto todo el apoyo que nos est\u00e1 brindando para albergar las vacunas en condiciones perfectamente seguras bien controladas tambi\u00e9n 100 17.457 personas trabajadoras de la educaci\u00f3n p\u00fablica y privada en campeche estado que lleva cuatro meses y una semana de una actividad epid\u00e9mica m\u00ednima fueron vacunadas se espera que este n\u00famero aumente en la medida en que llegue m\u00e1s vacuna y seguir\u00e1n utilizando distintos formulaciones de vacuna para los distintos objetivos por supuesto tambi\u00e9n y en todos los casos est\u00e1 garantizada la segunda dosis finalmente el que el informe de esta semana es precisamente sobre esto etapa 1 personas adultas mayores perd\u00f3n la etapa 2 personas adultas mayores 189 mil 70 primeras dosis dentro de 21 a 28 d\u00edas segundas dosis la siguiente finalmente los eventos asociados o evento supuestamente atribuible es la vacunaci\u00f3n de indemnizaci\u00f3n conocidos como es xavi 6.720 recordar para que nadie caiga en este error que este n\u00famero ir\u00e1 aumentando el error consistir\u00eda en un d\u00eda alarmarse y poner seguramente con otra capacidad informativa diferente a conducir informaci\u00f3n t\u00e9cnicamente sustentada decir ya son 10.000 la cifra r\u00e9cord de savvis entre m\u00e1s vacunas se ponga m\u00e1s eventos supuestamente atribuibles la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n existir\u00e1n recordar para la poblaci\u00f3n en general cu\u00e1les son estos eventos son reacciones del cuerpo que se espera se conoce que se producen con esta y pr\u00e1cticamente cualquier otra vacuna dolor en el sitio de inyecci\u00f3n sensaci\u00f3n de mareo n\u00e1usea a veces v\u00f3mito puede haber personas que se desmayen algunas de ellas fiebre puede presentarse fiebre y los tres d\u00edas generalmente es un n\u00famero muy peque\u00f1o es menos de uno por ciento de las personas que reciben la vacuna y excepto en un peque\u00f1o n\u00famero de 33 personas que tuvieron que ser hospitalizadas por eventos supuestamente atribuible esa vacunaci\u00f3n que fueron de consideraci\u00f3n todo el resto que es m\u00e1s del 99 por ciento fueron este tipo de eventos leves y se han recuperado porque vigilamos entonces estos eventos leves si sabemos que se presentan porque la vigilancia de estos eventos nos permite tener un alto grado de sensibilidad de capacidad de detecci\u00f3n de aquellos eventos que pudieran ser de consideraci\u00f3n y que es importante documentar y analizar no s\u00f3lo en m\u00e9xico sino en todo el mundo para seguir identificando el perfil de seguridad de las vacunas perfil de seguridad que fue ya demostrado con los ensayos cl\u00ednicos fase 1 2 y 3 y que ahora en el uso en condiciones reales tambi\u00e9n es sujeto de la investigaci\u00f3n de verificaci\u00f3n de an\u00e1lisis una estad\u00edstica b\u00e1sica esta presentaci\u00f3n como todas ya saben que es de dominio p\u00fablico y quien tenga curiosidad de ver algunos detalles adicionales por supuesto est\u00e1n disponibles la \u00faltima me parece que es la plataforma de registro no son algunas im\u00e1genes de lo que est\u00e1 ocurriendo en tiempo real dice de las personas que han estado hoy el 6 de febrero acudiendo a los domicilios vamos a pasarlas y nos preparamos para las preguntas [M\u00fasica] perfecto muchas gracias hoy se vacunaron dos personas con edad notoriamente alta 120 a\u00f1os en veracruz y 102 a\u00f1os en coahuila y nos da mucho gusto saber que todas y todos est\u00e1n incluidos 60 y m\u00e1s hasta la persona m\u00e1s a\u00f1os a que se pueda presentar vamos a empezar con la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas empezamos con usted llevamos 11 en cada lado son las 19 horas 23 minutos para noches doctor y ah\u00ed el 15 de febrero las organizaciones impunidad serio de justicia justa publicar en la investigaci\u00f3n operaci\u00f3n desabasto en la que entre otros puntos del estrategia se se\u00f1ala que las motos enemigas que me adquisiciones nos har\u00e1 cargo de la distribuci\u00f3n de los negocios que compren y que birmex bot\u00edn en las capacidades desarrolladas para la distribuci\u00f3n las tributaci\u00f3n como se har\u00e1 cargo el gobierno y la distribuci\u00f3n y almacenaje de medicinas en todo el pa\u00eds una vez que los concrete la primera compra a principios de mayo la segunda vez si ya se cuenta con un plan para que birmex tenga la capacidad de distribuir tenga el personal adecuado para la distribuci\u00f3n con el adecuado manejo y su infraestructura m\u00e1s all\u00e1 de lo que dijo el titular de birmex pedro zenteno en una conferencia en el pasado diciembre nos puede detallar con mayor precisi\u00f3n c\u00f3mo va a hacer este plan y esta estrategia con mucho gusto de momento no le puedo detallar porque no tengo esa informaci\u00f3n en la mano pero podemos conseguirla con precisamente birmex sobre cu\u00e1l es el plan de desarrollo que tiene birmex para conocimiento p\u00fablico respecto a qui\u00e9n escuche esta pregunta que es del inter\u00e9s de dos organizaciones nos puede decir otra vez que organizaciones justicia justa justicia justa de una organizaci\u00f3n se llama justicia justa y otra acci\u00f3n impunidad cero est\u00e1n interesadas en saber qu\u00e9 pasa con birmex y qu\u00e9 capacidades tiene para distribuir medicamentos birmex es biol\u00f3gico se reactiv\u00f3 de m\u00e9xico es una empresa p\u00fablica establecida hace m\u00e1s de 25 o 30 a\u00f1os nos recuerdan este momento la fecha exacta y era una empresa p\u00fablica de vacunas y otros biol\u00f3gicos sigue siendo p\u00fablica pero a lo largo de al menos dos o tres sexenios se descapitaliz\u00f3 los gobiernos anteriores tomaron aparentemente una decisi\u00f3n ya sea formal o de hecho de descapitalizar su empresa p\u00fablica de vacunas de tal suerte que m\u00e9xico perdi\u00f3 la capacidad de producir vacunas antiguamente cuando birmex estaba en sus a\u00f1os de esplendor fabricaba vacunas para cubrir no solamente las necesidades una proporci\u00f3n muy significativa de los vacunas de uso nacional sino que adem\u00e1s era un proveedor al menos en la regi\u00f3n latinoamericana de varios pa\u00edses pero en los tres o cuatro gobiernos recientes se decidi\u00f3 que eso no era adecuado o quiz\u00e1s se decidi\u00f3 que simplemente deb\u00eda morir de inanici\u00f3n y se cambi\u00f3 la direcci\u00f3n hacia sustituir las abasto de vacunas con compa\u00f1\u00edas privadas principalmente son compa\u00f1\u00edas globales en m\u00e9xico no existe ninguna compa\u00f1\u00eda que tenga la capacidad de producir vacunas esta era la \u00fanica en este sexenio identificamos que birmex ten\u00eda una grave riesgo de entrar en bancarrota adem\u00e1s de que los manejos administrativos inicialmente fueron \u00f3ptimos en los exilios recientes existen algunas inquietudes que hemos comentado aqu\u00ed sobre cambios en los procesos administrativos en donde el propio birmex perdi\u00f3 la titularidad de algunos registros sanitarios y se introdujeron firmas que despu\u00e9s han desaparecido pero que estuvieron participando como intermediarios de birmex esto est\u00e1 en investigaci\u00f3n ya lo hemos comentado en otras ocasiones entonces birmex tiene otra oportunidad una vez recuperar su capacidad dice una empresa productiva las instalaciones est\u00e1n existentes el personal existe desde luego habr\u00eda que invertir en hacer una red e ingenier\u00eda posiblemente un escalamiento de su capacidad de producci\u00f3n y la otra que se coment\u00f3 hace varios meses es que birmex se convierta en la empresa p\u00fablica del estado mexicano para otra funci\u00f3n que tambi\u00e9n fue desplazada a algunas compa\u00f1\u00edas un peque\u00f1o oligopolio de compa\u00f1\u00edas distribuidoras algunas de ellas asociadas con funcionarios de administraciones recientes como se conoce p\u00fablicamente entonces hoy estamos en ese empe\u00f1o y birmex empezar\u00e1 y conforme vaya teniendo capacidades con algunas de las participaciones en los procesos de distribuci\u00f3n hoy por hoy efectivamente como dice esta organizaci\u00f3n de justicia justa no es ning\u00fan secreto lo hemos dicho birmex no puede de la noche a la ma\u00f1ana salir del agujero tan profundo que le dejaron administraciones recientes nos exigen justicia justa e impunidad cero tengan la informaci\u00f3n adicional sobre lo que pas\u00f3 en secciones recientes y qui\u00e9nes fueron los que lo ejecutaron pero hoy por hoy lo que hemos dicho es no tiene la capacidad no no la dejaron capaz pero la vamos a ir sacando conforme sea posible [M\u00fasica] si lo consigo con mucho gusto como le digo esta es una tem\u00e1tica de inter\u00e9s y la iremos anunciando conforme se va de paz y sato muchas gracias v\u00e1monos por ac\u00e1 y ya la noble puso saludable regresamos con blanca valadez gracias buenas noches liliana no me acuesto saludable doctor gatell hay un poco de inquietud hubieron varias comunicaciones de la gente que hace favor de seguirnos y me preguntan sobre \u00e9l hay una noticia en medios nacionales que habla de la muerte de un tonto de un m\u00e9dico como de una enfermera de la cinta de lista en morelia supuestamente atribuible a la vacuna porque esto ocurri\u00f3 a las ra\u00edces despu\u00e9s posterior a que los vacunaron tambi\u00e9n hay un comunicado de prensa pero yo creo que la gente necesita escuchar de la voz de ustedes del doctor alom\u00eda en realidad qu\u00e9 est\u00e1 pasando con la intenci\u00f3n de no generar ning\u00fan tipo de temor a la vacunaci\u00f3n independientemente de cual biol\u00f3gico le corresponde a cada una con mucho gusto el doctor aluminio tiene informaci\u00f3n y le pido si la comparte claro con mucho gusto como ya lo hab\u00edamos dicho he comentado en conferencias previas y esto como para poner tambi\u00e9n en contexto este tipo de de situaciones que pueden ocurrir recordemos obviamente que una persona puede contagiarse y por lo tanto enfermar de kobe 19 pues en cualquier momento no ante una exposici\u00f3n con otra persona que tenga la enfermedad y que por lo tanto le contagia el virus puede quedar infectada y en un lapso de hasta 14 d\u00edas normalmente 5 o 6 d\u00edas posteriores a ese contagio desarrollar la enfermedad como tal o inclusive ser un caso sintom\u00e1tico siempre generalmente transitar como una persona portadora y obviamente cuando se lleva a cabo la vacunaci\u00f3n y la persona se presenta a recibir su vacuna si la persona se encuentra asintom\u00e1tica entonces no hay ning\u00fan elemento que en ese momento haga sospechar que la persona pudiera estar infectada - aunque tuviera enfermedad entonces esto pudiera en su momento obviamente producir que una persona que recibe la vacuna por ejemplo el d\u00eda de hoy en los pr\u00f3ximos 14 d\u00edas pudiera todav\u00eda desarrollar la enfermedad 1 porque ya estaba contagiada y hay un periodo de incubaci\u00f3n que pudiera cumplir y 2 porque el hecho de recibir la vacuna el d\u00eda de hoy recordemos que \u00e9sta no empieza todav\u00eda a generar la inmunidad reportada al menos tambi\u00e9n hasta dentro de dos semanas idealmente tres y sobre todo si se requiere una segunda dosis para lograr toda la efectividad pues bueno entonces hasta que no se reciba la segunda dosis en el caso espec\u00edfico que menciona de este m\u00e9dico el recibi\u00f3 la vacuna el d\u00eda 13 de enero y el inicio con s\u00edntomas el 14 de enero s\u00edntomas de kobe 19 el cual fue posteriormente confirmado con una prueba de laboratorio obviamente sabemos que lamentablemente como muchas otras personas las complicaciones de esta enfermedad pueden producir la muerte pero para nada esto es atribuible a la y con esto destacamos un segundo elemento que es importante que tambi\u00e9n se ha comentado en la conferencia y que es importante recordar se lo a la poblaci\u00f3n en la vacuna no puede producir la enfermedad para la cual se coloca m\u00e1s bien se coloca para prevenir la ocurrencia de la enfermedad por lo tanto no se puede considerar como un evento atribuible o supuestamente atribuible a la vacuna contra el virus arco 2 el hecho de que ocurra la enfermedad o en este caso la cubrir en 19 pr\u00e1cticamente el evento excluye la posibilidad de esa reacci\u00f3n para efectos de la vacuna espec\u00edfica sobre todo cuando se confirme se conoce y se tiene la informaci\u00f3n de que efectivamente esta persona ya estaba contagiada del virus el d\u00eda que recibi\u00f3 su vacuna y se ha visto esta situaci\u00f3n en otras personas en otros en otras entidades se hace siempre la investigaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica y en todos los casos las personas ya estaban contagiadas pudieron haberse contagiado todav\u00eda durante esas siguientes dos semanas en donde la vacuna no desarrollaba ning\u00fan tipo de de inmunidad y ese es el caso que en su momento se ha estado comentando en los medios y doctor gatell en la ma\u00f1ana del presidente hablaba y describ\u00eda que este paquete es para terminar las segundas dosis de lo que puede llegar de f\u00e1cil reflexi\u00f3n la siguiente semana dijo que es para continuar con con los m\u00e9dicos cu\u00e1l o cu\u00e1les son los m\u00e9dicos que continuar\u00edan ser\u00edan atendiendo pregunta antes y los de anafarmex que ya se dieron de alta estos ya est\u00e1n estar\u00edan considerados en este segundo paquete para su aplicaci\u00f3n de la dosis todo personal m\u00e9dico del sector p\u00fablico o privado que ha estado registrado como que trabaja en unidades hospitalarias de consulta externa o de atenci\u00f3n prehospitalaria ser\u00e1 vacunado entonces efectivamente con el siguiente paquete \u00e9ste que lleg\u00f3 hoy 491.000 400 dosis el que llegar\u00e1 la pr\u00f3xima semana en la en martes tambi\u00e9n el martes 23 que son 500 mil 511 dosis en su mayor\u00eda ser\u00e1 utilizado para segundas dosis y una parte de primeras dosis que est\u00e1 ayudando a ampliar para alcanzar pr\u00e1cticamente el mill\u00f3n de personal de salud de personas en el personal de salud que ser\u00e1n vacunadas personal de salud de primera l\u00ednea en finalmente est\u00e9 un poco confundida y lo pregunto con todo el inter\u00e9s de explicarle a la gente cuando se registraron en en mi vacuna punto o hereje arroj\u00f3 un folio o este folio o vena y tambi\u00e9n nos explicaron ustedes que no importaba si tu credencial de elector dec\u00eda tu localidad no s\u00e9 en ciudad de m\u00e9xico y t\u00fa te encontrabas f\u00edsicamente por equis circunstancia fuera de tu localidad pod\u00edas vacunarse o pod\u00edas ponerla la direcci\u00f3n de la localidad en la que est\u00e1s y no necesariamente tienes que regresar por ejemplo a ciudad de m\u00e9xico a vacunar te ahora con este esquema en ciudad de m\u00e9xico porque entiendo qu\u00e9 est\u00e1 muy basado en lo que dice la credencial de elector o el link de c\u00f3mo va a funcionar esta es una operaci\u00f3n en la que la confianza en el p\u00fablico la confianza en el pueblo es indispensable y por lo tanto las personas apelamos a que actuaran con honorabilidad como sentido de solidaridad si alguien quiere enga\u00f1ar al sistema y crear un truco y entonces decir que vive en otro sitio diferente al que vive y tomar prestada una identificaci\u00f3n pues estar\u00e1 cometiendo sin duda una falta si acaso no formalmente una falta administrativa o un delito pues si una violentaci\u00f3n de la confianza p\u00fablica en todos los casos que aqu\u00ed veo que repetidamente se pregunta al respecto de ellos son casos espec\u00edficos casos espor\u00e1dicos en su mayor\u00eda existe una respuesta sumamente solidaria del pueblo de mexico y la verdad es que esto es motivo de enorme orgullo lo dec\u00eda este mismo ma\u00f1ana el presidente de l\u00f3pez obrador porque el pueblo de mexico muestra una vez m\u00e1s su gran capacidad de trabajar unos por otros velando por el inter\u00e9s p\u00fablico el inter\u00e9s social por la solidaridad es muy emocionante muy estimulante ver como en las propias filas de acceso a las unidades de vacunaci\u00f3n se expresa esa solidaridad se facilita que pase en adelante las personas que lo necesitan las que est\u00e1n en silla de ruedas o tienen alguna discapacidad en su mayor\u00eda estamos viendo grandes y muy notorias expresiones de solidaridad por supuesto no falta que haya el que se queja porque a lo mejor ya le canso estar un par de horas all\u00ed o quer\u00eda un sandwich e quer\u00eda otro tipo de satisfactor esto es un programa p\u00fablico esta es la naci\u00f3n en su conjunto actuando por todos y todas al mismo tiempo entonces si pueden identificar casos espor\u00e1dicos no viv\u00edan en esa casa sino una casa vecina no ten\u00edan la credencial de elector quiso usar el recibo de luz y en general son casos aislados hay una gran capacidad de resolver localmente basado en la confianza p\u00fablica este tipo de circunstancias a veces con 1.002 si yo apunt\u00e9 mis datos porque yo vivo en la alcald\u00eda de benito ju\u00e1rez si no y luego por equis circunstancias me voy a vivir a medida cuando me toque vacunarme de m\u00e9rida tengo que venir a la ciudad de m\u00e9xico [M\u00fasica] ya perd\u00ed mi espacio y tengo que esperar me pongo pero esto es un programa universal todas las personas mexicanas y no mexicanas residentes en los 2 millones de kil\u00f3metros cuadrados de este hermoso pa\u00eds van a ser vacunadas no hace falta hacerle trucos al sistema si alguien resulta que est\u00e1 temporalmente medida y viv\u00eda en la ciudad de m\u00e9xico viv\u00eda en chihuahua o viv\u00eda donde sea no pasa nada se le vacunar a lo importante es que se logre vacunar a todas las personas cuantas personas puede haber que busquen una situaci\u00f3n diferente afortunadamente muy pocas afortunadamente muy pocas las habr\u00e1 s\u00ed las habr\u00e1 entonces no tiene sentido cuando el inter\u00e9s p\u00fablico y obviamente del gobierno por consiguiente es que se vacunen todas y todos no tiene caso estar creando candados para ver si realmente viv\u00eda ah\u00ed o mejor que se regrese no tenemos una visi\u00f3n diferente de las cosas y esa visi\u00f3n incluye la inclusi\u00f3n social por supuesto pueden salir mil preguntas de un caso espec\u00edfico que no quiso ir a donde estaba o no pod\u00eda no pasa nada ac\u00e9rquese al punto de vacunaci\u00f3n y ser\u00e1n bienvenidas a este programa p\u00fablico gratuito del gobierno de mexico ajeno a cualquier actividad pol\u00edtico electoral muchas gracias juan carlos mucho rosa y noticias para blanca valadez despu\u00e9s de anya adelante muy buenas tardes usted nos comentaba que van a hacer un ejercicio de autocr\u00edtica respecto a lo que se deber\u00eda de fortalecer dentro de la estrategia se lo comento porque se public\u00f3 en la cdc en los centros de diagn\u00f3stico de eeuu la importancia de utilizar por ejemplo doble cubrebocas uno de tela y uno que sea ya de uso quir\u00fargico debido a que es la \u00fanica forma real de protegernos contra el hobbit y tambi\u00e9n en el foro que hubo de harvard hubo unas cr\u00edticas muy severas hacia m\u00e9xico respecto a la mortalidad no creo que usted particip\u00f3 tambi\u00e9n estuvo sobre robledo y \u00e9l informaba respecto al la inversi\u00f3n que se ha hecho m\u00e9xico que superan los 1.700 millones de d\u00f3lares de manera espec\u00edfica preguntarle si se est\u00e1n haciendo estas reflexiones si se va a recomendar el doble el uso de cubrebocas pero ahora doble y si se nos puede especificar el gasto que hasta el momento se ha hecho en este momento que supongo supera los 1.700 millones de d\u00f3lares para hacer frente a la pandemia y ya no dar\u00eda una \u00faltima con mucho gusto sobre el gasto podemos traer peri\u00f3dicamente lo hemos hecho cortes de caja cortes de cu\u00e1nto se ha invertido hemos hablado de que los m\u00e1s de 40 mil millones de pesos que se destinaron para el fondo de jil\u00edn xavi para el fondo xavi han sido utilizados para todo lo que tiene que ver con la reconversi\u00f3n hospitalaria la contrataci\u00f3n de personal la compra de equipos la compra de insumos para la respuesta a la epidemia adicional a ello hay 35 mil millones de pesos que la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico ha destinado para la compra de vacunas de manera espec\u00edfica para ello est\u00e1 la inversi\u00f3n que ha hecho el instituto mexicano del seguro social y el issste pemex y desde luego tambi\u00e9n las unidades de salud de las fuerzas armadas entonces el empe\u00f1o ha sido lograr que se expanda la capacidad hospitalaria lo hemos logrado como hemos explicado una y otra y otra vez y todos los d\u00edas lo presentamos se ha logrado tener la capacidad hospitalaria sobre el cubrebocas est\u00e1 sobre interpretando no dijo eso los centros de control y prevenci\u00f3n de enfermedades cdc de eeuu efectivamente sacar un informe reciente que habla sobre la eficiencia de filtraci\u00f3n del doble cubreboca respecto a un cubrebocas simple pero eso no de ninguna manera quiere decir cito textualmente lo que usted dijo es la \u00fanica manera de protegerse del virus si pensamos eso cometer\u00edamos un grav\u00edsimo error grav\u00edsimo error la organizaci\u00f3n mundial de la salud la organizaci\u00f3n panamericana de la salud los propios centros de control de enfermedades desde hace meses y ahora que hace esta recomendaci\u00f3n de usar doble cubrebocas no s\u00e9 el control de enfermedades de europa la agencia de salud p\u00fablica de canad\u00e1 todas las organizaciones de salud p\u00fablica del mundo incluida la secretaria de salud de m\u00e9xico tenemos muy claro que el cubrebocas por s\u00ed mismo no es un instrumento infalible de prevenci\u00f3n si se considera eso se comete un enorme error porque se sobreestima la utilidad de cubrebocas y se descuida la sana distancia el lavado de manos el no acudir a lugares p\u00fablicos el no salir de casa cuando se tienen s\u00edntomas etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera entonces por favor por favor por el bien del p\u00fablico no simplificamos las cosas diciendo que es el \u00fanico medio para prevenirse del virus respecto a la autocr\u00edtica se la hacemos todos los d\u00edas todas las semanas todos los meses todos los trimestres todos los semestres todo el a\u00f1o pasado no conozco el foro de harvard al que usted se refiere pero hemos tenido varias mesas de reflexi\u00f3n internas externas con grupos asesores con distinciones acad\u00e9micas la que nos ha resultado m\u00e1s clara m\u00e1s \u00fatil m\u00e1s profesional m\u00e1s desinteresada m\u00e1s honesta es la que organiz\u00f3 el instituto nacional de salud p\u00fablica en noviembre de 2020 cuyos resultados fueron presentados p\u00fablicamente el pasado 27 de enero este es un foro de reflexi\u00f3n de car\u00e1cter t\u00e9cnico desvinculado de cualquier inter\u00e9s pol\u00edtico o electoral como ha habido varios otros que presentan libros presentan f\u00f3rmulas m\u00e1gicas este no est\u00e9 si es de personas expertas y presentaron estas recomendaciones que nos han permitido tambi\u00e9n una constataci\u00f3n de lo que se ha hecho en otras partes del mundo de lo que hemos hecho nosotros de qu\u00e9 cosas se podr\u00edan hacer con un enfoque complementario diferente o de primera vez en caso de que haya sido la situaci\u00f3n de que no hayamos considerado algo estamos trabajando precisamente con este grupo de personas expertas es no solamente personal o personas profesionales el instituto nacional salud p\u00fablica quien convoc\u00f3 un signo de 13 organizaciones acad\u00e9micas t\u00e9cnicas hemos destacado la universidad nacional aut\u00f3noma de m\u00e9xico particip\u00f3 el propio rector enrique graue del colegio de m\u00e9xico y particip\u00f3 la propia presidenta silvia ior julie de la cepal la comisi\u00f3n econ\u00f3mica para am\u00e9rica latina el banco mundial precedi\u00f3 16 institutos nacionales de salud es un foro muy respetable y hemos convenido que vamos a estar presentando en cuanto lo tengamos listo aqu\u00ed en este mismo espacio y por paquetes tem\u00e1ticos cu\u00e1les son las recomendaciones que se hicieron como el gobierno mexicano algunas ya las ven\u00edan siendo otras no otras eran diferentes y cu\u00e1les son desde nuestro punto de vista posibles factibles de hacer en el corto mediano y largo plazo varias de las recomendaciones y esto es muy interesante fueron cr\u00edticas dt logrado sistema de salud de m\u00e9xico es decir no son observaciones sobre la respuesta de este gobierno a esta pandemia son precisamente problemas cr\u00f3nicos de este pa\u00eds la desigualdad social y econ\u00f3mica por ejemplo como base de el impacto que est\u00e1 teniendo esta epidemia las monumentales epidemias de enfermedades cr\u00f3nicas de las que hablamos extensamente la carencia de los servicios de salud y cuando se desmantel\u00f3 el sistema de salud mexicano por fraudes y obras abandonadas falta de contrataci\u00f3n falta de desarrollo de los servicios humanos etc\u00e9tera no lo vamos a ir presentando y ya nada m\u00e1s por \u00faltimo siguiendo la pregunta de mi compa\u00f1era cu\u00e1nto hace este personas han detectado que al aplicarse la vacuna se han contagiado de kobe te digo no necesariamente todos tienen que caer en la situaci\u00f3n grave pero cuanto se han detectado vi tambi\u00e9n en la tabla que hab\u00eda un xavi de hasta con la vacuna de astra saber de qu\u00e9 se trat\u00f3 si nada m\u00e1s fue una reacci\u00f3n leve y las personas y cuando ya se aplica ya la vacuna fighter tanto a los que tienen los de la segunda y luego continuar\u00e1n con las de la primera si la vacuna fase la siento las 490 mil 400 dosis que llegaron hoy se redistribuyeron hay que sacar los paquetes primarios pueda organizar los de acuerdo a la entidad federativa se desplazan recordar se manda a las 32 entidades federativas y se fueron en las seis rutas terrestres hoy el embarque lleg\u00f3 tarde y recordarlo porque hab\u00eda unas condiciones clim\u00e1ticas adversas en cincinnati y esto limit\u00f3 la posibilidad de que se fuera las rutas a\u00e9reas de modo que ma\u00f1ana se ir\u00e1 en las diversas rutas a\u00e9reas que explic\u00f3 el general secretario de ciencia usando vale esta ma\u00f1ana y a partir de su llegada se empezar\u00e1 a trabajar si es a\u00fan temprano ser\u00e1 ma\u00f1ana misma mi\u00e9rcoles ya no es tan temprano por la distancia entonces empezar\u00e1 el jueves y cu\u00e1ntas personas hemos tenido que ya han tenido kobe porque estaban en per\u00edodo de incubaci\u00f3n al momento de ser vacunadas ya te lo he comentado de que si una persona se presenta vacunar sin ninguna sintomatolog\u00eda y recibe la vacuna pero estar\u00eda ya en ese momento contagiada en su periodo de incubaci\u00f3n pues podr\u00eda obviamente incrementarse el n\u00famero en siguientes d\u00edas o semanas pero es un dato que tambi\u00e9n vamos a estar monitoreando [M\u00fasica] es correcto escrito gracias destilado danilo pastrana pie de p\u00e1gina juan carlos machorro de minutos en mi contra nos preguntan si tiene el d\u00eda de cu\u00e1ndo van a comenzar en nuevo le\u00f3n en el sur de nuevo le\u00f3n la vacunaci\u00f3n que no se ha podido hacer por por las condiciones clim\u00e1ticas que tienen ya alguna previsi\u00f3n de cu\u00e1ndo van a poder empezar y luego en la ma\u00f1ana hablaron un poco de c\u00f3mo van a estar los sistemas siguientes las llegadas de siguientes embarques pero no hablaron nada de la vacuna sputnik y quer\u00eda saber si tienen alguna fecha prevista y uno m\u00e1s que uno tiene que ver con vacunaci\u00f3n pero que la tenemos pendiente desde la semana pasada hubo una actualizaci\u00f3n de informaci\u00f3n sobre el fusil y su mapa quer\u00eda saber si ustedes tienen ya alguna informaci\u00f3n se difundi\u00f3 la semana pasada un estudio que era preliminar que hablaba de bueno m\u00e1s esperanzador entonces es mucho nuestro cuando vamos a empezar un nuevo le\u00f3n cuando el jaima lo permita las predicciones clim\u00e1ticas como todos sabemos tienen un importante margen de error en cuanto se verifique que hay mejor clima se reactivar\u00e1 la vacuna y como hemos dicho est\u00e1 ah\u00ed y est\u00e1 esperando a ser utilizada y nadie se la va a llevar m\u00e1s que en un momento en que se pueda utilizar respecto a la vacuna es public tenemos ahorita una situaci\u00f3n en la que todav\u00eda no nos concretan en el calendario entregas en cuanto lo tengamos lo comunicaremos hizo de tocilizumab efectivamente la segunda pasada se publicaron resultados del ensayo recovery en un ensayo que conduce el gobierno de reino unido con un consorcio de entidades acad\u00e9micas y se muestra en este estudio un efecto modesto o peque\u00f1o y de el alto sil y sumar y en personas particularmente que no ten\u00edan necesidad de uso de ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica los desenlaces principales son un peque\u00f1o acortamiento en la mortalidad ese m\u00ednimo es 4 por ciento de reducci\u00f3n de la mortalidad de 28 d\u00edas y una reducci\u00f3n de 15 por ciento de la necesidad o de la posibilidad de avance hacia la necesidad de intubaci\u00f3n eso es lo que sabemos del ensayo recovery y esperamos que otra informaci\u00f3n complementaria de otros estudios que estar\u00e1n en curso y muestre algo m\u00e1s alentador muchas gracias juan carlos mejores noticias de creta [M\u00fasica] 1952 juan carlos machorro de decretar doctor con cu\u00e1les son las fechas espec\u00edficas de la llegada de sputnik que creo que van a ser este varios millones y tal vez eso para que acelerar m\u00e1s la vacunaci\u00f3n y otras si me permite pues ma\u00f1ana empieza la cuaresma y hablamos que ya es empezar la de los planes de mucha gente para planear de vacaciones y todo de semana santa se est\u00e1 platicando con la asociaci\u00f3n de secretarios de turismo de los estados no s\u00e9 si usted se llegue a reunir con ellos para ver esta cuesti\u00f3n de que si est\u00e1 bien ya y reactivando la econom\u00eda pero que no acabe siendo semana santa cuando todo el mundo abajo de 60 a\u00f1os no va a estar todav\u00eda vacunado esto pues no acabe siendo otra alza en la curva o sea no s\u00e9 si usted ya est\u00e1 previendo esa situaci\u00f3n gracias si no tenemos una conversi\u00f3n directa en todo momento con las secretar\u00edas de turismo y los estados porque para eso tenemos un magn\u00edfico secreta de turismo nacional miguel torruco m\u00e1rquez tambi\u00e9n su subsecretario humberto hern\u00e1ndez haddad desde hace meses y de manera muy cotidiana tenemos conversaciones con ellos es un excelente equipo gracias al entusiasmo la dedicaci\u00f3n el profesionalismo de ellos hicimos algunos de los primeros lineamientos t\u00e9cnicos precisamente el de seguridad sanitaria en el turismo cuando pasamos a la etapa de la nueva normalidad y hemos seguido refinando los protocolos para espacios espec\u00edficos centros vacacionales cruceros transporte relacionado con el turismo y restoranes por supuesto etc\u00e9tera y estos lineamientos siguen vigentes y no creo que vayan a perder vigencia hasta que termine la epidemia y de hecho como recomendaciones generales seguir\u00e1n siendo vigentes en ese sentido al aproximarse a una potencial el tiempo de receso depende de quien lo plantee porque la semana santa tiene m\u00faltiples interpretaciones pero ciertamente una de ellas es que las personas vacaciones otras lo toman como un espacio de reflexi\u00f3n y duelo entonces independientemente de ello hay un riesgo poblacional de que haya congregaciones y en todos los casos se deber\u00eda seguir los lineamientos de seguridad sanitaria coronavirus punto gob.mx no perdamos de vista y esperemos que eso no represente una situaci\u00f3n que haga repuntar la epidemia respecto a c\u00f3mo estudie ya se lo coment\u00e9 a lastrar en el pie de p\u00e1gina todav\u00eda no tenemos una fecha de llegada muchas gracias nos quedan pocos minutos vamos a darle la palabra usted pero buenas noches muchas gracias secretario abre vargas de publimetro hoy se present\u00f3 bueno ayer la jefa de gobierno dijo que hubo un retraso en la aplicaci\u00f3n de vacunas debido a una falta de distribuci\u00f3n de las agujas y jeringas recientemente sacamos un reportaje en publimetro que no desea que advert\u00edan una posible escasez de jeringas lacan afirma porque no hab\u00eda una coordinaci\u00f3n con el gobierno federal hay algunas pl\u00e1ticas se prev\u00e9 alg\u00fan alg\u00fan tipo de desabasto de jeringas por estar por esta falta de coordinaci\u00f3n y hemos tenido un abastecimiento suficiente y tenemos ahorita en antelaci\u00f3n al uso de las distintas vacunas dotaci\u00f3n suficientes cu\u00e1nta dotaci\u00f3n se prepara para esta aplicaci\u00f3n de vacunas todas las necesarias todas las que haya es una jeringa por persona evidentemente son desechables entonces cada persona que se lo comunic\u00f3 en cada dosis es una jeringa y una aguja porque para terminar un poquito retomando la pregunta de la compa\u00f1era de la autocr\u00edtica se va a cumplir un a\u00f1o ya del primer caso de coronavirus en m\u00e9xico incluso algo en que en que est\u00e9 mejorar en esta gesti\u00f3n que ha estado usted al frente de la pandemia como he dicho lo comentamos nosotros todos los d\u00edas todas las semanas todos los meses todos los trimestres todos los semestres todos los a\u00f1os podemos el primer a\u00f1o la epidemia entonces esta expectativa que frecuente surge en las entrevistas sobre todas las entrevistas m\u00e1s largas de que se deber\u00eda haber hecho diferente en realidad cada cosa que se va conociendo en el mundo o en el propio m\u00e9xico sobre el curso de la epidemia nos da lecciones muy \u00fatiles nos da lecciones aprendidas algunas son de tan profunda historia como la desigualdad social la injusta distribuci\u00f3n de la riqueza la carencia de servicios y el dexis de m\u00e1s de 250.000 personas trabajadoras de hacer la salud los hospitales abandonados que quedaron del it's sexenio pasado la descapitalizaci\u00f3n que tuvo el sistema de salud la falta de inversi\u00f3n sostenida durante m\u00e1s de 40 o 50 a\u00f1os la profunda extensa y monstruosa la epidemia de enfermedades no transmisibles asociadas a productos industrializados sino al llamados alimentos que ha causado la m\u00e1s grande epidemia de obesidad sobrepeso diabetes y tambi\u00e9n de los primeros lugares de hipertensi\u00f3n todas estas son lecciones que deber\u00edamos tener muy claras no s\u00f3lo para esta epidemia no s\u00f3lo para el primer a\u00f1o para el futuro de m\u00e9xico una de las mayores lecciones que ha aprendido todo el mundo es la inescapable necesidad de sistemas de salud p\u00fablicos de cobertura universal t\u00e9cnicamente competentes suficientemente robustos en t\u00e9rminos financieros apropiadamente distribuidos en el territorio y que tengan como visi\u00f3n principal de garantizar el derecho a la protecci\u00f3n de la salud en el sacar el lucro en hacer negocios a partir de la salud o del dolor de las personas estas son las reflexiones m\u00e1s consistentes que ha tenido no s\u00f3lo m\u00e9xico sino el mundo entero ese es quiz\u00e1 la lecci\u00f3n n\u00famero uno si no tenemos sistemas p\u00fablicos de acceso universal robustos deseablemente gratuitos y entonces una epidemia tras otra de esto o de cualquier otra cosa que venga nos va a dejar muy vulnerables nosotros enfatizamos la importancia de la justicia social la importancia de tener una sociedad m\u00e1s equitativa con acceso pleno a distintas servicios no solo gubernamentales sean los servicios sociales que ayuden a garantizar los derechos piezas son de las lecciones m\u00e1s relevantes que vemos y muchas gracias son las 1958 aprovecho este minuto y medio para comentar sobre la informe anualmente nos preocupan nuevos brotes de infodema uno de ellos tiene que ver con la difamaci\u00f3n a trav\u00e9s de redes sociales y de el operativo de vacunaci\u00f3n por ah\u00ed est\u00e1 circulando una fichita de una posible persona que dice que la metieron a unas bambalinas donde se encontraban cerca de diez personas que le exigieron dar datos adicionales en fotos de su credencial de elector y que la hab\u00edan condicionado la segunda dosis en caso de que no hubiera esos datos etc\u00e9tera decimos lo siguiente si alguien identifica un comportamiento que le parece inadecuado porque pudiera relacionar al operativo de vacunaci\u00f3n la situaci\u00f3n electoral en un cielo en un cielo en un cielo si usted es como comunicadoras y comunicadores s\u00f3lo un colega que anoche se encuentra en esa situaci\u00f3n de ning\u00fan ciento de nada sirven los chismes los rumores y mucho estorban porque visual en a las personas de acudir a vacunarse no tenemos ninguna preocupaci\u00f3n respecto a este el operativo de vacunaci\u00f3n no tiene ning\u00fan inter\u00e9s electoral no tiene relaci\u00f3n alguna com partidos pol\u00edticos no no no es un programa p\u00fablico y s\u00f3lo tiene como prop\u00f3sito proteger a la poblaci\u00f3n si alguien encuentra una conducta as\u00ed denuncie la porque sin duda es un presunto acto de fraude muchas gracias aqu\u00ed terminamos son las 20 horas muy bueno ma\u00f1ana [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:10.071333"
}