{
    "video_id": "RlwAuS3_F9Q",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/RlwAuS3_F9Q/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARhlIEcoYjAP&rs=AOn4CLDEnNJH01EnknUhQqX-ZgPYtP8isA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=RlwAuS3_F9Q",
    "video_title": "Discurso del presidente L\u00f3pez Obrador durante la visita del presidente de Bolivia, Luis Arce",
    "video_length_seconds": 402,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "este d\u00eda es especial",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a",
            "start": 6.46,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lu\u00eds alberto arce catacora",
            "start": 10.29,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "presidente del estado plurinacional de",
            "start": 14.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "bolivia",
            "start": 18.77,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "el presidente arce",
            "start": 21.289,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 25.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nuestro amigo",
            "start": 27.91,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero hermano",
            "start": 31.43,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "\u00e9l es",
            "start": 35.93,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "fruto de un movimiento",
            "start": 39.61,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena popular democr\u00e1tico",
            "start": 43.71,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de bolivia",
            "start": 48.19,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 51.37,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de monstruo",
            "start": 53.91,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "una nueva manera de gobernar",
            "start": 58.0,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "en favor",
            "start": 63.89,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "del pueblo y en favor en especial",
            "start": 66.05,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s pobres",
            "start": 70.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de los marginados",
            "start": 73.36,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 77.64,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "un gobierno",
            "start": 81.21,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "surgido luego de dictaduras",
            "start": 84.15,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "de reg\u00edmenes autoritarios",
            "start": 89.48,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el gobierno que encabezo",
            "start": 94.61,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "el presidente evo morales",
            "start": 98.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "un gobierno exitoso",
            "start": 104.62,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de una d\u00e9cada",
            "start": 110.34,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "bolivia creci\u00f3",
            "start": 114.18,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que ning\u00fan otro pa\u00eds",
            "start": 117.78,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "en el continente americano",
            "start": 121.06,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "recuperaron",
            "start": 126.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sus recursos naturales",
            "start": 128.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante",
            "start": 132.91,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sacaron de la pobreza",
            "start": 136.37,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a millones de bolivianos",
            "start": 140.98,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ese gobierno",
            "start": 147.38,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "atraves\u00f3 por una situaci\u00f3n",
            "start": 151.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "complicada",
            "start": 157.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ejecut\u00f3 en bolivia",
            "start": 165.66,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "una ruptura",
            "start": 169.26,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "al orden",
            "start": 173.02,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 175.069,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se oblig\u00f3 al presidente evo a renunciar",
            "start": 179.35,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y se estableci\u00f3 un gobierno de facto",
            "start": 186.06,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hubo acoso",
            "start": 193.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "agresiones",
            "start": 197.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 200.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "recurri\u00f3 a su tradici\u00f3n",
            "start": 206.79,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de solidaridad",
            "start": 211.97,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "y de aplicaci\u00f3n al derecho de asilo",
            "start": 214.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se ofreci\u00f3",
            "start": 220.8,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "esta protecci\u00f3n",
            "start": 224.38,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "el presidente evo a los",
            "start": 226.84,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "principales dirigentes",
            "start": 231.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "del movimiento democr\u00e1tico de bolivia",
            "start": 234.33,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se opt\u00f3",
            "start": 242.73,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "por resolver el problema",
            "start": 245.62,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "la crisis de bolivia",
            "start": 249.4,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda democr\u00e1tica",
            "start": 252.48,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a pesar de el acoso",
            "start": 256.579,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 260.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la polarizaci\u00f3n",
            "start": 262.68,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el pueblo de bolivia",
            "start": 266.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3",
            "start": 269.15,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "el conflicto de manera democr\u00e1tica",
            "start": 271.5,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda ejemplar",
            "start": 276.33,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 280.78,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en muy poco tiempo",
            "start": 282.58,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 la legalidad",
            "start": 286.07,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y la gente sali\u00f3 a votar",
            "start": 291.11,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y desde la primera vuelta",
            "start": 297.02,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 la presidencia",
            "start": 300.65,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "lu\u00eds alberto arce catacora presidente",
            "start": 305.43,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "del estado plurinacional de bolivia que",
            "start": 309.86,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "actualmente nos acompa\u00f1a",
            "start": 313.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "lo invitamos porque ma\u00f1ana",
            "start": 317.249,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "en champot\u00f3n campeche",
            "start": 320.76,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en el marco de",
            "start": 323.66,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 326.87,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "festejos y celebraciones por los 200",
            "start": 329.599,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de nuestra independencia se va a",
            "start": 334.979,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 337.949,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "como verdad es que ma\u00f1ana en champot\u00f3n",
            "start": 339.569,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "campeche a la resistencia de los pueblos",
            "start": 342.659,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 346.219,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y nos da mucho gusto tener aqu\u00ed al",
            "start": 349.33,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 352.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "arts",
            "start": 354.639,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "invitamos por qu\u00e9",
            "start": 356.98,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "ellos representan",
            "start": 360.99,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la dignidad",
            "start": 365.19,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "de todo un pueblo",
            "start": 367.49,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "que lucha por la justicia",
            "start": 372.7,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "por las libertades por la democracia",
            "start": 377.129,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "y por hacer valer",
            "start": 382.49,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda",
            "start": 384.58,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "de los pueblos y de las naciones",
            "start": 387.06,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "bienvenido",
            "start": 392.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 395.269,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
            "start": 397.62,
            "duration": 4.79
        }
    ],
    "transcription_text": "este d\u00eda es especial por qu\u00e9 nos acompa\u00f1a lu\u00eds alberto arce catacora presidente del estado plurinacional de bolivia el presidente arce s nuestro amigo compa\u00f1ero hermano \u00e9l es fruto de un movimiento ind\u00edgena popular democr\u00e1tico de bolivia qu\u00e9 de monstruo una nueva manera de gobernar en favor del pueblo y en favor en especial de los m\u00e1s pobres de los marginados fue un gobierno surgido luego de dictaduras de reg\u00edmenes autoritarios el gobierno que encabezo el presidente evo morales un gobierno exitoso por m\u00e1s de una d\u00e9cada bolivia creci\u00f3 m\u00e1s que ning\u00fan otro pa\u00eds en el continente americano recuperaron sus recursos naturales y lo m\u00e1s importante sacaron de la pobreza a millones de bolivianos ese gobierno atraves\u00f3 por una situaci\u00f3n complicada ejecut\u00f3 en bolivia una ruptura al orden constitucional se oblig\u00f3 al presidente evo a renunciar y se estableci\u00f3 un gobierno de facto hubo acoso agresiones nuestro pa\u00eds recurri\u00f3 a su tradici\u00f3n de solidaridad y de aplicaci\u00f3n al derecho de asilo se ofreci\u00f3 esta protecci\u00f3n el presidente evo a los principales dirigentes del movimiento democr\u00e1tico de bolivia se opt\u00f3 por resolver el problema la crisis de bolivia por la v\u00eda democr\u00e1tica a pesar de el acoso d la polarizaci\u00f3n el pueblo de bolivia resolvi\u00f3 el conflicto de manera democr\u00e1tica yo dir\u00eda ejemplar por qu\u00e9 en muy poco tiempo se estableci\u00f3 la legalidad y la gente sali\u00f3 a votar y desde la primera vuelta gan\u00f3 la presidencia lu\u00eds alberto arce catacora presidente del estado plurinacional de bolivia que actualmente nos acompa\u00f1a lo invitamos porque ma\u00f1ana en champot\u00f3n campeche en el marco de 2 festejos y celebraciones por los 200 a\u00f1os de nuestra independencia se va a llevar a cabo como verdad es que ma\u00f1ana en champot\u00f3n campeche a la resistencia de los pueblos ind\u00edgenas y nos da mucho gusto tener aqu\u00ed al presidente arts invitamos por qu\u00e9 ellos representan la dignidad de todo un pueblo que lucha por la justicia por las libertades por la democracia y por hacer valer la soberan\u00eda de los pueblos y de las naciones bienvenido presidente qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:37.166570"
}