{
    "video_id": "rm42MpjuBek",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/rm42MpjuBek/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAhu2JHS2Be6FEvlKc3An9yxl2gRw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=rm42MpjuBek",
    "video_title": "La Infodemia | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 892,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estamos frente a tres rostros de una",
            "start": 0.3,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "epidemia que tiene impactos en el lado",
            "start": 5.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sanitario",
            "start": 9.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y de salud que es todo cotidianamente se",
            "start": 10.68,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "informa en el lado econ\u00f3mico que es",
            "start": 13.83,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "donde tambi\u00e9n se est\u00e1 informando y",
            "start": 17.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tomando medidas pero esta parte que es",
            "start": 20.04,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "la parte medi\u00e1tica y la parte",
            "start": 23.4,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "de impacto social m\u00e1s fuerte es la que",
            "start": 28.039,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "generalmente no se aborda",
            "start": 32.419,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "consideramos que es algo",
            "start": 36.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "normal",
            "start": 39.71,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en esta nueva era de las redes sociales",
            "start": 41.56,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y de las redes digitales",
            "start": 44.62,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la info dem ya es aqu\u00ed vamos a la",
            "start": 46.97,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n es un t\u00e9rmino que utiliza la",
            "start": 50.54,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "propia organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 53.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para referirse a la sobreabundancia de",
            "start": 55.27,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n falsa maliciosa o medias",
            "start": 58.31,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "verdades sobre la pandemia y su r\u00e1pida",
            "start": 62.06,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "propagaci\u00f3n a trav\u00e9s de las personas y",
            "start": 65.87,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de los usuarios de todos nosotros de",
            "start": 69.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 71.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de twitter a trav\u00e9s de facebook",
            "start": 73.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de las empresas de facebook como son",
            "start": 76.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "especialmente whatsapp instagram",
            "start": 78.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de youtube lo que ahora estamos",
            "start": 82.25,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "observando es que si hay ganadores en",
            "start": 84.86,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "esta pandemia desgraciadamente",
            "start": 89.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y los ganadores son estas plataformas",
            "start": 92.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "solamente si el nivel de ingresos y de",
            "start": 94.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ganancias que han tenido en este primer",
            "start": 98.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trimestre",
            "start": 100.84,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 102.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o empresas como facebook empresas",
            "start": 104.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como google",
            "start": 108.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "empresas como amazon como microsoft y en",
            "start": 110.01,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "menor medida aunque muy importante",
            "start": 114.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n twitter son el resultado de esto",
            "start": 116.43,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "justamente",
            "start": 119.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "'facebook tan solo en el primer",
            "start": 121.75,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trimestre de este a\u00f1o",
            "start": 123.81,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "tuvo ganancias superiores a lo que los",
            "start": 126.63,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "mexicanos residentes en eeuu mandaron a",
            "start": 130.52,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "mexico en remesas facebook tuvo cuatro",
            "start": 134.489,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "mil 902 millones de d\u00f3lares de ganancias",
            "start": 137.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cinco mil millones de d\u00f3lares para",
            "start": 140.67,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hacerlo se rasg\u00f3 facturaron 18 mil 737",
            "start": 142.17,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares y no hablemos de",
            "start": 146.7,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "google porque google es el gran gigante",
            "start": 149.28,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que tuvo m\u00e1s de 6 mil millones de",
            "start": 153.599,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 157.38,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 158.01,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ganancia seis mil 836 millones de",
            "start": 159.62,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y a quien pertenece y youtube a",
            "start": 162.23,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n pertenece",
            "start": 165.709,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "a google youtube g\u00e9nero en este periodo",
            "start": 167.34,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "un crecimiento y muy muy importante de",
            "start": 172.44,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "52%",
            "start": 177.379,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que en el primer trimestre del a\u00f1o",
            "start": 179.55,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "2019 entonces cuando estamos hablando de",
            "start": 182.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "infodema estamos hablando sobretodo de",
            "start": 186.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "algo que es un fen\u00f3meno transnacional en",
            "start": 188.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n estas grandes plataformas",
            "start": 191.94,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "twitter por ejemplo tambi\u00e9n ha crecido",
            "start": 195.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mucho twitter ha tenido un incremento de",
            "start": 197.849,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "los usuarios de 152 a 166 millones de",
            "start": 200.73,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "usuarios en todo el mundo",
            "start": 204.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y en twitter sobre todo lo que ha habido",
            "start": 207.43,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "es una intensificaci\u00f3n de la",
            "start": 211.14,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "diseminaci\u00f3n de versiones falsas y de",
            "start": 219.2,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "versiones incluso hasta alteradas de",
            "start": 222.09,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos que",
            "start": 225.87,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "true que han para dar la impresi\u00f3n",
            "start": 229.21,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "exactamente inversa de lo que de lo que",
            "start": 233.37,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo pasamos al segundo punto",
            "start": 237.46,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "el objetivo de la info demia no es solo",
            "start": 241.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "un problema de contenidos falsos",
            "start": 245.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "exagerados o de medias verdades que",
            "start": 247.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nosotros como periodistas o como",
            "start": 250.15,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ciudadanos a veces las tomamos a pies",
            "start": 252.4,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "juntillas y la usamos de base de base",
            "start": 256.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "informativa el desaf\u00edo principal es la",
            "start": 259.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida transmisi\u00f3n de esto es",
            "start": 262.6,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "exactamente igual que el coronavirus",
            "start": 265.18,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "tiene una",
            "start": 267.09,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "alta tasa de transmisi\u00f3n y de",
            "start": 269.72,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "proliferaci\u00f3n",
            "start": 272.35,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 274.5,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n en las redes sociales",
            "start": 276.3,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "tiene que ver con algo que es lo que yo",
            "start": 278.49,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "creo que los ciudadanos debemos empezar",
            "start": 281.009,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "a conocer el poder del algoritmo as\u00ed",
            "start": 283.409,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "como en la televisi\u00f3n o en la radio",
            "start": 287.31,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 291.7,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "nudo central del negocio es el rating o",
            "start": 293.21,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en los medios impresos es el n\u00famero de",
            "start": 297.47,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "suscriptores o de ejemplares vendidos en",
            "start": 300.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las redes sociales el tema es el",
            "start": 304.25,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "algoritmo es la f\u00f3rmula secreta que hace",
            "start": 305.93,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que a nosotros nos llegue determinado",
            "start": 311.259,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "contenido en twitter en facebook en",
            "start": 314.15,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "youtube y qu\u00e9 tiene que ver con nuestros",
            "start": 317.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "datos personales",
            "start": 320.63,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el gran negocio en este tiempo y sobre",
            "start": 322.7,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "todo en estos meses en donde todos hemos",
            "start": 327.05,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "estado en confinamiento o usando hasta",
            "start": 330.08,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "50 o 60% m\u00e1s las redes sociales son",
            "start": 335.51,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "nuestros datos",
            "start": 340.07,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nuestros datos no solamente los datos",
            "start": 341.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "personales sino los datos que nosotros",
            "start": 344.65,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "generamos cuando estamos usando estas",
            "start": 346.27,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 348.669,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ya sea nuestros nuestros nuestros miedos",
            "start": 349.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestras angustias nuestras preferencias",
            "start": 353.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nuestras alegr\u00edas pero sobre todo",
            "start": 356.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nuestros miedos",
            "start": 359.47,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "entonces este uso del algoritmo es lo",
            "start": 361.18,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 365.289,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y potenciando la info dem ya porque en",
            "start": 367.249,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el caso del facebook es el n\u00famero de",
            "start": 370.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "interacciones por ejemplo en el caso de",
            "start": 372.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "twitter es el n\u00famero de interacciones",
            "start": 375.859,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a quienes les das like",
            "start": 377.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en efecto ideas",
            "start": 380.849,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 posici\u00f3n pol\u00edtica tienes",
            "start": 383.32,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "pero en estos momentos la infamia m\u00e1s",
            "start": 386.569,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "delicada",
            "start": 390.129,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante es la que est\u00e1 ocurriendo",
            "start": 391.969,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de whatsapp",
            "start": 394.969,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "info dem ya ha bajado un poco no tanto",
            "start": 399.49,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "en twitter porque los promotores de",
            "start": 403.229,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "noticias falsas est\u00e1n como medio",
            "start": 408.099,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "acalambrados",
            "start": 410.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y algo sucedi\u00f3 que en la \u00faltima semana",
            "start": 412.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como que se me di\u00f3 acalambraron no s\u00e9 si",
            "start": 415.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tengan algo que ver el tema de genaro",
            "start": 417.01,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna con eso",
            "start": 419.56,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pero en whatsapp se ha intensificado a",
            "start": 421.35,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ra\u00edz de la tercera fase de la epidemia",
            "start": 424.65,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "la circulaci\u00f3n de audios y de v\u00eddeos",
            "start": 427.73,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "alterados truque a dos que tienen como",
            "start": 433.22,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "objetivo generar desconfianza social y",
            "start": 435.87,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "generar miedo sobre todo en los sectores",
            "start": 440.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s populares en los sectores que no",
            "start": 443.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tienen acceso luego a contrastar la",
            "start": 447.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y as\u00ed estamos escuchando el",
            "start": 449.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "audio de una se\u00f1ora que dice que la",
            "start": 452.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina- va a rociar el",
            "start": 454.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "virus en las noches que es un audio",
            "start": 456.87,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "truqueado de 2017",
            "start": 460.35,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y que le llega a las personas porque se",
            "start": 464.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hacen las cadenas as\u00ed cadenas de",
            "start": 467.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n exactamente como en el",
            "start": 469.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "coronavirus se hacen las cadenas de",
            "start": 471.75,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n a trav\u00e9s del whatsapp que es",
            "start": 473.91,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "lo que hay que hacer cortar la cadena",
            "start": 475.65,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "lo que hay que decirle a los ciudadanos",
            "start": 478.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es que no compartan ese tipo de audios",
            "start": 480.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ni de v\u00eddeos ni de mensajes por m\u00e1s que",
            "start": 483.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se los haya mandado su comadre su",
            "start": 486.64,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "compadre su amigo su colega",
            "start": 488.5,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "porque eso lo que est\u00e1 generando es",
            "start": 491.37,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s miedo y mucha m\u00e1s dependencia",
            "start": 495.449,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "que el propio con avisos vamos al tercer",
            "start": 500.52,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "punto por eso es importante recordar",
            "start": 504.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cortar esa cadena de mensajes incluyendo",
            "start": 508.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los mensajes exagerados o",
            "start": 510.63,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "negativos en twitter porque la info",
            "start": 513.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "demi\u00e1n es decir la epidemia de noticias",
            "start": 516.419,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "falsas y a medias verdades lo que genera",
            "start": 518.49,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "son percepciones negativas p\u00e1nico",
            "start": 520.529,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "desconfianza social vulnerabilidad y",
            "start": 523.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "prejuicios que criminalizan a las",
            "start": 527.85,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "personas que viven o atienden el",
            "start": 529.92,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "coronario",
            "start": 531.75,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "los ataques a las enfermeras a los",
            "start": 533.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "enfermeros a los m\u00e9dicos al personal",
            "start": 536.11,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sanitario no es un asunto casual tiene",
            "start": 538.57,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que ver con la info dem ya tiene que ver",
            "start": 542.74,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con esta esta estrategia",
            "start": 545.53,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 549.07,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "criminalizar se\u00f1alar",
            "start": 551.86,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y alimentar los prejuicios",
            "start": 555.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para que la responsabilidad de el",
            "start": 559.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "coronavirus sea de una de un ente",
            "start": 561.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "profesional o de alguien o esto esto es",
            "start": 564.79,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muy preocupante y por eso la",
            "start": 567.73,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud le ha",
            "start": 568.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "preocupado tanto este asunto cuarto",
            "start": 570.55,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "punto tambi\u00e9n est\u00e1 la info de mjj a lo",
            "start": 573.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que potencia son las teor\u00edas de la",
            "start": 577.51,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "conspiraci\u00f3n",
            "start": 579.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ustedes habr\u00e1n escuchado en",
            "start": 581.9,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "en youtube o en facebook o en twitter",
            "start": 584.95,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "incluso las teor\u00edas de conspiraci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 590.34,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s locas desde que es un asunto de \u00e9l",
            "start": 593.26,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "los jud\u00edos capitalistas de nueva york",
            "start": 600.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hasta que es el producto de un",
            "start": 603.05,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "laboratorio chino o que se est\u00e9 inocul\u00f3",
            "start": 606.29,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "desde eeuu para entonces",
            "start": 612.37,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "molesta a la china esto que es com\u00fan se",
            "start": 616.62,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "vuelve todav\u00eda m\u00e1s peligroso cuando la",
            "start": 621.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n de estas versiones es todav\u00eda",
            "start": 624.02,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pida",
            "start": 626.67,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en esta en la info dem ya la r\u00e9plica o",
            "start": 628.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la difusi\u00f3n de esta informaci\u00f3n es hasta",
            "start": 633.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "4 o 5 veces mayor que en tiempos",
            "start": 636.36,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "normales y eso obviamente todos lo",
            "start": 638.7,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "estamos viviendo todos los d\u00edas",
            "start": 641.339,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "porque lo que pasamos al punto 5",
            "start": 644.019,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "porque el negocio ahora el negocio de",
            "start": 648.68,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "los que hacen la info dem ya es",
            "start": 652.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "intoxicar las redes sociales",
            "start": 654.49,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y la intoxicaci\u00f3n como",
            "start": 658.49,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en un paralelismo con el tema de las",
            "start": 662.14,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "adicciones a las drogas lo que te genera",
            "start": 665.05,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "es lo que algunos llaman",
            "start": 668.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la dopamina digital",
            "start": 670.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "es decir si nosotros escuchamos vemos y",
            "start": 673.99,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "compartimos informaci\u00f3n negativa hay un",
            "start": 679.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "efecto emocional en nosotros que nos",
            "start": 682.06,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "hace adictivos a es como como tambi\u00e9n",
            "start": 684.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nos podemos hacer adictivos a los memes",
            "start": 688.089,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "o a las burlas este asunto es",
            "start": 689.86,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "todav\u00eda m\u00e1s perverso porque se trata de",
            "start": 696.55,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "enganchar a la gente s\u00ed aunque sean",
            "start": 699.19,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "absolutamente rid\u00edculas incre\u00edbles las",
            "start": 702.51,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "versiones",
            "start": 706.33,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "el tema es que se viraliz\u00f3 que se",
            "start": 708.329,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "comparta de manera mucho m\u00e1s r\u00e1pida",
            "start": 711.149,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "y el \u00faltimo punto",
            "start": 714.83,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 717.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no es que nosotros como colegas",
            "start": 718.94,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "periodistas o como comunicadores estemos",
            "start": 723.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "exentos de la info de mya porque eso",
            "start": 727.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s le da a las personas que no",
            "start": 730.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "saben lo que es o que son ignorantes no",
            "start": 732.35,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la info demia nos afecta a todos",
            "start": 734.75,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "porque la r\u00e1pida transmisi\u00f3n de la",
            "start": 738.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n falsa genera miedo",
            "start": 740.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desconfianza polarizaci\u00f3n en lugar de",
            "start": 742.81,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "generar solidaridad empat\u00eda y una acci\u00f3n",
            "start": 746.53,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "social m\u00e1s contundente",
            "start": 750.97,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y termino solo para comentar esto es el",
            "start": 754.42,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "negocio acu\u00e9rdense los que nos est\u00e1n",
            "start": 757.209,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "viendo que escuchando que en las redes",
            "start": 760.329,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 764.29,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "cuando algo es gratis cuando el ingl\u00e9s",
            "start": 765.81,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "gratis quiere decir que el negocio somos",
            "start": 769.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "nosotros nuestros datos",
            "start": 773.87,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "el negocio en estos tiempos de las redes",
            "start": 777.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "digitales es que nosotros estemos",
            "start": 782.19,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "enganchados a ellas s\u00ed",
            "start": 784.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 hacer",
            "start": 788.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la gran pregunta que hacer frente a ese",
            "start": 791.089,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "es en primer lugar conocer el fen\u00f3meno",
            "start": 793.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en segundo lugar cortar la cadena de",
            "start": 795.86,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n de mensajes noticias falsas",
            "start": 798.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "audios videos",
            "start": 801.519,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "porque si no cortamos esa cadena la",
            "start": 804.71,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "epidemia de la informaci\u00f3n falsa es",
            "start": 809.86,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "todav\u00eda m\u00e1s delicada nada m\u00e1s termin\u00f3",
            "start": 812.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con este ejemplo qu\u00e9 casualidad que",
            "start": 816.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ahora en la tercera fase de la pandemia",
            "start": 818.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del pronaa virus en mexico que es la",
            "start": 821.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fase hospitalaria ahora justamente el",
            "start": 824.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tipo de informaci\u00f3n que est\u00e1 circulando",
            "start": 828.08,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "para generar desconfianza tiene que ver",
            "start": 829.85,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "con hospitales del seguro social o de",
            "start": 833.83,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "liszt en determinados municipios que son",
            "start": 838.07,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "altamente vulnerables como ecatepec",
            "start": 841.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "como iztapalapa como tijuana etc\u00e9tera en",
            "start": 844.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "fin es para darles el marco de lo que",
            "start": 848.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estamos ahorita enfrentando y creo que",
            "start": 851.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "es responsabilidad de todos de los",
            "start": 854.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "medios privados de los medios p\u00fablicos",
            "start": 856.12,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "por supuesto en los medios p\u00fablicos",
            "start": 857.92,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "hemos estado curando las noticias falsas",
            "start": 859.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando las a trav\u00e9s del noticiario de",
            "start": 862.05,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "canal 11 de un programa especial en el",
            "start": 864.85,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "canal 22 de una constante labor de",
            "start": 867.399,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar y de informar en el canal 14 en",
            "start": 870.91,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el que incluso en un programa en",
            "start": 874.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "facebook hay que actuar en esas",
            "start": 877.269,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "plataformas es decir que exactamente en",
            "start": 879.19,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "facebook y por supuesto en el email y en",
            "start": 882.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "radio educaci\u00f3n equitativa se gobierno",
            "start": 886.51,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 889.72,
            "duration": 2.6
        }
    ],
    "transcription_text": "estamos frente a tres rostros de una epidemia que tiene impactos en el lado sanitario y de salud que es todo cotidianamente se informa en el lado econ\u00f3mico que es donde tambi\u00e9n se est\u00e1 informando y tomando medidas pero esta parte que es la parte medi\u00e1tica y la parte de impacto social m\u00e1s fuerte es la que generalmente no se aborda consideramos que es algo normal en esta nueva era de las redes sociales y de las redes digitales la info dem ya es aqu\u00ed vamos a la definici\u00f3n es un t\u00e9rmino que utiliza la propia organizaci\u00f3n mundial de la salud para referirse a la sobreabundancia de informaci\u00f3n falsa maliciosa o medias verdades sobre la pandemia y su r\u00e1pida propagaci\u00f3n a trav\u00e9s de las personas y de los usuarios de todos nosotros de redes sociales a trav\u00e9s de twitter a trav\u00e9s de facebook de las empresas de facebook como son especialmente whatsapp instagram de youtube lo que ahora estamos observando es que si hay ganadores en esta pandemia desgraciadamente y los ganadores son estas plataformas solamente si el nivel de ingresos y de ganancias que han tenido en este primer trimestre d el a\u00f1o empresas como facebook empresas como google empresas como amazon como microsoft y en menor medida aunque muy importante tambi\u00e9n twitter son el resultado de esto justamente 'facebook tan solo en el primer trimestre de este a\u00f1o tuvo ganancias superiores a lo que los mexicanos residentes en eeuu mandaron a mexico en remesas facebook tuvo cuatro mil 902 millones de d\u00f3lares de ganancias cinco mil millones de d\u00f3lares para hacerlo se rasg\u00f3 facturaron 18 mil 737 millones de d\u00f3lares y no hablemos de google porque google es el gran gigante que tuvo m\u00e1s de 6 mil millones de d\u00f3lares de ganancia seis mil 836 millones de d\u00f3lares y a quien pertenece y youtube a qui\u00e9n pertenece a google youtube g\u00e9nero en este periodo un crecimiento y muy muy importante de 52% m\u00e1s que en el primer trimestre del a\u00f1o 2019 entonces cuando estamos hablando de infodema estamos hablando sobretodo de algo que es un fen\u00f3meno transnacional en donde est\u00e1n estas grandes plataformas twitter por ejemplo tambi\u00e9n ha crecido mucho twitter ha tenido un incremento de los usuarios de 152 a 166 millones de usuarios en todo el mundo y en twitter sobre todo lo que ha habido es una intensificaci\u00f3n de la diseminaci\u00f3n de versiones falsas y de versiones incluso hasta alteradas de v\u00eddeos que true que han para dar la impresi\u00f3n exactamente inversa de lo que de lo que est\u00e1 sucediendo pasamos al segundo punto el objetivo de la info demia no es solo un problema de contenidos falsos exagerados o de medias verdades que tambi\u00e9n nosotros como periodistas o como ciudadanos a veces las tomamos a pies juntillas y la usamos de base de base informativa el desaf\u00edo principal es la r\u00e1pida transmisi\u00f3n de esto es exactamente igual que el coronavirus tiene una alta tasa de transmisi\u00f3n y de proliferaci\u00f3n por qu\u00e9 la transmisi\u00f3n en las redes sociales tiene que ver con algo que es lo que yo creo que los ciudadanos debemos empezar a conocer el poder del algoritmo as\u00ed como en la televisi\u00f3n o en la radio \u00e9l nudo central del negocio es el rating o en los medios impresos es el n\u00famero de suscriptores o de ejemplares vendidos en las redes sociales el tema es el algoritmo es la f\u00f3rmula secreta que hace que a nosotros nos llegue determinado contenido en twitter en facebook en youtube y qu\u00e9 tiene que ver con nuestros datos personales el gran negocio en este tiempo y sobre todo en estos meses en donde todos hemos estado en confinamiento o usando hasta 50 o 60% m\u00e1s las redes sociales son nuestros datos nuestros datos no solamente los datos personales sino los datos que nosotros generamos cuando estamos usando estas redes sociales ya sea nuestros nuestros nuestros miedos nuestras angustias nuestras preferencias nuestras alegr\u00edas pero sobre todo nuestros miedos entonces este uso del algoritmo es lo que est\u00e1 tambi\u00e9n y potenciando la info dem ya porque en el caso del facebook es el n\u00famero de interacciones por ejemplo en el caso de twitter es el n\u00famero de interacciones m\u00e1s a quienes les das like aqu\u00ed en efecto ideas qu\u00e9 posici\u00f3n pol\u00edtica tienes pero en estos momentos la infamia m\u00e1s delicada m\u00e1s importante es la que est\u00e1 ocurriendo a trav\u00e9s de whatsapp info dem ya ha bajado un poco no tanto en twitter porque los promotores de noticias falsas est\u00e1n como medio acalambrados y algo sucedi\u00f3 que en la \u00faltima semana como que se me di\u00f3 acalambraron no s\u00e9 si tengan algo que ver el tema de genaro garc\u00eda luna con eso pero en whatsapp se ha intensificado a ra\u00edz de la tercera fase de la epidemia la circulaci\u00f3n de audios y de v\u00eddeos alterados truque a dos que tienen como objetivo generar desconfianza social y generar miedo sobre todo en los sectores m\u00e1s populares en los sectores que no tienen acceso luego a contrastar la informaci\u00f3n y as\u00ed estamos escuchando el audio de una se\u00f1ora que dice que la secretar\u00eda de marina- va a rociar el virus en las noches que es un audio truqueado de 2017 y que le llega a las personas porque se hacen las cadenas as\u00ed cadenas de transmisi\u00f3n exactamente como en el coronavirus se hacen las cadenas de transmisi\u00f3n a trav\u00e9s del whatsapp que es lo que hay que hacer cortar la cadena lo que hay que decirle a los ciudadanos es que no compartan ese tipo de audios ni de v\u00eddeos ni de mensajes por m\u00e1s que se los haya mandado su comadre su compadre su amigo su colega porque eso lo que est\u00e1 generando es mucho m\u00e1s miedo y mucha m\u00e1s dependencia que el propio con avisos vamos al tercer punto por eso es importante recordar cortar esa cadena de mensajes incluyendo tambi\u00e9n los mensajes exagerados o negativos en twitter porque la info demi\u00e1n es decir la epidemia de noticias falsas y a medias verdades lo que genera son percepciones negativas p\u00e1nico desconfianza social vulnerabilidad y prejuicios que criminalizan a las personas que viven o atienden el coronario los ataques a las enfermeras a los enfermeros a los m\u00e9dicos al personal sanitario no es un asunto casual tiene que ver con la info dem ya tiene que ver con esta esta estrategia de criminalizar se\u00f1alar y alimentar los prejuicios para que la responsabilidad de el coronavirus sea de una de un ente profesional o de alguien o esto esto es muy preocupante y por eso la organizaci\u00f3n mundial de la salud le ha preocupado tanto este asunto cuarto punto tambi\u00e9n est\u00e1 la info de mjj a lo que potencia son las teor\u00edas de la conspiraci\u00f3n y tambi\u00e9n ustedes habr\u00e1n escuchado en en youtube o en facebook o en twitter incluso las teor\u00edas de conspiraci\u00f3n m\u00e1s m\u00e1s locas desde que es un asunto de \u00e9l los jud\u00edos capitalistas de nueva york hasta que es el producto de un laboratorio chino o que se est\u00e9 inocul\u00f3 desde eeuu para entonces molesta a la china esto que es com\u00fan se vuelve todav\u00eda m\u00e1s peligroso cuando la difusi\u00f3n de estas versiones es todav\u00eda m\u00e1s r\u00e1pida en esta en la info dem ya la r\u00e9plica o la difusi\u00f3n de esta informaci\u00f3n es hasta 4 o 5 veces mayor que en tiempos normales y eso obviamente todos lo estamos viviendo todos los d\u00edas porque lo que pasamos al punto 5 porque el negocio ahora el negocio de los que hacen la info dem ya es intoxicar las redes sociales y la intoxicaci\u00f3n como en un paralelismo con el tema de las adicciones a las drogas lo que te genera es lo que algunos llaman la dopamina digital es decir si nosotros escuchamos vemos y compartimos informaci\u00f3n negativa hay un efecto emocional en nosotros que nos hace adictivos a es como como tambi\u00e9n nos podemos hacer adictivos a los memes o a las burlas este asunto es todav\u00eda m\u00e1s perverso porque se trata de enganchar a la gente s\u00ed aunque sean absolutamente rid\u00edculas incre\u00edbles las versiones el tema es que se viraliz\u00f3 que se comparta de manera mucho m\u00e1s r\u00e1pida y el \u00faltimo punto [M\u00fasica] no es que nosotros como colegas periodistas o como comunicadores estemos exentos de la info de mya porque eso nada m\u00e1s le da a las personas que no saben lo que es o que son ignorantes no la info demia nos afecta a todos porque la r\u00e1pida transmisi\u00f3n de la informaci\u00f3n falsa genera miedo desconfianza polarizaci\u00f3n en lugar de generar solidaridad empat\u00eda y una acci\u00f3n social m\u00e1s contundente y termino solo para comentar esto es el negocio acu\u00e9rdense los que nos est\u00e1n viendo que escuchando que en las redes sociales cuando algo es gratis cuando el ingl\u00e9s gratis quiere decir que el negocio somos nosotros nuestros datos el negocio en estos tiempos de las redes digitales es que nosotros estemos enganchados a ellas s\u00ed y qu\u00e9 hacer la gran pregunta que hacer frente a ese es en primer lugar conocer el fen\u00f3meno en segundo lugar cortar la cadena de transmisi\u00f3n de mensajes noticias falsas audios videos porque si no cortamos esa cadena la epidemia de la informaci\u00f3n falsa es todav\u00eda m\u00e1s delicada nada m\u00e1s termin\u00f3 con este ejemplo qu\u00e9 casualidad que ahora en la tercera fase de la pandemia del pronaa virus en mexico que es la fase hospitalaria ahora justamente el tipo de informaci\u00f3n que est\u00e1 circulando para generar desconfianza tiene que ver con hospitales del seguro social o de liszt en determinados municipios que son altamente vulnerables como ecatepec como iztapalapa como tijuana etc\u00e9tera en fin es para darles el marco de lo que estamos ahorita enfrentando y creo que es responsabilidad de todos de los medios privados de los medios p\u00fablicos por supuesto en los medios p\u00fablicos hemos estado curando las noticias falsas se\u00f1alando las a trav\u00e9s del noticiario de canal 11 de un programa especial en el canal 22 de una constante labor de se\u00f1alar y de informar en el canal 14 en el que incluso en un programa en facebook hay que actuar en esas plataformas es decir que exactamente en facebook y por supuesto en el email y en radio educaci\u00f3n equitativa se gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:53.725735"
}