{
    "video_id": "RonLnqS34-Y",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/RonLnqS34-Y/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBNFq4nhkambf7vgBqz28uDYlSMyw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=RonLnqS34-Y",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 22 al 26 de febrero de 2021",
    "video_length_seconds": 1021,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.91,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "del 19 al 21 de febrero el presidente",
            "start": 5.089,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador realiz\u00f3 una",
            "start": 8.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gira por sonora baja california y baja",
            "start": 11.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "california sur para supervisar nuevas",
            "start": 13.71,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "obras es muy estimulante",
            "start": 16.23,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 19.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "constatar c\u00f3mo se est\u00e1 construyendo este",
            "start": 21.039,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 25.96,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que de acuerdo a lo que nos informaron",
            "start": 28.4,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "lleva ya un 85%",
            "start": 32.15,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 39.16,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estima una inversi\u00f3n solo para",
            "start": 41.04,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "construirlo y terminarlo",
            "start": 45.36,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 47.45,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "alrededor de 1200 millones de pesos",
            "start": 48.91,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "participa la federaci\u00f3n y participa el",
            "start": 53.19,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "gobierno del estado ahora ya",
            "start": 56.829,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "se cuenta con estos cuarteles alrededor",
            "start": 59.89,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de 150 en todo el pa\u00eds y como se ha",
            "start": 63.52,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "dicho el a\u00f1o pr\u00f3ximo m\u00e1s de 240",
            "start": 68.26,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "cuarteles de la guardia nacional con la",
            "start": 74.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 77.619,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "fortalecida se garantiza de que no falte",
            "start": 79.68,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la luz y de que se paguen precios justos",
            "start": 83.14,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo en cuanto al consumo dom\u00e9stico",
            "start": 86.61,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "sino al consumo de las empresas y del",
            "start": 90.729,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 95.41,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "el presidente de l\u00f3pez obrador explic\u00f3",
            "start": 96.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que la econom\u00eda mexicana se est\u00e1",
            "start": 98.74,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "recuperando a pesar de la pandemia en",
            "start": 100.63,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "enero recuperamos como 70 mil empleos en",
            "start": 103.119,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "lo que va de febrero",
            "start": 108.07,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "ya llevamos como 110.000 nuevos empleos",
            "start": 111.1,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y calculamos",
            "start": 120.56,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que va a crecer la econom\u00eda",
            "start": 122.72,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 126.13,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "alrededor del 5% el presidente de m\u00e9xico",
            "start": 129.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aclar\u00f3 que se firm\u00f3 un decreto para",
            "start": 133.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "limitar el uso del glifosato por ser un",
            "start": 135.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "herbicida da\u00f1ino a la salud y al medio",
            "start": 137.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ambiente que sepa que presidente est\u00e1",
            "start": 140.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "apoyando esta decisi\u00f3n que se tom\u00f3 de",
            "start": 143.35,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "limitar el uso de este herbicida con un",
            "start": 146.83,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "mecanismo de sustituci\u00f3n",
            "start": 151.09,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de mediano plazo",
            "start": 155.14,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "cuando conacyt tenga una alternativa lo",
            "start": 158.69,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "mismo con el ma\u00edz transg\u00e9nico ya tampoco",
            "start": 165.11,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el fracking",
            "start": 168.77,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 169.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tampoco la miner\u00eda",
            "start": 170.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que destruye",
            "start": 176.569,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "el presidente de argentina alberto",
            "start": 178.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez particip\u00f3 en la conferencia",
            "start": 180.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera en palacio nacional en el marco",
            "start": 182.74,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de su gira por m\u00e9xico transport\u00f3",
            "start": 185.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 193.599,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 195.53,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "en conferencia matutina el mandatario",
            "start": 201.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "argentino elogi\u00f3 en los esfuerzos del",
            "start": 204.629,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador por las",
            "start": 206.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "transformaciones que est\u00e1 haciendo y por",
            "start": 208.59,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n solidaria de mexico primero",
            "start": 211.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "darle las gracias a la generosidad",
            "start": 213.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y mi querido amigo el presidente de",
            "start": 216.51,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico don andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 218.819,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "alguien aqu\u00ed en",
            "start": 222.53,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "respeto sinceramente por sus valores",
            "start": 225.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 229.39,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y por el enorme esfuerzo que hace por",
            "start": 232.71,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "recuperar un m\u00e9xico",
            "start": 236.66,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 238.34,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "que al tiempo en que le toc\u00f3 asumir la",
            "start": 239.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidencia estaba en situaciones",
            "start": 242.849,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles para los argentinos m\u00e9xico no",
            "start": 244.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es cualquier pa\u00eds",
            "start": 246.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es el pa\u00eds que alarg\u00f3 a las v\u00edctimas de",
            "start": 248.58,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "la dictadura entre otras cosas as\u00ed como",
            "start": 252.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "alberg\u00f3 a muchos otros perseguidos en el",
            "start": 255.049,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 257.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "les dio cobijo les dio seguridad as\u00ed que",
            "start": 258.93,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "para m\u00ed es muy reconfortante estar aqu\u00ed",
            "start": 262.68,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en este m\u00e9xico y en este m\u00e9xico d\u00e9jenme",
            "start": 264.449,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "decirlo as\u00ed de andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 268.35,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 271.199,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que a la vista del mundo es otro m\u00e9xico",
            "start": 273.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "definitivamente por fin m\u00e9xico tiene un",
            "start": 276.479,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "presidente como merecen los mexicanos",
            "start": 278.77,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "por primera vez m\u00e9xico en muchos a\u00f1os",
            "start": 282.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tiene un presidente con valores morales",
            "start": 285.15,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y \u00e9ticos como merecen los mexicanos pero",
            "start": 287.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico y argentina tiene unidos es",
            "start": 290.83,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "un deber que tenemos",
            "start": 292.75,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "que argentina y m\u00e9jico en caer en un",
            "start": 294.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "futuro com\u00fan y que esto ayude a la",
            "start": 297.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina es una obligaci\u00f3n que",
            "start": 299.96,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 302.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el presidente de l\u00f3pez obrador dio",
            "start": 304.09,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "lectura a una carta enviada a los",
            "start": 306.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mandatarios estatales para establecer un",
            "start": 308.199,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "acuerdo de no intervenci\u00f3n en el pr\u00f3ximo",
            "start": 310.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "proceso electoral concretamente les",
            "start": 313.51,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "exhort\u00f3 a que no intervengamos para",
            "start": 316.81,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "apoyar a ning\u00fan candidato de ning\u00fan",
            "start": 320.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 324.07,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para no permitir que se utilice el",
            "start": 325.81,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico con fines",
            "start": 328.15,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "electorales a denunciar la entrega de",
            "start": 331.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dinero del crimen organizado o de la",
            "start": 335.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello blanco para",
            "start": 338.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "financiar campa\u00f1as",
            "start": 339.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a impedir la compra de lealtades o",
            "start": 342.0,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "conciencias a no traficar con la pobreza",
            "start": 345.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de la gente a no solapar a tramposos o",
            "start": 348.99,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mapaches electorales",
            "start": 353.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a evitar el acarreo y el relleno de",
            "start": 356.37,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "urnas la falsificaci\u00f3n de actas y todas",
            "start": 360.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "esas abominables pr\u00e1cticas ilegales y",
            "start": 364.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1ticas que deben quedar en el",
            "start": 367.62,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pasado de manera definitiva el director",
            "start": 371.1,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "general de birmex pedro zenteno recibi\u00f3",
            "start": 375.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el martes 23 un cargamento de vacunas",
            "start": 378.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "facer contra kobe 19 le creamos",
            "start": 380.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n presente que est\u00e1n llegando",
            "start": 383.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en este momento 511 mil 875 dosis de",
            "start": 384.96,
            "duration": 10.829
        },
        {
            "text": "facer y de las cuales 386 1.100 est\u00e1",
            "start": 390.24,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "instalar en la ciudad de mexico y 125",
            "start": 395.789,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "1775 ir\u00e1n a un nuevo le\u00f3n monterrey para",
            "start": 399.949,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "el tema de la segunda dosis para el",
            "start": 403.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "personal de salud que atiende hospitales",
            "start": 406.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cobit se\u00f1or presidente el martes 23 por",
            "start": 409.02,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "la tarde el presidente de l\u00f3pez obrador",
            "start": 412.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por el presidente de",
            "start": 414.289,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "argentina alberto fern\u00e1ndez realiz\u00f3 una",
            "start": 416.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ceremonia conmemorativa por el 108",
            "start": 419.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aniversario de",
            "start": 421.86,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "asesinato del presidente francisco y",
            "start": 422.94,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "madero",
            "start": 425.7,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad rosa icela",
            "start": 427.15,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez y el fiscal general de la",
            "start": 429.55,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica alejandro gertz manero",
            "start": 431.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "informaron del dinero y los bienes",
            "start": 433.86,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "decomisados a la delincuencia organizada",
            "start": 436.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y a los delincuentes de cuello blanco y",
            "start": 438.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que se han entregado a pueblos y",
            "start": 441.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comunidades pobres a trav\u00e9s del",
            "start": 443.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "instituto para devolverle al pueblo lo",
            "start": 445.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "robado en materia de justicia hay dos",
            "start": 447.67,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "sanciones fundamentales",
            "start": 451.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la primera es el castigo al delincuente",
            "start": 453.639,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y la segunda es la reparaci\u00f3n del da\u00f1o",
            "start": 456.43,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "uno de los prop\u00f3sitos m\u00e1s claros de este",
            "start": 460.169,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "gobierno y del presidente de la",
            "start": 463.11,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica ha sido que esa reparaci\u00f3n del",
            "start": 464.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "da\u00f1o que no es una negociaci\u00f3n es un",
            "start": 467.34,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 470.159,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "se cumpla a cabalidad y todos los bienes",
            "start": 471.67,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que han sido sustra\u00eddos al estado",
            "start": 475.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mexicano puedan regresar para los fines",
            "start": 478.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sociales que son indispensables la",
            "start": 481.72,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con el gobierno anterior",
            "start": 483.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este ha sido un cambio porque la",
            "start": 485.91,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "comunidad dice que qu\u00e9 obra quiere",
            "start": 489.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entonces ya ellos dicen que por algo a",
            "start": 491.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "partir y ahora pues habitaci\u00f3n por",
            "start": 493.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ciento decide el pueblo que lo que",
            "start": 496.48,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "quiere el instituto para devolver al",
            "start": 498.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado ha entregado millones",
            "start": 500.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de pesos con el objetivo de apoyar a las",
            "start": 502.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comunidades hist\u00f3ricamente m\u00e1s",
            "start": 505.12,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "desprotegidas del pa\u00eds",
            "start": 507.31,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "y municipio de guelatao oaxaca",
            "start": 509.75,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y apoyo para el desarrollo y bienestar",
            "start": 513.169,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de los habitantes del municipio de",
            "start": 514.969,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "guelatao municipio de atarjea guanajuato",
            "start": 517.01,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la infraestructura",
            "start": 520.3,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "f\u00edsica en favor de las comunidades m\u00e1s",
            "start": 522.169,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "necesitadas municipio de ayutla de los",
            "start": 524.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "libres guerrero se atienden necesidades",
            "start": 527.149,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "prioritarias en materia de",
            "start": 529.97,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "infraestructura salud y organizaci\u00f3n",
            "start": 531.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comunitaria en el marco de los 200 a\u00f1os",
            "start": 533.899,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de la promulgaci\u00f3n del plan de iguala y",
            "start": 536.87,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la bandera el presidente l\u00f3pez",
            "start": 539.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "obrador y el presidente de argentina",
            "start": 541.459,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "alberto fern\u00e1ndez visitaron la",
            "start": 543.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "monumental hasta bandera en iguala",
            "start": 545.959,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "guerrero am\u00e9rica latina' argentina y",
            "start": 548.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico",
            "start": 551.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tienen tiempos parecidos inclusive",
            "start": 553.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en los tiempos que necesitaron para",
            "start": 557.39,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "poder lograr",
            "start": 559.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la independencia",
            "start": 562.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del imperio espa\u00f1ol de aquel entonces",
            "start": 564.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por haberme",
            "start": 567.33,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dejado participar de un bicentenario tan",
            "start": 569.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hermoso como \u00e9ste",
            "start": 572.89,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva argentina viva am\u00e9rica",
            "start": 574.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "latina muchas gracias",
            "start": 577.029,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ser\u00eda imperdonable estar en esta ciudad",
            "start": 578.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sin recordar el lamentable suceso del 26",
            "start": 582.009,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "de septiembre de 2014 cuando fueron",
            "start": 586.0,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "reprimidos y desaparecidos",
            "start": 591.18,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en iguala j\u00f3venes estudiantes de la",
            "start": 593.649,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "normal rural de ayotzinapa y vengo a",
            "start": 597.009,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "iguala de nuevo a refrendar nuestro",
            "start": 601.209,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 604.689,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "de no claudicar",
            "start": 606.38,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y seguir adelante hasta conocer la",
            "start": 608.6,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "verdad encontrar a los j\u00f3venes y",
            "start": 610.85,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "castigar a los responsables",
            "start": 614.449,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "el caso de ayotzinapa",
            "start": 617.67,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "es una espina que traemos clavada en el",
            "start": 620.499,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "alma que viva la independencia de m\u00e9xico",
            "start": 624.489,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "viva argentina",
            "start": 629.27,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "vivan los pueblos del continente",
            "start": 632.209,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "americano",
            "start": 634.369,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "viva la fraternidad en universal",
            "start": 636.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "viva la justicia",
            "start": 639.97,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "viva vicente guerrero",
            "start": 642.48,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "muchas gracias el presidente andr\u00e9s",
            "start": 645.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador coment\u00f3 que la",
            "start": 647.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n dio",
            "start": 649.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a conocer un informe err\u00f3neo que",
            "start": 652.49,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "triplic\u00f3 los costos de la cancelaci\u00f3n",
            "start": 655.01,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "del aeropuerto de texcoco por lo que el",
            "start": 656.839,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "mandatario envi\u00f3 una carta a la c\u00e1mara",
            "start": 659.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de diputados para investigar la",
            "start": 661.97,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n de datos m\u00e1s bien creo que",
            "start": 664.25,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se trata de",
            "start": 669.45,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "una actitud politiquera",
            "start": 673.92,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 682.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "buscaron da\u00f1arnos no vamos a dejar pasar",
            "start": 685.45,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 690.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque sabe por medio de la dignidad en",
            "start": 693.39,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "consecuencia",
            "start": 696.48,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "le solicit\u00f3 de manera respetuosa y en",
            "start": 698.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "observancia del principio de separaci\u00f3n",
            "start": 701.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de poderes y si para ello no tiene",
            "start": 704.86,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "inconveniente",
            "start": 707.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que se emprendan las acciones necesarias",
            "start": 709.67,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "para impulsar una investigaci\u00f3n",
            "start": 713.11,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que permita el esclarecimiento a fondo",
            "start": 716.92,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "de las equ\u00edvocas afirmaciones de la",
            "start": 721.55,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n y",
            "start": 727.33,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "despeje la lamentable desinformaci\u00f3n que",
            "start": 730.97,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "el documento referido indujo en sectores",
            "start": 736.31,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "de la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 739.79,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "considero que tal soluci\u00f3n es necesaria",
            "start": 742.579,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 745.189,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "servir a la causa de la transparencia",
            "start": 746.71,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y preservar el prestigio de las",
            "start": 751.05,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "instituciones el presidente l\u00f3pez",
            "start": 754.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "obrador mostr\u00f3 un resumen del",
            "start": 756.779,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "comportamiento de los medios de",
            "start": 758.7,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n ante el informe err\u00f3neo de",
            "start": 760.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n e",
            "start": 762.899,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hizo un llamado a los medios para",
            "start": 765.48,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "trabajar con \u00e9tica aunque aceptaron",
            "start": 767.399,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "el error",
            "start": 772.27,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pues si causan da\u00f1o y dan",
            "start": 775.55,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "elementos a nuestros adversarios",
            "start": 779.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a la oposici\u00f3n conservadora a los que",
            "start": 787.059,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "quieren mantener",
            "start": 790.839,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 795.01,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n dije que iba yo a mostrar",
            "start": 797.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se hab\u00edan comportado los medios con",
            "start": 800.54,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "esta noticia",
            "start": 803.78,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y les hago un resumen la auditor\u00eda",
            "start": 806.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "detect\u00f3 que la cancelaci\u00f3n del nuevo",
            "start": 809.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional de m\u00e9xico cost\u00f3",
            "start": 811.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "200 32% m\u00e1s de lo calculado por la",
            "start": 813.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de comunicaciones y",
            "start": 817.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "trasportes que era de 100 mil millones",
            "start": 819.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de pesos en m\u00e1s informaci\u00f3n auditoria",
            "start": 821.14,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "superior de la federaci\u00f3n detect\u00f3",
            "start": 823.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "irregularidades en el gasto p\u00fablico por",
            "start": 824.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "67 mil 498 millones de pesos durante el",
            "start": 826.96,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o del presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 830.89,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo lo de la auditor\u00eda superior de",
            "start": 833.13,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la estatal en la auditor\u00eda superior de",
            "start": 835.87,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n",
            "start": 838.51,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "hace un diagn\u00f3stico brutal brutal sobre",
            "start": 840.18,
            "duration": 10.849
        },
        {
            "text": "el gobierno s\u00ed y particularmente el tema",
            "start": 847.73,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "del aeropuerto sale la auditor\u00eda y dice",
            "start": 851.029,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "mira lo que hiciste hasta hace tres",
            "start": 853.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s de lo que hab\u00edas dicho del",
            "start": 854.93,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la de texcoco tres veces",
            "start": 857.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sumas colom\u00e9",
            "start": 860.269,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 862.01,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "esto es lo que enfrentamos todos los",
            "start": 865.79,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "d\u00edas por eso es muy importante el que",
            "start": 869.36,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "podamos comunicarnos todas las",
            "start": 873.41,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y que adem\u00e1s se tenga autoridad moral",
            "start": 877.36,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "porque si hay autoridad moral hay",
            "start": 884.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "autoridad pol\u00edtica entonces yo hago un",
            "start": 886.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "llamado tambi\u00e9n a los due\u00f1os de los",
            "start": 888.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n los due\u00f1os de las",
            "start": 890.57,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "televisoras con todo respeto",
            "start": 892.94,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "pues para que se ponga por delante la",
            "start": 897.23,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "\u00e9tica",
            "start": 901.52,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y no se enga\u00f1en no se manipule",
            "start": 905.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no se tergiverse",
            "start": 910.06,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la realidad y que \u00e9ste se tenga respeto",
            "start": 914.44,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "al pueblo el mandatario mexicano asegur\u00f3",
            "start": 918.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que por haber tomado la decisi\u00f3n de",
            "start": 922.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cancelar el aeropuerto de texcoco se",
            "start": 924.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pudieron obtener grandes ahorros y",
            "start": 927.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "financiar gran parte del tren maya",
            "start": 929.32,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 932.08,
            "duration": 2.979
        },
        {
            "text": "santaluc\u00eda no estamos haciendo el",
            "start": 933.139,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles el mejor",
            "start": 935.059,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aeropuerto del mundo que se est\u00e9",
            "start": 937.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "construyendo el mejor aeropuerto del",
            "start": 939.079,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 942.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que se est\u00e9 construyendo en la calidad",
            "start": 943.34,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "nos va a costar 75 mil millones de pesos",
            "start": 946.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "para 300.000",
            "start": 949.99,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "son 225 mil millones de ahorros y nos",
            "start": 953.63,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "queda el aeropuerto",
            "start": 958.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico",
            "start": 962.64,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y nos quedan los terrenos de donde se",
            "start": 965.63,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "iba a construir el aeropuerto de texcoco",
            "start": 968.9,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y desde luego la base a\u00e9rea",
            "start": 972.59,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "de santa lucia si hasta",
            "start": 976.42,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "puedo decir",
            "start": 980.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y lo puedo probar",
            "start": 982.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que por no construir el aeropuerto",
            "start": 985.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de texcoco",
            "start": 990.49,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "los ahorros",
            "start": 993.52,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "nos permiten adem\u00e1s de construir el",
            "start": 996.529,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "nuevo aeropuerto felipe \u00e1ngeles nos",
            "start": 999.889,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "permiten los ahorros tambi\u00e9n financiar",
            "start": 1003.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la mayor parte del presupuesto que se",
            "start": 1006.519,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "necesita para el tren maya",
            "start": 1010.3,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1012.8,
            "duration": 8.89
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] del 19 al 21 de febrero el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador realiz\u00f3 una gira por sonora baja california y baja california sur para supervisar nuevas obras es muy estimulante [M\u00fasica] constatar c\u00f3mo se est\u00e1 construyendo este hospital que de acuerdo a lo que nos informaron lleva ya un 85% s\u00ed estima una inversi\u00f3n solo para construirlo y terminarlo [M\u00fasica] alrededor de 1200 millones de pesos participa la federaci\u00f3n y participa el gobierno del estado ahora ya se cuenta con estos cuarteles alrededor de 150 en todo el pa\u00eds y como se ha dicho el a\u00f1o pr\u00f3ximo m\u00e1s de 240 cuarteles de la guardia nacional con la comisi\u00f3n federal de electricidad fortalecida se garantiza de que no falte la luz y de que se paguen precios justos no s\u00f3lo en cuanto al consumo dom\u00e9stico sino al consumo de las empresas y del comercio el presidente de l\u00f3pez obrador explic\u00f3 que la econom\u00eda mexicana se est\u00e1 recuperando a pesar de la pandemia en enero recuperamos como 70 mil empleos en lo que va de febrero ya llevamos como 110.000 nuevos empleos y calculamos que va a crecer la econom\u00eda este a\u00f1o alrededor del 5% el presidente de m\u00e9xico aclar\u00f3 que se firm\u00f3 un decreto para limitar el uso del glifosato por ser un herbicida da\u00f1ino a la salud y al medio ambiente que sepa que presidente est\u00e1 apoyando esta decisi\u00f3n que se tom\u00f3 de limitar el uso de este herbicida con un mecanismo de sustituci\u00f3n de mediano plazo cuando conacyt tenga una alternativa lo mismo con el ma\u00edz transg\u00e9nico ya tampoco el fracking [M\u00fasica] tampoco la miner\u00eda que destruye el presidente de argentina alberto fern\u00e1ndez particip\u00f3 en la conferencia ma\u00f1anera en palacio nacional en el marco de su gira por m\u00e9xico transport\u00f3 d [Aplausos] en conferencia matutina el mandatario argentino elogi\u00f3 en los esfuerzos del presidente de l\u00f3pez obrador por las transformaciones que est\u00e1 haciendo y por tradici\u00f3n solidaria de mexico primero darle las gracias a la generosidad y mi querido amigo el presidente de m\u00e9xico don andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador alguien aqu\u00ed en respeto sinceramente por sus valores pol\u00edticos y por el enorme esfuerzo que hace por recuperar un m\u00e9xico [M\u00fasica] que al tiempo en que le toc\u00f3 asumir la presidencia estaba en situaciones dif\u00edciles para los argentinos m\u00e9xico no es cualquier pa\u00eds es el pa\u00eds que alarg\u00f3 a las v\u00edctimas de la dictadura entre otras cosas as\u00ed como alberg\u00f3 a muchos otros perseguidos en el mundo les dio cobijo les dio seguridad as\u00ed que para m\u00ed es muy reconfortante estar aqu\u00ed en este m\u00e9xico y en este m\u00e9xico d\u00e9jenme decirlo as\u00ed de andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que a la vista del mundo es otro m\u00e9xico definitivamente por fin m\u00e9xico tiene un presidente como merecen los mexicanos por primera vez m\u00e9xico en muchos a\u00f1os tiene un presidente con valores morales y \u00e9ticos como merecen los mexicanos pero que m\u00e9xico y argentina tiene unidos es un deber que tenemos que argentina y m\u00e9jico en caer en un futuro com\u00fan y que esto ayude a la am\u00e9rica latina es una obligaci\u00f3n que tenemos el presidente de l\u00f3pez obrador dio lectura a una carta enviada a los mandatarios estatales para establecer un acuerdo de no intervenci\u00f3n en el pr\u00f3ximo proceso electoral concretamente les exhort\u00f3 a que no intervengamos para apoyar a ning\u00fan candidato de ning\u00fan partido para no permitir que se utilice el presupuesto p\u00fablico con fines electorales a denunciar la entrega de dinero del crimen organizado o de la delincuencia de cuello blanco para financiar campa\u00f1as a impedir la compra de lealtades o conciencias a no traficar con la pobreza de la gente a no solapar a tramposos o mapaches electorales a evitar el acarreo y el relleno de urnas la falsificaci\u00f3n de actas y todas esas abominables pr\u00e1cticas ilegales y antidemocr\u00e1ticas que deben quedar en el pasado de manera definitiva el director general de birmex pedro zenteno recibi\u00f3 el martes 23 un cargamento de vacunas facer contra kobe 19 le creamos informaci\u00f3n presente que est\u00e1n llegando en este momento 511 mil 875 dosis de facer y de las cuales 386 1.100 est\u00e1 instalar en la ciudad de mexico y 125 1775 ir\u00e1n a un nuevo le\u00f3n monterrey para el tema de la segunda dosis para el personal de salud que atiende hospitales cobit se\u00f1or presidente el martes 23 por la tarde el presidente de l\u00f3pez obrador acompa\u00f1ado por el presidente de argentina alberto fern\u00e1ndez realiz\u00f3 una ceremonia conmemorativa por el 108 aniversario de asesinato del presidente francisco y madero la secretaria de seguridad rosa icela rodr\u00edguez y el fiscal general de la rep\u00fablica alejandro gertz manero informaron del dinero y los bienes decomisados a la delincuencia organizada y a los delincuentes de cuello blanco y que se han entregado a pueblos y comunidades pobres a trav\u00e9s del instituto para devolverle al pueblo lo robado en materia de justicia hay dos sanciones fundamentales la primera es el castigo al delincuente y la segunda es la reparaci\u00f3n del da\u00f1o uno de los prop\u00f3sitos m\u00e1s claros de este gobierno y del presidente de la rep\u00fablica ha sido que esa reparaci\u00f3n del da\u00f1o que no es una negociaci\u00f3n es un derecho se cumpla a cabalidad y todos los bienes que han sido sustra\u00eddos al estado mexicano puedan regresar para los fines sociales que son indispensables la comparaci\u00f3n con el gobierno anterior este ha sido un cambio porque la comunidad dice que qu\u00e9 obra quiere entonces ya ellos dicen que por algo a partir y ahora pues habitaci\u00f3n por ciento decide el pueblo que lo que quiere el instituto para devolver al pueblo lo robado ha entregado millones de pesos con el objetivo de apoyar a las comunidades hist\u00f3ricamente m\u00e1s desprotegidas del pa\u00eds y municipio de guelatao oaxaca y apoyo para el desarrollo y bienestar de los habitantes del municipio de guelatao municipio de atarjea guanajuato fortalecimiento de la infraestructura f\u00edsica en favor de las comunidades m\u00e1s necesitadas municipio de ayutla de los libres guerrero se atienden necesidades prioritarias en materia de infraestructura salud y organizaci\u00f3n comunitaria en el marco de los 200 a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n del plan de iguala y d\u00eda de la bandera el presidente l\u00f3pez obrador y el presidente de argentina alberto fern\u00e1ndez visitaron la monumental hasta bandera en iguala guerrero am\u00e9rica latina' argentina y m\u00e9jico tienen tiempos parecidos inclusive en los tiempos que necesitaron para poder lograr la independencia del imperio espa\u00f1ol de aquel entonces gracias se\u00f1or presidente por haberme dejado participar de un bicentenario tan hermoso como \u00e9ste viva m\u00e9xico viva argentina viva am\u00e9rica latina muchas gracias ser\u00eda imperdonable estar en esta ciudad sin recordar el lamentable suceso del 26 de septiembre de 2014 cuando fueron reprimidos y desaparecidos aqu\u00ed en iguala j\u00f3venes estudiantes de la normal rural de ayotzinapa y vengo a iguala de nuevo a refrendar nuestro compromiso de no claudicar y seguir adelante hasta conocer la verdad encontrar a los j\u00f3venes y castigar a los responsables el caso de ayotzinapa es una espina que traemos clavada en el alma que viva la independencia de m\u00e9xico viva argentina vivan los pueblos del continente americano viva la fraternidad en universal viva la justicia viva vicente guerrero muchas gracias el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador coment\u00f3 que la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n dio a conocer un informe err\u00f3neo que triplic\u00f3 los costos de la cancelaci\u00f3n del aeropuerto de texcoco por lo que el mandatario envi\u00f3 una carta a la c\u00e1mara de diputados para investigar la manipulaci\u00f3n de datos m\u00e1s bien creo que se trata de una actitud politiquera de qu\u00e9 buscaron da\u00f1arnos no vamos a dejar pasar este asunto porque sabe por medio de la dignidad en consecuencia le solicit\u00f3 de manera respetuosa y en observancia del principio de separaci\u00f3n de poderes y si para ello no tiene inconveniente que se emprendan las acciones necesarias para impulsar una investigaci\u00f3n que permita el esclarecimiento a fondo de las equ\u00edvocas afirmaciones de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n y despeje la lamentable desinformaci\u00f3n que el documento referido indujo en sectores de la opini\u00f3n p\u00fablica considero que tal soluci\u00f3n es necesaria para servir a la causa de la transparencia y preservar el prestigio de las instituciones el presidente l\u00f3pez obrador mostr\u00f3 un resumen del comportamiento de los medios de comunicaci\u00f3n ante el informe err\u00f3neo de la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n e hizo un llamado a los medios para trabajar con \u00e9tica aunque aceptaron el error pues si causan da\u00f1o y dan elementos a nuestros adversarios a la oposici\u00f3n conservadora a los que quieren mantener r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n dije que iba yo a mostrar c\u00f3mo se hab\u00edan comportado los medios con esta noticia y les hago un resumen la auditor\u00eda detect\u00f3 que la cancelaci\u00f3n del nuevo aeropuerto internacional de m\u00e9xico cost\u00f3 200 32% m\u00e1s de lo calculado por la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes que era de 100 mil millones de pesos en m\u00e1s informaci\u00f3n auditoria superior de la federaci\u00f3n detect\u00f3 irregularidades en el gasto p\u00fablico por 67 mil 498 millones de pesos durante el primer a\u00f1o del presidente l\u00f3pez obrador esc\u00e1ndalo lo de la auditor\u00eda superior de la estatal en la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n hace un diagn\u00f3stico brutal brutal sobre el gobierno s\u00ed y particularmente el tema del aeropuerto sale la auditor\u00eda y dice mira lo que hiciste hasta hace tres veces m\u00e1s de lo que hab\u00edas dicho del aeropuerto de la de texcoco tres veces sumas colom\u00e9 [Risas] esto es lo que enfrentamos todos los d\u00edas por eso es muy importante el que podamos comunicarnos todas las y que adem\u00e1s se tenga autoridad moral porque si hay autoridad moral hay autoridad pol\u00edtica entonces yo hago un llamado tambi\u00e9n a los due\u00f1os de los medios de informaci\u00f3n los due\u00f1os de las televisoras con todo respeto pues para que se ponga por delante la \u00e9tica y no se enga\u00f1en no se manipule no se tergiverse la realidad y que \u00e9ste se tenga respeto al pueblo el mandatario mexicano asegur\u00f3 que por haber tomado la decisi\u00f3n de cancelar el aeropuerto de texcoco se pudieron obtener grandes ahorros y financiar gran parte del tren maya [M\u00fasica] santaluc\u00eda no estamos haciendo el aeropuerto felipe \u00e1ngeles el mejor aeropuerto del mundo que se est\u00e9 construyendo el mejor aeropuerto del mundo que se est\u00e9 construyendo en la calidad nos va a costar 75 mil millones de pesos para 300.000 son 225 mil millones de ahorros y nos queda el aeropuerto de la ciudad de mexico y nos quedan los terrenos de donde se iba a construir el aeropuerto de texcoco y desde luego la base a\u00e9rea de santa lucia si hasta puedo decir y lo puedo probar que por no construir el aeropuerto de texcoco los ahorros nos permiten adem\u00e1s de construir el nuevo aeropuerto felipe \u00e1ngeles nos permiten los ahorros tambi\u00e9n financiar la mayor parte del presupuesto que se necesita para el tren maya [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:43.863050"
}