{
    "video_id": "ROWkINFPWm4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ROWkINFPWm4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCcUTqY59ZeSRL375aV39-xI6ySew",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ROWkINFPWm4",
    "video_title": "Conferencia de Prensa | Sobre el accidente a\u00e9reo en Puebla | Resumen",
    "video_length_seconds": 300,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el gobierno de la rep\u00fablica tiene un",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "claro compromiso con la verdad y vamos a",
            "start": 3.57,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "hacer nuestra parte para garantizar",
            "start": 7.89,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "transparencia e informaci\u00f3n permanente",
            "start": 12.15,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "es suficiente y oportuna a todas y a",
            "start": 16.199,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 20.55,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "entramos en una",
            "start": 22.98,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "etapa del proceso de informaci\u00f3n de",
            "start": 25.9,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter eminentemente t\u00e9cnica y de",
            "start": 31.42,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n ministerial",
            "start": 35.379,
            "duration": 9.711
        },
        {
            "text": "consecuentemente a partir de ahora la",
            "start": 38.46,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "responsabilidad de informar puntualmente",
            "start": 45.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sobre los avances",
            "start": 47.79,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n estar\u00e1 a cargo de la",
            "start": 50.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "secretaria de comunicaciones y",
            "start": 54.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "trasportes del subsecretario de",
            "start": 56.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "transporte y de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 59.19,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "aeron\u00e1utica civil as\u00ed como tambi\u00e9n de la",
            "start": 62.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda general de la republica",
            "start": 66.92,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "particularmente a cargo del licenciado",
            "start": 70.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "roberto ochoa romeros subprocurador de",
            "start": 73.29,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "control regional procedimientos penales",
            "start": 77.88,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 80.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "como desde el conocimiento de todos",
            "start": 83.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 86.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 87.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero",
            "start": 90.12,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "notific\u00f3 a las 1434 horas locales",
            "start": 92.81,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "a la torre de control del aeropuerto su",
            "start": 96.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "despegue del helipuerto del tri\u00e1ngulo de",
            "start": 100.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las \u00e1nimas con un destino que estaba",
            "start": 102.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ubicado en la ciudad de miguel de mexico",
            "start": 104.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el alcance de la alcald\u00eda a miguel",
            "start": 107.33,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "hidalgo",
            "start": 109.01,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en el cuerpo denominado radio capital",
            "start": 110.68,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y se perdi\u00f3 contacto con la comunicaci\u00f3n",
            "start": 114.33,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de torre con \u00e9l",
            "start": 118.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con la aeronave",
            "start": 121.29,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 123.6,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "momentos despu\u00e9s",
            "start": 125.63,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nos enteramos de que \u00e9sta se hab\u00eda",
            "start": 127.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "precipitado a tiempo tuvieron",
            "start": 130.45,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "comunicaciones continuas por parte de",
            "start": 132.19,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "torres de control alrededor de nueve",
            "start": 134.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "comunicaciones sin respuesta y entonces",
            "start": 136.3,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 138.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se presumi\u00f3 que pudo haber descendido en",
            "start": 139.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ese momento no se ten\u00eda informaci\u00f3n",
            "start": 144.37,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "concreta",
            "start": 145.57,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hasta que despu\u00e9s nos enteramos de que",
            "start": 147.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hab\u00eda habido un impacto y fuego y fuego",
            "start": 150.42,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "cerca del rancho de un lado san carlos",
            "start": 153.25,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el cual se ubica en la poblaci\u00f3n del",
            "start": 154.87,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "talante lang o pueblo",
            "start": 157.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n a los documentos de la",
            "start": 160.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tripulaci\u00f3n se confirma que las",
            "start": 162.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "licencias de vuelo tanto del capit\u00e1n",
            "start": 165.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "roberto javier cope obreg\u00f3n quien fung\u00eda",
            "start": 168.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "como comandante del helic\u00f3ptero como del",
            "start": 171.48,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "primer oficial",
            "start": 174.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "marco antonio taveras romeros se",
            "start": 175.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "encuentran al d\u00eda en regla con tan",
            "start": 178.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "contando ambos con su capacidad y",
            "start": 181.47,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n su certificado m\u00e9dico",
            "start": 184.05,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "con respecto a la aeronave la cual es un",
            "start": 189.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero augusta 109 modelo 2011 se",
            "start": 191.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "encuentra se cuenta con certificado de",
            "start": 195.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "aeronavegabilidad tambi\u00e9n vigente y fue",
            "start": 198.81,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "emitido el 21 de septiembre de 2018 con",
            "start": 202.05,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "vencimiento el 19 de septiembre de 2020",
            "start": 205.59,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "su tiempo total de vuelo era de 2.074",
            "start": 210.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "horas era una",
            "start": 214.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aeronave que se encontraba con pocas",
            "start": 216.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "horas de utilizaci\u00f3n en buenas",
            "start": 219.48,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 221.91,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la aeronave es propiedad de servicios",
            "start": 224.069,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos del altiplano que se ha de ser",
            "start": 226.469,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "el cual es un taxi a\u00e9reo con base en el",
            "start": 230.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional del pueblo",
            "start": 232.59,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "quiero avanzar les que esta",
            "start": 235.52,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n se ha llevado a cabo con",
            "start": 236.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una estrech\u00edsima incondicional y",
            "start": 239.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "transparente colaboraci\u00f3n con la",
            "start": 241.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de justicia del propio",
            "start": 244.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estado de pueblo esta \u00faltima instancia",
            "start": 246.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ha iniciado tambi\u00e9n su propia",
            "start": 249.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n lo cual no quiere decir y",
            "start": 251.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esto es importante subrayar lo que la",
            "start": 253.7,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n ministerial se halla",
            "start": 256.1,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "fragmentada",
            "start": 257.81,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "muy por el contrario estamos atendiendo",
            "start": 259.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este penoso acontecimiento a trav\u00e9s de",
            "start": 261.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "las competencias constitucionales y",
            "start": 263.81,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "legales de cada una de estas dos",
            "start": 265.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "instancias de procuraci\u00f3n de justicia",
            "start": 267.5,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "es fundamental se\u00f1alar que dadas las",
            "start": 271.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "condiciones y las circunstancias en las",
            "start": 273.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que se produjo el hecho se trata de una",
            "start": 275.4,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n estrictamente t\u00e9cnica y",
            "start": 277.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica la participaci\u00f3n de los",
            "start": 279.689,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "expertos internacionales particularmente",
            "start": 282.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de italia los fabricantes de la aeronave",
            "start": 284.03,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y por supuesto tambi\u00e9n de canad\u00e1 por lo",
            "start": 286.68,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que hacen los fabricantes de los motores",
            "start": 288.93,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "resulta fundamental para conocer las",
            "start": 290.43,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "causas de este evento",
            "start": 293.009,
            "duration": 3.921
        }
    ],
    "transcription_text": "el gobierno de la rep\u00fablica tiene un claro compromiso con la verdad y vamos a hacer nuestra parte para garantizar transparencia e informaci\u00f3n permanente es suficiente y oportuna a todas y a todos los mexicanos entramos en una etapa del proceso de informaci\u00f3n de car\u00e1cter eminentemente t\u00e9cnica y de investigaci\u00f3n ministerial consecuentemente a partir de ahora la responsabilidad de informar puntualmente sobre los avances la investigaci\u00f3n estar\u00e1 a cargo de la secretaria de comunicaciones y trasportes del subsecretario de transporte y de la direcci\u00f3n general de aeron\u00e1utica civil as\u00ed como tambi\u00e9n de la procuradur\u00eda general de la republica particularmente a cargo del licenciado roberto ochoa romeros subprocurador de control regional procedimientos penales y como desde el conocimiento de todos ustedes la helic\u00f3ptero notific\u00f3 a las 1434 horas locales a la torre de control del aeropuerto su despegue del helipuerto del tri\u00e1ngulo de las \u00e1nimas con un destino que estaba ubicado en la ciudad de miguel de mexico el alcance de la alcald\u00eda a miguel hidalgo en el cuerpo denominado radio capital y se perdi\u00f3 contacto con la comunicaci\u00f3n de torre con \u00e9l con la aeronave y momentos despu\u00e9s nos enteramos de que \u00e9sta se hab\u00eda precipitado a tiempo tuvieron comunicaciones continuas por parte de torres de control alrededor de nueve comunicaciones sin respuesta y entonces ya se presumi\u00f3 que pudo haber descendido en ese momento no se ten\u00eda informaci\u00f3n concreta hasta que despu\u00e9s nos enteramos de que hab\u00eda habido un impacto y fuego y fuego cerca del rancho de un lado san carlos el cual se ubica en la poblaci\u00f3n del talante lang o pueblo con relaci\u00f3n a los documentos de la tripulaci\u00f3n se confirma que las licencias de vuelo tanto del capit\u00e1n roberto javier cope obreg\u00f3n quien fung\u00eda como comandante del helic\u00f3ptero como del primer oficial marco antonio taveras romeros se encuentran al d\u00eda en regla con tan contando ambos con su capacidad y tambi\u00e9n su certificado m\u00e9dico con respecto a la aeronave la cual es un helic\u00f3ptero augusta 109 modelo 2011 se encuentra se cuenta con certificado de aeronavegabilidad tambi\u00e9n vigente y fue emitido el 21 de septiembre de 2018 con vencimiento el 19 de septiembre de 2020 su tiempo total de vuelo era de 2.074 horas era una aeronave que se encontraba con pocas horas de utilizaci\u00f3n en buenas condiciones la aeronave es propiedad de servicios a\u00e9reos del altiplano que se ha de ser el cual es un taxi a\u00e9reo con base en el aeropuerto internacional del pueblo quiero avanzar les que esta investigaci\u00f3n se ha llevado a cabo con una estrech\u00edsima incondicional y transparente colaboraci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de justicia del propio estado de pueblo esta \u00faltima instancia ha iniciado tambi\u00e9n su propia investigaci\u00f3n lo cual no quiere decir y esto es importante subrayar lo que la investigaci\u00f3n ministerial se halla fragmentada muy por el contrario estamos atendiendo este penoso acontecimiento a trav\u00e9s de las competencias constitucionales y legales de cada una de estas dos instancias de procuraci\u00f3n de justicia es fundamental se\u00f1alar que dadas las condiciones y las circunstancias en las que se produjo el hecho se trata de una investigaci\u00f3n estrictamente t\u00e9cnica y cient\u00edfica la participaci\u00f3n de los expertos internacionales particularmente de italia los fabricantes de la aeronave y por supuesto tambi\u00e9n de canad\u00e1 por lo que hacen los fabricantes de los motores resulta fundamental para conocer las causas de este evento",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:32.742846"
}