{
    "video_id": "rRQIJwyG2kQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/rRQIJwyG2kQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAvid-xVANbM8fi1I0OWPNq7dJEHA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=rRQIJwyG2kQ",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural de Tuxpan, Michoac\u00e1n",
    "video_length_seconds": 6196,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5.23,
            "duration": 1.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5.33,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9.4,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 22.9,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "reiteramos",
            "start": 25.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 31.64,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "autoridades que le acompa\u00f1an",
            "start": 35.88,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 38.66,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 42.35,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 46.87,
            "duration": 16.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 49.13,
            "duration": 13.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 66.89,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 73.99,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 95.41,
            "duration": 26.63
        },
        {
            "text": "reiteramos la bienvenida al presidente",
            "start": 122.36,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 125.45,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 127.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 131.43,
            "duration": 12.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 133.62,
            "duration": 11.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 143.85,
            "duration": 26.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 145.49,
            "duration": 24.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 201.99,
            "duration": 15.139
        },
        {
            "text": "las autoridades a ocupar su asiento por",
            "start": 214.819,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 217.129,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 221.46,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "preside este evento di\u00e1logo con la",
            "start": 224.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunidad ante el hospital rural tuxpan",
            "start": 227.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 229.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 232.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 234.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 237.61,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 242.09,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1a el maestro silvano aureoles",
            "start": 247.45,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "conejo gobernador del estado de",
            "start": 250.03,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 252.459,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 253.28,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer varela secretario",
            "start": 256.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 260.01,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "maestro soy robledo director general del",
            "start": 264.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 267.85,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 270.94,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "maestro luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 272.96,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "director general del isstey",
            "start": 275.81,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 279.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "doctora gisela lara salda\u00f1a titular de",
            "start": 280.95,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "la unidad del programa y bienestar",
            "start": 284.13,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 288.75,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "maestro juan antonio ferrer titular del",
            "start": 290.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "instituto de salud",
            "start": 293.759,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "licenciado jes\u00fas antonio mora gonz\u00e1lez",
            "start": 297.33,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "presidente municipal de tuxpan michoac\u00e1n",
            "start": 300.31,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "doctora mar\u00eda alejandra rojas castillo",
            "start": 313.94,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "directora del hospital rural tuxpan",
            "start": 317.12,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 323.03,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 325.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "municipales y sociedad civil as\u00ed como a",
            "start": 327.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 330.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes sean",
            "start": 332.31,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 335.55,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 336.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del maestro",
            "start": 339.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "silvano aureoles conejo gobernador del",
            "start": 341.13,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "estado de michoac\u00e1n",
            "start": 344.01,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 348.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 354.62,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "todas todos",
            "start": 358.3,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 360.689,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sea bienvenido a tus pan",
            "start": 363.529,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "a michoac\u00e1n",
            "start": 367.009,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "a este hermoso municipio de la regi\u00f3n",
            "start": 369.3,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "oriente del estado",
            "start": 374.58,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "a este microclima donde se da todo",
            "start": 376.689,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "empezando porque es un municipio",
            "start": 380.849,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "productor de flores",
            "start": 383.049,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "por eso books cuando las flores",
            "start": 385.289,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "de verdad es un honor tenerlo aqu\u00ed",
            "start": 388.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 394.75,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 397.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "otro lugar con otras caracter\u00edsticas de",
            "start": 398.81,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "la tierra caliente de huetamo",
            "start": 402.8,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed como en el resto del estado",
            "start": 405.849,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "reciente hay una gran riqueza hist\u00f3rica",
            "start": 409.629,
            "duration": 10.231
        },
        {
            "text": "en esta regi\u00f3n se asientan dos de",
            "start": 415.689,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nuestras etnias los m\u00e1s aguas y los",
            "start": 419.86,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "otom\u00edes hoy a\u00f1os que compartimos",
            "start": 423.249,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "territorio con el vecino estado de",
            "start": 427.739,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico son dos de nuestras etnias",
            "start": 431.619,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "reconocidas",
            "start": 435.419,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed se\u00f1ora arriba los pueblos originarios",
            "start": 437.62,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y dar la bienvenida a usted",
            "start": 442.68,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "compartirle tambi\u00e9n que no solamente tus",
            "start": 446.5,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "pan tiene todo este bagaje hist\u00f3rico",
            "start": 449.24,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "pero es parte de esta regi\u00f3n del oriente",
            "start": 453.95,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de una regi\u00f3n muy liberal",
            "start": 456.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "particularmente porque en zit\u00e1cuaro en",
            "start": 460.23,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o de 1811 se instal\u00f3 la primera",
            "start": 463.12,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "junta de gobierno pero impulsada por",
            "start": 468.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "morelos la junta que tambi\u00e9n integr\u00f3",
            "start": 472.27,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez ray\u00f3n el 19 de agosto de 1811 que",
            "start": 475.84,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "por cierto est\u00e1 pr\u00f3ximo y estamos a 4 el",
            "start": 481.33,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "19 se hace una sesi\u00f3n solemne y hay una",
            "start": 487.15,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "actividad muy importante aqu\u00ed con tanta",
            "start": 490.83,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "testigos y testigos de calidad quisiera",
            "start": 494.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "invitarlos a que nos acompa\u00f1ar\u00e1n la",
            "start": 497.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n solemne porque creo que nunca ha",
            "start": 499.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "venido un presidente de la rep\u00fablica a",
            "start": 502.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un evento de esa naturaleza",
            "start": 505.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vale la pena usted y yo somos amantes de",
            "start": 507.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la historia de morelos de tal manera que",
            "start": 510.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y su agenda se lo permite pero es",
            "start": 513.88,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "cordialmente invitado se\u00f1or presidente",
            "start": 515.62,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 519.57,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a y tambi\u00e9n hay que destacar",
            "start": 522.02,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "que zit\u00e1cuaro lo incendiaron tres veces",
            "start": 525.31,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 530.56,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o de 1812 por haberse sumado",
            "start": 532.08,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente al movimiento de",
            "start": 537.89,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "independencia luego la volvieron a",
            "start": 539.46,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "quemar en 1854 porque se sumaron al",
            "start": 542.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "llamado de la revoluci\u00f3n de ayutla del",
            "start": 547.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "plan de ayutla como no juan \u00e1lvarez la",
            "start": 550.32,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "volvieron a quemar y luego en el 67 otra",
            "start": 552.96,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "vez la tomaron porque se sum\u00f3",
            "start": 558.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "valientemente un grupo de chinacos",
            "start": 561.17,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "encabezados por vicente rivapalacio a la",
            "start": 563.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "defensa de zit\u00e1cuaro en contra la",
            "start": 566.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n francesa",
            "start": 569.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por eso benito ju\u00e1rez le envi\u00f3 una carta",
            "start": 571.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "al pueblo estos pueblos de ac\u00e1",
            "start": 573.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "reconoci\u00e9ndole sus sacrificios esfuerzo",
            "start": 576.32,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "entrega en defensa de la patria y le",
            "start": 578.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 particularmente a zit\u00e1cuaro la",
            "start": 581.13,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "heroica zit\u00e1cuaro",
            "start": 583.98,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "nosotros acomodamos la tres veces",
            "start": 586.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "heroica pero es osea ju\u00e1rez la reconoci\u00f3",
            "start": 588.04,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "como la heroica zit\u00e1cuaro por su entrega",
            "start": 591.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "al movimiento de independencia y todo lo",
            "start": 595.149,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "que hizo en beneficio de la patria",
            "start": 598.12,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "luego comentarle tambi\u00e9n que en el marco",
            "start": 602.87,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "del bueno de primero gracias a todos el",
            "start": 606.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "equipo al se\u00f1or secretario de salud el",
            "start": 609.8,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "doctor alcocer al se\u00f1or director del inc",
            "start": 612.62,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "soy robledo que ustedes saben que",
            "start": 618.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nuestro paisano tiene un cacho de el de",
            "start": 620.279,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed necesita cuero",
            "start": 623.19,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "porque su familia es de ac\u00e1 en una parte",
            "start": 625.13,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de su familia aunque se pongan celosos",
            "start": 629.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los chiapanecos del tomo ya lo tenemos",
            "start": 631.55,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 este patentizado en el oriente",
            "start": 633.77,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "gracias psoe al se\u00f1or director del",
            "start": 637.81,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "isstey tambi\u00e9n gracias por acompa\u00f1arnos",
            "start": 641.81,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "a la doctora gisela a mi amigo juan",
            "start": 645.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ferrer director del instituto de salud",
            "start": 648.26,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "del bienestar y saludar con mucho gusto",
            "start": 651.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or presidente un plan de tuxpan",
            "start": 655.13,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "jes\u00fas mora y a la se\u00f1ora directora del",
            "start": 657.47,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hospital gracias y apenas nos hizo favor",
            "start": 662.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de recibirlos tambi\u00e9n ac\u00e1 y felicidades",
            "start": 665.12,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "por su trabajo",
            "start": 667.79,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 669.379,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "saludar a las se\u00f1oras diputadas gracias",
            "start": 670.8,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "carmelita",
            "start": 673.62,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "a kobe est\u00e1 mi amigo r pan a quien m\u00e1s",
            "start": 675.459,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tarde los diputados todos gracias por",
            "start": 680.019,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos se\u00f1oras se\u00f1ores diputados",
            "start": 683.139,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "federales y locales bien tambi\u00e9n",
            "start": 685.139,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "diputados locales y por ac\u00e1 tavo campo a",
            "start": 687.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los se\u00f1ores presidentes municipales de",
            "start": 691.54,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n veo al presidente de zit\u00e1cuaro",
            "start": 693.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente paz 4 gracias v\u00edctor",
            "start": 696.519,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "por andar acompa\u00f1\u00e1ndonos ac\u00e1",
            "start": 698.92,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "a los todos sean bienvenidos compa\u00f1eras",
            "start": 702.79,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros muchas gracias",
            "start": 706.9,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 est\u00e1 julieta tambi\u00e9n gracias paisaje",
            "start": 710.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desde la costa",
            "start": 713.34,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas gracias por acompa\u00f1arnos",
            "start": 715.35,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "particularmente pues a las doctoras",
            "start": 720.52,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "doctores enfermeras enfermeros y",
            "start": 722.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trabajadores aqu\u00ed del de la cl\u00ednica han",
            "start": 725.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de tuxpan la cl\u00ednica del seguro social",
            "start": 727.73,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "un gran abrazo",
            "start": 730.78,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "un sincero reconocimiento porque hacen",
            "start": 739.02,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "milagros para atender a los pacientes",
            "start": 742.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas d\u00eda y noche",
            "start": 746.15,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "dando lo mejor de s\u00ed porque hay un tema",
            "start": 748.86,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que mueve todo m\u00e1s all\u00e1 de una raz\u00f3n",
            "start": 751.92,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "laboral mueve la vocaci\u00f3n el cari\u00f1o",
            "start": 755.24,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "el compromiso yo siempre les digo sobre",
            "start": 760.579,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "todas las enfermeras enfermeros que son",
            "start": 763.879,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "una parte importante de la curaci\u00f3n",
            "start": 766.67,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "porque una parte la hace la medicina",
            "start": 768.939,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pero la otra la hace el trato el trato",
            "start": 771.889,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "amable c\u00e1lido yo por razones diversas he",
            "start": 774.649,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tenido que estar hospitalizado nombre es",
            "start": 778.369,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "mi rodilla en la columna la garganta",
            "start": 780.619,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "bueno sali\u00f3 un poco defectuoso y lo que",
            "start": 783.86,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "m\u00e1s valor reconozco es el trato digno de",
            "start": 787.22,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "el trato c\u00e1lido de nuestro personal",
            "start": 790.989,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico de las enfermeras enfermeros por",
            "start": 794.689,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "eso mi m\u00e1s sincero reconocimiento y",
            "start": 797.569,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hablando de los temas que nos",
            "start": 800.839,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ayudan al desarrollo social le dec\u00eda yo",
            "start": 804.889,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or presidente hace un rato yo",
            "start": 807.679,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estoy absolutamente convencido que los",
            "start": 810.079,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dos instrumentos principales para el",
            "start": 812.089,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "cambio y para el bienestar es la",
            "start": 815.749,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y la salud que tenemos que",
            "start": 818.48,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "jug\u00e1rnosla con estos dos para poder",
            "start": 821.179,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ofrecerle a la sociedad mejores",
            "start": 823.449,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "condiciones de vida",
            "start": 825.589,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "y en el caso de la educaci\u00f3n que",
            "start": 827.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "compart\u00eda yo al presidente lo que hemos",
            "start": 829.85,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "avanzado para dignificar los espacios",
            "start": 832.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "educativos",
            "start": 833.87,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "particularmente el arreglado de escuelas",
            "start": 835.66,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de diez de cada diez escuelas de las",
            "start": 837.91,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "once mil de educaci\u00f3n b\u00e1sica yo me",
            "start": 841.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 hace tres a\u00f1os 9 en p\u00e9simas",
            "start": 844.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "condiciones vemos algunos pasitos hemos",
            "start": 846.98,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "entregado nuevas casi unas 3000",
            "start": 850.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dignificadas pero a\u00fan muy lejos de",
            "start": 852.91,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "alcanzar la meta pero ahora con el",
            "start": 855.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acuerdo que estamos haciendo con el",
            "start": 858.649,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica vamos a",
            "start": 860.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "darle un jal\u00f3n muy bueno al sector",
            "start": 863.329,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "educativo particularmente",
            "start": 866.36,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 869.699,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "vamos a resolver presidente y esto va a",
            "start": 872.15,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "quedar para la historia",
            "start": 875.6,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "resolver un problema estructural de por",
            "start": 878.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lo menos 30 a\u00f1os de desgaste de",
            "start": 881.25,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n de una rivalidad",
            "start": 884.73,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "inexistente por ciento entre el sector",
            "start": 889.199,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "magisterial y el gobierno que gener\u00f3 a",
            "start": 891.66,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "parte de esta polarizaci\u00f3n una sensaci\u00f3n",
            "start": 896.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de que el gobierno fuera enemigo de la",
            "start": 900.12,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n pero junto con ello este trato",
            "start": 902.94,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "a los maestros discriminatorios como si",
            "start": 906.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hubiera maestros de primera y maestros",
            "start": 909.569,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "de segunda a\u00fan no se les paga bien y a",
            "start": 911.97,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tiempo y a otros ni completo y ni a",
            "start": 914.94,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tiempo bueno eso que a michoac\u00e1n le ha",
            "start": 918.3,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "costado mucho trabajo por una decisi\u00f3n",
            "start": 921.99,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "solidaria y comprometida del se\u00f1or",
            "start": 925.49,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica se va a",
            "start": 928.98,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "arreglar el problema lo estamos",
            "start": 931.35,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "trabajando para arreglarlo",
            "start": 933.209,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "de fondo de ra\u00edz",
            "start": 935.6,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "por eso michoac\u00e1n ser\u00e1 otro han pasado",
            "start": 939.2,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "muchos presidentes de la rep\u00fablica desde",
            "start": 943.67,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que se gener\u00f3 el problema y ninguno le",
            "start": 946.55,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hab\u00eda puesto la atenci\u00f3n que el",
            "start": 950.18,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 952.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "le ha puesto a michoac\u00e1n presidente",
            "start": 954.73,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "usted ha dicho y con mucha claridad y",
            "start": 958.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estoy totalmente de acuerdo",
            "start": 961.01,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "amor con amor se paga",
            "start": 962.39,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 967.15,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en michoac\u00e1n lo quiere mucho presidente",
            "start": 969.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y yo s\u00e9 que usted quiere mucho a",
            "start": 972.36,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n y que no nos va a dejar solos",
            "start": 974.699,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "nunca y que michoac\u00e1n va a salir",
            "start": 977.579,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "adelante de la mano con usted",
            "start": 979.68,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en el tema de salud",
            "start": 982.93,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tenemos desde el lado del estado un",
            "start": 988.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "avance muy importante porque",
            "start": 990.99,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "con todo un esfuerzo que vale la pena",
            "start": 994.95,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "destacar",
            "start": 998.67,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "se han dignificado literalmente todos",
            "start": 1000.769,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los centros de salud todos los",
            "start": 1003.769,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hospitales regionales y escuchaba yo",
            "start": 1006.499,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hace un momento a la se\u00f1ora directora de",
            "start": 1010.009,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el asunto de la las necesidades que",
            "start": 1012.769,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "tenemos luego para el siguiente",
            "start": 1016.819,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tratamiento y usted seguramente vendr\u00e1",
            "start": 1018.79,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "en octubre-noviembre a la entrega de los",
            "start": 1022.459,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dos grandes hospitales el hospital civil",
            "start": 1025.699,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "doctor miguel silva que es muy grande va",
            "start": 1029.209,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "a tener 260 camas censables y el",
            "start": 1032.659,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hospital infantil pero adem\u00e1s ya no",
            "start": 1036.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tiene que preocuparse porque ahora vamos",
            "start": 1039.86,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "a trabajar juntos vamos a hacer uno solo",
            "start": 1041.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque los servicios de salud nos va a",
            "start": 1044.409,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "administrar se\u00f1or que est\u00e1 a su lado que",
            "start": 1047.0,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tiene un nombre de artista se llama juan",
            "start": 1049.19,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ferrer y este entonces \u00e9ste",
            "start": 1050.69,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "se le dar\u00e1 atenci\u00f3n",
            "start": 1055.36,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "del primer nivel en un hospital muy",
            "start": 1059.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "bueno de infantil que por cierto se",
            "start": 1062.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "queda con proyecci\u00f3n para poder crecer",
            "start": 1067.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s si fuera necesario y tendr\u00e1 las",
            "start": 1069.21,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "mejores condiciones donde andamos",
            "start": 1072.96,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed en la regi\u00f3n por ejemplo",
            "start": 1075.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hemos significado 24 centros de salud",
            "start": 1077.41,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "entre tuxpan zit\u00e1cuaro jungapeo camp 24",
            "start": 1080.7,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "centros empezando por el regional que",
            "start": 1086.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en",
            "start": 1088.81,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "zit\u00e1cuaro el hospital regional de",
            "start": 1091.62,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "zit\u00e1cuaro el hospital regional de ciudad",
            "start": 1093.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hidalgo que adem\u00e1s ah\u00ed pusimos el se\u00f1or",
            "start": 1095.82,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "presidente la unidad de hemodi\u00e1lisis",
            "start": 1099.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos un problema muy fuerte en la",
            "start": 1102.23,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de insuficiencia renal es ya una",
            "start": 1104.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "epidemia el problema que no sabemos a",
            "start": 1109.47,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se debe que sea tanta la incidencia",
            "start": 1111.72,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed est\u00e1 que por cierto y uno",
            "start": 1115.16,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "acostumbr\u00f3 presidente pedirle cosas as\u00ed",
            "start": 1118.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en p\u00fablico porque no me gusta hacer",
            "start": 1121.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pedir pero como dijo la chismosa de",
            "start": 1123.21,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "huetamo con este no me aguanto este el",
            "start": 1127.2,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "hospital de ciudad hidalgo tiene 94.5 de",
            "start": 1130.59,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n y no nos lo certifiquen que",
            "start": 1135.69,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "porque falta un internista pero est\u00e1 el",
            "start": 1139.62,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "neutro consiste de cosas",
            "start": 1143.52,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "nefr\u00f3logo y decir neur\u00f3logo nefr\u00f3logo y",
            "start": 1146.31,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ese tiene pues para hacer nefr\u00f3logo",
            "start": 1151.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos a\u00f1os necesitan",
            "start": 1153.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os de medicina interna entonces no",
            "start": 1156.12,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "hay raz\u00f3n para que no nos lo acrediten",
            "start": 1159.63,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y luego la la otra parte que necesitamos",
            "start": 1164.99,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "resolver es el tema del personal m\u00e9dico",
            "start": 1170.4,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "traemos dos administrativos por uno",
            "start": 1174.44,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico y entonces est\u00e1 desequilibrado la",
            "start": 1178.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula hay que invertir la necesitamos",
            "start": 1182.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "enfermeras enfermeros doctores",
            "start": 1184.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "psic\u00f3logos para poder atender a la",
            "start": 1187.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y eso tambi\u00e9n el se\u00f1or",
            "start": 1189.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente nos ha dicho que lo vamos a",
            "start": 1192.9,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "arreglar y algo muy importante tenemos",
            "start": 1194.73,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "mucho personal de contrato bueno le",
            "start": 1198.57,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "platico el director de huetamo el",
            "start": 1202.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "trabajador nuestro trabaja en el",
            "start": 1206.16,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "hospital regional de car\u00e1cuaro",
            "start": 1208.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nocup\u00e9taro diez a\u00f1os lleva trabajando",
            "start": 1209.67,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 1212.61,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sigue trabajando por contrato entonces",
            "start": 1213.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eso no no se puede as\u00ed hay que",
            "start": 1216.65,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "regularizar los en el caso de los",
            "start": 1219.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "servicios estatales",
            "start": 1222.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "necesitamos 2500 plazas pero podr\u00edamos",
            "start": 1225.29,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "jubilar ya a por lo menos 1300 1400 y",
            "start": 1229.52,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "que se nos libere plazas m\u00e9dicas para",
            "start": 1234.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que los j\u00f3venes",
            "start": 1237.169,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "las j\u00f3venes doctoras enfermeras doctor",
            "start": 1238.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tengan oportunidad de desempe\u00f1ar la",
            "start": 1240.77,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "carrera de su vocaci\u00f3n porque si hay una",
            "start": 1244.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "carrera que yo respeto la que yo quer\u00eda",
            "start": 1247.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hacer era abogado porque quer\u00eda ser yo",
            "start": 1249.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "licenciado no pude estudiar porque esa",
            "start": 1253.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "carrera pues yo no ten\u00eda el dinero yo",
            "start": 1256.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "soy hijo de madre soltera adem\u00e1s el",
            "start": 1257.6,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "mayor de mi madre con seis hijos y",
            "start": 1259.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "abandonada pues yo ten\u00eda que trabajar de",
            "start": 1262.419,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "exigido para ayudarles a mantener los",
            "start": 1264.95,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "torno pude estudiar abogado entonces",
            "start": 1266.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "bueno acaba estudiando agricultura",
            "start": 1270.83,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "afortunadamente estudian chapingo y la",
            "start": 1272.87,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "cosa sali\u00f3 bien",
            "start": 1275.09,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y quiere ser abogado pero lo que siento",
            "start": 1277.41,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "imposible de alcanzar y no no me meter\u00eda",
            "start": 1280.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "yo en eso es ser doctor al doctor",
            "start": 1283.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es mi respetos para esas carreras porque",
            "start": 1286.35,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ustedes le ponen todo",
            "start": 1290.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todo el coraz\u00f3n toda la entrega pero",
            "start": 1292.59,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de eso es un tema de humanismo es",
            "start": 1296.13,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "un tema de coraz\u00f3n que por ello mi",
            "start": 1299.58,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "reconocimiento y por eso yo quiero que",
            "start": 1302.669,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "resolvamos eso para los trabajadores de",
            "start": 1305.63,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "la salud porque finalmente despu\u00e9s de 36",
            "start": 1309.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1312.33,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el fin de a\u00f1o pasado les pagamos a todos",
            "start": 1313.94,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pagamos a proveedores que por cierto",
            "start": 1317.95,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presiente que si se echaban la alarma",
            "start": 1321.019,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "contra el lienzo porque 2.500 millones",
            "start": 1323.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de pesos se gastaban para comprar",
            "start": 1327.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "medicamentos y s\u00f3lo ten\u00edan el 25 por",
            "start": 1329.87,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "ciento de abasto de lo que usted conoce",
            "start": 1333.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como claves nosotros ahora con 800",
            "start": 1336.019,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "millones compra un medicamento para 15",
            "start": 1339.32,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "meses y adem\u00e1s este traemos el abasto",
            "start": 1342.559,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "arriba del 90 por ciento porque estamos",
            "start": 1346.009,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "haciendo las cosas con mucho con mucha",
            "start": 1348.35,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 1351.559,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nunca vamos a usar mal el recurso de",
            "start": 1353.539,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "recurso p\u00fablico es dinero que pagan los",
            "start": 1358.309,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "ciudadanos es dinero del pueblo al final",
            "start": 1362.119,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de cuentas por esa raz\u00f3n la petici\u00f3n es",
            "start": 1364.1,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que podamos",
            "start": 1369.409,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "y resolver el tema del d\u00e9ficit de",
            "start": 1371.18,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos doctoras doctores ayer entregu\u00e9",
            "start": 1374.17,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "en sanl\u00facar se encuentran otros dos",
            "start": 1377.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "centros de salud nuevecitos pero pues no",
            "start": 1379.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es suficiente tener las instalaciones",
            "start": 1383.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nuevas equipadas y todo si solamente",
            "start": 1384.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tenemos doctor de 82 de la tarde",
            "start": 1388.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pues o sea que hay que tener horarios",
            "start": 1391.64,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "para enfermarse y al por la tarde ni se",
            "start": 1393.92,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "te ocurra y vienes de semana menos",
            "start": 1395.57,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "entonces te por eso este nuevo esquema",
            "start": 1397.73,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que estamos trabajando estoy seguro que",
            "start": 1401.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con el apoyo del se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1405.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que quiere mucho a michoac\u00e1n y",
            "start": 1407.93,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy preocupado por el sector salud",
            "start": 1411.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y el sector educativo las cosas se van a",
            "start": 1413.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "poner bien yolita no salud me gusta",
            "start": 1416.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sacar a diputada federal tambi\u00e9n este",
            "start": 1419.75,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "luego tambi\u00e9n con esto ya me callo",
            "start": 1422.54,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "solamente decirles dos cosas m\u00e1s",
            "start": 1427.9,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "una es que vamos a trabajar a fondo el",
            "start": 1431.45,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "programa de salud para el combate a las",
            "start": 1435.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "adicciones",
            "start": 1438.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "yo estoy tremendamente preocupado porque",
            "start": 1440.15,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "veo ni\u00f1os de 11 a\u00f1os 12 a\u00f1os ya con",
            "start": 1442.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "problemas severos y adicciones una ni\u00f1a",
            "start": 1447.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que rescatamos de es el olivarero en",
            "start": 1451.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "apatzing\u00e1n apenas 16 a\u00f1os de edad",
            "start": 1453.05,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pero ya con tres homicidios al hilo por",
            "start": 1457.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el problema del consumo de estas",
            "start": 1460.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "malditas drogas sobre todo las drogas",
            "start": 1463.13,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sint\u00e9ticas entonces vamos a trabajar",
            "start": 1466.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "juntos con esta nueva estrategia que",
            "start": 1470.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "usted ha lanzado para el pa\u00eds porque ah\u00ed",
            "start": 1472.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es atacar las causas porque luego te",
            "start": 1475.43,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "queremos atacar las causas al rev\u00e9s",
            "start": 1478.46,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "andamos queriendo atacar",
            "start": 1480.7,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la demanda y lo que hay que hacer es",
            "start": 1485.11,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "atacar la oferta para que no tengan que",
            "start": 1488.29,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "llegar los ni\u00f1os y los j\u00f3venes",
            "start": 1492.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a cn sus esclavos del consumo de drogas",
            "start": 1496.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los grupos delincuenciales que se",
            "start": 1500.76,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "dedican a estas perversas actividades",
            "start": 1502.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "les dan la droga",
            "start": 1504.7,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como le dicen en el rancho al real y les",
            "start": 1507.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dan paquetes de droga para que la",
            "start": 1510.66,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "distribuyan y una parte para que se la",
            "start": 1513.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "consuman pero ya los que est\u00e1n muy",
            "start": 1516.059,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "avanzados ya no regresan nada se la",
            "start": 1518.1,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "consumen todas y luego van y los matan",
            "start": 1519.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es una situaci\u00f3n muy triste y dolorosa",
            "start": 1522.179,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "porque principalmente son nuestros",
            "start": 1526.98,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes entonces pronto yo creo que nos",
            "start": 1529.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estaremos reuniendo con el responsable",
            "start": 1533.13,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de este programa nacional y vamos a",
            "start": 1535.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y trabajar juntos por esta situaci\u00f3n tan",
            "start": 1539.23,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "ingrata vamos a trabajar juntos con juan",
            "start": 1543.48,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "yo le voy a entregar en el marco de su",
            "start": 1546.84,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de salud hoy estamos atendiendo",
            "start": 1550.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya casi el 80% de la poblaci\u00f3n abierta",
            "start": 1553.45,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "no derechohabiente",
            "start": 1556.39,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la idea llegar 90 a 100 le vamos a",
            "start": 1559.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "entregar unos servicios de salud",
            "start": 1563.87,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "saneados infraestructura nueva equipada",
            "start": 1566.6,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "no deudas ni una deuda con proveedores",
            "start": 1570.309,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ni deudas con terceros institucionales",
            "start": 1573.73,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "absolutamente saneado porque hemos",
            "start": 1576.879,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cuidado con lupa el tema del presupuesto",
            "start": 1580.009,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "de salud y el manejo administrativo",
            "start": 1584.259,
            "duration": 10.341
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 un sentido p\u00e9same a otros",
            "start": 1588.94,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "que privaron perdieron la vida en eeuu",
            "start": 1594.6,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ha sido un d\u00eda muy cr\u00edtico en eeuu de",
            "start": 1599.16,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "muchos tiroteos que el que se porta mal",
            "start": 1601.47,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "dios lo castiga tron se la ha pasado",
            "start": 1605.309,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "hablando mal de los migrantes y est\u00e9",
            "start": 1608.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "generando odios rencores y diciendo que",
            "start": 1612.27,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los mexicanos somos hombres malos este",
            "start": 1615.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 pero expresamos nuestras",
            "start": 1619.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "condolencias a las familias de las",
            "start": 1621.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y lo digo porque michoac\u00e1n es",
            "start": 1624.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "un estado binacional tenemos 4 millones",
            "start": 1626.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de michoacanos que viven y vienen de",
            "start": 1629.88,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "eeuu entonces aprovech\u00f3 esto para",
            "start": 1632.49,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "expresar nuestra nuestras condolencias",
            "start": 1635.789,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "y decirle presidente que con lo que",
            "start": 1639.94,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "vamos a resolver de el tema educativo en",
            "start": 1642.46,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os le voy a entregar la red de",
            "start": 1648.879,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "carretera estatal absolutamente est\u00e9",
            "start": 1653.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "arreglada rehabilitada y en las mejores",
            "start": 1657.159,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "condiciones porque entonces va a quedar",
            "start": 1661.6,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "un margen cit\u00f3 de dinero para poder",
            "start": 1663.97,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "invertir lea la obra p\u00fablica porque hoy",
            "start": 1666.429,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "es una de hoyos por todos lados en las",
            "start": 1668.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "carreteras que bueno est\u00e1 que usted",
            "start": 1671.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito ahorita no est\u00e1 tan enamorada",
            "start": 1673.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la de huetamo para zit\u00e1cuaro pero si va",
            "start": 1675.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a usted de lim\u00f3n a morelia pues mejor es",
            "start": 1678.49,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "que irse en lancha porque \u00e9l son son",
            "start": 1681.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "bruce lagos en la carretera porque ya se",
            "start": 1683.139,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 el movimientos con eso \u00e9ste le",
            "start": 1687.34,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "vamos a entrar a sanear tambi\u00e9n la red",
            "start": 1689.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "carretera seguramente con su apoyo y",
            "start": 1692.379,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "respaldo",
            "start": 1695.59,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "bienvenido a michoac\u00e1n lo recibimos con",
            "start": 1697.75,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "los brazos abiertos y ya sabes que",
            "start": 1700.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n no quiere mucho muchas gracias",
            "start": 1703.4,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1705.41,
            "duration": 15.459
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1707.21,
            "duration": 13.659
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su asiento por favor a",
            "start": 1721.059,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 1723.789,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "doctora mar\u00eda alejandra rojas castillo",
            "start": 1726.129,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "directora del hospital rural",
            "start": 1728.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tuxpan",
            "start": 1731.11,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1734.02,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "buenas tardes a todos saludo con agrado",
            "start": 1740.75,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y la doy le doy la m\u00e1s cordial",
            "start": 1744.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bienvenida se\u00f1or andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1747.08,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "obrador presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1751.1,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1754.45,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "de igual forma sean bienvenidos todos",
            "start": 1760.85,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los integrantes del pres\u00eddium compa\u00f1eros",
            "start": 1764.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "trabajadores del imms y voluntarios de",
            "start": 1767.09,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "salud que nos acompa\u00f1an p\u00fablico en",
            "start": 1770.36,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "general soy la doctora mar\u00eda alejandra",
            "start": 1773.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "rojas castillo egresada de la benem\u00e9rita",
            "start": 1776.39,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "universidad aut\u00f3noma de puebla tengo el",
            "start": 1780.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "enorme orgullo de ser parte de la gran",
            "start": 1783.23,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "familia ins desde hace 18 a\u00f1os iniciando",
            "start": 1786.32,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "en 1995 como m\u00e9dico pasante en servicio",
            "start": 1791.78,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "social hasta el d\u00eda de hoy que tengo el",
            "start": 1796.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "honor de desempe\u00f1ar como directora de",
            "start": 1799.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "este hospital",
            "start": 1803.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "muchos de nosotros somos provenientes de",
            "start": 1805.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "otros lugares somos migrantes en esta",
            "start": 1808.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tierra que nos ha recibido con los",
            "start": 1812.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "brazos abiertos",
            "start": 1814.49,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tuxpan lugar de campesinos bellos",
            "start": 1815.66,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "paisajes y cascadas prominentes es",
            "start": 1819.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "productor principal de gladiola y",
            "start": 1823.19,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "orqu\u00eddea las cuales son llevadas a otros",
            "start": 1826.13,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pa\u00edses para su comercializaci\u00f3n",
            "start": 1829.64,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "es para m\u00ed un honor recibirlo en esta su",
            "start": 1832.61,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "casa que ha estado en funci\u00f3n desde hace",
            "start": 1836.69,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "37 a\u00f1os en los cuales muchas",
            "start": 1840.23,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "generaciones de compa\u00f1eros han dejado su",
            "start": 1844.25,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "huella y coraz\u00f3n pasando buena parte de",
            "start": 1847.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "su vida desempe\u00f1ando su arduo trabajo",
            "start": 1851.66,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "con gran compromiso convicci\u00f3n",
            "start": 1854.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "atendiendo de bien y de buenas a toda la",
            "start": 1857.47,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n a que tenemos el privilegio de",
            "start": 1861.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "atender con el objetivo de tener m\u00e1s y",
            "start": 1864.14,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "mejores impactos en salud enfocamos",
            "start": 1868.46,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nuestras acciones en ocho prioridades en",
            "start": 1871.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "salud para lo cual diariamente",
            "start": 1875.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "realizamos de manera preventiva 35",
            "start": 1877.49,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "detecciones de diabetes mellitus 47",
            "start": 1881.9,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n arterial efectuamos 12",
            "start": 1885.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "valoraciones de estado nutricional en",
            "start": 1888.65,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "menores de 5 a\u00f1os",
            "start": 1890.99,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "treinta y dos consultas de control",
            "start": 1893.2,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "prenatal aplicamos cincuenta dosis de",
            "start": 1895.21,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicos y atendemos un promedio de",
            "start": 1899.289,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "cinco partos al d\u00eda y en el cara",
            "start": 1902.169,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "realizamos dos sesiones educativas por",
            "start": 1905.61,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "d\u00eda debo decirle que justo en esta",
            "start": 1909.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "semana que conmemoramos la semana",
            "start": 1912.88,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "mundial de la lactancia materna el 100%",
            "start": 1915.37,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de nuestros reci\u00e9n nacidos inician",
            "start": 1919.539,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tempranamente la lactancia materna uno",
            "start": 1922.33,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de los grandes logros que hemos tenido",
            "start": 1926.019,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "es que hemos podido disminuir la muerte",
            "start": 1928.289,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "neonatal pasando de una tasa de 4.1 en",
            "start": 1931.51,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "el 2017 a 1 por mil nacidos vivos en lo",
            "start": 1937.299,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que va del a\u00f1o",
            "start": 1941.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "este hospital atiende una zona de",
            "start": 1943.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos conformado por 54",
            "start": 1946.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales 2 unidades",
            "start": 1949.93,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas m\u00f3viles y 7 brigadas de salud",
            "start": 1952.75,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "con una poblaci\u00f3n total de 236 mil 191",
            "start": 1955.86,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "habitantes que habitan en los municipios",
            "start": 1961.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de contepec epit\u00e1cio huerta ciudad",
            "start": 1964.33,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "hidalgo irimbo jungapeo maravat\u00edo ocampo",
            "start": 1967.93,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "senguio tlalpujahua tuxpan zinap\u00e9cuaro y",
            "start": 1972.87,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "zit\u00e1cuaro",
            "start": 1978.01,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente como puede ver durante",
            "start": 1981.21,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el recorrido el hospital tiene sus",
            "start": 1985.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "propias necesidades las cuales puedo",
            "start": 1988.35,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "resumir resumir en tres remodelaci\u00f3n y",
            "start": 1992.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n del \u00e1rea de urgencias",
            "start": 1995.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n del equipo electro m\u00e9dico",
            "start": 1998.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que ya cumpli\u00f3 su vida \u00fatil y la",
            "start": 2001.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de la plantilla del",
            "start": 2004.39,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 2007.37,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo quiere enfatizar que los",
            "start": 2009.059,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "trabajadores de este hospital tenemos la",
            "start": 2011.97,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "camiseta del programa ins bien estar",
            "start": 2015.21,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "bien puesta y para muestra quiero",
            "start": 2018.12,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "resaltar que con el invaluable apoyo de",
            "start": 2022.019,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores del hospital",
            "start": 2026.009,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "logramos con mucho orgullo en febrero",
            "start": 2028.37,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "del 2018 la certificaci\u00f3n que otorga el",
            "start": 2031.32,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "consejo de salubridad general siendo el",
            "start": 2036.57,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "\u00fanico hospital p\u00fablico en el estado de",
            "start": 2040.049,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n que ha obtenido esta",
            "start": 2042.96,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "distinci\u00f3n",
            "start": 2045.48,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente su visita nos",
            "start": 2057.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "compromete a seguir trabajando y dando",
            "start": 2060.85,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "lo mejor de nosotros a favor de los que",
            "start": 2063.82,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "menos tienen y tenga la seguridad que",
            "start": 2067.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "siempre contar\u00e1 con nosotros se\u00f1or",
            "start": 2070.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presidente nuestra fuerza radica en",
            "start": 2073.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nuestra raz\u00f3n de ser que es la de",
            "start": 2076.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "procurar y preservar la salud de los",
            "start": 2080.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mexicanos y en nuestro caso la de los",
            "start": 2082.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "michoacanos por lo que de la mano del",
            "start": 2085.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lynx y alineados a sus pol\u00edticas en",
            "start": 2088.27,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2090.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "contribuiremos a alcanzar el el objetivo",
            "start": 2092.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de ser uno de los mejores sistemas de",
            "start": 2095.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "salud que d\u00e9 respuesta a las",
            "start": 2098.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "expectativas y necesidades de la",
            "start": 2100.33,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y del cual todos los mexicanos",
            "start": 2102.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estemos orgullosos muchas gracias",
            "start": 2106.08,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2108.94,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "solicitamos al maestro robledo director",
            "start": 2138.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "general del instituto mexicano del",
            "start": 2142.65,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "seguro social nos dirige a su mensaje",
            "start": 2144.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2151.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todas ya todos con",
            "start": 2153.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "su permiso se\u00f1or presidente quiero",
            "start": 2157.24,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "saludar y empezar tambi\u00e9n reconociendo",
            "start": 2159.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la presencia y la labor de todas y todos",
            "start": 2162.87,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "quienes trabajan en este hospital los",
            "start": 2166.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos los especialistas los residentes",
            "start": 2168.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los becarios nuestras car\u00edsimas",
            "start": 2170.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "enfermeras la gente que trabaja que en",
            "start": 2173.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este hospital rural de tucson pero",
            "start": 2176.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los que vienen de las unidades",
            "start": 2179.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales a los",
            "start": 2180.76,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "gracias por acompa\u00f1arnos hoy",
            "start": 2183.97,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "los voluntarios de salud del personal de",
            "start": 2186.86,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria tambi\u00e9n",
            "start": 2189.44,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "administrativos los servicios generales",
            "start": 2194.22,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "donde andan",
            "start": 2197.58,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al personal de laboratorio de",
            "start": 2200.049,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "rayos x a los j\u00f3venes del cara que nos",
            "start": 2203.109,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "acaban de dar una muy buena demostraci\u00f3n",
            "start": 2205.479,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a la gente de las trabajadoras sociales",
            "start": 2207.449,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los de las unidades m\u00f3viles jubilados",
            "start": 2210.489,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n con nosotros el d\u00eda de hoy",
            "start": 2213.569,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "brigadas de salud a todas hacia todos y",
            "start": 2216.189,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "en particular tambi\u00e9n porque est\u00e1n muy",
            "start": 2218.289,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "contentos que este es uno de los",
            "start": 2220.66,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "primeros hospitales que entra al",
            "start": 2221.799,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 2223.539,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y que ya tienen algunos aprendices que",
            "start": 2225.279,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed empezando a trabajar todos",
            "start": 2228.4,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "los d\u00edas y aprender esta noble profesi\u00f3n",
            "start": 2231.219,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "gracias a todas ya todos ustedes",
            "start": 2234.63,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "con este es el s\u00e9ptimo hospital de rural",
            "start": 2239.2,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "del imms bienestar en michoac\u00e1n y con",
            "start": 2244.51,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "eso terminamos esta etapa de la gira",
            "start": 2247.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "empezamos en villamar estuvimos en",
            "start": 2251.079,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "paracho en ario de rosales en buenavista",
            "start": 2252.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en cual coman hoy en huetamo y aqu\u00ed en",
            "start": 2254.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tuxpan y hay que reconocer en 7",
            "start": 2257.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hospitales rurales en 337 unidades",
            "start": 2261.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales 12 12 unidades m\u00e9dicas",
            "start": 2264.4,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles 28 brigadas de salud atendemos a",
            "start": 2267.25,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "1.234.000 michoacanas y michoacanos es",
            "start": 2272.07,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "decir al 51% de la poblaci\u00f3n que no",
            "start": 2274.93,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tiene seguridad social a la mitad de la",
            "start": 2278.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n abierta de michoac\u00e1n la",
            "start": 2281.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "atiende el bienestar y la atiende bien y",
            "start": 2283.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por eso hay que hacer este",
            "start": 2285.52,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 2287.74,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "un busco siempre acompa\u00f1ar aqu\u00ed a mi",
            "start": 2290.13,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "amigo el gobernador ya le dec\u00eda yo en la",
            "start": 2294.329,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana que cada que me hice paisano me",
            "start": 2296.789,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "reclaman all\u00e1 en chiapas entonces decid\u00ed",
            "start": 2298.859,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que mitad chipil\u00edn mitad y chepo y as\u00ed",
            "start": 2301.259,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "resuelto resuelto el problema y con",
            "start": 2304.559,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mucho orgullo porque es efectivamente mi",
            "start": 2307.44,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "madre es de zit\u00e1cuaro de la hache hh",
            "start": 2309.809,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "zit\u00e1cuaro",
            "start": 2313.549,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y hoy estamos aqu\u00ed todos los que tenemos",
            "start": 2316.349,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "alg\u00fan encargo en el gobierno federal",
            "start": 2320.43,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "con el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2324.45,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "obrador alg\u00fan encargo en materia de",
            "start": 2326.099,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "salud el secretario jorge alcocer luis",
            "start": 2328.349,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez director general del",
            "start": 2331.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "isstey juan ferrer de \u00e9l y xavi",
            "start": 2333.839,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gisela lara que ustedes la conocen del",
            "start": 2337.41,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "programa ingl\u00e9s bienestar en fin todas y",
            "start": 2339.329,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todos quienes tenemos alg\u00fan encargo",
            "start": 2343.109,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "acudimos el d\u00eda de hoy para hablar de la",
            "start": 2344.519,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "salud en la cuarta transformaci\u00f3n y para",
            "start": 2347.7,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "hacerlo es imposible no recordar qu\u00e9 es",
            "start": 2349.979,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lo que hab\u00eda pasado en estos \u00faltimos",
            "start": 2353.369,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en materia de salud en el pa\u00eds en",
            "start": 2355.109,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esta etapa de pol\u00edticas deshumanizadas",
            "start": 2356.849,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muy irresponsables y tambi\u00e9n muy",
            "start": 2360.119,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "corruptas que terminaron peg\u00e1ndole a la",
            "start": 2362.039,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "salud de la gente y que sin embargo",
            "start": 2364.65,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "durante los \u00faltimos 40 a\u00f1os elin",
            "start": 2367.549,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "bienestar desde su nacimiento",
            "start": 2370.319,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 sigui\u00f3 caminando con valores y",
            "start": 2372.479,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con principios que a la fecha lo hacen",
            "start": 2375.45,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el mejor sistema de atenci\u00f3n primaria",
            "start": 2377.999,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "y lo importante de este d\u00eda es",
            "start": 2382.03,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "recordarlo para que no se repita para",
            "start": 2385.59,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "que jam\u00e1s vuelva a ocurrir es en materia",
            "start": 2388.72,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "de salud y aqu\u00ed es lo que yo me estoy",
            "start": 2390.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "refiriendo primero una idea muy soberbia",
            "start": 2392.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de que la salud solamente la deben de",
            "start": 2394.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ver el director general de links o",
            "start": 2397.18,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "cualquier autoridad de materia de salud",
            "start": 2399.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en la computadora los datos duros esa",
            "start": 2400.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "veneraci\u00f3n que hay con el dato duro y la",
            "start": 2404.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica y ustedes saben han",
            "start": 2406.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "demostrado que es mejor ir a la dura",
            "start": 2408.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "realidad verla a los ojos para",
            "start": 2411.37,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "resolverla bien es lo que estamos",
            "start": 2413.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "intentando hacer hoy aqu\u00ed acudir a donde",
            "start": 2415.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los problemas y atender las",
            "start": 2417.64,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "limitaciones las carencias para",
            "start": 2419.8,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mejorarlos y no quedarnos con una",
            "start": 2422.05,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "historia que nadie nos lo cuente a eso",
            "start": 2423.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es a lo que venimos tambi\u00e9n esta idea",
            "start": 2425.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que salud solamente es sin\u00f3nimo de",
            "start": 2428.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ausencia de enfermedad y yo creo que",
            "start": 2430.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ustedes con la acci\u00f3n comunitaria han",
            "start": 2433.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "demostrado que acci\u00f3n comunitaria",
            "start": 2436.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica son",
            "start": 2437.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "parte del mismo binomio y que podemos",
            "start": 2440.47,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pensar en la salud f\u00edsica y tambi\u00e9n en",
            "start": 2442.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la salud social un estado mucho m\u00e1s",
            "start": 2444.7,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "amplio",
            "start": 2446.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y bienestar as\u00ed como lo es nuestro logo",
            "start": 2448.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo del imms esa gran \u00e1guila que nos",
            "start": 2451.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cubre y nos y nos protege tambi\u00e9n la",
            "start": 2453.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "idea de que los usos y costumbres eran",
            "start": 2456.85,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "un obst\u00e1culo a la modernidad y al",
            "start": 2458.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "desarrollo y tambi\u00e9n en salud no es",
            "start": 2461.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cierto aqu\u00ed se ha demostrado que la",
            "start": 2462.94,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n el conocimiento la sabidur\u00eda",
            "start": 2465.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena se puede convertir en un",
            "start": 2467.79,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "eslab\u00f3n uno de los m\u00e1s fuertes que tiene",
            "start": 2470.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la cadena de salud y lo m\u00e1s importante",
            "start": 2472.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "creo yo demostrar que no solamente hay",
            "start": 2475.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que estar pensando en los grandes",
            "start": 2478.06,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hospitales los centros m\u00e9dicos claro que",
            "start": 2479.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estoy estamos todos orgullosos de los",
            "start": 2481.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "logros los avances cient\u00edficos los",
            "start": 2484.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "descubrimientos como director del seguro",
            "start": 2486.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "social no podr\u00eda decir otra cosa pero",
            "start": 2488.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n igual de orgullosos estamos del",
            "start": 2490.42,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "trabajo que ustedes hacen lejos muchas",
            "start": 2492.7,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "veces de sus casas aqu\u00ed como la",
            "start": 2494.95,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "directora que es poblana pero bueno ya",
            "start": 2496.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se ha hecho ra\u00edces por ac\u00e1 y que muchas",
            "start": 2498.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "veces lo hacen por convicci\u00f3n no por",
            "start": 2501.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "conveniencia no porque sea lo c\u00f3modo",
            "start": 2503.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sino porque es lo correcto es el llamado",
            "start": 2506.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de su vocaci\u00f3n por eso es que es tan",
            "start": 2508.57,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "importante este",
            "start": 2512.05,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed todas y todos hablando de",
            "start": 2513.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estos de estos temas y particularmente",
            "start": 2516.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en esta semana de la lactancia porque ya",
            "start": 2519.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lo dijo la doctora y este es un doble",
            "start": 2522.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "reconocimiento primero que es una de las",
            "start": 2524.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "catorce mujeres directoras de uno de los",
            "start": 2527.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "80 hospitales en bienestar pero no s\u00f3lo",
            "start": 2530.22,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2532.92,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "eso eso en s\u00ed mismo es un m\u00e9rito desde",
            "start": 2534.7,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "luego que s\u00ed pero tambi\u00e9n que aqu\u00ed en",
            "start": 2538.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n es el \u00fanico hospital de todo",
            "start": 2541.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el sector p\u00fablico eso nos incluye a",
            "start": 2544.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "todos que est\u00e1 certificado por el",
            "start": 2547.06,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "consejo de salubridad general como",
            "start": 2549.31,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hospital amigo de la",
            "start": 2551.23,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y quiero decirlo no se trata tenemos que",
            "start": 2553.89,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "apretar el paso desde luego en los otros",
            "start": 2558.33,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "seis hospitales rurales sin bienestar",
            "start": 2560.61,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en los 10 del sistema",
            "start": 2562.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ordinario que no est\u00e1n certificados y",
            "start": 2564.33,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que ojal\u00e1 pronto nos den buenas noticias",
            "start": 2566.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en fin ha sido un gusto saludarlos y yo",
            "start": 2568.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solo quiero terminar haciendo una una",
            "start": 2571.59,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n",
            "start": 2574.35,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "este lugar tan hermoso donde es tan",
            "start": 2575.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cercano ese s\u00edmbolo po\u00e9tico natural de",
            "start": 2579.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la mariposa monarca",
            "start": 2582.44,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "yo me pregunto bueno seguramente cuando",
            "start": 2583.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "una mariposa monarca empieza su",
            "start": 2586.07,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "extraordinario recorrido lo hace porque",
            "start": 2587.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "va a preservar la especie bueno de",
            "start": 2590.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "alguna manera hace cinco semanas cuando",
            "start": 2593.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "empezamos esta gira de links en star y",
            "start": 2596.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pensamos 80 hospitales rurales en todo",
            "start": 2597.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds en 19 estados se ve\u00eda complicado",
            "start": 2601.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "o ya vamos en 30 ser presidente hemos",
            "start": 2603.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "recorrido 5 mil 466 kil\u00f3metros de",
            "start": 2606.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "carreteras para llegar hasta ac\u00e1 a",
            "start": 2610.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hablar con ustedes porque porque la",
            "start": 2612.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n en materia de",
            "start": 2614.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "salud tiene un objetivo acudir para",
            "start": 2616.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "conocer conocer para actuar y actuar",
            "start": 2619.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para transformar muchas gracias y muy",
            "start": 2621.89,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "buenas noches",
            "start": 2624.44,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2624.96,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 2637.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2641.25,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2643.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2645.27,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2648.39,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "amigas y amigos de tuxpan",
            "start": 2655.01,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de pueblos comunidades municipios de",
            "start": 2658.18,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n de michoac\u00e1n me da mucho",
            "start": 2662.29,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gusto estar de nuevo en tuxpan terminar",
            "start": 2665.11,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "la gira de este fin de semana aqu\u00ed con",
            "start": 2669.85,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2673.78,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n celebro",
            "start": 2677.04,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "el que nos acompa\u00f1e el arzobispo de",
            "start": 2679.9,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "morelia que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 2684.43,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2688.1,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "el arzobisbo garcias",
            "start": 2693.829,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n de esta regi\u00f3n",
            "start": 2697.01,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "debemos",
            "start": 2703.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y unirnos todos",
            "start": 2705.42,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "no son tiempos",
            "start": 2708.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n tenemos que ir al cambio a la",
            "start": 2712.869,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n por el camino de la",
            "start": 2716.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "concordia",
            "start": 2719.319,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "tenemos que participar juntos",
            "start": 2721.57,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "religiosos",
            "start": 2726.83,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y no creyentes",
            "start": 2728.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y de todas las iglesias",
            "start": 2731.61,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "cat\u00f3licos evang\u00e9licos",
            "start": 2736.35,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y las distintas denominaciones",
            "start": 2740.31,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "agn\u00f3sticos libres pensadores",
            "start": 2745.34,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de todas las corrientes",
            "start": 2750.82,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y el pensamiento",
            "start": 2753.88,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "necesitamos la unidad para poder llevar",
            "start": 2756.5,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "a cabo la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 2759.779,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "necesitamos trabajar juntos la patria es",
            "start": 2764.059,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2768.799,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 2774.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lo que estamos llevando a cabo",
            "start": 2776.79,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 realizando",
            "start": 2782.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estamos sentando las bases para un",
            "start": 2785.45,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "cambio verdadero",
            "start": 2788.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para una transformaci\u00f3n",
            "start": 2790.589,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2793.46,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "recuerdo que han habido tres grandes",
            "start": 2796.069,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "transformaciones en la historia del pa\u00eds",
            "start": 2799.309,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "la independencia",
            "start": 2802.96,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue",
            "start": 2806.88,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "un cambio importante porque se luch\u00f3 no",
            "start": 2809.22,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "solo para que m\u00e9xico dejar\u00e1 de ser una",
            "start": 2813.39,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "colonia",
            "start": 2817.29,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1a'",
            "start": 2819.52,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "estuvimos 300 a\u00f1os",
            "start": 2821.86,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "trescientos tres siglos",
            "start": 2825.09,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "dominados por espa\u00f1a",
            "start": 2828.19,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "apenas llevamos dos siglos",
            "start": 2832.48,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "como pa\u00eds independiente",
            "start": 2836.66,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2840.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estuvimos tres siglos",
            "start": 2842.22,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "dominados",
            "start": 2845.11,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2847.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a",
            "start": 2848.96,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "los antepasados nuestros",
            "start": 2852.559,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por cierto dos curas",
            "start": 2856.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "buenos rebeldes",
            "start": 2859.579,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "encabezaron el movimiento de",
            "start": 2862.65,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "independencia hidalgo y morelos y de",
            "start": 2865.06,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "manera especial aqu\u00ed recordamos a un",
            "start": 2869.59,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "paisano de ustedes jose maria morelos",
            "start": 2873.07,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2876.18,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 2878.21,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y lo hizo tambi\u00e9n miguel hidalgo",
            "start": 2880.28,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "no solo lucharon por la independencia",
            "start": 2884.43,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "fueron los primeros",
            "start": 2887.27,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "proclamar la abolici\u00f3n de la esclavitud",
            "start": 2891.5,
            "duration": 9.789
        },
        {
            "text": "y no olvidar lo que dec\u00eda morelos",
            "start": 2896.049,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no hubiese desigualdad econ\u00f3mica social",
            "start": 2903.51,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "claro lo dec\u00eda",
            "start": 2909.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 2912.27,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "clara",
            "start": 2917.07,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "y breve dicen que bueno y breve",
            "start": 2918.799,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "doblemente bueno",
            "start": 2922.549,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cuando estaba dictando",
            "start": 2924.79,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "su documento los sentimientos de la",
            "start": 2927.91,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n le dec\u00eda andr\u00e9s quintana rockera",
            "start": 2930.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el escribano",
            "start": 2933.039,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "el que estaba tomando nota dec\u00eda",
            "start": 2935.92,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "licenciado usted que es un hombre",
            "start": 2940.59,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "preparado junto ponga",
            "start": 2943.02,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2947.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de acuerdo a lo que usted considere",
            "start": 2949.809,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "ponga que se modere la indigencia y la",
            "start": 2952.18,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "opulencia",
            "start": 2955.9,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "ponga ah\u00ed en el documento escriba de que",
            "start": 2957.9,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "se eleve el salario del pe\u00f3n f\u00edjense",
            "start": 2963.6,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nta sencillez pero cu\u00e1nta profundidad",
            "start": 2967.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ponga y licenciado",
            "start": 2972.17,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pero con su estilo",
            "start": 2975.109,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "que seduce al hijo del campesino igual",
            "start": 2978.04,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "que al hijo del m\u00e1s rico hacendado",
            "start": 2981.49,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "ponga licenciado que haya tribunales que",
            "start": 2986.09,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "protejan al d\u00e9bil de los abusos que",
            "start": 2990.68,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "comete el fuerte ese era morelos el",
            "start": 2994.16,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "paisano de ustedes en la primera",
            "start": 2998.21,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3001.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la segunda fue el movimiento de reforma",
            "start": 3008.67,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 3012.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenemos que recordar",
            "start": 3014.97,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "a melchor ocampo tambi\u00e9n en michoac\u00e1n",
            "start": 3017.67,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "principal asesor de benito ju\u00e1rez",
            "start": 3021.319,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n de michoac\u00e1n",
            "start": 3025.98,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda",
            "start": 3030.32,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "me quiebro pero no me doblo",
            "start": 3032.27,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "un hombre de principios de ideales",
            "start": 3037.65,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "bueno esa fue la segunda transformaci\u00f3n",
            "start": 3042.45,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "la tercera fue la revoluci\u00f3n de 1910",
            "start": 3045.329,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los michoacanos",
            "start": 3050.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el general francisco j mujica y el",
            "start": 3053.839,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del rey",
            "start": 3057.68,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "y ellos",
            "start": 3064.38,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "encabezando los movimientos pero siempre",
            "start": 3066.73,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "el pueblo que es el alma",
            "start": 3071.589,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "de todos los cambios",
            "start": 3075.66,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "el pueblo es el motor del campo",
            "start": 3079.91,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "con el pueblo todo sin el pueblo nada",
            "start": 3083.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entonces se han habido esas tres",
            "start": 3086.84,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "transformaciones y ahora estamos",
            "start": 3088.95,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "llevando a cabo entre todos la cuarta",
            "start": 3092.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 3095.82,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3098.43,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante",
            "start": 3100.79,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "debemos de felicitarnos porque es una",
            "start": 3104.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dicha enorme poder llevar a cabo un",
            "start": 3108.47,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "cambio profundo no maquillaje no m\u00e1s de",
            "start": 3111.02,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "lo mismo no por encimita un cambio",
            "start": 3117.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "profundo cambio de r\u00e9gimen no cambio de",
            "start": 3121.03,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "gobierno y llevar a cabo esta",
            "start": 3124.82,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica sin",
            "start": 3128.87,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 3132.95,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3134.83,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "estamos viviendo un tiempo muy",
            "start": 3136.73,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 3139.88,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "todas y todos que hay veces que pasan",
            "start": 3141.73,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os las d\u00e9cadas siglos",
            "start": 3147.46,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "todo sigue igual hay inmovilismo",
            "start": 3151.33,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "nosotros tuvimos la dicha la fortuna de",
            "start": 3155.04,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estar viviendo",
            "start": 3160.15,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en momentos de transformaci\u00f3n en",
            "start": 3162.66,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "momentos de cambio y en qu\u00e9 consiste",
            "start": 3165.69,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "este cambio en esencia en qu\u00e9",
            "start": 3170.63,
            "duration": 12.14
        },
        {
            "text": "se limpie del pa\u00eds de corrupci\u00f3n",
            "start": 3176.99,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "si me dicen a ver",
            "start": 3182.77,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "exprese",
            "start": 3185.4,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "en un segundo en lo que tarda parado en",
            "start": 3187.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "un solo pie cu\u00e1l es el plan cu\u00e1l es el",
            "start": 3190.49,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "programa acabar con la corrupci\u00f3n ese es",
            "start": 3193.43,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "el programa que tenemos",
            "start": 3198.74,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque ese era",
            "start": 3206.299,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el principal problema del pa\u00eds y digo",
            "start": 3209.68,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "era porque ya no se tolera la corrupci\u00f3n",
            "start": 3212.589,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "arriba se los puedo garantizar a lo",
            "start": 3216.18,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "mejor les va a dar coraje o no les va a",
            "start": 3220.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gustar a mis adversarios pero un d\u00eda de",
            "start": 3224.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estos en una ma\u00f1ana voy a sacar una",
            "start": 3226.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "banderita blanca o un pa\u00f1uelito blanco y",
            "start": 3229.48,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "voy a decir se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n",
            "start": 3233.319,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 3235.859,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se tolera la corrupci\u00f3n claro qu\u00e9",
            "start": 3243.03,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "sigue existiendo porque",
            "start": 3249.18,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "es un mal que ech\u00f3 ra\u00edces",
            "start": 3253.87,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "pero la ventaja es",
            "start": 3259.05,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n no se da",
            "start": 3263.47,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de todas maneras de abajo hacia arriba",
            "start": 3267.13,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "queda de arriba para abajo",
            "start": 3270.45,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "y vamos de carne cuando arriba se act\u00faa",
            "start": 3274.34,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "con honestidad",
            "start": 3281.3,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "no es cierto eso que nos",
            "start": 3283.64,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "e hicieron creer",
            "start": 3287.759,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "quisieron que acept\u00e1ramos de que el",
            "start": 3291.55,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica no se entera",
            "start": 3296.17,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 3300.13,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3302.57,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "tiene buenas intenciones pero les fallan",
            "start": 3304.069,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "sus funcionarios lo traicionan sus",
            "start": 3307.699,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 3312.259,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mentira presidente de la rep\u00fablica se ha",
            "start": 3314.06,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "informado de todo",
            "start": 3318.38,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3320.53,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "todos los negocios jugosos que se hacen",
            "start": 3322.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds llevan el visto bueno del",
            "start": 3325.839,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "presidente de la republica",
            "start": 3329.5,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "nada que no sabe si se da un contrato",
            "start": 3331.859,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "para construir un aeropuerto es porque",
            "start": 3337.859,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "el presidente as\u00ed lo quiere",
            "start": 3341.19,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "si se va a dar un contrato para qu\u00e9",
            "start": 3346.07,
            "duration": 10.779
        },
        {
            "text": "se construyan gasoductos",
            "start": 3351.8,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "pues llevan el visto bueno esos acuerdos",
            "start": 3356.849,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica entonces",
            "start": 3361.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "si se acaba la corrupci\u00f3n arriba vamos a",
            "start": 3365.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poder limpiar el gobierno de arriba para",
            "start": 3369.28,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "abajo como se limpian las escaleras",
            "start": 3371.86,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y se va a acabar la corrupci\u00f3n y se va a",
            "start": 3376.33,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "acabar la impunidad me canso gancho",
            "start": 3378.97,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 3386.67,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "nos va a ayudar mucho porque no es nada",
            "start": 3388.42,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "mas moralizar al pa\u00eds ya ser\u00eda bastante",
            "start": 3391.93,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "con eso es que se moral y se m\u00e9xico pero",
            "start": 3396.43,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es eso es que as\u00ed vamos a tener",
            "start": 3401.14,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "recursos vamos a tener presupuesto",
            "start": 3404.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "porque si hay corrupci\u00f3n pues se roban",
            "start": 3408.15,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el dinero que es del pueblo no alcanza",
            "start": 3411.55,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "el presupuesto porque hacen una obra que",
            "start": 3415.51,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cuesta realmente 100 millones y la",
            "start": 3419.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cobran en 300",
            "start": 3422.65,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "en 500 o empiezan a hacer un hospital y",
            "start": 3425.74,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "no lo terminan porque lo \u00fanico que",
            "start": 3431.02,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "quer\u00edan era hacer negocio con el",
            "start": 3434.83,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "contrato recib\u00edan los anticipos y se",
            "start": 3439.24,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "quedaban con el dinero entonces tenemos",
            "start": 3443.77,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "ya que acabar con eso estamos avanzando",
            "start": 3447.94,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "no se permite el guachi con saben cuanto",
            "start": 3453.95,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "se robaban de gasolinas el a\u00f1o pasado",
            "start": 3458.51,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pues el equivalente a 80 mil barriles",
            "start": 3463.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "diarios de combustible 800 pipas diarias",
            "start": 3466.67,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "se robaban y desde luego tolerado por el",
            "start": 3471.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "gobierno se ten\u00eda est\u00e1 contabilizado ese",
            "start": 3476.3,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "robo hacienda ya daba por descontado de",
            "start": 3480.44,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "que se ten\u00eda que dejar de considerar",
            "start": 3484.49,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "como ingreso ese robo el guachi coll a",
            "start": 3490.79,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto ascendi\u00f3 el a\u00f1o pasado a 65 mil",
            "start": 3495.47,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3500.51,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dijimos se acaba el guachi con arriba y",
            "start": 3502.9,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 3505.63,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "empezamos a combatir este robo de",
            "start": 3508.59,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "combustible",
            "start": 3512.44,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y hemos avanzado no se ha terminado por",
            "start": 3513.98,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "completo pero ya no son 800 pipas",
            "start": 3518.18,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "desde que empezamos con este plan se ha",
            "start": 3524.49,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "reducido a cuatro mil barriles diarios",
            "start": 3528.42,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "el equivalente",
            "start": 3533.39,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "40 pipas de 800 que se robaban si",
            "start": 3536.23,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "seguimos as\u00ed",
            "start": 3540.97,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "cuanto nos vamos a ahorrar este a\u00f1o 50",
            "start": 3543.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 3547.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "entonces vamos a tener presupuesto lo",
            "start": 3550.22,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 3554.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "posiblemente ustedes no saben informados",
            "start": 3556.51,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "no porque no quisieran saberlo sino que",
            "start": 3560.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucho control de los medios de",
            "start": 3562.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n solo se daba a conocer lo",
            "start": 3565.22,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que conven\u00eda",
            "start": 3567.89,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "el gobierno ahora la vida p\u00fablica es",
            "start": 3570.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s p\u00fablica",
            "start": 3573.88,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "se deten\u00eda la pr\u00e1ctica de que no pagaban",
            "start": 3577.119,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "impuestos los de mero arriba",
            "start": 3581.799,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "piense en una empresa famosa un banco",
            "start": 3585.55,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "famoso nada m\u00e1s no lo digan damas",
            "start": 3589.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "piensen",
            "start": 3594.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bueno pues esa empresa que est\u00e1n",
            "start": 3595.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pensando ese banco que est\u00e1n pensando no",
            "start": 3598.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pagaba impuestos imag\u00ednense se les",
            "start": 3601.63,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "condona van los impuestos dos sexenios",
            "start": 3606.16,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "se condonaron 400 mil millones de pesos",
            "start": 3610.39,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "una gran injusticia porque se obliga a",
            "start": 3615.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pagar impuestos al campesino tiene que",
            "start": 3620.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pagar impuestos cada vez que compra una",
            "start": 3623.68,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda el obrero ustedes las",
            "start": 3626.53,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "enfermeras los m\u00e9dicos los empresarios",
            "start": 3630.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os medianos comerciantes de oro",
            "start": 3633.4,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una \u00e9lite",
            "start": 3635.53,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "no pagaba impuestos que hicimos se",
            "start": 3638.13,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "emiti\u00f3 un decreto y ya se cancel\u00f3 la",
            "start": 3641.839,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos y ahora que va",
            "start": 3647.009,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "a iniciar",
            "start": 3649.289,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 3651.25,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "per\u00edodo legislativo el primero de",
            "start": 3653.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "septiembre voy a enviar una iniciativa",
            "start": 3656.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de reforma al art\u00edculo 28 de la",
            "start": 3658.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n para que quede prohibida la",
            "start": 3662.27,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos todos a cumplir",
            "start": 3665.6,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "con nuestra responsabilidad",
            "start": 3669.23,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y as\u00ed muchas cosas por eso tenemos",
            "start": 3673.359,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "presupuesto no tenemos problemas en las",
            "start": 3676.749,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "finanzas p\u00fablicas adem\u00e1s estamos",
            "start": 3680.739,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ahorrando porque ya no hay lujos en el",
            "start": 3683.499,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3687.009,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "esta gira por ejemplo pues no es en",
            "start": 3688.47,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n helic\u00f3ptero es a ras de tierra",
            "start": 3692.82,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tuvimos hoy en wat\u00e1n",
            "start": 3703.52,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "tengo estamos en la ma\u00f1ana y ahora",
            "start": 3707.279,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos aqu\u00ed con ustedes pero en por",
            "start": 3710.609,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 3713.489,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "ayer tambi\u00e9n visitando hospitales del",
            "start": 3715.74,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "estado de mexico and tiene dos",
            "start": 3720.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hospitales uno de puebla y uno de iu",
            "start": 3723.33,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "that i",
            "start": 3726.69,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "recorriendo carreteras por camionetas ya",
            "start": 3729.87,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no hay avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1",
            "start": 3733.66,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "prohibido usar los aviones los",
            "start": 3736.39,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros para",
            "start": 3739.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "usos",
            "start": 3742.37,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en los funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 3745.21,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n presidencial lujos\u00edsimo que",
            "start": 3748.2,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "compr\u00f3 calder\u00f3n para pe\u00f1a ya est\u00e1 en",
            "start": 3752.28,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "venta all\u00e1 en california es un avi\u00f3n",
            "start": 3755.97,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "para 280 pasajeros as\u00ed de ese ancho todo",
            "start": 3760.369,
            "duration": 9.911
        },
        {
            "text": "ese largo que tiene restaurant que tiene",
            "start": 3766.14,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "alcoba un avi\u00f3n que no tiene ni donald",
            "start": 3770.28,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "trump imag\u00ednense c\u00f3mo me iba yo a subir",
            "start": 3773.099,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "a ese avi\u00f3n habiendo tanta pobreza tanta",
            "start": 3776.339,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "necesidad en el pueblo no iba a ofender",
            "start": 3779.97,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 3782.849,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como le pusieron",
            "start": 3785.809,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "estos insensatos al avi\u00f3n presidencial",
            "start": 3788.18,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "de corto pues m\u00e1s de tres mil millones y",
            "start": 3792.8,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "va a terminar costando un poco m\u00e1s de",
            "start": 3797.27,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "siete mil millones de pesos saben c\u00f3mo",
            "start": 3800.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "le pusieron al avi\u00f3n presidencial jos\u00e9",
            "start": 3804.26,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "mar\u00eda morelos y pav\u00f3n",
            "start": 3806.99,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3811.51,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lucho por la justicia y por la igualdad",
            "start": 3813.49,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "bueno entonces porque hacemos tambi\u00e9n",
            "start": 3816.63,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "estos recorridos por tierra",
            "start": 3821.369,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "primero porque siempre lo hemos hecho",
            "start": 3824.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "as\u00ed segundo porque ahorramos imag\u00ednense",
            "start": 3826.24,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto costaba el mantenimiento de toda",
            "start": 3830.74,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la flotilla de aviones de helic\u00f3pteros",
            "start": 3834.31,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "del gobierno vamos a vender son 73",
            "start": 3838.03,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "aviones y helic\u00f3pteros usaban los",
            "start": 3841.57,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros hasta para ir de compras",
            "start": 3845.02,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "para ir a jugar golf",
            "start": 3847.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "entonces no s\u00f3lo vamos a ahorrar en eso",
            "start": 3851.269,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sino que si vengo de huetamo a tuxpan en",
            "start": 3853.88,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero cuando me voy a dar cuenta",
            "start": 3859.309,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca entonces",
            "start": 3861.529,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3865.939,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se terminan esos lujos",
            "start": 3868.15,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "lo otro saben cuantos cuidaban en el",
            "start": 3872.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3875.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "8000 elementos del estado mayor",
            "start": 3877.56,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "presidencial miren como vengo no traigo",
            "start": 3880.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "guardaespaldas el que lucha por la",
            "start": 3885.51,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "justicia no tiene nada que temer",
            "start": 3887.16,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3891.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el estado mayor presidencial",
            "start": 3893.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cancelo",
            "start": 3899.92,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ya no existe ahora todos esos elementos",
            "start": 3902.05,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "pasaron a formar parte de la secretar\u00eda",
            "start": 3906.93,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de la defensa porque era un cuerpo de",
            "start": 3909.87,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "\u00e9lite ganaban m\u00e1s los del estado mayor",
            "start": 3913.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidencial que los soldados que los",
            "start": 3916.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "marinos que los polic\u00edas eso ya se",
            "start": 3918.76,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 ahora esos elementos van a",
            "start": 3921.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuidar al pueblo el presidente lo cuida",
            "start": 3925.57,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "la gente ahora es distinto completamente",
            "start": 3928.42,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3933.54,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ya no tienen pensi\u00f3n los expresidentes",
            "start": 3934.779,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "cuanto miren ofrezco disculpas a los que",
            "start": 3939.059,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 3943.65,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pues no se sienten bien porque como es",
            "start": 3945.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "natural no todos podemos pensar de la",
            "start": 3948.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "misma manera adem\u00e1s ser\u00eda la vida muy",
            "start": 3950.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aburrida si todos pens\u00e1ramos igual no",
            "start": 3953.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "puede haber pensamiento \u00fanico eso tiene",
            "start": 3957.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que ver con la dictadura cuando hay",
            "start": 3959.26,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "discrepancias cuando hay pluralidad es",
            "start": 3962.41,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "cuando hay democracia por eso respeto a",
            "start": 3966.369,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "todos y hay que garantizar siempre el",
            "start": 3970.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "derecho a disentir pero d\u00e9jenme tambi\u00e9n",
            "start": 3973.9,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "que yo diga lo que siento porque mi",
            "start": 3977.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pecho no es bodega y siempre digo lo que",
            "start": 3979.869,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "pienso",
            "start": 3982.81,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3984.74,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ya no se est\u00e1n entregando las pensiones",
            "start": 3986.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a los presidentes por eso andan algunos",
            "start": 3989.97,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "molestos pero era una puso 5 millones de",
            "start": 3992.88,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "pesos mensuales en total de pensi\u00f3n eso",
            "start": 3997.65,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 ya tambi\u00e9n no hay sueldos",
            "start": 4002.329,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos",
            "start": 4008.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto ganaba el director del infonavit",
            "start": 4010.85,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "setecientos mil pesos mensuales",
            "start": 4013.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n hay resistencias hasta",
            "start": 4018.9,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "puedo decir que no muchas que la mayor\u00eda",
            "start": 4023.21,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aceptando se hizo una modificaci\u00f3n",
            "start": 4027.21,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "al art\u00edculo 127 de la constituci\u00f3n y",
            "start": 4030.5,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ahora nadie puede ganar m\u00e1s que lo que",
            "start": 4033.9,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recibe el presidente de la rep\u00fablica yo",
            "start": 4036.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "me baje el sueldo a menos de la mitad de",
            "start": 4038.22,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "lo que ganaba el presidente pe\u00f1a sin",
            "start": 4040.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n es 108 mil pesos mensuales",
            "start": 4043.19,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed para abajo porque estamos",
            "start": 4047.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "bajando los sueldos de los de arriba",
            "start": 4050.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "porque van a aumentar y ya est\u00e1n",
            "start": 4052.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "aumentando los sueldos de los de abajo",
            "start": 4056.52,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s decir con mucho orgullo que",
            "start": 4059.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "llevaba 36 a\u00f1os desde que est\u00e1n",
            "start": 4062.609,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "aplicando la pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 4066.0,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "neoliberal que no aumentaba el salario",
            "start": 4067.68,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo como aument\u00f3 este a\u00f1o 16 por",
            "start": 4070.349,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 4074.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "van a aumentar siempre los sueldos los",
            "start": 4076.68,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "salarios por encima de la inflaci\u00f3n",
            "start": 4080.79,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "nunca abajo de la inflaci\u00f3n es el",
            "start": 4083.54,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 4087.809,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "hecho para todos los trabajadores el",
            "start": 4089.619,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "compromiso que voy a sostener acabamos",
            "start": 4093.819,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de revisar el contrato colectivo de",
            "start": 4096.549,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pemex con los dirigentes sindicales de",
            "start": 4100.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pemex",
            "start": 4104.139,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un ofrecimiento de que \u00e9ste no",
            "start": 4106.319,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "hab\u00eda problemas y quer\u00edamos aumentar la",
            "start": 4110.909,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "edad de jubilaci\u00f3n",
            "start": 4114.54,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "para afectar a los trabajadores",
            "start": 4117.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "supuestamente de esta manera se iba a",
            "start": 4119.53,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ahorrar dijimos no a los trabajadores se",
            "start": 4121.93,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "les mantienen sus salarios se les",
            "start": 4126.76,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "aumenta el salario no va a haber",
            "start": 4129.49,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "despidos van a mejorar las prestaciones",
            "start": 4131.109,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "y no va a aumentar la edad de jubilaci\u00f3n",
            "start": 4134.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que les propusimos",
            "start": 4138.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a los dirigentes ayuden ustedes",
            "start": 4141.44,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "porque el contrato colectivo",
            "start": 4146.259,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y esta es una recomendaci\u00f3n para soy",
            "start": 4150.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "respetuosa ahora que revisen el contrato",
            "start": 4152.54,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "colectivo en el seguro social que no se",
            "start": 4155.43,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "toque a los trabajadores pero pedirle a",
            "start": 4158.73,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "los dirigentes que pongan a",
            "start": 4162.54,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n su ingreso es decir por",
            "start": 4167.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4172.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los sindicatos en el caso de pemex por",
            "start": 4173.94,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "ejemplo los l\u00edderes ten\u00edan no solo",
            "start": 4177.39,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la licencia y estamos hablando no de",
            "start": 4184.44,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "cientos de miles con licencia sino",
            "start": 4188.67,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ten\u00edan tambi\u00e9n vi\u00e1ticos bueno se les",
            "start": 4192.63,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3 saben cu\u00e1nto nos vamos a",
            "start": 4196.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ahorrar porque ya no van a tener estas",
            "start": 4199.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "prestaciones los dirigentes 1.600",
            "start": 4201.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "millones de pesos nada m\u00e1s en el",
            "start": 4205.26,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "contrato de pemex",
            "start": 4208.44,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "yo creo que los dirigentes del seguro",
            "start": 4212.57,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "van a ser sensibles y el acuerdo es no",
            "start": 4215.3,
            "duration": 12.93
        },
        {
            "text": "tocar a los trabajadores en sus salarios",
            "start": 4223.7,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y prestaciones",
            "start": 4228.23,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y que el ajuste lo hagamos arriba adem\u00e1s",
            "start": 4230.28,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "en forma voluntaria dec\u00eda ju\u00e1rez nada",
            "start": 4236.62,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el",
            "start": 4240.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "derecho hay que convencerlos hay que",
            "start": 4243.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "persuadirlos de que todos tenemos que",
            "start": 4245.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ayudar tiene que haber un gobierno",
            "start": 4248.74,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "austero no puede haber gobierno rico con",
            "start": 4251.89,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pueblo pobre por eso estamos aplicando",
            "start": 4256.24,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "esta pol\u00edtica ya no hay la atenci\u00f3n",
            "start": 4259.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica privada para los altos",
            "start": 4264.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos ya eso se termin\u00f3",
            "start": 4266.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto costaba mantener ese",
            "start": 4269.62,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "servicio 6 mil millones de pesos en el",
            "start": 4272.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 4276.31,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan los funcionarios p\u00fablicos del",
            "start": 4278.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto nivel hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica se",
            "start": 4280.929,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "estiraba la costillas del erario ya eso",
            "start": 4284.23,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 ya no hay caja de ahorros",
            "start": 4287.77,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "especial para los altos funcionarios",
            "start": 4291.13,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos entonces estamos ahorrando ya",
            "start": 4293.139,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "no hay asesores en el gobierno",
            "start": 4297.369,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "ya no hay asesores e imag\u00ednense de que",
            "start": 4301.53,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en cada secretar\u00eda un grupo de asesores",
            "start": 4304.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntas oficinas ten\u00eda el gobierno",
            "start": 4308.58,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en el extranjero 60 oficinas en las",
            "start": 4311.52,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "principales ciudades del mundo",
            "start": 4314.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "supuestamente para promover a m\u00e9xico un",
            "start": 4318.69,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "programa que se llamaba prom\u00e9xico",
            "start": 4321.15,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ustedes han visto aqu\u00ed en michoac\u00e1n",
            "start": 4325.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cualquier parte del pa\u00eds alguna oficina",
            "start": 4330.36,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que se llame pro alemania",
            "start": 4333.449,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "pro francia",
            "start": 4337.05,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pero jap\u00f3n nada de eso pues eran",
            "start": 4338.96,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "oficinas de lujo para puro recomendado",
            "start": 4342.59,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed aprovecho para decirles ya",
            "start": 4346.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no hay delegados",
            "start": 4349.19,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de las dependencias federales en los",
            "start": 4351.17,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estados hab\u00eda estados en donde hab\u00edan",
            "start": 4353.449,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "hasta 40 50 delegados le iba mal a un",
            "start": 4356.05,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 4361.85,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 4363.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lo mandaban desde legado no voy a decir",
            "start": 4365.12,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 dependencia pero ah\u00ed van de",
            "start": 4368.48,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "delegado ya se termin\u00f3 eso ahora",
            "start": 4373.13,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "quienes van a representar a las",
            "start": 4377.43,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "instituciones federales en los estados",
            "start": 4380.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "son los trabajadores de m\u00e1s trabajadores",
            "start": 4381.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sindicalizados en el caso del seguro los",
            "start": 4384.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos m\u00e1s destacados son los que van a",
            "start": 4387.81,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "representar al seguro en michoac\u00e1n en el",
            "start": 4391.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "caso de la secretar\u00eda de comunicaciones",
            "start": 4394.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y transporte el mejor ingeniero los que",
            "start": 4396.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tengan m\u00e1s tiempo los que tengan m\u00e1s",
            "start": 4398.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad trabajadores de base y",
            "start": 4400.74,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "sindicalizados los llamados de confianza",
            "start": 4402.72,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 4406.91,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ya no porque necesitamos ahorrar bueno",
            "start": 4410.01,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "podr\u00eda aqu\u00ed seguir hablando de otras",
            "start": 4414.33,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cosas pero decirles que tenemos",
            "start": 4416.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presupuesto por eso la f\u00f3rmula es no",
            "start": 4418.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n y hacer un",
            "start": 4421.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobierno austero y eso nos permite por",
            "start": 4423.6,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "decirle aqu\u00ed en tuxpan venir a",
            "start": 4427.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "informarles que ya empezamos a dispersar",
            "start": 4430.97,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "los fondos para que todos los adultos",
            "start": 4434.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mayores del pa\u00eds tengan una pensi\u00f3n 8",
            "start": 4436.74,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "millones de adultos mayores del pa\u00eds van",
            "start": 4440.64,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "a tener su pensi\u00f3n ya se est\u00e1 entregando",
            "start": 4446.07,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "ya llevamos entregados como el 90 por",
            "start": 4450.059,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "ciento de los beneficiarios",
            "start": 4453.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y van a recibir todos esta pensi\u00f3n ya no",
            "start": 4457.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "son mil 160 pesos sino dos mil",
            "start": 4460.679,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "quinientos cincuenta y es universal que",
            "start": 4462.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "antes no les daban a los jubilados",
            "start": 4467.429,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "pensionados de listas del seguro o de",
            "start": 4469.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "otras instituciones ahora es para todos",
            "start": 4472.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es muy satisfactorio poder decir",
            "start": 4475.56,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con",
            "start": 4478.29,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "discapacidad tambi\u00e9n su pensi\u00f3n dos mil",
            "start": 4482.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "550 pesos",
            "start": 4486.8,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "estamos ya entregando las becas para",
            "start": 4488.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estudiantes de preescolar primaria",
            "start": 4490.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "secundaria todos los j\u00f3venes que",
            "start": 4493.41,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estudian preparatoria su beca 1.600",
            "start": 4496.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pesos bimestrales los que est\u00e1n",
            "start": 4499.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estudiando en la universidad de familias",
            "start": 4502.56,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "de escasos recursos econ\u00f3micos 2.400",
            "start": 4504.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pesos mensuales los j\u00f3venes",
            "start": 4508.469,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "no estudiaron o no tienen empleo est\u00e1n",
            "start": 4512.52,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "siendo contratados saben cu\u00e1ntos j\u00f3venes",
            "start": 4517.68,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1n contratados trabajando como",
            "start": 4520.31,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "aprendices del programa j\u00f3venes",
            "start": 4524.58,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro 900.000 j\u00f3venes",
            "start": 4527.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds vamos a llegar a un mill\u00f3n y",
            "start": 4530.45,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "la meta son dos millones trescientos mil",
            "start": 4533.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no va a quedar un joven sin",
            "start": 4536.88,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "oportunidad de estudio o de trabajo",
            "start": 4539.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "porque lo que queremos es enfrentar de",
            "start": 4542.45,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "esa manera el grave problema de la",
            "start": 4545.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia aqu\u00ed me",
            "start": 4547.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dio mucho gusto en el hospital que hay",
            "start": 4550.8,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando de ese",
            "start": 4553.68,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "programa que se est\u00e1n capacitando",
            "start": 4557.25,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el primer hospital que visit\u00f3 de los 30",
            "start": 4560.33,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que llevamos al d\u00eda de hoy aqu\u00ed en",
            "start": 4563.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tuxpan en donde me encuentro ya con",
            "start": 4566.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando de",
            "start": 4569.9,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "aprendices",
            "start": 4573.23,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "el programa de caras y en otros",
            "start": 4575.47,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "programas que tiene el hospital y esto",
            "start": 4579.3,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "pues me lleva a felicitar a la directora",
            "start": 4583.06,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de este hospital que es una",
            "start": 4586.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "extraordinaria doctora como lo son",
            "start": 4589.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ustedes muy responsables conozco muy",
            "start": 4592.84,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "bien este programa y bienestar porque",
            "start": 4596.5,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cuando inici\u00f3 a lo mejor aqu\u00ed hay",
            "start": 4601.27,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "jubilados que empezaron cuando",
            "start": 4604.24,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 este programa yo era en ese",
            "start": 4609.94,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "entonces director del instituto nacional",
            "start": 4613.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "indigenista en tabasco que es mi tierra",
            "start": 4616.239,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "natal sabe yo saliendo de la escuela",
            "start": 4619.63,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "jovencito no crean que hace 40 a\u00f1os",
            "start": 4622.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estaba yo este",
            "start": 4625.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de una edad madura no era yo apenas un",
            "start": 4628.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "adolescente",
            "start": 4631.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces saliendo de la escuela fui",
            "start": 4633.03,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "director del instituto nacional",
            "start": 4635.85,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "indigenista seis a\u00f1os",
            "start": 4637.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estabas",
            "start": 4640.66,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y ahora yo tambi\u00e9n delegado de copla mar",
            "start": 4643.809,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "en tabasco 1979 y fue cuando comenz\u00f3",
            "start": 4646.719,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este programa con las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 4652.349,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "rurales y con los hospitales lo conozco",
            "start": 4655.719,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "muy bien porque me toc\u00f3 a m\u00ed participar",
            "start": 4659.829,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en la creaci\u00f3n de este programa ha ido",
            "start": 4662.859,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "cambiando de nombre despu\u00e9s de ser\u00edn",
            "start": 4665.439,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "coplamar fue insolidaridad",
            "start": 4669.149,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "y progresa en su oportunidades y es",
            "start": 4672.71,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spera y ahora es bienestar pero vengo",
            "start": 4677.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a decirles que va a continuar el",
            "start": 4680.48,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "programa y que va a mejorar para que sea",
            "start": 4682.88,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n adecuada para la gente",
            "start": 4689.92,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "entonces vamos a llevar a cabo todos",
            "start": 4694.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estos programas en beneficio de la gente",
            "start": 4698.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el caso de salud ya que estoy",
            "start": 4701.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tratando lo son 4 actions primero que",
            "start": 4703.27,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "nos falten los medicamentos las",
            "start": 4708.16,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 4711.4,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el instituto de la salud para el",
            "start": 4715.4,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "bienestar ya se constituy\u00f3 y va a ser la",
            "start": 4718.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "instancia normativa",
            "start": 4723.11,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "programa incidentar contin\u00faa con la",
            "start": 4726.48,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n que tiene mejorando pero se va",
            "start": 4731.61,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "a procurar que se apoye con el instituto",
            "start": 4735.75,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "de salud para el bienestar ya se ha",
            "start": 4740.25,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "presentado aqu\u00ed",
            "start": 4744.93,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el director juan ferrer que es el",
            "start": 4749.22,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "director del instituto de salud para el",
            "start": 4752.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "bienestar pero tambi\u00e9n de manera",
            "start": 4755.489,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica para que no falten los",
            "start": 4759.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "medicamentos est\u00e1 aqu\u00ed el doctor",
            "start": 4762.38,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "alejandro calder\u00f3n a lippi que es el que",
            "start": 4764.31,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "se va a hacer cargo",
            "start": 4768.09,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y que no falten los medicamentos ya no",
            "start": 4772.34,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hablemos m\u00e1s test y no es un asunto de",
            "start": 4776.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presupuesto hay presupuesto el a\u00f1o",
            "start": 4779.45,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 4782.21,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "gastaron 90 mil millones de pesos en",
            "start": 4784.76,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "compra de medicamentos y de materiales",
            "start": 4789.66,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de curaci\u00f3n y hubo desabasto porque",
            "start": 4791.94,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "hab\u00eda corrupci\u00f3n eso se termina y ahora",
            "start": 4796.16,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "esos 90 mil millones van a rendir para",
            "start": 4800.01,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que no falten los medicamentos y si es",
            "start": 4803.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "necesario vamos a crear una",
            "start": 4806.15,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "distribuidora de medicamentos porque la",
            "start": 4809.19,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "coca cola y las abritas",
            "start": 4814.44,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "llegan hasta la comunidad m\u00e1s apartada",
            "start": 4817.11,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque no vamos nosotros",
            "start": 4819.949,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "lograr a llevar a cabo que lleguen los",
            "start": 4823.15,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "medicamentos a todas las unidades",
            "start": 4827.46,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas a los centros de salud entonces",
            "start": 4829.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ese es un compromiso lo segundo como",
            "start": 4832.449,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ha dicho es que haya m\u00e9dicos que",
            "start": 4835.21,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hay enfermeras uno de los saldos m\u00e1s",
            "start": 4839.56,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "negativos de esta pol\u00edtica neoliberal de",
            "start": 4842.65,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esta pol\u00edtica de viaje fue",
            "start": 4845.89,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "tenemos ahora menos m\u00e9dicos y",
            "start": 4848.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "especialistas no tenemos los m\u00e9dicos y",
            "start": 4852.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los especialistas que necesita el pa\u00eds",
            "start": 4854.87,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y causar un grave da\u00f1o porque quer\u00edan",
            "start": 4859.1,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que estudiara el que tuviera para pagar",
            "start": 4862.28,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "colegiatura eso era la llamada reforma",
            "start": 4867.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "educativa en el fondo la privatizaci\u00f3n",
            "start": 4870.77,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n",
            "start": 4873.77,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "entonces se agarraron como pretexto la",
            "start": 4874.7,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "calidad de la ense\u00f1anza",
            "start": 4877.7,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cuando los j\u00f3venes quer\u00edan ingresar a la",
            "start": 4881.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "universidad los rechazaban con la",
            "start": 4884.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mentira de que no pasaban el examen de",
            "start": 4887.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n se inscrib\u00eda en 1000 y",
            "start": 4888.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "aceptaban 100",
            "start": 4892.67,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y aplicaban ex\u00e1menes",
            "start": 4894.92,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "para eliminar a los aspirantes 120",
            "start": 4898.93,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "preguntas en medicina en la unam y se",
            "start": 4905.2,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "decid\u00eda bueno",
            "start": 4909.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuantos pueden entrar eso donde no hab\u00eda",
            "start": 4911.03,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 4914.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de 120 preguntas ten\u00edan que contestar",
            "start": 4917.389,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "bien 118 para arriba 119 120 que",
            "start": 4921.139,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "contestaba bien 117",
            "start": 4926.03,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "para afuera",
            "start": 4929.61,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "no era que",
            "start": 4932.28,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "no estuviesen aptos o que no pasaran el",
            "start": 4936.909,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "examen es que no hab\u00eda espacios no hab\u00eda",
            "start": 4939.429,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cupo no hab\u00eda presupuesto y as\u00ed se",
            "start": 4942.669,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "eliminaba a los estudiantes esto en",
            "start": 4945.639,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "medicina y en otras carreras pero en el",
            "start": 4951.249,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "caso de medicina que sucedi\u00f3",
            "start": 4954.309,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "que claro se abrieron muchas escuelas",
            "start": 4957.03,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "privadas de medicina creci\u00f3 la matr\u00edcula",
            "start": 4960.42,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "en las escuelas privadas de medicina",
            "start": 4963.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pero lleg\u00f3 el momento en que se",
            "start": 4965.969,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "estancaron tambi\u00e9n",
            "start": 4968.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4970.9,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "escuelas privadas ya no hab\u00eda ingresos",
            "start": 4972.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "porque de d\u00f3nde saca a la gente para",
            "start": 4974.97,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pagar una colegiatura de 3000 4000 cinco",
            "start": 4977.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mil pesos por lo barco si es lo que gana",
            "start": 4981.45,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "un trabajador vigilante de este hospital",
            "start": 4984.3,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "debe estar ganando cuando mucho cinco",
            "start": 4989.6,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "mil pesos mensuales si tiene una hija un",
            "start": 4993.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hijo que quiere que estudie en una",
            "start": 4997.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "universidad privada pues no puede",
            "start": 4999.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 pas\u00f3 al final que no",
            "start": 5001.72,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e9dicos no tenemos especialistas",
            "start": 5004.91,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "esto lo tenemos que resolver y abriendo",
            "start": 5008.09,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la posibilidad de estudio en las",
            "start": 5012.52,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "escuelas de medicina ya lo estamos",
            "start": 5015.95,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "atendiendo entonces tenemos que",
            "start": 5017.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "garantizar que no falten los m\u00e9dicos",
            "start": 5020.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para eso",
            "start": 5023.69,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "un doctor alejandro schwartz que est\u00e1",
            "start": 5025.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que va a ser el responsable para",
            "start": 5030.07,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que no falten enfermeras y m\u00e9dicos",
            "start": 5032.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5036.76,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que se le pague mejor a los que trabajen",
            "start": 5040.24,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en unidades m\u00e9dicas rurales los que",
            "start": 5044.17,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "siguen en los hospitales",
            "start": 5047.35,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "rurales",
            "start": 5051.51,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "si quiere pues un pediatra a trabajar en",
            "start": 5053.59,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "morelia la ciudad de m\u00e9xico pues no",
            "start": 5057.219,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "puede hacer este en su derecho nada m\u00e1s",
            "start": 5060.67,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que el que el pediatra de",
            "start": 5063.46,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "todos van",
            "start": 5066.23,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el de huetamo van a ganar m\u00e1s que el que",
            "start": 5068.57,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en morelia o el que est\u00e9 en la",
            "start": 5073.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico van a cambiar las cosas",
            "start": 5075.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los tabuladores eso tambi\u00e9n lo vamos a",
            "start": 5078.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "arreglar lo tercero es lo que dijo aqu\u00ed",
            "start": 5081.26,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la doctora mejorar las instalaciones",
            "start": 5084.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en unidades m\u00e9dicas hablaba yo que se",
            "start": 5088.929,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hicieron hace 40 a\u00f1os las unidades",
            "start": 5091.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas iniciales se hicieron con",
            "start": 5093.789,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "material prefabricado entonces ya es",
            "start": 5096.4,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cosa de imaginar si no las han reparado",
            "start": 5100.539,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n estamos visitando los",
            "start": 5102.519,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "hospitales las unidades m\u00e9dicas los",
            "start": 5105.76,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "centros de salud est\u00e1n m\u00e1s desatendidos",
            "start": 5109.689,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estamos muy conscientes de eso bueno",
            "start": 5113.709,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar la infraestructura a",
            "start": 5116.139,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "reponer el equipo m\u00e9dico ese es lo",
            "start": 5119.789,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "tercero lo cuarto es como aqu\u00ed dijo el",
            "start": 5123.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciudadano gobernador vamos a ir",
            "start": 5127.03,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "basificando a los trabajadores",
            "start": 5129.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "eventuales",
            "start": 5132.489,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito",
            "start": 5134.56,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y como dec\u00eda una se\u00f1ora",
            "start": 5136.84,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que iba a grabar al gobernador que",
            "start": 5140.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me grab\u00e9 a m\u00ed porque yo hago el",
            "start": 5142.929,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "compromiso de que antes de terminar el",
            "start": 5146.17,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "gobierno van a quedar basificados todos",
            "start": 5150.969,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud ese es el",
            "start": 5154.57,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 5157.57,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "me da gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 5164.76,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "terminar esta gira de este fin de semana",
            "start": 5166.86,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "miren estoy dividiendo el tiempo",
            "start": 5173.19,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de lunes a viernes estoy en la ciudad de",
            "start": 5177.97,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mexico en palacio nacional desde muy",
            "start": 5181.09,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "temprano desde las 6 de la ma\u00f1ana",
            "start": 5184.54,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en acuerdo con el gabinete de seguridad",
            "start": 5188.11,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "atendiendo el principal problema que es",
            "start": 5190.71,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "el de la violencia ese es el principal",
            "start": 5193.449,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "problema que tenemos inseguridad y",
            "start": 5196.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "violencia por eso todos los d\u00edas de 6 a",
            "start": 5199.21,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 5202.119,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "tengo un acuerdo con el secretario de la",
            "start": 5205.989,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "defensa secretario de marina el",
            "start": 5208.659,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica la",
            "start": 5210.82,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion recibimos el",
            "start": 5212.71,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "reporte de parte y estamos tomando",
            "start": 5217.749,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "decisiones es un reto un desaf\u00edo pero",
            "start": 5220.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vamos a lograr bajar la incidencia",
            "start": 5223.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "delictiva ese es el prop\u00f3sito que haya",
            "start": 5225.34,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "paz en todo m\u00e9xico entonces y los fines",
            "start": 5229.03,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "de semana pues a recorrer los pueblos",
            "start": 5234.309,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo que empezamos el viernes en",
            "start": 5237.249,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "puebla tuvimos tambi\u00e9n en 'hidalgo' ayer",
            "start": 5242.139,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "el estado de m\u00e9xico y hoy michoac\u00e1n y",
            "start": 5247.51,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "estoy pendiente de todo lo que acontece",
            "start": 5250.389,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "el viernes en la ma\u00f1ana una fuga de gas",
            "start": 5253.239,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "nextel al pan en el estado de m\u00e9xico",
            "start": 5258.07,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "tuvo que haberse una",
            "start": 5260.5,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "desalojo de las personas controlamos la",
            "start": 5264.38,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fuga y estoy pendiente",
            "start": 5267.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el mismo viernes se resolvi\u00f3 el problema",
            "start": 5271.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 5273.98,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "pues me informaron de hechos lamentables",
            "start": 5276.76,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 5282.95,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "en el paso texas",
            "start": 5286.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "una balacera",
            "start": 5289.71,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "actuado con mucho hermetismo los",
            "start": 5293.199,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "gobernantes",
            "start": 5298.63,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "eeuu el gobierno de eeuu en particular",
            "start": 5301.079,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "el bur\u00f3 federal de investigaci\u00f3n es lo",
            "start": 5304.17,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "que se conoce como fbi",
            "start": 5307.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "apenas ayer",
            "start": 5312.27,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "di a conocer de que hab\u00edan tres",
            "start": 5314.94,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "mexicanos fallecidos muertos en esta",
            "start": 5319.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "balacera hoy",
            "start": 5324.18,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "en huetamo porque nos enteramos hasta la",
            "start": 5327.56,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana de hoy y a conocer que eran 6 ya",
            "start": 5332.09,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los mexicanos que hab\u00edan perdido la vida",
            "start": 5336.4,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y ahora me toca a decir aqu\u00ed en tuxpan",
            "start": 5338.93,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5344.18,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 5345.55,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "otra mexicana m\u00e1s fallecida ya son siete",
            "start": 5348.27,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "los que perdieron la vida en el paso",
            "start": 5353.01,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 5356.09,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "con solvencia nuestro dolor nuestro",
            "start": 5358.13,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "apoyo a los familiares de las v\u00edctimas",
            "start": 5362.32,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 actuando estamos primero",
            "start": 5366.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 5370.58,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "a los familiares porque tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 5372.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "5 heridos",
            "start": 5374.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 5377.26,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "heridos graves entonces estamos",
            "start": 5378.92,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "atendiendo el consulado de m\u00e9xico en el",
            "start": 5382.929,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "paso texas y otros consulados est\u00e1n",
            "start": 5386.21,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "atendiendo a los familiares de nuestros",
            "start": 5390.14,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "paisanos de las v\u00edctimas",
            "start": 5393.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los que han perdido la",
            "start": 5397.6,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "vida son paisanos de chihuahua",
            "start": 5399.97,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5405.969,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 5407.77,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "tienen una vida",
            "start": 5413.14,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "cotidiana con el paso texas sobre todo",
            "start": 5417.04,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "los que viven en ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 5420.8,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "tienen del otro lado del r\u00edo a el paso",
            "start": 5424.22,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "texas que es una ciudad",
            "start": 5429.17,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "que tiene mucho tiempo es de las",
            "start": 5432.909,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ciudades m\u00e1s antiguas de eeuu que antes",
            "start": 5435.519,
            "duration": 10.351
        },
        {
            "text": "desde luego pertenec\u00eda a mexico el paso",
            "start": 5439.209,
            "duration": 12.241
        },
        {
            "text": "luego de la guerra de 1847 ya la",
            "start": 5445.87,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "frontera no fue",
            "start": 5451.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "al norte s\u00ed no",
            "start": 5454.68,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "se baj\u00f3 a lo que es el r\u00edo bravo y ah\u00ed",
            "start": 5457.3,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el paso texas qued\u00f3 de aquel lado",
            "start": 5461.17,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "luego de la invasi\u00f3n estadounidense",
            "start": 5465.92,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "pero hay una relaci\u00f3n de amistad de",
            "start": 5470.15,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "hermandad con ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 5475.31,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "all\u00ed fueron estos hechos tambi\u00e9n",
            "start": 5479.59,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entender que el paso texas es de las",
            "start": 5482.07,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ciudades esto se conoce poco con menos",
            "start": 5485.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 5490.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 5492.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda que como en ciudad ju\u00e1rez tanta",
            "start": 5494.61,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "violencia y pasando",
            "start": 5497.07,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el r\u00edo",
            "start": 5500.89,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5502.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el paso",
            "start": 5504.86,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "sin violencia y ahora desgraciadamente",
            "start": 5507.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "suceden estos hechos",
            "start": 5510.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con circunstancias",
            "start": 5513.5,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "especiales que tienen que ver con",
            "start": 5516.07,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "el odio la fobia y desequilibrios que se",
            "start": 5523.05,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "van originando y que causan mucho da\u00f1o",
            "start": 5528.599,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "por eso nosotros tenemos que convocar a",
            "start": 5534.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la fraternidad",
            "start": 5537.57,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "tenemos que convocar al amor",
            "start": 5539.7,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "sobre todo al amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 5544.3,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "a la paz no a la violencia",
            "start": 5549.05,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "tenemos que ir convenciendo que no se",
            "start": 5553.03,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "resuelve nada con la violencia",
            "start": 5557.42,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "no se resuelve nada con lo que se conoce",
            "start": 5562.29,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "como que no fobia el odio al extranjero",
            "start": 5564.63,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "el odio al inmigrante eso no resuelve el",
            "start": 5569.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "problema lo que resuelve el problema es",
            "start": 5574.26,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "la fraternidad universal el que no",
            "start": 5577.26,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estemos pensando s\u00f3lo en las fronteras",
            "start": 5582.21,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que estemos pensando en la justicia en",
            "start": 5585.3,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la solidaridad en el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 5589.23,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed en tuxpan pues nuestro",
            "start": 5592.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pesar nuestra condolencia a los",
            "start": 5596.46,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "familiares de las v\u00edctimas ma\u00f1ana sale",
            "start": 5599.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores-",
            "start": 5604.17,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad a ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 5606.9,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "ya se fij\u00f3 tambi\u00e9n una postura sobre",
            "start": 5611.39,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "estos hechos con firmeza estamos",
            "start": 5616.73,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pidiendo que se castigue a los",
            "start": 5620.98,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "responsables y que las autoridades",
            "start": 5624.02,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "asuman tambi\u00e9n",
            "start": 5627.67,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "y responsabilidad en el caso de que se",
            "start": 5632.66,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "est\u00e9n permitiendo excesos como por",
            "start": 5636.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ejemplo el uso indiscriminado de las",
            "start": 5640.07,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 5643.82,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5645.85,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "eso no est\u00e1 bien no somos nadie para",
            "start": 5647.54,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "recomendar lo que tienen que hacer otros",
            "start": 5652.84,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "gobiernos pero en m\u00e9xico hay control",
            "start": 5656.12,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "sobre el manejo de las armas",
            "start": 5662.17,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses es como comprar",
            "start": 5665.77,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "cualquier mercanc\u00eda no hay control y eso",
            "start": 5669.54,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "da\u00f1a mucho afecta mucho todav\u00eda es",
            "start": 5674.94,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tiempo de",
            "start": 5679.45,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "rectificar de cambiar esas normas desde",
            "start": 5681.98,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "luego nosotros somos respetuosos de las",
            "start": 5686.64,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "decisiones que tomen otros gobiernos",
            "start": 5690.72,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "porque el derecho al respeto ajeno es la",
            "start": 5693.53,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "paz no vamos nosotros a inmiscuirnos en",
            "start": 5699.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la vida interna de otros pa\u00edses porque",
            "start": 5703.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "no queremos que nadie se inmiscuya en",
            "start": 5705.45,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "los asuntos que s\u00f3lo corresponden",
            "start": 5709.47,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "resolver a los mexicanos pero son muy",
            "start": 5712.16,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "lamentables estos hechos y vamos a",
            "start": 5716.94,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "seguir apoyando a familiares tenemos que",
            "start": 5721.05,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "apoyar mucho mucho",
            "start": 5726.21,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "a nuestros migrantes",
            "start": 5729.58,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "por muchas razones porque son nuestros",
            "start": 5732.579,
            "duration": 11.791
        },
        {
            "text": "paisanos porque sufrieron mucho para",
            "start": 5738.01,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 a eeuu y ahora f\u00edjense en lo que",
            "start": 5744.37,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "son las cosas",
            "start": 5749.14,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ellos ayudan mucho a m\u00e9xico",
            "start": 5751.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las remesas lo que env\u00edan nuestros",
            "start": 5755.17,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "paisanos a sus familiares este a\u00f1o se",
            "start": 5757.57,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "calcula que van a sumar van a llegar van",
            "start": 5761.77,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "a ascender a 35 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 5765.79,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "es la principal fuente de ingresos que",
            "start": 5770.73,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tiene el pa\u00eds",
            "start": 5773.77,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que son nuestros migrantes son h\u00e9roes",
            "start": 5775.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vivientes que merecen todo nuestro",
            "start": 5779.469,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "respeto todo nuestro apoyo toda nuestra",
            "start": 5782.15,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n por eso aqu\u00ed en tuxpan",
            "start": 5785.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cerramos esta gira dici\u00e9ndoles que vamos",
            "start": 5788.56,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "a continuar con la transformaci\u00f3n del",
            "start": 5791.96,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pa\u00eds yo voy a seguir recorriendo",
            "start": 5794.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n recorriendo mexico voy a estar",
            "start": 5797.11,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "constantemente visitando toda esta",
            "start": 5801.04,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 5805.489,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "claro que vamos a estar en zit\u00e1cuaro",
            "start": 5807.03,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "vamos a ver cuando este corresponde",
            "start": 5809.94,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cuando podemos",
            "start": 5814.98,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "estar en zit\u00e1cuaro y vamos a visitar",
            "start": 5817.22,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "todos los pueblos de michoac\u00e1n para que",
            "start": 5820.31,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hidalgo ciudad hidalgo todos los",
            "start": 5823.79,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "municipios vamos a seguir recorriendo",
            "start": 5828.31,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a ras de tierra porque voy a",
            "start": 5832.33,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "seguir pidi\u00e9ndoles el apoyo les voy a",
            "start": 5836.75,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "seguir convocando para que juntos",
            "start": 5841.4,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "logremos la transformaci\u00f3n del pa\u00eds que",
            "start": 5844.43,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "me apoyen para empujar el elefante",
            "start": 5847.37,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "porque el gobierno que se recibi\u00f3 el",
            "start": 5851.05,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 5855.29,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "haciendo el s\u00edmil era como un oh es como",
            "start": 5858.97,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "un elefante",
            "start": 5864.13,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "echado defante grande y echado neum\u00e1tico",
            "start": 5866.12,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1oso",
            "start": 5873.67,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednense parar ese elefante y",
            "start": 5876.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hacerlo que camine un cuerpo de avance",
            "start": 5880.78,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "lento lo tenemos que empujar entre todos",
            "start": 5882.97,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "me van a ayudar a empujar el elefante",
            "start": 5886.47,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a sacar adelante al pa\u00eds y",
            "start": 5890.37,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vamos a hacer historia muchas gracias de",
            "start": 5893.55,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "todo coraz\u00f3n que viva tuxpan",
            "start": 5897.09,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que viva morelos",
            "start": 5902.73,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que vivo canto",
            "start": 5905.59,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "que vive en general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del",
            "start": 5908.429,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "r\u00edo",
            "start": 5910.619,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "que vive el general francisco j m\u00fasica",
            "start": 5912.16,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que vive a michoac\u00e1n",
            "start": 5916.13,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y dom\u00e9sticos",
            "start": 5918.63,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5920.94,
            "duration": 2.29
        },
        {
            "text": "vivo",
            "start": 5922.469,
            "duration": 10.151
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5923.23,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes permanecer",
            "start": 5934.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de pie para entonar nuestro himno",
            "start": 5937.02,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 5939.18,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5942.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5954.05,
            "duration": 61.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6017.82,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6029.97,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye el estr\u00e9s",
            "start": 6034.039,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se despide de ustedes el presidente",
            "start": 6036.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 6039.719,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 6041.79,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 6045.21,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 6046.11,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "asistencia",
            "start": 6048.39,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6052.74,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6074.26,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6089.59,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6098.14,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6186.26,
            "duration": 10.63
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] reiteramos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que le acompa\u00f1an [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] reiteramos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] las autoridades a ocupar su asiento por favor [Aplausos] preside este evento di\u00e1logo con la comunidad ante el hospital rural tuxpan atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] le acompa\u00f1a el maestro silvano aureoles conejo gobernador del estado de michoac\u00e1n [Aplausos] doctor jorge alcocer varela secretario de salud maestro soy robledo director general del instituto mexicano del seguro social [Aplausos] maestro luis antonio ram\u00edrez pineda director general del isstey [Aplausos] doctora gisela lara salda\u00f1a titular de la unidad del programa y bienestar [Aplausos] maestro juan antonio ferrer titular del instituto de salud licenciado jes\u00fas antonio mora gonz\u00e1lez presidente municipal de tuxpan michoac\u00e1n doctora mar\u00eda alejandra rojas castillo directora del hospital rural tuxpan asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales y sociedad civil as\u00ed como a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del maestro silvano aureoles conejo gobernador del estado de michoac\u00e1n [Aplausos] muy buenas tardes todas todos se\u00f1or presidente sea bienvenido a tus pan a michoac\u00e1n a este hermoso municipio de la regi\u00f3n oriente del estado a este microclima donde se da todo empezando porque es un municipio productor de flores por eso books cuando las flores de verdad es un honor tenerlo aqu\u00ed tenemos d otro lugar con otras caracter\u00edsticas de la tierra caliente de huetamo y aqu\u00ed como en el resto del estado reciente hay una gran riqueza hist\u00f3rica en esta regi\u00f3n se asientan dos de nuestras etnias los m\u00e1s aguas y los otom\u00edes hoy a\u00f1os que compartimos territorio con el vecino estado de m\u00e9xico son dos de nuestras etnias reconocidas s\u00ed se\u00f1ora arriba los pueblos originarios y dar la bienvenida a usted compartirle tambi\u00e9n que no solamente tus pan tiene todo este bagaje hist\u00f3rico pero es parte de esta regi\u00f3n del oriente de una regi\u00f3n muy liberal particularmente porque en zit\u00e1cuaro en el a\u00f1o de 1811 se instal\u00f3 la primera junta de gobierno pero impulsada por morelos la junta que tambi\u00e9n integr\u00f3 l\u00f3pez ray\u00f3n el 19 de agosto de 1811 que por cierto est\u00e1 pr\u00f3ximo y estamos a 4 el 19 se hace una sesi\u00f3n solemne y hay una actividad muy importante aqu\u00ed con tanta testigos y testigos de calidad quisiera invitarlos a que nos acompa\u00f1ar\u00e1n la sesi\u00f3n solemne porque creo que nunca ha venido un presidente de la rep\u00fablica a un evento de esa naturaleza vale la pena usted y yo somos amantes de la historia de morelos de tal manera que ojal\u00e1 y su agenda se lo permite pero es cordialmente invitado se\u00f1or presidente para qu\u00e9 nos acompa\u00f1a y tambi\u00e9n hay que destacar que zit\u00e1cuaro lo incendiaron tres veces en el a\u00f1o de 1812 por haberse sumado r\u00e1pidamente al movimiento de independencia luego la volvieron a quemar en 1854 porque se sumaron al llamado de la revoluci\u00f3n de ayutla del plan de ayutla como no juan \u00e1lvarez la volvieron a quemar y luego en el 67 otra vez la tomaron porque se sum\u00f3 valientemente un grupo de chinacos encabezados por vicente rivapalacio a la defensa de zit\u00e1cuaro en contra la intervenci\u00f3n francesa por eso benito ju\u00e1rez le envi\u00f3 una carta al pueblo estos pueblos de ac\u00e1 reconoci\u00e9ndole sus sacrificios esfuerzo entrega en defensa de la patria y le llam\u00f3 particularmente a zit\u00e1cuaro la heroica zit\u00e1cuaro nosotros acomodamos la tres veces heroica pero es osea ju\u00e1rez la reconoci\u00f3 como la heroica zit\u00e1cuaro por su entrega al movimiento de independencia y todo lo que hizo en beneficio de la patria luego comentarle tambi\u00e9n que en el marco del bueno de primero gracias a todos el equipo al se\u00f1or secretario de salud el doctor alcocer al se\u00f1or director del inc soy robledo que ustedes saben que nuestro paisano tiene un cacho de el de aqu\u00ed necesita cuero porque su familia es de ac\u00e1 en una parte de su familia aunque se pongan celosos los chiapanecos del tomo ya lo tenemos ac\u00e1 este patentizado en el oriente gracias psoe al se\u00f1or director del isstey tambi\u00e9n gracias por acompa\u00f1arnos a la doctora gisela a mi amigo juan ferrer director del instituto de salud del bienestar y saludar con mucho gusto al se\u00f1or presidente un plan de tuxpan jes\u00fas mora y a la se\u00f1ora directora del hospital gracias y apenas nos hizo favor de recibirlos tambi\u00e9n ac\u00e1 y felicidades por su trabajo e saludar a las se\u00f1oras diputadas gracias carmelita a kobe est\u00e1 mi amigo r pan a quien m\u00e1s tarde los diputados todos gracias por acompa\u00f1arnos se\u00f1oras se\u00f1ores diputados federales y locales bien tambi\u00e9n diputados locales y por ac\u00e1 tavo campo a los se\u00f1ores presidentes municipales de la regi\u00f3n veo al presidente de zit\u00e1cuaro el se\u00f1or presidente paz 4 gracias v\u00edctor por andar acompa\u00f1\u00e1ndonos ac\u00e1 a los todos sean bienvenidos compa\u00f1eras compa\u00f1eros muchas gracias ac\u00e1 est\u00e1 julieta tambi\u00e9n gracias paisaje desde la costa l\u00e1zaro c\u00e1rdenas gracias por acompa\u00f1arnos particularmente pues a las doctoras doctores enfermeras enfermeros y trabajadores aqu\u00ed del de la cl\u00ednica han de tuxpan la cl\u00ednica del seguro social un gran abrazo un sincero reconocimiento porque hacen milagros para atender a los pacientes todos los d\u00edas d\u00eda y noche dando lo mejor de s\u00ed porque hay un tema que mueve todo m\u00e1s all\u00e1 de una raz\u00f3n laboral mueve la vocaci\u00f3n el cari\u00f1o el compromiso yo siempre les digo sobre todas las enfermeras enfermeros que son una parte importante de la curaci\u00f3n porque una parte la hace la medicina pero la otra la hace el trato el trato amable c\u00e1lido yo por razones diversas he tenido que estar hospitalizado nombre es mi rodilla en la columna la garganta bueno sali\u00f3 un poco defectuoso y lo que m\u00e1s valor reconozco es el trato digno de el trato c\u00e1lido de nuestro personal m\u00e9dico de las enfermeras enfermeros por eso mi m\u00e1s sincero reconocimiento y tambi\u00e9n hablando de los temas que nos ayudan al desarrollo social le dec\u00eda yo al se\u00f1or presidente hace un rato yo estoy absolutamente convencido que los dos instrumentos principales para el cambio y para el bienestar es la educaci\u00f3n y la salud que tenemos que jug\u00e1rnosla con estos dos para poder ofrecerle a la sociedad mejores condiciones de vida y en el caso de la educaci\u00f3n que compart\u00eda yo al presidente lo que hemos avanzado para dignificar los espacios educativos particularmente el arreglado de escuelas de diez de cada diez escuelas de las once mil de educaci\u00f3n b\u00e1sica yo me encontr\u00e9 hace tres a\u00f1os 9 en p\u00e9simas condiciones vemos algunos pasitos hemos entregado nuevas casi unas 3000 dignificadas pero a\u00fan muy lejos de alcanzar la meta pero ahora con el acuerdo que estamos haciendo con el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica vamos a darle un jal\u00f3n muy bueno al sector educativo particularmente por qu\u00e9 vamos a resolver presidente y esto va a quedar para la historia resolver un problema estructural de por lo menos 30 a\u00f1os de desgaste de confrontaci\u00f3n de una rivalidad inexistente por ciento entre el sector magisterial y el gobierno que gener\u00f3 a parte de esta polarizaci\u00f3n una sensaci\u00f3n de que el gobierno fuera enemigo de la educaci\u00f3n pero junto con ello este trato a los maestros discriminatorios como si hubiera maestros de primera y maestros de segunda a\u00fan no se les paga bien y a tiempo y a otros ni completo y ni a tiempo bueno eso que a michoac\u00e1n le ha costado mucho trabajo por una decisi\u00f3n solidaria y comprometida del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica se va a arreglar el problema lo estamos trabajando para arreglarlo de fondo de ra\u00edz por eso michoac\u00e1n ser\u00e1 otro han pasado muchos presidentes de la rep\u00fablica desde que se gener\u00f3 el problema y ninguno le hab\u00eda puesto la atenci\u00f3n que el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le ha puesto a michoac\u00e1n presidente usted ha dicho y con mucha claridad y estoy totalmente de acuerdo amor con amor se paga michoac\u00e1n en michoac\u00e1n lo quiere mucho presidente y yo s\u00e9 que usted quiere mucho a michoac\u00e1n y que no nos va a dejar solos nunca y que michoac\u00e1n va a salir adelante de la mano con usted en el tema de salud tenemos desde el lado del estado un avance muy importante porque con todo un esfuerzo que vale la pena destacar se han dignificado literalmente todos los centros de salud todos los hospitales regionales y escuchaba yo hace un momento a la se\u00f1ora directora de el asunto de la las necesidades que tenemos luego para el siguiente tratamiento y usted seguramente vendr\u00e1 en octubre-noviembre a la entrega de los dos grandes hospitales el hospital civil doctor miguel silva que es muy grande va a tener 260 camas censables y el hospital infantil pero adem\u00e1s ya no tiene que preocuparse porque ahora vamos a trabajar juntos vamos a hacer uno solo porque los servicios de salud nos va a administrar se\u00f1or que est\u00e1 a su lado que tiene un nombre de artista se llama juan ferrer y este entonces \u00e9ste se le dar\u00e1 atenci\u00f3n del primer nivel en un hospital muy bueno de infantil que por cierto se queda con proyecci\u00f3n para poder crecer lo m\u00e1s si fuera necesario y tendr\u00e1 las mejores condiciones donde andamos bueno aqu\u00ed en la regi\u00f3n por ejemplo hemos significado 24 centros de salud entre tuxpan zit\u00e1cuaro jungapeo camp 24 centros empezando por el regional que est\u00e1 en zit\u00e1cuaro el hospital regional de zit\u00e1cuaro el hospital regional de ciudad hidalgo que adem\u00e1s ah\u00ed pusimos el se\u00f1or presidente la unidad de hemodi\u00e1lisis tenemos un problema muy fuerte en la regi\u00f3n de insuficiencia renal es ya una epidemia el problema que no sabemos a qu\u00e9 se debe que sea tanta la incidencia pero ah\u00ed est\u00e1 que por cierto y uno acostumbr\u00f3 presidente pedirle cosas as\u00ed en p\u00fablico porque no me gusta hacer pedir pero como dijo la chismosa de huetamo con este no me aguanto este el hospital de ciudad hidalgo tiene 94.5 de calificaci\u00f3n y no nos lo certifiquen que porque falta un internista pero est\u00e1 el neutro consiste de cosas nefr\u00f3logo y decir neur\u00f3logo nefr\u00f3logo y ese tiene pues para hacer nefr\u00f3logo cu\u00e1ntos a\u00f1os necesitan dos a\u00f1os de medicina interna entonces no hay raz\u00f3n para que no nos lo acrediten y luego la la otra parte que necesitamos resolver es el tema del personal m\u00e9dico traemos dos administrativos por uno m\u00e9dico y entonces est\u00e1 desequilibrado la f\u00f3rmula hay que invertir la necesitamos enfermeras enfermeros doctores psic\u00f3logos para poder atender a la poblaci\u00f3n y eso tambi\u00e9n el se\u00f1or presidente nos ha dicho que lo vamos a arreglar y algo muy importante tenemos mucho personal de contrato bueno le platico el director de huetamo el trabajador nuestro trabaja en el hospital regional de car\u00e1cuaro nocup\u00e9taro diez a\u00f1os lleva trabajando ah\u00ed sigue trabajando por contrato entonces eso no no se puede as\u00ed hay que regularizar los en el caso de los servicios estatales necesitamos 2500 plazas pero podr\u00edamos jubilar ya a por lo menos 1300 1400 y que se nos libere plazas m\u00e9dicas para que los j\u00f3venes las j\u00f3venes doctoras enfermeras doctor tengan oportunidad de desempe\u00f1ar la carrera de su vocaci\u00f3n porque si hay una carrera que yo respeto la que yo quer\u00eda hacer era abogado porque quer\u00eda ser yo licenciado no pude estudiar porque esa carrera pues yo no ten\u00eda el dinero yo soy hijo de madre soltera adem\u00e1s el mayor de mi madre con seis hijos y abandonada pues yo ten\u00eda que trabajar de exigido para ayudarles a mantener los torno pude estudiar abogado entonces bueno acaba estudiando agricultura afortunadamente estudian chapingo y la cosa sali\u00f3 bien y quiere ser abogado pero lo que siento imposible de alcanzar y no no me meter\u00eda yo en eso es ser doctor al doctor es mi respetos para esas carreras porque ustedes le ponen todo todo el coraz\u00f3n toda la entrega pero adem\u00e1s de eso es un tema de humanismo es un tema de coraz\u00f3n que por ello mi reconocimiento y por eso yo quiero que resolvamos eso para los trabajadores de la salud porque finalmente despu\u00e9s de 36 a\u00f1os el fin de a\u00f1o pasado les pagamos a todos pagamos a proveedores que por cierto presiente que si se echaban la alarma contra el lienzo porque 2.500 millones de pesos se gastaban para comprar medicamentos y s\u00f3lo ten\u00edan el 25 por ciento de abasto de lo que usted conoce como claves nosotros ahora con 800 millones compra un medicamento para 15 meses y adem\u00e1s este traemos el abasto arriba del 90 por ciento porque estamos haciendo las cosas con mucho con mucha responsabilidad nunca vamos a usar mal el recurso de recurso p\u00fablico es dinero que pagan los ciudadanos es dinero del pueblo al final de cuentas por esa raz\u00f3n la petici\u00f3n es que podamos y resolver el tema del d\u00e9ficit de m\u00e9dicos doctoras doctores ayer entregu\u00e9 en sanl\u00facar se encuentran otros dos centros de salud nuevecitos pero pues no es suficiente tener las instalaciones nuevas equipadas y todo si solamente tenemos doctor de 82 de la tarde pues o sea que hay que tener horarios para enfermarse y al por la tarde ni se te ocurra y vienes de semana menos entonces te por eso este nuevo esquema que estamos trabajando estoy seguro que con el apoyo del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica que quiere mucho a michoac\u00e1n y est\u00e1 muy preocupado por el sector salud y el sector educativo las cosas se van a poner bien yolita no salud me gusta sacar a diputada federal tambi\u00e9n este luego tambi\u00e9n con esto ya me callo solamente decirles dos cosas m\u00e1s una es que vamos a trabajar a fondo el programa de salud para el combate a las adicciones yo estoy tremendamente preocupado porque veo ni\u00f1os de 11 a\u00f1os 12 a\u00f1os ya con problemas severos y adicciones una ni\u00f1a que rescatamos de es el olivarero en apatzing\u00e1n apenas 16 a\u00f1os de edad pero ya con tres homicidios al hilo por el problema del consumo de estas malditas drogas sobre todo las drogas sint\u00e9ticas entonces vamos a trabajar juntos con esta nueva estrategia que usted ha lanzado para el pa\u00eds porque ah\u00ed es atacar las causas porque luego te queremos atacar las causas al rev\u00e9s andamos queriendo atacar la demanda y lo que hay que hacer es atacar la oferta para que no tengan que llegar los ni\u00f1os y los j\u00f3venes a cn sus esclavos del consumo de drogas los grupos delincuenciales que se dedican a estas perversas actividades les dan la droga como le dicen en el rancho al real y les dan paquetes de droga para que la distribuyan y una parte para que se la consuman pero ya los que est\u00e1n muy avanzados ya no regresan nada se la consumen todas y luego van y los matan es una situaci\u00f3n muy triste y dolorosa porque principalmente son nuestros j\u00f3venes entonces pronto yo creo que nos estaremos reuniendo con el responsable de este programa nacional y vamos a y trabajar juntos por esta situaci\u00f3n tan ingrata vamos a trabajar juntos con juan yo le voy a entregar en el marco de su pol\u00edtica de salud hoy estamos atendiendo ya casi el 80% de la poblaci\u00f3n abierta no derechohabiente la idea llegar 90 a 100 le vamos a entregar unos servicios de salud saneados infraestructura nueva equipada no deudas ni una deuda con proveedores ni deudas con terceros institucionales absolutamente saneado porque hemos cuidado con lupa el tema del presupuesto de salud y el manejo administrativo expres\u00f3 un sentido p\u00e9same a otros que privaron perdieron la vida en eeuu ha sido un d\u00eda muy cr\u00edtico en eeuu de muchos tiroteos que el que se porta mal dios lo castiga tron se la ha pasado hablando mal de los migrantes y est\u00e9 generando odios rencores y diciendo que los mexicanos somos hombres malos este ah\u00ed est\u00e1 pero expresamos nuestras condolencias a las familias de las v\u00edctimas y lo digo porque michoac\u00e1n es un estado binacional tenemos 4 millones de michoacanos que viven y vienen de eeuu entonces aprovech\u00f3 esto para expresar nuestra nuestras condolencias y decirle presidente que con lo que vamos a resolver de el tema educativo en dos a\u00f1os le voy a entregar la red de carretera estatal absolutamente est\u00e9 arreglada rehabilitada y en las mejores condiciones porque entonces va a quedar un margen cit\u00f3 de dinero para poder invertir lea la obra p\u00fablica porque hoy es una de hoyos por todos lados en las carreteras que bueno est\u00e1 que usted tr\u00e1nsito ahorita no est\u00e1 tan enamorada la de huetamo para zit\u00e1cuaro pero si va a usted de lim\u00f3n a morelia pues mejor es que irse en lancha porque \u00e9l son son bruce lagos en la carretera porque ya se acab\u00f3 el movimientos con eso \u00e9ste le vamos a entrar a sanear tambi\u00e9n la red carretera seguramente con su apoyo y respaldo bienvenido a michoac\u00e1n lo recibimos con los brazos abiertos y ya sabes que michoac\u00e1n no quiere mucho muchas gracias presidente [Aplausos] pueden ocupar su asiento por favor a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la doctora mar\u00eda alejandra rojas castillo directora del hospital rural tuxpan [Aplausos] buenas tardes a todos saludo con agrado y la doy le doy la m\u00e1s cordial bienvenida se\u00f1or andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica [Aplausos] de igual forma sean bienvenidos todos los integrantes del pres\u00eddium compa\u00f1eros trabajadores del imms y voluntarios de salud que nos acompa\u00f1an p\u00fablico en general soy la doctora mar\u00eda alejandra rojas castillo egresada de la benem\u00e9rita universidad aut\u00f3noma de puebla tengo el enorme orgullo de ser parte de la gran familia ins desde hace 18 a\u00f1os iniciando en 1995 como m\u00e9dico pasante en servicio social hasta el d\u00eda de hoy que tengo el honor de desempe\u00f1ar como directora de este hospital muchos de nosotros somos provenientes de otros lugares somos migrantes en esta tierra que nos ha recibido con los brazos abiertos tuxpan lugar de campesinos bellos paisajes y cascadas prominentes es productor principal de gladiola y orqu\u00eddea las cuales son llevadas a otros pa\u00edses para su comercializaci\u00f3n es para m\u00ed un honor recibirlo en esta su casa que ha estado en funci\u00f3n desde hace 37 a\u00f1os en los cuales muchas generaciones de compa\u00f1eros han dejado su huella y coraz\u00f3n pasando buena parte de su vida desempe\u00f1ando su arduo trabajo con gran compromiso convicci\u00f3n atendiendo de bien y de buenas a toda la poblaci\u00f3n a que tenemos el privilegio de atender con el objetivo de tener m\u00e1s y mejores impactos en salud enfocamos nuestras acciones en ocho prioridades en salud para lo cual diariamente realizamos de manera preventiva 35 detecciones de diabetes mellitus 47 hipertensi\u00f3n arterial efectuamos 12 valoraciones de estado nutricional en menores de 5 a\u00f1os treinta y dos consultas de control prenatal aplicamos cincuenta dosis de biol\u00f3gicos y atendemos un promedio de cinco partos al d\u00eda y en el cara realizamos dos sesiones educativas por d\u00eda debo decirle que justo en esta semana que conmemoramos la semana mundial de la lactancia materna el 100% de nuestros reci\u00e9n nacidos inician tempranamente la lactancia materna uno de los grandes logros que hemos tenido es que hemos podido disminuir la muerte neonatal pasando de una tasa de 4.1 en el 2017 a 1 por mil nacidos vivos en lo que va del a\u00f1o este hospital atiende una zona de servicios m\u00e9dicos conformado por 54 unidades m\u00e9dicas rurales 2 unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles y 7 brigadas de salud con una poblaci\u00f3n total de 236 mil 191 habitantes que habitan en los municipios de contepec epit\u00e1cio huerta ciudad hidalgo irimbo jungapeo maravat\u00edo ocampo senguio tlalpujahua tuxpan zinap\u00e9cuaro y zit\u00e1cuaro se\u00f1or presidente como puede ver durante el recorrido el hospital tiene sus propias necesidades las cuales puedo resumir resumir en tres remodelaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n del \u00e1rea de urgencias sustituci\u00f3n del equipo electro m\u00e9dico que ya cumpli\u00f3 su vida \u00fatil y la actualizaci\u00f3n de la plantilla del hospital por \u00faltimo quiere enfatizar que los trabajadores de este hospital tenemos la camiseta del programa ins bien estar bien puesta y para muestra quiero resaltar que con el invaluable apoyo de todos los trabajadores del hospital logramos con mucho orgullo en febrero del 2018 la certificaci\u00f3n que otorga el consejo de salubridad general siendo el \u00fanico hospital p\u00fablico en el estado de michoac\u00e1n que ha obtenido esta distinci\u00f3n se\u00f1or presidente su visita nos compromete a seguir trabajando y dando lo mejor de nosotros a favor de los que menos tienen y tenga la seguridad que siempre contar\u00e1 con nosotros se\u00f1or presidente nuestra fuerza radica en nuestra raz\u00f3n de ser que es la de procurar y preservar la salud de los mexicanos y en nuestro caso la de los michoacanos por lo que de la mano del lynx y alineados a sus pol\u00edticas en salud contribuiremos a alcanzar el el objetivo de ser uno de los mejores sistemas de salud que d\u00e9 respuesta a las expectativas y necesidades de la poblaci\u00f3n y del cual todos los mexicanos estemos orgullosos muchas gracias [Aplausos] solicitamos al maestro robledo director general del instituto mexicano del seguro social nos dirige a su mensaje muchas gracias muy buenas tardes a todas ya todos con su permiso se\u00f1or presidente quiero saludar y empezar tambi\u00e9n reconociendo la presencia y la labor de todas y todos quienes trabajan en este hospital los m\u00e9dicos los especialistas los residentes los becarios nuestras car\u00edsimas enfermeras la gente que trabaja que en este hospital rural de tucson pero tambi\u00e9n a los que vienen de las unidades m\u00e9dicas rurales a los gracias por acompa\u00f1arnos hoy los voluntarios de salud del personal de acci\u00f3n comunitaria tambi\u00e9n administrativos los servicios generales donde andan tambi\u00e9n al personal de laboratorio de rayos x a los j\u00f3venes del cara que nos acaban de dar una muy buena demostraci\u00f3n a la gente de las trabajadoras sociales los de las unidades m\u00f3viles jubilados que est\u00e9n con nosotros el d\u00eda de hoy brigadas de salud a todas hacia todos y en particular tambi\u00e9n porque est\u00e1n muy contentos que este es uno de los primeros hospitales que entra al programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro y que ya tienen algunos aprendices que est\u00e1n aqu\u00ed empezando a trabajar todos los d\u00edas y aprender esta noble profesi\u00f3n gracias a todas ya todos ustedes con este es el s\u00e9ptimo hospital de rural del imms bienestar en michoac\u00e1n y con eso terminamos esta etapa de la gira empezamos en villamar estuvimos en paracho en ario de rosales en buenavista en cual coman hoy en huetamo y aqu\u00ed en tuxpan y hay que reconocer en 7 hospitales rurales en 337 unidades m\u00e9dicas rurales 12 12 unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles 28 brigadas de salud atendemos a 1.234.000 michoacanas y michoacanos es decir al 51% de la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social a la mitad de la poblaci\u00f3n abierta de michoac\u00e1n la atiende el bienestar y la atiende bien y por eso hay que hacer este reconocimiento un busco siempre acompa\u00f1ar aqu\u00ed a mi amigo el gobernador ya le dec\u00eda yo en la ma\u00f1ana que cada que me hice paisano me reclaman all\u00e1 en chiapas entonces decid\u00ed que mitad chipil\u00edn mitad y chepo y as\u00ed resuelto resuelto el problema y con mucho orgullo porque es efectivamente mi madre es de zit\u00e1cuaro de la hache hh zit\u00e1cuaro y hoy estamos aqu\u00ed todos los que tenemos alg\u00fan encargo en el gobierno federal con el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador alg\u00fan encargo en materia de salud el secretario jorge alcocer luis antonio ram\u00edrez director general del isstey juan ferrer de \u00e9l y xavi gisela lara que ustedes la conocen del programa ingl\u00e9s bienestar en fin todas y todos quienes tenemos alg\u00fan encargo acudimos el d\u00eda de hoy para hablar de la salud en la cuarta transformaci\u00f3n y para hacerlo es imposible no recordar qu\u00e9 es lo que hab\u00eda pasado en estos \u00faltimos a\u00f1os en materia de salud en el pa\u00eds en esta etapa de pol\u00edticas deshumanizadas muy irresponsables y tambi\u00e9n muy corruptas que terminaron peg\u00e1ndole a la salud de la gente y que sin embargo durante los \u00faltimos 40 a\u00f1os elin bienestar desde su nacimiento sigui\u00f3 sigui\u00f3 caminando con valores y con principios que a la fecha lo hacen el mejor sistema de atenci\u00f3n primaria y lo importante de este d\u00eda es recordarlo para que no se repita para que jam\u00e1s vuelva a ocurrir es en materia de salud y aqu\u00ed es lo que yo me estoy refiriendo primero una idea muy soberbia de que la salud solamente la deben de ver el director general de links o cualquier autoridad de materia de salud en la computadora los datos duros esa veneraci\u00f3n que hay con el dato duro y la estad\u00edstica y ustedes saben han demostrado que es mejor ir a la dura realidad verla a los ojos para resolverla bien es lo que estamos intentando hacer hoy aqu\u00ed acudir a donde est\u00e1n los problemas y atender las limitaciones las carencias para mejorarlos y no quedarnos con una historia que nadie nos lo cuente a eso es a lo que venimos tambi\u00e9n esta idea que salud solamente es sin\u00f3nimo de ausencia de enfermedad y yo creo que ustedes con la acci\u00f3n comunitaria han demostrado que acci\u00f3n comunitaria atenci\u00f3n a la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica son parte del mismo binomio y que podemos pensar en la salud f\u00edsica y tambi\u00e9n en la salud social un estado mucho m\u00e1s amplio y bienestar as\u00ed como lo es nuestro logo s\u00edmbolo del imms esa gran \u00e1guila que nos cubre y nos y nos protege tambi\u00e9n la idea de que los usos y costumbres eran un obst\u00e1culo a la modernidad y al desarrollo y tambi\u00e9n en salud no es cierto aqu\u00ed se ha demostrado que la tradici\u00f3n el conocimiento la sabidur\u00eda ind\u00edgena se puede convertir en un eslab\u00f3n uno de los m\u00e1s fuertes que tiene la cadena de salud y lo m\u00e1s importante creo yo demostrar que no solamente hay que estar pensando en los grandes hospitales los centros m\u00e9dicos claro que estoy estamos todos orgullosos de los logros los avances cient\u00edficos los descubrimientos como director del seguro social no podr\u00eda decir otra cosa pero tambi\u00e9n igual de orgullosos estamos del trabajo que ustedes hacen lejos muchas veces de sus casas aqu\u00ed como la directora que es poblana pero bueno ya se ha hecho ra\u00edces por ac\u00e1 y que muchas veces lo hacen por convicci\u00f3n no por conveniencia no porque sea lo c\u00f3modo sino porque es lo correcto es el llamado de su vocaci\u00f3n por eso es que es tan importante este estar aqu\u00ed todas y todos hablando de estos de estos temas y particularmente en esta semana de la lactancia porque ya lo dijo la doctora y este es un doble reconocimiento primero que es una de las catorce mujeres directoras de uno de los 80 hospitales en bienestar pero no s\u00f3lo por eso eso eso en s\u00ed mismo es un m\u00e9rito desde luego que s\u00ed pero tambi\u00e9n que aqu\u00ed en michoac\u00e1n es el \u00fanico hospital de todo el sector p\u00fablico eso nos incluye a todos que est\u00e1 certificado por el consejo de salubridad general como hospital amigo de la y quiero decirlo no se trata tenemos que apretar el paso desde luego en los otros seis hospitales rurales sin bienestar pero tambi\u00e9n en los 10 del sistema ordinario que no est\u00e1n certificados y que ojal\u00e1 pronto nos den buenas noticias en fin ha sido un gusto saludarlos y yo solo quiero terminar haciendo una una reflexi\u00f3n este lugar tan hermoso donde es tan cercano ese s\u00edmbolo po\u00e9tico natural de la mariposa monarca yo me pregunto bueno seguramente cuando una mariposa monarca empieza su extraordinario recorrido lo hace porque va a preservar la especie bueno de alguna manera hace cinco semanas cuando empezamos esta gira de links en star y pensamos 80 hospitales rurales en todo el pa\u00eds en 19 estados se ve\u00eda complicado o ya vamos en 30 ser presidente hemos recorrido 5 mil 466 kil\u00f3metros de carreteras para llegar hasta ac\u00e1 a hablar con ustedes porque porque la cuarta transformaci\u00f3n en materia de salud tiene un objetivo acudir para conocer conocer para actuar y actuar para transformar muchas gracias y muy buenas noches [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas y amigos de tuxpan de pueblos comunidades municipios de esta regi\u00f3n de michoac\u00e1n me da mucho gusto estar de nuevo en tuxpan terminar la gira de este fin de semana aqu\u00ed con ustedes tambi\u00e9n celebro el que nos acompa\u00f1e el arzobispo de morelia que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros [Aplausos] el arzobisbo garcias es tambi\u00e9n de esta regi\u00f3n debemos y unirnos todos no son tiempos divisi\u00f3n tenemos que ir al cambio a la transformaci\u00f3n por el camino de la concordia tenemos que participar juntos religiosos y no creyentes y de todas las iglesias cat\u00f3licos evang\u00e9licos y las distintas denominaciones agn\u00f3sticos libres pensadores de todas las corrientes y el pensamiento necesitamos la unidad para poder llevar a cabo la transformaci\u00f3n del pa\u00eds necesitamos trabajar juntos la patria es primero eso es lo que estamos llevando a cabo lo que se est\u00e1 realizando estamos sentando las bases para un cambio verdadero para una transformaci\u00f3n siempre recuerdo que han habido tres grandes transformaciones en la historia del pa\u00eds la independencia qu\u00e9 fue un cambio importante porque se luch\u00f3 no solo para que m\u00e9xico dejar\u00e1 de ser una colonia de espa\u00f1a' estuvimos 300 a\u00f1os trescientos tres siglos dominados por espa\u00f1a apenas llevamos dos siglos como pa\u00eds independiente y estuvimos tres siglos dominados x espa\u00f1a los antepasados nuestros por cierto dos curas buenos rebeldes encabezaron el movimiento de independencia hidalgo y morelos y de manera especial aqu\u00ed recordamos a un paisano de ustedes jose maria morelos que no solo y lo hizo tambi\u00e9n miguel hidalgo no solo lucharon por la independencia fueron los primeros proclamar la abolici\u00f3n de la esclavitud y no olvidar lo que dec\u00eda morelos no hubiese desigualdad econ\u00f3mica social claro lo dec\u00eda de manera clara y breve dicen que bueno y breve doblemente bueno cuando estaba dictando su documento los sentimientos de la naci\u00f3n le dec\u00eda andr\u00e9s quintana rockera el escribano el que estaba tomando nota dec\u00eda licenciado usted que es un hombre preparado junto ponga pero de acuerdo a lo que usted considere ponga que se modere la indigencia y la opulencia ponga ah\u00ed en el documento escriba de que se eleve el salario del pe\u00f3n f\u00edjense cu\u00e1nta sencillez pero cu\u00e1nta profundidad ponga y licenciado pero con su estilo que seduce al hijo del campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado ponga licenciado que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte ese era morelos el paisano de ustedes en la primera transformaci\u00f3n la segunda fue el movimiento de reforma y aqu\u00ed tenemos que recordar a melchor ocampo tambi\u00e9n en michoac\u00e1n principal asesor de benito ju\u00e1rez de esta regi\u00f3n de michoac\u00e1n que dec\u00eda me quiebro pero no me doblo un hombre de principios de ideales bueno esa fue la segunda transformaci\u00f3n la tercera fue la revoluci\u00f3n de 1910 tambi\u00e9n los michoacanos el general francisco j mujica y el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del rey y ellos encabezando los movimientos pero siempre el pueblo que es el alma de todos los cambios el pueblo es el motor del campo con el pueblo todo sin el pueblo nada entonces se han habido esas tres transformaciones y ahora estamos llevando a cabo entre todos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico y lo m\u00e1s importante debemos de felicitarnos porque es una dicha enorme poder llevar a cabo un cambio profundo no maquillaje no m\u00e1s de lo mismo no por encimita un cambio profundo cambio de r\u00e9gimen no cambio de gobierno y llevar a cabo esta transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica sin violencia por eso estamos viviendo un tiempo muy interesante todas y todos que hay veces que pasan los a\u00f1os las d\u00e9cadas siglos todo sigue igual hay inmovilismo nosotros tuvimos la dicha la fortuna de estar viviendo en momentos de transformaci\u00f3n en momentos de cambio y en qu\u00e9 consiste este cambio en esencia en qu\u00e9 se limpie del pa\u00eds de corrupci\u00f3n si me dicen a ver exprese en un segundo en lo que tarda parado en un solo pie cu\u00e1l es el plan cu\u00e1l es el programa acabar con la corrupci\u00f3n ese es el programa que tenemos porque ese era el principal problema del pa\u00eds y digo era porque ya no se tolera la corrupci\u00f3n arriba se los puedo garantizar a lo mejor les va a dar coraje o no les va a gustar a mis adversarios pero un d\u00eda de estos en una ma\u00f1ana voy a sacar una banderita blanca o un pa\u00f1uelito blanco y voy a decir se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n arriba no se tolera la corrupci\u00f3n claro qu\u00e9 sigue existiendo porque es un mal que ech\u00f3 ra\u00edces pero la ventaja es que la corrupci\u00f3n no se da de todas maneras de abajo hacia arriba queda de arriba para abajo y vamos de carne cuando arriba se act\u00faa con honestidad no es cierto eso que nos e hicieron creer quisieron que acept\u00e1ramos de que el presidente de la rep\u00fablica no se entera de todo [M\u00fasica] tiene buenas intenciones pero les fallan sus funcionarios lo traicionan sus funcionarios mentira presidente de la rep\u00fablica se ha informado de todo y todos los negocios jugosos que se hacen en el pa\u00eds llevan el visto bueno del presidente de la republica nada que no sabe si se da un contrato para construir un aeropuerto es porque el presidente as\u00ed lo quiere si se va a dar un contrato para qu\u00e9 se construyan gasoductos pues llevan el visto bueno esos acuerdos el presidente de la rep\u00fablica entonces si se acaba la corrupci\u00f3n arriba vamos a poder limpiar el gobierno de arriba para abajo como se limpian las escaleras y se va a acabar la corrupci\u00f3n y se va a acabar la impunidad me canso gancho y esto nos va a ayudar mucho porque no es nada mas moralizar al pa\u00eds ya ser\u00eda bastante con eso es que se moral y se m\u00e9xico pero no s\u00f3lo es eso es que as\u00ed vamos a tener recursos vamos a tener presupuesto porque si hay corrupci\u00f3n pues se roban el dinero que es del pueblo no alcanza el presupuesto porque hacen una obra que cuesta realmente 100 millones y la cobran en 300 en 500 o empiezan a hacer un hospital y no lo terminan porque lo \u00fanico que quer\u00edan era hacer negocio con el contrato recib\u00edan los anticipos y se quedaban con el dinero entonces tenemos ya que acabar con eso estamos avanzando no se permite el guachi con saben cuanto se robaban de gasolinas el a\u00f1o pasado pues el equivalente a 80 mil barriles diarios de combustible 800 pipas diarias se robaban y desde luego tolerado por el gobierno se ten\u00eda est\u00e1 contabilizado ese robo hacienda ya daba por descontado de que se ten\u00eda que dejar de considerar como ingreso ese robo el guachi coll a cu\u00e1nto ascendi\u00f3 el a\u00f1o pasado a 65 mil millones de pesos dijimos se acaba el guachi con arriba y abajo empezamos a combatir este robo de combustible y hemos avanzado no se ha terminado por completo pero ya no son 800 pipas desde que empezamos con este plan se ha reducido a cuatro mil barriles diarios el equivalente 40 pipas de 800 que se robaban si seguimos as\u00ed cuanto nos vamos a ahorrar este a\u00f1o 50 mil millones de pesos entonces vamos a tener presupuesto lo mismo posiblemente ustedes no saben informados no porque no quisieran saberlo sino que hab\u00eda mucho control de los medios de informaci\u00f3n solo se daba a conocer lo que conven\u00eda el gobierno ahora la vida p\u00fablica es cada vez m\u00e1s p\u00fablica se deten\u00eda la pr\u00e1ctica de que no pagaban impuestos los de mero arriba piense en una empresa famosa un banco famoso nada m\u00e1s no lo digan damas piensen bueno pues esa empresa que est\u00e1n pensando ese banco que est\u00e1n pensando no pagaba impuestos imag\u00ednense se les condona van los impuestos dos sexenios se condonaron 400 mil millones de pesos una gran injusticia porque se obliga a pagar impuestos al campesino tiene que pagar impuestos cada vez que compra una mercanc\u00eda el obrero ustedes las enfermeras los m\u00e9dicos los empresarios peque\u00f1os medianos comerciantes de oro hab\u00eda una \u00e9lite no pagaba impuestos que hicimos se emiti\u00f3 un decreto y ya se cancel\u00f3 la condonaci\u00f3n de impuestos y ahora que va a iniciar nuevo per\u00edodo legislativo el primero de septiembre voy a enviar una iniciativa de reforma al art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n para que quede prohibida la condonaci\u00f3n de impuestos todos a cumplir con nuestra responsabilidad y as\u00ed muchas cosas por eso tenemos presupuesto no tenemos problemas en las finanzas p\u00fablicas adem\u00e1s estamos ahorrando porque ya no hay lujos en el gobierno esta gira por ejemplo pues no es en avi\u00f3n helic\u00f3ptero es a ras de tierra tuvimos hoy en wat\u00e1n tengo estamos en la ma\u00f1ana y ahora est\u00e1bamos aqu\u00ed con ustedes pero en por carretera ayer tambi\u00e9n visitando hospitales del estado de mexico and tiene dos hospitales uno de puebla y uno de iu that i recorriendo carreteras por camionetas ya no hay avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 prohibido usar los aviones los helic\u00f3pteros para usos en los funcionarios p\u00fablicos el avi\u00f3n presidencial lujos\u00edsimo que compr\u00f3 calder\u00f3n para pe\u00f1a ya est\u00e1 en venta all\u00e1 en california es un avi\u00f3n para 280 pasajeros as\u00ed de ese ancho todo ese largo que tiene restaurant que tiene alcoba un avi\u00f3n que no tiene ni donald trump imag\u00ednense c\u00f3mo me iba yo a subir a ese avi\u00f3n habiendo tanta pobreza tanta necesidad en el pueblo no iba a ofender al pueblo de m\u00e9xico tambi\u00e9n como le pusieron estos insensatos al avi\u00f3n presidencial de corto pues m\u00e1s de tres mil millones y va a terminar costando un poco m\u00e1s de siete mil millones de pesos saben c\u00f3mo le pusieron al avi\u00f3n presidencial jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n el qu\u00e9 lucho por la justicia y por la igualdad bueno entonces porque hacemos tambi\u00e9n estos recorridos por tierra primero porque siempre lo hemos hecho as\u00ed segundo porque ahorramos imag\u00ednense cu\u00e1nto costaba el mantenimiento de toda la flotilla de aviones de helic\u00f3pteros del gobierno vamos a vender son 73 aviones y helic\u00f3pteros usaban los helic\u00f3pteros hasta para ir de compras para ir a jugar golf entonces no s\u00f3lo vamos a ahorrar en eso sino que si vengo de huetamo a tuxpan en helic\u00f3ptero cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca entonces por eso se terminan esos lujos lo otro saben cuantos cuidaban en el presidente 8000 elementos del estado mayor presidencial miren como vengo no traigo guardaespaldas el que lucha por la justicia no tiene nada que temer ya el estado mayor presidencial cancelo ya no existe ahora todos esos elementos pasaron a formar parte de la secretar\u00eda de la defensa porque era un cuerpo de \u00e9lite ganaban m\u00e1s los del estado mayor presidencial que los soldados que los marinos que los polic\u00edas eso ya se termin\u00f3 ahora esos elementos van a cuidar al pueblo el presidente lo cuida la gente ahora es distinto completamente [Aplausos] ya no tienen pensi\u00f3n los expresidentes cuanto miren ofrezco disculpas a los que \u00e9ste pues no se sienten bien porque como es natural no todos podemos pensar de la misma manera adem\u00e1s ser\u00eda la vida muy aburrida si todos pens\u00e1ramos igual no puede haber pensamiento \u00fanico eso tiene que ver con la dictadura cuando hay discrepancias cuando hay pluralidad es cuando hay democracia por eso respeto a todos y hay que garantizar siempre el derecho a disentir pero d\u00e9jenme tambi\u00e9n que yo diga lo que siento porque mi pecho no es bodega y siempre digo lo que pienso [Aplausos] ya no se est\u00e1n entregando las pensiones a los presidentes por eso andan algunos molestos pero era una puso 5 millones de pesos mensuales en total de pensi\u00f3n eso se termin\u00f3 ya tambi\u00e9n no hay sueldos elevad\u00edsimos cu\u00e1nto ganaba el director del infonavit setecientos mil pesos mensuales por eso tambi\u00e9n hay resistencias hasta puedo decir que no muchas que la mayor\u00eda est\u00e1 aceptando se hizo una modificaci\u00f3n al art\u00edculo 127 de la constituci\u00f3n y ahora nadie puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente de la rep\u00fablica yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba el presidente pe\u00f1a sin compensaci\u00f3n es 108 mil pesos mensuales y de ah\u00ed para abajo porque estamos bajando los sueldos de los de arriba porque van a aumentar y ya est\u00e1n aumentando los sueldos de los de abajo despu\u00e9s decir con mucho orgullo que llevaba 36 a\u00f1os desde que est\u00e1n aplicando la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal que no aumentaba el salario m\u00ednimo como aument\u00f3 este a\u00f1o 16 por ciento van a aumentar siempre los sueldos los salarios por encima de la inflaci\u00f3n nunca abajo de la inflaci\u00f3n es el compromiso hecho para todos los trabajadores el compromiso que voy a sostener acabamos de revisar el contrato colectivo de pemex con los dirigentes sindicales de pemex hab\u00eda un ofrecimiento de que \u00e9ste no hab\u00eda problemas y quer\u00edamos aumentar la edad de jubilaci\u00f3n para afectar a los trabajadores supuestamente de esta manera se iba a ahorrar dijimos no a los trabajadores se les mantienen sus salarios se les aumenta el salario no va a haber despidos van a mejorar las prestaciones y no va a aumentar la edad de jubilaci\u00f3n que les propusimos a los dirigentes ayuden ustedes porque el contrato colectivo y esta es una recomendaci\u00f3n para soy respetuosa ahora que revisen el contrato colectivo en el seguro social que no se toque a los trabajadores pero pedirle a los dirigentes que pongan a consideraci\u00f3n su ingreso es decir por qu\u00e9 los sindicatos en el caso de pemex por ejemplo los l\u00edderes ten\u00edan no solo la licencia y estamos hablando no de cientos de miles con licencia sino ten\u00edan tambi\u00e9n vi\u00e1ticos bueno se les convenci\u00f3 saben cu\u00e1nto nos vamos a ahorrar porque ya no van a tener estas prestaciones los dirigentes 1.600 millones de pesos nada m\u00e1s en el contrato de pemex yo creo que los dirigentes del seguro van a ser sensibles y el acuerdo es no tocar a los trabajadores en sus salarios y prestaciones y que el ajuste lo hagamos arriba adem\u00e1s en forma voluntaria dec\u00eda ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho hay que convencerlos hay que persuadirlos de que todos tenemos que ayudar tiene que haber un gobierno austero no puede haber gobierno rico con pueblo pobre por eso estamos aplicando esta pol\u00edtica ya no hay la atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos ya eso se termin\u00f3 saben cu\u00e1nto costaba mantener ese servicio 6 mil millones de pesos en el presupuesto se hac\u00edan los funcionarios p\u00fablicos del m\u00e1s alto nivel hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica se estiraba la costillas del erario ya eso se termin\u00f3 ya no hay caja de ahorros especial para los altos funcionarios p\u00fablicos entonces estamos ahorrando ya no hay asesores en el gobierno ya no hay asesores e imag\u00ednense de que en cada secretar\u00eda un grupo de asesores saben cu\u00e1ntas oficinas ten\u00eda el gobierno en el extranjero 60 oficinas en las principales ciudades del mundo supuestamente para promover a m\u00e9xico un programa que se llamaba prom\u00e9xico ustedes han visto aqu\u00ed en michoac\u00e1n cualquier parte del pa\u00eds alguna oficina que se llame pro alemania pro francia pero jap\u00f3n nada de eso pues eran oficinas de lujo para puro recomendado tambi\u00e9n aqu\u00ed aprovecho para decirles ya no hay delegados de las dependencias federales en los estados hab\u00eda estados en donde hab\u00edan hasta 40 50 delegados le iba mal a un pol\u00edtico y ah\u00ed lo mandaban desde legado no voy a decir de qu\u00e9 dependencia pero ah\u00ed van de delegado ya se termin\u00f3 eso ahora quienes van a representar a las instituciones federales en los estados son los trabajadores de m\u00e1s trabajadores sindicalizados en el caso del seguro los m\u00e9dicos m\u00e1s destacados son los que van a representar al seguro en michoac\u00e1n en el caso de la secretar\u00eda de comunicaciones y transporte el mejor ingeniero los que tengan m\u00e1s tiempo los que tengan m\u00e1s antig\u00fcedad trabajadores de base y sindicalizados los llamados de confianza ya no ya no porque necesitamos ahorrar bueno podr\u00eda aqu\u00ed seguir hablando de otras cosas pero decirles que tenemos presupuesto por eso la f\u00f3rmula es no permitir la corrupci\u00f3n y hacer un gobierno austero y eso nos permite por decirle aqu\u00ed en tuxpan venir a informarles que ya empezamos a dispersar los fondos para que todos los adultos mayores del pa\u00eds tengan una pensi\u00f3n 8 millones de adultos mayores del pa\u00eds van a tener su pensi\u00f3n ya se est\u00e1 entregando ya llevamos entregados como el 90 por ciento de los beneficiarios y van a recibir todos esta pensi\u00f3n ya no son mil 160 pesos sino dos mil quinientos cincuenta y es universal que antes no les daban a los jubilados pensionados de listas del seguro o de otras instituciones ahora es para todos tambi\u00e9n es muy satisfactorio poder decir que un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad tambi\u00e9n su pensi\u00f3n dos mil 550 pesos estamos ya entregando las becas para estudiantes de preescolar primaria secundaria todos los j\u00f3venes que estudian preparatoria su beca 1.600 pesos bimestrales los que est\u00e1n estudiando en la universidad de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos mensuales los j\u00f3venes no estudiaron o no tienen empleo est\u00e1n siendo contratados saben cu\u00e1ntos j\u00f3venes est\u00e1n contratados trabajando como aprendices del programa j\u00f3venes construyendo el futuro 900.000 j\u00f3venes en el pa\u00eds vamos a llegar a un mill\u00f3n y la meta son dos millones trescientos mil j\u00f3venes no va a quedar un joven sin oportunidad de estudio o de trabajo porque lo que queremos es enfrentar de esa manera el grave problema de la inseguridad y de la violencia aqu\u00ed me dio mucho gusto en el hospital que hay j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando de ese programa que se est\u00e1n capacitando el primer hospital que visit\u00f3 de los 30 que llevamos al d\u00eda de hoy aqu\u00ed en tuxpan en donde me encuentro ya con j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando de aprendices el programa de caras y en otros programas que tiene el hospital y esto pues me lleva a felicitar a la directora de este hospital que es una extraordinaria doctora como lo son ustedes muy responsables conozco muy bien este programa y bienestar porque cuando inici\u00f3 a lo mejor aqu\u00ed hay jubilados que empezaron cuando inici\u00f3 este programa yo era en ese entonces director del instituto nacional indigenista en tabasco que es mi tierra natal sabe yo saliendo de la escuela jovencito no crean que hace 40 a\u00f1os estaba yo este de una edad madura no era yo apenas un adolescente entonces saliendo de la escuela fui director del instituto nacional indigenista seis a\u00f1os estabas y ahora yo tambi\u00e9n delegado de copla mar en tabasco 1979 y fue cuando comenz\u00f3 este programa con las unidades m\u00e9dicas rurales y con los hospitales lo conozco muy bien porque me toc\u00f3 a m\u00ed participar en la creaci\u00f3n de este programa ha ido cambiando de nombre despu\u00e9s de ser\u00edn coplamar fue insolidaridad y progresa en su oportunidades y es pr\u00f3spera y ahora es bienestar pero vengo a decirles que va a continuar el programa y que va a mejorar para que sea la atenci\u00f3n adecuada para la gente entonces vamos a llevar a cabo todos estos programas en beneficio de la gente en el caso de salud ya que estoy tratando lo son 4 actions primero que nos falten los medicamentos las medicinas el instituto de la salud para el bienestar ya se constituy\u00f3 y va a ser la instancia normativa programa incidentar contin\u00faa con la operaci\u00f3n que tiene mejorando pero se va a procurar que se apoye con el instituto de salud para el bienestar ya se ha presentado aqu\u00ed el director juan ferrer que es el director del instituto de salud para el bienestar pero tambi\u00e9n de manera espec\u00edfica para que no falten los medicamentos est\u00e1 aqu\u00ed el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi que es el que se va a hacer cargo y que no falten los medicamentos ya no hablemos m\u00e1s test y no es un asunto de presupuesto hay presupuesto el a\u00f1o pasado gastaron 90 mil millones de pesos en compra de medicamentos y de materiales de curaci\u00f3n y hubo desabasto porque hab\u00eda corrupci\u00f3n eso se termina y ahora esos 90 mil millones van a rendir para que no falten los medicamentos y si es necesario vamos a crear una distribuidora de medicamentos porque la coca cola y las abritas llegan hasta la comunidad m\u00e1s apartada porque no vamos nosotros lograr a llevar a cabo que lleguen los medicamentos a todas las unidades m\u00e9dicas a los centros de salud entonces ese es un compromiso lo segundo como aqu\u00ed se ha dicho es que haya m\u00e9dicos que hay enfermeras uno de los saldos m\u00e1s negativos de esta pol\u00edtica neoliberal de esta pol\u00edtica de viaje fue tenemos ahora menos m\u00e9dicos y especialistas no tenemos los m\u00e9dicos y los especialistas que necesita el pa\u00eds y causar un grave da\u00f1o porque quer\u00edan que estudiara el que tuviera para pagar colegiatura eso era la llamada reforma educativa en el fondo la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n entonces se agarraron como pretexto la calidad de la ense\u00f1anza cuando los j\u00f3venes quer\u00edan ingresar a la universidad los rechazaban con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n se inscrib\u00eda en 1000 y aceptaban 100 y aplicaban ex\u00e1menes para eliminar a los aspirantes 120 preguntas en medicina en la unam y se decid\u00eda bueno cuantos pueden entrar eso donde no hab\u00eda influyentismo de 120 preguntas ten\u00edan que contestar bien 118 para arriba 119 120 que contestaba bien 117 para afuera no era que no estuviesen aptos o que no pasaran el examen es que no hab\u00eda espacios no hab\u00eda cupo no hab\u00eda presupuesto y as\u00ed se eliminaba a los estudiantes esto en medicina y en otras carreras pero en el caso de medicina que sucedi\u00f3 que claro se abrieron muchas escuelas privadas de medicina creci\u00f3 la matr\u00edcula en las escuelas privadas de medicina pero lleg\u00f3 el momento en que se estancaron tambi\u00e9n las escuelas privadas ya no hab\u00eda ingresos porque de d\u00f3nde saca a la gente para pagar una colegiatura de 3000 4000 cinco mil pesos por lo barco si es lo que gana un trabajador vigilante de este hospital debe estar ganando cuando mucho cinco mil pesos mensuales si tiene una hija un hijo que quiere que estudie en una universidad privada pues no puede entonces qu\u00e9 pas\u00f3 al final que no tenemos m\u00e9dicos no tenemos especialistas esto lo tenemos que resolver y abriendo la posibilidad de estudio en las escuelas de medicina ya lo estamos atendiendo entonces tenemos que garantizar que no falten los m\u00e9dicos para eso un doctor alejandro schwartz que est\u00e1 aqu\u00ed que va a ser el responsable para que no falten enfermeras y m\u00e9dicos [Aplausos] que se le pague mejor a los que trabajen en unidades m\u00e9dicas rurales los que siguen en los hospitales rurales si quiere pues un pediatra a trabajar en morelia la ciudad de m\u00e9xico pues no puede hacer este en su derecho nada m\u00e1s que el que el pediatra de todos van el de huetamo van a ganar m\u00e1s que el que est\u00e9 en morelia o el que est\u00e9 en la ciudad de mexico van a cambiar las cosas los tabuladores eso tambi\u00e9n lo vamos a arreglar lo tercero es lo que dijo aqu\u00ed la doctora mejorar las instalaciones en unidades m\u00e9dicas hablaba yo que se hicieron hace 40 a\u00f1os las unidades m\u00e9dicas iniciales se hicieron con material prefabricado entonces ya es cosa de imaginar si no las han reparado c\u00f3mo est\u00e1n estamos visitando los hospitales las unidades m\u00e9dicas los centros de salud est\u00e1n m\u00e1s desatendidos estamos muy conscientes de eso bueno vamos a mejorar la infraestructura a reponer el equipo m\u00e9dico ese es lo tercero lo cuarto es como aqu\u00ed dijo el ciudadano gobernador vamos a ir basificando a los trabajadores eventuales el prop\u00f3sito y como dec\u00eda una se\u00f1ora que iba a grabar al gobernador que tambi\u00e9n me grab\u00e9 a m\u00ed porque yo hago el compromiso de que antes de terminar el gobierno van a quedar basificados todos los trabajadores de la salud ese es el compromiso me da gusto estar aqu\u00ed con ustedes terminar esta gira de este fin de semana miren estoy dividiendo el tiempo de lunes a viernes estoy en la ciudad de mexico en palacio nacional desde muy temprano desde las 6 de la ma\u00f1ana en acuerdo con el gabinete de seguridad atendiendo el principal problema que es el de la violencia ese es el principal problema que tenemos inseguridad y violencia por eso todos los d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana tengo un acuerdo con el secretario de la defensa secretario de marina el secretario de seguridad p\u00fablica la secretaria de gobernacion recibimos el reporte de parte y estamos tomando decisiones es un reto un desaf\u00edo pero vamos a lograr bajar la incidencia delictiva ese es el prop\u00f3sito que haya paz en todo m\u00e9xico entonces y los fines de semana pues a recorrer los pueblos les dec\u00eda yo que empezamos el viernes en puebla tuvimos tambi\u00e9n en 'hidalgo' ayer el estado de m\u00e9xico y hoy michoac\u00e1n y estoy pendiente de todo lo que acontece el viernes en la ma\u00f1ana una fuga de gas nextel al pan en el estado de m\u00e9xico tuvo que haberse una desalojo de las personas controlamos la fuga y estoy pendiente el mismo viernes se resolvi\u00f3 el problema ayer pues me informaron de hechos lamentables en eeuu en el paso texas una balacera actuado con mucho hermetismo los gobernantes eeuu el gobierno de eeuu en particular el bur\u00f3 federal de investigaci\u00f3n es lo que se conoce como fbi apenas ayer di a conocer de que hab\u00edan tres mexicanos fallecidos muertos en esta balacera hoy en huetamo porque nos enteramos hasta la ma\u00f1ana de hoy y a conocer que eran 6 ya los mexicanos que hab\u00edan perdido la vida y ahora me toca a decir aqu\u00ed en tuxpan qu\u00e9 ay otra mexicana m\u00e1s fallecida ya son siete los que perdieron la vida en el paso nuestra con solvencia nuestro dolor nuestro apoyo a los familiares de las v\u00edctimas ya se est\u00e1 actuando estamos primero apoyando a los familiares porque tambi\u00e9n tenemos 5 heridos ay heridos graves entonces estamos atendiendo el consulado de m\u00e9xico en el paso texas y otros consulados est\u00e1n atendiendo a los familiares de nuestros paisanos de las v\u00edctimas la mayor\u00eda de los que han perdido la vida son paisanos de chihuahua por qu\u00e9 muchos tienen una vida cotidiana con el paso texas sobre todo los que viven en ciudad ju\u00e1rez tienen del otro lado del r\u00edo a el paso texas que es una ciudad que tiene mucho tiempo es de las ciudades m\u00e1s antiguas de eeuu que antes desde luego pertenec\u00eda a mexico el paso luego de la guerra de 1847 ya la frontera no fue al norte s\u00ed no se baj\u00f3 a lo que es el r\u00edo bravo y ah\u00ed est\u00e1 el paso texas qued\u00f3 de aquel lado luego de la invasi\u00f3n estadounidense pero hay una relaci\u00f3n de amistad de hermandad con ciudad ju\u00e1rez all\u00ed fueron estos hechos tambi\u00e9n entender que el paso texas es de las ciudades esto se conoce poco con menos violencia en eeuu se dec\u00eda que como en ciudad ju\u00e1rez tanta violencia y pasando el r\u00edo ya el paso sin violencia y ahora desgraciadamente suceden estos hechos que tienen que ver con circunstancias especiales que tienen que ver con el odio la fobia y desequilibrios que se van originando y que causan mucho da\u00f1o por eso nosotros tenemos que convocar a la fraternidad tenemos que convocar al amor sobre todo al amor al pr\u00f3jimo a la paz no a la violencia tenemos que ir convenciendo que no se resuelve nada con la violencia no se resuelve nada con lo que se conoce como que no fobia el odio al extranjero el odio al inmigrante eso no resuelve el problema lo que resuelve el problema es la fraternidad universal el que no estemos pensando s\u00f3lo en las fronteras que estemos pensando en la justicia en la solidaridad en el amor al pr\u00f3jimo entonces aqu\u00ed en tuxpan pues nuestro pesar nuestra condolencia a los familiares de las v\u00edctimas ma\u00f1ana sale el secretario de relaciones exteriores- marcelo ebrad a ciudad ju\u00e1rez ya se fij\u00f3 tambi\u00e9n una postura sobre estos hechos con firmeza estamos pidiendo que se castigue a los responsables y que las autoridades asuman tambi\u00e9n y responsabilidad en el caso de que se est\u00e9n permitiendo excesos como por ejemplo el uso indiscriminado de las armas por qu\u00e9 eso no est\u00e1 bien no somos nadie para recomendar lo que tienen que hacer otros gobiernos pero en m\u00e9xico hay control sobre el manejo de las armas en otros pa\u00edses es como comprar cualquier mercanc\u00eda no hay control y eso da\u00f1a mucho afecta mucho todav\u00eda es tiempo de rectificar de cambiar esas normas desde luego nosotros somos respetuosos de las decisiones que tomen otros gobiernos porque el derecho al respeto ajeno es la paz no vamos nosotros a inmiscuirnos en la vida interna de otros pa\u00edses porque no queremos que nadie se inmiscuya en los asuntos que s\u00f3lo corresponden resolver a los mexicanos pero son muy lamentables estos hechos y vamos a seguir apoyando a familiares tenemos que apoyar mucho mucho a nuestros migrantes por muchas razones porque son nuestros paisanos porque sufrieron mucho para llegar\u00e1 a eeuu y ahora f\u00edjense en lo que son las cosas ellos ayudan mucho a m\u00e9xico las remesas lo que env\u00edan nuestros paisanos a sus familiares este a\u00f1o se calcula que van a sumar van a llegar van a ascender a 35 mil millones de d\u00f3lares es la principal fuente de ingresos que tiene el pa\u00eds que son nuestros migrantes son h\u00e9roes vivientes que merecen todo nuestro respeto todo nuestro apoyo toda nuestra protecci\u00f3n por eso aqu\u00ed en tuxpan cerramos esta gira dici\u00e9ndoles que vamos a continuar con la transformaci\u00f3n del pa\u00eds yo voy a seguir recorriendo michoac\u00e1n recorriendo mexico voy a estar constantemente visitando toda esta regi\u00f3n claro que vamos a estar en zit\u00e1cuaro vamos a ver cuando este corresponde cuando podemos estar en zit\u00e1cuaro y vamos a visitar todos los pueblos de michoac\u00e1n para que hidalgo ciudad hidalgo todos los municipios vamos a seguir recorriendo m\u00e9xico a ras de tierra porque voy a seguir pidi\u00e9ndoles el apoyo les voy a seguir convocando para que juntos logremos la transformaci\u00f3n del pa\u00eds que me apoyen para empujar el elefante porque el gobierno que se recibi\u00f3 el gobierno federal haciendo el s\u00edmil era como un oh es como un elefante echado defante grande y echado neum\u00e1tico y ma\u00f1oso entonces imag\u00ednense parar ese elefante y hacerlo que camine un cuerpo de avance lento lo tenemos que empujar entre todos me van a ayudar a empujar el elefante as\u00ed vamos a sacar adelante al pa\u00eds y vamos a hacer historia muchas gracias de todo coraz\u00f3n que viva tuxpan que viva morelos que vivo canto que vive en general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo que vive el general francisco j m\u00fasica que vive a michoac\u00e1n y dom\u00e9sticos pero vivo [Aplausos] solicitamos a los presentes permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye el estr\u00e9s se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:26.004733"
}