{
    "video_id": "rTb6-RHKXmU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/rTb6-RHKXmU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBlCR7MheaX-ToihMKq6LecWARprQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=rTb6-RHKXmU",
    "video_title": "La simulaci\u00f3n ya no existe. Todos son bienvenidos a la #ConferenciaPresidente |\u00a0Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 599,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "puede ser que est\u00e9 haya quienes no son",
            "start": 0.0,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "este profesionales",
            "start": 6.23,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y el periodismo",
            "start": 10.03,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 13.31,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "trabajen",
            "start": 15.18,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "en este noble oficio del periodismo pero",
            "start": 17.11,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "no es la regla ustedes lo saben",
            "start": 23.47,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "es la excepci\u00f3n",
            "start": 28.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la verdad todos",
            "start": 31.16,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "este pueden participar libremente",
            "start": 33.42,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "no hay simulaci\u00f3n",
            "start": 38.41,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "se acuerdan como era antes que hasta les",
            "start": 42.37,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "pasaban las preguntas",
            "start": 45.52,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "los buenos sembrados por el gobierno",
            "start": 48.7,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estos personajes que han venido claro",
            "start": 50.68,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 52.42,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 54.57,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entregan preguntas primero segundo",
            "start": 59.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 66.52,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "para nada 1\u00ba 2\u00ba 2\u00ba o sea no hay consigna",
            "start": 68.02,
            "duration": 14.57
        },
        {
            "text": "segundo hablan todos trato yo",
            "start": 77.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "y bueno pues levanten la mano y vamos",
            "start": 82.59,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "buscando vamos buscando que lleguen m\u00e1s",
            "start": 85.32,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "que participen m\u00e1s eso es lo segundo y",
            "start": 89.5,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "lo tercero que es muy importante",
            "start": 94.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mucho muy importante vamos a suponer",
            "start": 99.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "muchos los abogados aceptando",
            "start": 101.8,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "sin conceder",
            "start": 106.04,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de que este nosotros tengamos arreglos",
            "start": 108.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que les digo",
            "start": 112.29,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no es cierto",
            "start": 114.21,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "si eso es falso",
            "start": 117.23,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "porque si no para que hacemos esto sea",
            "start": 120.38,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nosotros no somos simuladores no somos",
            "start": 125.14,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "iguales a los que estaban antes",
            "start": 128.38,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "no somos iguales a los pol\u00edticos",
            "start": 133.21,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "corruptos de el per\u00edodo neoliberal para",
            "start": 136.39,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "hacer mezclar que no quiero que todo",
            "start": 141.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "est\u00e9 solo vaya a referido a el sexenio",
            "start": 143.82,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 148.06,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "esto se llev\u00f3 36 a\u00f1os",
            "start": 150.069,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "ese es el neoliberalismo como el",
            "start": 156.3,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "porfirismo",
            "start": 160.83,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el porfirismo fueron 34 a\u00f1os del",
            "start": 164.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "neoliberalismo 36",
            "start": 167.43,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pero aves",
            "start": 171.33,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante esto cuando",
            "start": 174.03,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda visto una conferencia as\u00ed",
            "start": 180.19,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1 abierta",
            "start": 184.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 186.86,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no les dejaban acercarse al presidente",
            "start": 191.22,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo eso este",
            "start": 197.25,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "conferencias y boletines",
            "start": 202.85,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y ya les dije una vez",
            "start": 207.52,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "vergonzoso",
            "start": 211.61,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "le\u00eda un peri\u00f3dico",
            "start": 213.49,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y buscaba a otro",
            "start": 218.01,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "como informal se buscaba como informarse",
            "start": 222.94,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "en otro y lo mismo boletines y a veces",
            "start": 225.97,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "abr\u00edan los noticieros de radio de",
            "start": 231.34,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n con la misma nota",
            "start": 234.4,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "enviada por el gobierno",
            "start": 237.45,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "no me vengan aqu\u00ed",
            "start": 242.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "con que es lo mismo porque eso s\u00ed",
            "start": 247.05,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "calienta",
            "start": 249.3,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ser\u00eda bueno eso que se analizara",
            "start": 255.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 262.57,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "y a ver este se le da la palabra hasta",
            "start": 268.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hay un asunto tambi\u00e9n que se tiene que",
            "start": 271.79,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta",
            "start": 274.16,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque es parte de los reacomodos",
            "start": 276.04,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 279.58,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "todos los medios que participaban",
            "start": 283.32,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n vamos a decir",
            "start": 289.96,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "convencionales los tradicionales pues no",
            "start": 294.93,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "hab\u00edan las redes",
            "start": 298.509,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ahora hay portales",
            "start": 301.139,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "hay quienes tienen",
            "start": 305.23,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "sus propios medios",
            "start": 308.18,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "puede ser un periodista y tiene su medio",
            "start": 311.18,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "porque informa por internet eso no",
            "start": 315.59,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "exist\u00eda antes",
            "start": 320.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "era aves",
            "start": 323.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estos peri\u00f3dicos estas estaciones de",
            "start": 325.67,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "radio",
            "start": 328.49,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "estas televisoras ahora",
            "start": 330.58,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el mismo n\u00famero",
            "start": 334.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "si no es que m\u00e1s",
            "start": 337.77,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de medios convencionales",
            "start": 340.169,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "en redes",
            "start": 345.07,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 348.31,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mismo",
            "start": 351.1,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n es una nueva realidad",
            "start": 353.7,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ya no es",
            "start": 359.91,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "a ver la exclusiva se acuerdan c\u00f3mo era",
            "start": 361.91,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "donde el presidente solo",
            "start": 367.22,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y va",
            "start": 369.86,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "con los medios m\u00e1s chillones",
            "start": 373.02,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ahora es m\u00e1s horizontal",
            "start": 378.06,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y vamos con todos o sea",
            "start": 382.49,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "todo esto es lo mismo pero muy bien",
            "start": 385.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque la gente",
            "start": 389.26,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 informando",
            "start": 392.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "si les puedo tambi\u00e9n garantizar que",
            "start": 395.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ahora en mucho m\u00e1s informaci\u00f3n que antes",
            "start": 398.27,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "se garantiza m\u00e1s el derecho a la",
            "start": 402.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 405.5,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 407.95,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "si salen m\u00e1s cosas",
            "start": 410.009,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "no se silencia nada",
            "start": 415.21,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 418.169,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "rey forma hay m\u00e1s transparencia cosa",
            "start": 419.639,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desde su punto de vista en mayor",
            "start": 422.969,
            "duration": 2.611
        },
        {
            "text": "apertura",
            "start": 424.229,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed sin duda hoy aqu\u00ed entonces",
            "start": 425.58,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "estos que son los menos de esta rueda de",
            "start": 428.43,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "prensa van a seguir aqu\u00ed estos enviados",
            "start": 431.999,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de las diferentes d\u00f3lares de morena de",
            "start": 434.969,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los movimientos de representantes de la",
            "start": 438.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 440.879,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "la prensa se regula con la prensa",
            "start": 443.49,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 448.449,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "y regresar a los liberales",
            "start": 450.33,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esta frase se le atribuye a sebasti\u00e1n",
            "start": 452.82,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "lerdo de tejada",
            "start": 457.53,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "fue muy",
            "start": 461.77,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "vapuleado por la prensa como madero",
            "start": 463.79,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "yo creo que madera m\u00e1s que nadie",
            "start": 468.169,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 472.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "se excedieron con \u00e9l",
            "start": 474.18,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "ese es un tache que tiene la prensa",
            "start": 478.98,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "nacional en la historia",
            "start": 482.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una mancha negra",
            "start": 486.81,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 490.58,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda en el perd\u00f3n de los liberales",
            "start": 492.31,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "la prensa se controla con la prensa",
            "start": 496.81,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ya con la libertad",
            "start": 500.9,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces no vamos a tener aqu\u00ed",
            "start": 504.169,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "una mesa",
            "start": 507.21,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "clases",
            "start": 509.32,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "este identif\u00edcate",
            "start": 511.42,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pues si alguno",
            "start": 515.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "una forma de registro",
            "start": 518.27,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 521.34,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y este no",
            "start": 523.11,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tener un grupo selecto",
            "start": 529.3,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "sino que sea lo m\u00e1s plural posible",
            "start": 533.16,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 aqu\u00ed participando",
            "start": 538.05,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "hay quienes tambi\u00e9n no quisieran que",
            "start": 541.73,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "existieran las ma\u00f1aneras",
            "start": 545.87,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "dicen ya estoy harto del serm\u00f3n",
            "start": 551.2,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "de las ma\u00f1aneras pues ni modo",
            "start": 555.82,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "nos van a tener que aguantar ofrecemos",
            "start": 560.22,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "disculpas por las molestias",
            "start": 562.56,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "ocasionamos",
            "start": 567.209,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 569.35,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pero hay a ellos y se la pierden porque",
            "start": 570.96,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay cosas interesant\u00edsimas",
            "start": 574.41,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y hay informaci\u00f3n de 1er",
            "start": 577.57,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "porque no es lo que yo informo tienes",
            "start": 581.6,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 585.05,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "lo que me preguntan lo que ustedes",
            "start": 586.41,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "investigan y dan a conocer",
            "start": 589.459,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 593.66,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "puede ser que est\u00e9 haya quienes no son este profesionales y el periodismo que no trabajen en este noble oficio del periodismo pero no es la regla ustedes lo saben es la excepci\u00f3n la verdad todos este pueden participar libremente no hay simulaci\u00f3n se acuerdan como era antes que hasta les pasaban las preguntas los buenos sembrados por el gobierno estos personajes que han venido claro que no este entregan preguntas primero segundo no para nada 1\u00ba 2\u00ba 2\u00ba o sea no hay consigna segundo hablan todos trato yo y bueno pues levanten la mano y vamos buscando vamos buscando que lleguen m\u00e1s que participen m\u00e1s eso es lo segundo y lo tercero que es muy importante mucho muy importante vamos a suponer muchos los abogados aceptando sin conceder de que este nosotros tengamos arreglos que les digo no es cierto si eso es falso porque si no para que hacemos esto sea nosotros no somos simuladores no somos iguales a los que estaban antes no somos iguales a los pol\u00edticos corruptos de el per\u00edodo neoliberal para hacer mezclar que no quiero que todo est\u00e9 solo vaya a referido a el sexenio pasado esto se llev\u00f3 36 a\u00f1os ese es el neoliberalismo como el porfirismo el porfirismo fueron 34 a\u00f1os del neoliberalismo 36 pero aves lo m\u00e1s importante esto cuando se hab\u00eda visto una conferencia as\u00ed est\u00e1 abierta jam\u00e1s no les dejaban acercarse al presidente pero no s\u00f3lo eso este conferencias y boletines y ya les dije una vez vergonzoso le\u00eda un peri\u00f3dico y buscaba a otro como informal se buscaba como informarse en otro y lo mismo boletines y a veces abr\u00edan los noticieros de radio de televisi\u00f3n con la misma nota enviada por el gobierno no me vengan aqu\u00ed con que es lo mismo porque eso s\u00ed calienta ser\u00eda bueno eso que se analizara todos los d\u00edas aqu\u00ed con ustedes y a ver este se le da la palabra hasta hay un asunto tambi\u00e9n que se tiene que tomar en cuenta porque es parte de los reacomodos antes todos los medios que participaban los medios de comunicaci\u00f3n vamos a decir convencionales los tradicionales pues no hab\u00edan las redes ahora hay portales hay quienes tienen sus propios medios puede ser un periodista y tiene su medio porque informa por internet eso no exist\u00eda antes era aves estos peri\u00f3dicos estas estaciones de radio estas televisoras ahora el mismo n\u00famero si no es que m\u00e1s de medios convencionales en redes sociales aqu\u00ed mismo entonces tambi\u00e9n es una nueva realidad ya no es a ver la exclusiva se acuerdan c\u00f3mo era donde el presidente solo y va con los medios m\u00e1s chillones ahora es m\u00e1s horizontal y vamos con todos o sea todo esto es lo mismo pero muy bien porque la gente se est\u00e1 informando si les puedo tambi\u00e9n garantizar que ahora en mucho m\u00e1s informaci\u00f3n que antes se garantiza m\u00e1s el derecho a la informaci\u00f3n en todo el pa\u00eds si salen m\u00e1s cosas no se silencia nada todo rey forma hay m\u00e1s transparencia cosa desde su punto de vista en mayor apertura claro que s\u00ed sin duda hoy aqu\u00ed entonces estos que son los menos de esta rueda de prensa van a seguir aqu\u00ed estos enviados de las diferentes d\u00f3lares de morena de los movimientos de representantes de la prensa la prensa se regula con la prensa ay qu\u00e9 y regresar a los liberales esta frase se le atribuye a sebasti\u00e1n lerdo de tejada fue muy vapuleado por la prensa como madero yo creo que madera m\u00e1s que nadie este se excedieron con \u00e9l ese es un tache que tiene la prensa nacional en la historia una mancha negra pero se dec\u00eda en el perd\u00f3n de los liberales la prensa se controla con la prensa ya con la libertad entonces no vamos a tener aqu\u00ed una mesa clases este identif\u00edcate pues si alguno una forma de registro pero y este no tener un grupo selecto sino que sea lo m\u00e1s plural posible que est\u00e9 aqu\u00ed participando hay quienes tambi\u00e9n no quisieran que existieran las ma\u00f1aneras dicen ya estoy harto del serm\u00f3n de las ma\u00f1aneras pues ni modo nos van a tener que aguantar ofrecemos disculpas por las molestias ocasionamos este pero hay a ellos y se la pierden porque aqu\u00ed hay cosas interesant\u00edsimas y hay informaci\u00f3n de 1er porque no es lo que yo informo tienes tambi\u00e9n lo que me preguntan lo que ustedes investigan y dan a conocer gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:56.682341"
}