{
    "video_id": "rxD5Ah9nR8s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/rxD5Ah9nR8s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDxY19IrBcIxmgI8U4Qj7L7o_4pug",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=rxD5Ah9nR8s",
    "video_title": "Resumen semanal del 1 al 5 de abril de 2019 | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 365,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "siempre es un buen d\u00eda para hablar de",
            "start": 2.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "chapultepec se decidi\u00f3 que el espacio de",
            "start": 4.72,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "los pinos pasar\u00e1 a formar parte",
            "start": 8.95,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 13.62,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el bosque de chapultepec y se abriera",
            "start": 18.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 22.81,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "para convertir",
            "start": 26.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "los pinos y todo",
            "start": 30.06,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el espacio del bosque",
            "start": 32.92,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "en un centro para las artes y la cultura",
            "start": 37.05,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de chapultepec en el",
            "start": 43.03,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "espacio art\u00edstico cultural m\u00e1s grande",
            "start": 45.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del mundo implica la colaboraci\u00f3n de",
            "start": 47.289,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "muchas instancias incluyendo a la",
            "start": 49.36,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "artista gabriel orozco al gobierno de la",
            "start": 51.309,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y la sedena bajo la",
            "start": 53.469,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de la secretar\u00eda de cultura",
            "start": 55.87,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se trata de un proyecto de articulaci\u00f3n",
            "start": 58.32,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "de lo que hay existe existen 11 museos",
            "start": 61.71,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "existen",
            "start": 66.75,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 67.9,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "5 parques \u00e1reas naturales desde luego el",
            "start": 69.39,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "primer pante\u00f3n civil de m\u00e9xico que es el",
            "start": 73.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gran pante\u00f3n de dolores tres centros",
            "start": 76.909,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "h\u00edpicos la feria de chapultepec el museo",
            "start": 80.49,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "uno de los museos m\u00e1s importantes del",
            "start": 83.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mundo que es el museo nacional de",
            "start": 86.369,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda el museo nacional de",
            "start": 88.35,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "historia el museo de arte moderno el",
            "start": 90.509,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "museo tamayo",
            "start": 92.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el museo del caracol una impresionante",
            "start": 93.93,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "oferta cultural y vital en 800 hect\u00e1reas",
            "start": 97.05,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "abiertas para todos",
            "start": 99.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el mi\u00e9rcoles el tema fueron las",
            "start": 102.74,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "estancias infantiles se lleg\u00f3",
            "start": 104.75,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a mencionar",
            "start": 109.39,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 113.57,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "reiterada como campa\u00f1a que est\u00e1bamos",
            "start": 116.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cancelando lo de las estancias",
            "start": 120.88,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "infantiles",
            "start": 123.439,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se quedo",
            "start": 125.51,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en el imaginario colectivo",
            "start": 128.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 131.53,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se cancelaban las instancias infantiles",
            "start": 133.38,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cosa que no es",
            "start": 136.49,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cierto todo lo contrario seguir\u00e1 la",
            "start": 140.25,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ayuda a las madres y padres que trabajan",
            "start": 143.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed con m\u00e1s cuidado para garantizar",
            "start": 145.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que el dinero llegue a quien debe",
            "start": 148.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "recibirlo y con total transparencia no",
            "start": 149.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "dejaremos sin apoyo a ning\u00fan ni\u00f1o que lo",
            "start": 152.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "necesite y que est\u00e9 dentro de la",
            "start": 155.88,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "validaci\u00f3n si hay un padr\u00f3n y de repente",
            "start": 157.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "alguien nos est\u00e1 viendo y por alguna",
            "start": 159.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n no fue validado se puede",
            "start": 162.15,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "validar es un proceso no est\u00e1 cerrado",
            "start": 164.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 un periodo para que las madres o",
            "start": 167.3,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "padres de familia soliciten el acceso a",
            "start": 170.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los apoyos y podr\u00e1n hacerlo en las",
            "start": 173.01,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "delegaciones estatales de la secretaria",
            "start": 175.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de bienestar para el primer cuatrimestre",
            "start": 178.709,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o un total de 200 3.262 madres",
            "start": 181.05,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "padres o tutores que reciben 3200 pesos",
            "start": 185.52,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "en beneficio de 210 mil 67 ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 189.33,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de otros 3 mil 372 menores con",
            "start": 194.39,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "discapacidad que reciben 3600 pesos",
            "start": 198.0,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "porque la clave de este gobierno no solo",
            "start": 203.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es el trabajo con la gente tambi\u00e9n la",
            "start": 205.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "certeza de que todos queremos el",
            "start": 208.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "progreso de este pa\u00eds un buen ejemplo es",
            "start": 210.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la ley de fomento a la confianza",
            "start": 213.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ciudadana que est\u00e1 en el congreso",
            "start": 214.72,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y solo va a haber una manifestaci\u00f3n",
            "start": 218.62,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "voluntaria del due\u00f1o del establecimiento",
            "start": 221.31,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "en donde va a decir bajo protesta este",
            "start": 224.349,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "a decir verdad",
            "start": 229.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 231.33,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "expreso que conozco mis",
            "start": 233.47,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "responsabilidades",
            "start": 237.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y soy buen ciudadano",
            "start": 239.39,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y voy a vender",
            "start": 242.94,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "si es un concesionario de una",
            "start": 247.319,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "gasoliner\u00eda litros de a litro",
            "start": 250.049,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "voy a dar el kilo completo",
            "start": 256.45,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "y no voy a adulterar el producto",
            "start": 260.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y en mi establecimiento",
            "start": 264.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los alimentos van a ser de buena calidad",
            "start": 268.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se har\u00e1 un sorteo y se",
            "start": 271.07,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "verificar\u00e1 que hayan cumplido con el",
            "start": 273.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "compromiso y para cerrar la semana la",
            "start": 275.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera sali\u00f3 por tercera vez ahora a",
            "start": 278.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "guadalajara jalisco el tema clave fue la",
            "start": 281.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "seguridad ya que se sigue trabajando en",
            "start": 284.22,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la conformaci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 286.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "vamos a requerir de muchos elementos les",
            "start": 288.89,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hablo",
            "start": 293.1,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "50.000 elementos m\u00e1s para poder cubrir",
            "start": 296.46,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "las 236",
            "start": 300.599,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "coordinaciones territoriales y esto",
            "start": 304.289,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "requiere de tropa",
            "start": 307.139,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "o de polic\u00edas militares",
            "start": 310.3,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional pero",
            "start": 314.879,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de oficiales",
            "start": 317.59,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de gente experimentada para",
            "start": 319.55,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y coordinar actions la siguiente semana",
            "start": 324.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se dar\u00e1 a conocer al estado mayor y al",
            "start": 327.83,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "comandante de este nuevo cuerpo de",
            "start": 330.05,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "seguridad quienes trabajar\u00e1n en",
            "start": 331.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "beneficio de todos los mexicanos pero",
            "start": 333.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 336.74,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "estos nuevos tiempos lo que m\u00e1s nos",
            "start": 338.87,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 343.48,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "a actuar",
            "start": 346.34,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es la necesidad",
            "start": 348.15,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de garantizar la seguridad p\u00fablica",
            "start": 350.62,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "esa es la prioridad",
            "start": 356.26,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 358.879,
            "duration": 3.72
        }
    ],
    "transcription_text": "siempre es un buen d\u00eda para hablar de chapultepec se decidi\u00f3 que el espacio de los pinos pasar\u00e1 a formar parte d el bosque de chapultepec y se abriera al pueblo para convertir los pinos y todo el espacio del bosque en un centro para las artes y la cultura la transformaci\u00f3n de chapultepec en el espacio art\u00edstico cultural m\u00e1s grande del mundo implica la colaboraci\u00f3n de muchas instancias incluyendo a la artista gabriel orozco al gobierno de la ciudad de mexico y la sedena bajo la coordinaci\u00f3n de la secretar\u00eda de cultura se trata de un proyecto de articulaci\u00f3n de lo que hay existe existen 11 museos existen [M\u00fasica] 5 parques \u00e1reas naturales desde luego el primer pante\u00f3n civil de m\u00e9xico que es el gran pante\u00f3n de dolores tres centros h\u00edpicos la feria de chapultepec el museo uno de los museos m\u00e1s importantes del mundo que es el museo nacional de antropolog\u00eda el museo nacional de historia el museo de arte moderno el museo tamayo el museo del caracol una impresionante oferta cultural y vital en 800 hect\u00e1reas abiertas para todos el mi\u00e9rcoles el tema fueron las estancias infantiles se lleg\u00f3 a mencionar de manera reiterada como campa\u00f1a que est\u00e1bamos cancelando lo de las estancias infantiles y as\u00ed se quedo en el imaginario colectivo de qu\u00e9 se cancelaban las instancias infantiles cosa que no es cierto todo lo contrario seguir\u00e1 la ayuda a las madres y padres que trabajan eso s\u00ed con m\u00e1s cuidado para garantizar que el dinero llegue a quien debe recibirlo y con total transparencia no dejaremos sin apoyo a ning\u00fan ni\u00f1o que lo necesite y que est\u00e9 dentro de la validaci\u00f3n si hay un padr\u00f3n y de repente alguien nos est\u00e1 viendo y por alguna cuesti\u00f3n no fue validado se puede validar es un proceso no est\u00e1 cerrado habr\u00e1 un periodo para que las madres o padres de familia soliciten el acceso a los apoyos y podr\u00e1n hacerlo en las delegaciones estatales de la secretaria de bienestar para el primer cuatrimestre del a\u00f1o un total de 200 3.262 madres padres o tutores que reciben 3200 pesos en beneficio de 210 mil 67 ni\u00f1as y ni\u00f1os adem\u00e1s de otros 3 mil 372 menores con discapacidad que reciben 3600 pesos porque la clave de este gobierno no solo es el trabajo con la gente tambi\u00e9n la certeza de que todos queremos el progreso de este pa\u00eds un buen ejemplo es la ley de fomento a la confianza ciudadana que est\u00e1 en el congreso y solo va a haber una manifestaci\u00f3n voluntaria del due\u00f1o del establecimiento en donde va a decir bajo protesta este a decir verdad s\u00ed expreso que conozco mis responsabilidades y soy buen ciudadano y voy a vender si es un concesionario de una gasoliner\u00eda litros de a litro voy a dar el kilo completo y no voy a adulterar el producto y en mi establecimiento los alimentos van a ser de buena calidad despu\u00e9s se har\u00e1 un sorteo y se verificar\u00e1 que hayan cumplido con el compromiso y para cerrar la semana la ma\u00f1anera sali\u00f3 por tercera vez ahora a guadalajara jalisco el tema clave fue la seguridad ya que se sigue trabajando en la conformaci\u00f3n de la guardia nacional vamos a requerir de muchos elementos les hablo 50.000 elementos m\u00e1s para poder cubrir las 236 coordinaciones territoriales y esto requiere de tropa o de polic\u00edas militares elementos de la guardia nacional pero tambi\u00e9n de oficiales de gente experimentada para y coordinar actions la siguiente semana se dar\u00e1 a conocer al estado mayor y al comandante de este nuevo cuerpo de seguridad quienes trabajar\u00e1n en beneficio de todos los mexicanos pero ahora estos nuevos tiempos lo que m\u00e1s nos llama a actuar es la necesidad de garantizar la seguridad p\u00fablica esa es la prioridad gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:24.613635"
}