{
    "video_id": "RZAAaH5EoYI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/RZAAaH5EoYI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDVFRuvWPqV5ZbsbVhDL6IJ9QZFng",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=RZAAaH5EoYI",
    "video_title": "RETRANSMISI\u00d3N de la #ConferenciaPresidente |\u00a0Martes 6 de agosto de 2019",
    "video_length_seconds": 6984,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "pues el d\u00eda de hoy vamos a informar",
            "start": 11.83,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "sobre los lamentables sucesos",
            "start": 16.88,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 21.18,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 24.06,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la muerte",
            "start": 26.83,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el fallecimiento de mexicanos",
            "start": 30.72,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "las balaceras",
            "start": 36.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 39.46,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "eeuu en particular lo que tiene que ver",
            "start": 41.239,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "con el paso texas",
            "start": 44.12,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "va a informar sobre este tema marcelo",
            "start": 47.43,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ebrad secretario de relaciones",
            "start": 52.11,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "exteriores y tambi\u00e9n",
            "start": 54.54,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre la pr\u00f3xima",
            "start": 58.28,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "subasta",
            "start": 61.699,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "del instituto para devolverle al pueblo",
            "start": 63.91,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "lo robado",
            "start": 67.2,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "esta pr\u00f3xima subasta se va a llevar a",
            "start": 70.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cabo el domingo pr\u00f3ximo",
            "start": 72.539,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "son los dos temas y luego este abrimos",
            "start": 76.71,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas",
            "start": 81.45,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "entonces le pedimos a marcello que",
            "start": 84.78,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "informe sobre el primer caso",
            "start": 87.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con su permiso en el presidente buenos",
            "start": 94.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos a todos como es de su",
            "start": 96.0,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "conocimiento el d\u00eda de ayer",
            "start": 99.33,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente de",
            "start": 101.86,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica me traslad\u00e9 a la ciudad del",
            "start": 103.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "paso texas y el informe que les puedo",
            "start": 105.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dar es el siguiente en primer lugar",
            "start": 108.7,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "respecto a la atenci\u00f3n inmediata a las",
            "start": 110.05,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 111.85,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el consulado mexicano en el paso estuvo",
            "start": 113.86,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en todo tiempo s\u00e1bado domingo lunes el",
            "start": 118.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer martes en contacto con las",
            "start": 120.97,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "familias afectadas",
            "start": 123.73,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tenemos desgraciadamente confirmada el",
            "start": 126.4,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "fallecimiento de ocho personas",
            "start": 128.71,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "cuatro mujeres y cuatro hombres",
            "start": 132.26,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "originarios de la ciudad chihuahua una",
            "start": 135.66,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "persona dos de ciudad ju\u00e1rez una de",
            "start": 139.42,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "aguascalientes una de torre\u00f3n",
            "start": 142.36,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "otra del tipo mirage y guagua",
            "start": 145.83,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "otra de zacatecas zacatecas y finalmente",
            "start": 149.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ciudad jugarse en total 3 de ciudad",
            "start": 153.31,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez una de la ciudad de chihuahua",
            "start": 155.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "otra de tipo mega chihuahua y tres de",
            "start": 156.75,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fuera de chihuahua que son",
            "start": 161.23,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "aguascalientes torre\u00f3n y zacatecas",
            "start": 162.55,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "heridas y todav\u00eda el tratamiento tenemos",
            "start": 167.38,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 171.73,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y esperamos de estas 6",
            "start": 175.78,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "tenemos en terapia intensiva",
            "start": 179.47,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "o en estado delicado tres personas",
            "start": 183.36,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y tres en situaci\u00f3n estable y fuera de",
            "start": 187.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "riesgo este fue el reporte m\u00e9dico que",
            "start": 190.81,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "ayer me entregaron en persona",
            "start": 193.06,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esto en dos centros m\u00e9dicos en el paso",
            "start": 195.92,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "y se han dado de alta dos personas",
            "start": 199.93,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "una de 9 a\u00f1os de edad",
            "start": 205.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s peque\u00f1a y la otra de 60 a\u00f1os de",
            "start": 209.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 213.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer se liberaron los cuerpos",
            "start": 215.39,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de las ocho personas fallecidas que fue",
            "start": 219.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "una de las preocupaciones m\u00e1s grandes",
            "start": 222.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos por cuanto al tiempo que",
            "start": 223.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "muchas veces las v\u00edctimas de estos",
            "start": 227.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hechos tienen que invertir para",
            "start": 228.62,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "recuperar el cuerpo de sus deudos",
            "start": 232.22,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer se liberaron los cuerpos",
            "start": 235.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y tenemos ya el apoyo de los servicios",
            "start": 238.59,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "funerarios",
            "start": 240.93,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "5 no van a permanecer en el estado pero",
            "start": 242.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en la ciudad de ciudad ju\u00e1rez sino en",
            "start": 245.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "diferentes ciudades y tres servicios",
            "start": 247.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "funerarios se llevar\u00e1n a cabo en ciudad",
            "start": 249.94,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tuve la oportunidad el d\u00eda de ayer",
            "start": 252.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de conversar personalmente y expresarles",
            "start": 254.76,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la solidaridad y el afecto de todo",
            "start": 257.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 261.07,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a 5",
            "start": 262.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de las familias",
            "start": 264.45,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que tuvieron fallecidos",
            "start": 266.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las otras tres no pude hablar con esas",
            "start": 269.71,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 272.2,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pues por la situaci\u00f3n en el momento el",
            "start": 273.63,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer recibiendo malas noticias",
            "start": 277.83,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "o recuperando los cuerpos de sus deudos",
            "start": 281.689,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "pero el consulado si tiene relaci\u00f3n con",
            "start": 284.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 286.67,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "sin duda es una de las tragedias m\u00e1s",
            "start": 289.529,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "grandes que ha tocado vivir",
            "start": 291.479,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "a las ya los mexicanos en territorio",
            "start": 294.46,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "norteamericano",
            "start": 297.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "recabamos testimonios",
            "start": 299.72,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 303.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "impactantes de las personas que",
            "start": 305.889,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "estuvieron all\u00ed",
            "start": 308.81,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "detalles que hablan de una maldad sin",
            "start": 312.23,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fin de esta persona",
            "start": 315.86,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entrar a una tienda walmart en un d\u00eda de",
            "start": 319.88,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "oferta para regreso a clases",
            "start": 322.13,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el gol m\u00e1s lleno de familias",
            "start": 326.75,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "el tipo con toda sangre fr\u00eda se puso una",
            "start": 330.169,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "especie de aud\u00edfono para no escuchar las",
            "start": 332.659,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "detonaciones ni los gritos de los",
            "start": 334.46,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "heridos",
            "start": 336.199,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "y literalmente entro y dispar\u00f3 a",
            "start": 338.1,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mansalva",
            "start": 342.06,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "sobre las personas sean estas de nueve",
            "start": 343.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 347.24,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "o beb\u00e9s",
            "start": 349.31,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "o familias completas",
            "start": 351.569,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "no creo exagerar si les digo que es la",
            "start": 355.48,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "tragedia m\u00e1s grande que hemos visto",
            "start": 357.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s el sujeto",
            "start": 359.9,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "con toda intenci\u00f3n de atacar a mexicanas",
            "start": 364.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y mexicanos o personas de origen",
            "start": 368.1,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mexicano porque esa tienda",
            "start": 369.78,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "es una tienda muy conocida entre nuestra",
            "start": 373.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comunidad que por cierto es una",
            "start": 376.31,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "comunidad binacional",
            "start": 378.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "binacional digo porque en eeuu en el",
            "start": 383.409,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "paso la proporci\u00f3n de personas que son",
            "start": 386.289,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de origen mexicano o hispano es enorme",
            "start": 389.379,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "entonces una comunidad y nacional as\u00ed me",
            "start": 393.119,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "lo dijo ayer el alcalde a quien tambi\u00e9n",
            "start": 395.589,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "le externamos las condolencias",
            "start": 398.11,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 399.279,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "\u00e9l ha sido muy claro",
            "start": 401.92,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "respecto a las implicaciones que tiene",
            "start": 405.87,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "esta agresi\u00f3n a la comunidad de ciudad",
            "start": 408.65,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez el paso y fue muy claro tambi\u00e9n",
            "start": 412.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en sus intervenciones ayer tuvo tambi\u00e9n",
            "start": 415.74,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "de comparecer prensa despu\u00e9s de hablar",
            "start": 417.33,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "conmigo de que es una comunidad",
            "start": 418.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "binacional y por lo tanto se entiende",
            "start": 420.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "como una agresi\u00f3n a una comunidad",
            "start": 423.57,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "binacional",
            "start": 425.82,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y por lo tanto es inaceptable y",
            "start": 427.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "rechazable desde cualquier punto de",
            "start": 429.259,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 432.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer tambi\u00e9n ratific\u00f3 que",
            "start": 433.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reiter\u00f3 la condena absoluta del gobierno",
            "start": 435.56,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y pueblo de mexico en los hechos",
            "start": 438.47,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "reiter\u00e9 tambi\u00e9n informe que el d\u00eda de",
            "start": 442.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hoy proporcionaremos a la fiscal\u00eda",
            "start": 445.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica todos los",
            "start": 447.3,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "elementos con los que contamos hasta",
            "start": 449.55,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "este momento",
            "start": 451.05,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "a efectos de que pueda integrarse",
            "start": 452.61,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "debidamente en la carpeta de",
            "start": 455.009,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que la fiscal\u00eda abri\u00f3",
            "start": 456.21,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "desde que tuvo conocimiento de estos",
            "start": 457.939,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 460.11,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "decimos que es un acto de terrorismo",
            "start": 462.27,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "porque es as\u00ed est\u00e1 establecido en el",
            "start": 464.31,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo penal de mexico",
            "start": 466.14,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda de hoy habr\u00e1 entrevista con el",
            "start": 469.59,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fiscal de distrito",
            "start": 471.66,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y diversas comunicaciones porque en eeuu",
            "start": 474.35,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "procede pero es una decisi\u00f3n de las",
            "start": 478.33,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "autoridades norteamericanas el",
            "start": 480.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "terrorismo denominado dom\u00e9stico que hoy",
            "start": 482.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por hoy es el principal riesgo seg\u00fan nos",
            "start": 484.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dijeron diversas autoridades en los eeuu",
            "start": 487.61,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "dentro del territorio eeuu",
            "start": 490.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "corresponder\u00e1 entonces a la fiscal\u00eda",
            "start": 492.779,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "general de la republica iniciar el",
            "start": 494.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "procedimiento legal correspondiente",
            "start": 497.11,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "asimismo les informo que estamos",
            "start": 500.72,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "integrando la informaci\u00f3n",
            "start": 503.93,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "correspondiente necesaria",
            "start": 504.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para que la fiscal\u00eda pueda participar",
            "start": 508.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "debidamente de acuerdo a los convenios",
            "start": 511.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tratados internacionales o acuerdos",
            "start": 513.0,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "bilaterales",
            "start": 516.6,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "en virtud del fallecimiento de ocho",
            "start": 518.209,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos es decir se busca",
            "start": 520.659,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 524.959,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "tenga acceso a las investigaciones y en",
            "start": 526.279,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "su momento al juicio correspondiente",
            "start": 529.79,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y eso es muy relevante por un lado",
            "start": 533.329,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque debemos garantizar que se haga",
            "start": 535.189,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 536.929,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 539.68,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "se debe participar y se debe tener la",
            "start": 541.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para respaldar a las",
            "start": 544.89,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas familiares a las v\u00edctimas de",
            "start": 547.47,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "este acto terrorista de esta tarjeta",
            "start": 550.769,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nos preocupa que otras personas piensen",
            "start": 556.889,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "igual que este sujeto",
            "start": 559.709,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 562.66,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "es algo indispensable",
            "start": 564.51,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hacer y participar en la investigaci\u00f3n",
            "start": 567.58,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "por parte de la fiscal general de la",
            "start": 569.77,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica con el auxilio de la",
            "start": 571.0,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda a mi cargo",
            "start": 572.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para poder estimar si hay v\u00ednculos de",
            "start": 574.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "otras personas",
            "start": 577.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con este sujeto",
            "start": 579.36,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "dice efectivamente el manifiesto que se",
            "start": 582.32,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "public\u00f3 esa es autor\u00eda",
            "start": 585.41,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y todo esto se le externamos ayer a las",
            "start": 590.579,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "autoridades norteamericanas debo decir",
            "start": 593.069,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "que encontramos muy buena disposici\u00f3n",
            "start": 594.66,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que ayer mismo liberaron",
            "start": 596.61,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "los cuerpos",
            "start": 599.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de las 8 personas",
            "start": 602.209,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "desde luego la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 605.37,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y nosotros mismos los",
            "start": 607.5,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "mantendremos al tanto del avance de esto",
            "start": 609.18,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que acabo de describir habr\u00e1 tambi\u00e9n una",
            "start": 610.95,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n legal respecto al arma homicida",
            "start": 613.77,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un arma de asalto",
            "start": 617.17,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sabemos que las leyes norteamericanas",
            "start": 620.819,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "son muy permisivas",
            "start": 622.439,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "me dec\u00edan que incluso hasta a veces en",
            "start": 626.91,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las propias tiendas se venden armas",
            "start": 630.63,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "tipo wolman tipo de estilos",
            "start": 633.75,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pero no obstante que conocemos esa",
            "start": 637.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "circunstancia es nuestra obligaci\u00f3n",
            "start": 639.839,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "iniciar el proceso legal correspondiente",
            "start": 642.44,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y va a ser un tema de perseverancia como",
            "start": 644.81,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "muchas otras grandes causas que tenemos",
            "start": 647.61,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que defender esta es una causa central",
            "start": 650.25,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "porque perdieron la vida mexicanas y",
            "start": 654.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 656.59,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "entonces lo que en otro momento yo",
            "start": 658.79,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "podr\u00eda darles como una opini\u00f3n",
            "start": 660.89,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "respetuosa hoy en d\u00eda es algo distinto",
            "start": 662.06,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "nos asiste la raz\u00f3n y la ley",
            "start": 664.79,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo decir que el d\u00eda de ayer",
            "start": 669.9,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "le\u00edmos con mucho inter\u00e9s e cuidado",
            "start": 671.67,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "el pronunciamiento que se public\u00f3 por",
            "start": 675.16,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "parte de la presidencia de los eeuu",
            "start": 678.1,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "donde nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n que por",
            "start": 680.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "primera vez y de manera muy clara se",
            "start": 682.73,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "condena al racismo y se establece que el",
            "start": 685.22,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "supremacismo blanco es un riesgo",
            "start": 690.17,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "e incluso se convoca a actuar en contra",
            "start": 692.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del racismo por supuesto nosotros",
            "start": 695.839,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "suscribimos es plenamente",
            "start": 697.13,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 esa l\u00ednea pol\u00edtica avance en",
            "start": 700.11,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 705.12,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo decirles que hemos",
            "start": 708.529,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "establecido contacto",
            "start": 710.089,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con los diferentes pa\u00edses que tenemos",
            "start": 713.3,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "comunidades en los eeuu para establecer",
            "start": 716.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica",
            "start": 719.39,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "de defensa y protecci\u00f3n com\u00fan",
            "start": 722.15,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 725.779,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "defensa de qu\u00e9",
            "start": 727.699,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pues nosotros tenemos que defender la",
            "start": 730.63,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n mexicana nuestros valores",
            "start": 732.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuestra aportaci\u00f3n",
            "start": 734.62,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n tenemos que defender la",
            "start": 737.86,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lengua la cultura ser\u00e1 el prop\u00f3sito de",
            "start": 739.36,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "este encuentro o de esta acci\u00f3n conjunta",
            "start": 744.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos meses respetando los",
            "start": 747.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "\u00e1mbitos legales porque no tenemos",
            "start": 749.8,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "ninguna pretensi\u00f3n de intervenir en la",
            "start": 751.57,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "vida interna de los estados unidos",
            "start": 753.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "bueno esto ser\u00eda el informe hasta aqu\u00ed",
            "start": 755.45,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "con esto dar\u00eda yo paso a lo que va a",
            "start": 759.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "informar mi colegio y despu\u00e9s vemos",
            "start": 762.18,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 764.55,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas con su ven\u00eda se\u00f1or",
            "start": 773.05,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 774.79,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos y a todos",
            "start": 777.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a dar a conocer la",
            "start": 780.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "segunda subasta martillo de bienes",
            "start": 782.46,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "inmuebles en el complejo cultural los",
            "start": 784.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pinos como instituto para devolverle al",
            "start": 786.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado vamos a presentar las",
            "start": 789.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "principales caracter\u00edsticas de la",
            "start": 792.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "subasta as\u00ed como un aviso consideramos",
            "start": 793.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de suma trascendencia hacia donde se van",
            "start": 797.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a destinar los recursos que se obtengan",
            "start": 799.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sobre todo de la venta de la casa que",
            "start": 801.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en lomas de chapultepec e",
            "start": 805.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n que perteneci\u00f3 al ciudadano",
            "start": 807.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "chino mexicano el gui\u00f3n",
            "start": 810.6,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "como les comento la vamos a llevar el",
            "start": 813.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo domingo a las 12 del d\u00eda en lo",
            "start": 816.089,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "que ya es costumbre para el instituto",
            "start": 819.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para devolverle al pueblo lo robado que",
            "start": 821.0,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "es el centro cultural los pinos por lo",
            "start": 823.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que ello representa es que estamos",
            "start": 826.47,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "llevando ah\u00ed las subastas",
            "start": 828.66,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y ustedes pueden ver ah\u00ed est\u00e1 la casa",
            "start": 830.6,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "habitaci\u00f3n son est\u00e1 valorada en 95",
            "start": 832.97,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "millones de pesos se trata de una",
            "start": 837.019,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "mansi\u00f3n estilo franc\u00e9s situada en lomas",
            "start": 840.019,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de chapultepec es una casa pues",
            "start": 842.69,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "verdaderamente lujosa",
            "start": 845.12,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "ubicado en un terreno de 1200 metros",
            "start": 847.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuadrados con la construcci\u00f3n de casi",
            "start": 849.51,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "1600 metros y tiene cuatro niveles en el",
            "start": 851.64,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "s\u00f3tano se cuenta con un garage y all\u00ed",
            "start": 855.81,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hay ten\u00edan una cama bastante amplia y",
            "start": 859.41,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estaban botellas ten\u00edan las botellas",
            "start": 863.69,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "de vino igual tiene un \u00e1rea que es",
            "start": 867.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "destinado por una planta el\u00e9ctrica de",
            "start": 870.9,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "emergencia cuando se va dado que tiene",
            "start": 872.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "un elevador pues cuando se iba la luz",
            "start": 874.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hay una planta el\u00e9ctrica hay dos cuartos",
            "start": 876.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de lavado o cuartos de planchado o",
            "start": 879.42,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "cuartos de servicio y cuarto de juegos",
            "start": 881.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en lo que ser\u00eda el s\u00f3tano ah\u00ed lo pueden",
            "start": 882.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ver como les comentaba es una menci\u00f3n",
            "start": 885.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "bastante lujosa en la planta baja tiene",
            "start": 888.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "un patio descubierto un gran vest\u00edbulo",
            "start": 891.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con escaleras para las ciegas y tambi\u00e9n",
            "start": 893.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1 una cocina que es ampl\u00edsima tiene",
            "start": 896.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "unos refrigeradores son bastante famosos",
            "start": 899.67,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sub 0",
            "start": 902.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y la vamos bastante lejos a los",
            "start": 904.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "interiores de la de la cocina tambi\u00e9n",
            "start": 907.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tiene una alberca en la alberca tiene un",
            "start": 910.42,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "spa tiene un sauna y tiene un domo que",
            "start": 913.87,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "permite controlar la temperatura en",
            "start": 918.28,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "contraposici\u00f3n en esa misma",
            "start": 922.0,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "en ese mismo piso tambi\u00e9n se tiene un",
            "start": 925.459,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "espacio dedicado",
            "start": 928.929,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "especialmente para controlar la",
            "start": 932.47,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "temperatura del ambiente en la planta",
            "start": 935.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "alta se tiene est\u00e1n las rec\u00e1maras cuatro",
            "start": 937.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de ellas con balc\u00f3n descubierto vestidor",
            "start": 940.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y un ba\u00f1o jacuzzi finalmente en el",
            "start": 942.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "\u00faltimo nivel se cuenta con un cuarto de",
            "start": 945.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ba\u00f1o y un gigantesco sal\u00f3n del",
            "start": 947.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entrenamiento con un bar con capacidad",
            "start": 949.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para 200 personas estilo franc\u00e9s como en",
            "start": 952.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "la bella \u00e9poca y una terraza descubierta",
            "start": 955.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en el \u00e1rea de la azotea",
            "start": 958.279,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "todos los acabados y los pelos acaban",
            "start": 960.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los pisos son de m\u00e1rmol aut\u00e9ntico y",
            "start": 962.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "encuentra como les comentaba con una",
            "start": 966.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "planta de luz ah\u00ed pueden ver las",
            "start": 967.91,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de la de la casa vamos a",
            "start": 970.58,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "subastar 20-25 bienes inmuebles",
            "start": 974.54,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "de los cuales de esos 25 4 son de la",
            "start": 978.57,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda 5 perd\u00f3n son de la fiscal\u00eda uno",
            "start": 982.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de ellos en la casa tenemos de otras",
            "start": 985.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entidades transferentes que son el sat",
            "start": 987.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de ferronales de este sof\u00e1 y de un",
            "start": 989.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fideicomiso que tenemos feeder que en",
            "start": 993.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "total son 234 millones el precio inicial",
            "start": 995.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pero insistimos lo que es de suma",
            "start": 999.42,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "trascendencia y ahorita les comento",
            "start": 1001.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque pongo tanto \u00e9nfasis en la casa",
            "start": 1003.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por lo sobre todo por el destino a d\u00f3nde",
            "start": 1005.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se van a dar estos recursos hemos tenido",
            "start": 1008.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en el sae ha puesto un m\u00f3dulo para",
            "start": 1011.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "atender a las personas que vayan a ver",
            "start": 1014.33,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "la casa",
            "start": 1016.04,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "el m\u00f3dulo se encuentra fuera de la",
            "start": 1016.91,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "vivienda",
            "start": 1018.29,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "hemos recibido inter\u00e9s de diversos",
            "start": 1019.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "grupos les voy a comentar algunos",
            "start": 1022.59,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "embajadores han ido a visitar la casa",
            "start": 1024.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "porque para algunos es de inter\u00e9s",
            "start": 1025.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "adquirir la vivienda para poner la",
            "start": 1028.65,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "embajada y otro grupo son los vecinos",
            "start": 1030.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "algunos vecinos de la zona se han",
            "start": 1033.089,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "acercado para pedir informaci\u00f3n y un",
            "start": 1035.37,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "tercero son los grupos de inversionistas",
            "start": 1038.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n han mostrado inter\u00e9s",
            "start": 1039.839,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "sobre adquirir la vivienda como les",
            "start": 1042.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "comento el el instituto puso afuera un",
            "start": 1044.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulo y estamos atendiendo a quien",
            "start": 1047.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenga bien pedir informaci\u00f3n adicional",
            "start": 1050.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sobre sobre la casa y sobre las",
            "start": 1052.62,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas y adem\u00e1s creo que el",
            "start": 1055.41,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "anuncio de hacia d\u00f3nde se van asisten",
            "start": 1060.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los recursos es lo que en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 1063.3,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda la mayor trascendencia",
            "start": 1065.73,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "siguiendo la instrucci\u00f3n puntual del",
            "start": 1068.45,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica le ha",
            "start": 1070.25,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "dado la instrucci\u00f3n al instituto para",
            "start": 1072.139,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "devolverle al pueblo robado que los",
            "start": 1073.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recursos que se destinen por la venta de",
            "start": 1075.83,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "dicha casa sean destinados a la brevedad",
            "start": 1079.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "posible' a alrededor de 150 becas de 20",
            "start": 1081.649,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "mil pesos mensuales para los atletas que",
            "start": 1085.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ahorita compitiendo en los juegos",
            "start": 1088.1,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "panamericanos estos atletas recibir\u00e1n un",
            "start": 1091.82,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "est\u00edmulo de 20 mil pesos mensuales esto",
            "start": 1096.289,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "es un apoyo sin precedentes para lo que",
            "start": 1098.87,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el deporte de alto rendimiento",
            "start": 1101.96,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y nunca se hab\u00eda dado est\u00e1s este",
            "start": 1104.809,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "precedente de apoyar a los atletas de",
            "start": 1107.509,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "alto rendimiento",
            "start": 1110.659,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "al rededor son alrededor de m\u00e1s de 100",
            "start": 1112.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "millones de pesos lo que se distinguir\u00eda",
            "start": 1115.79,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "a apoyar a estos atletas insisto la",
            "start": 1117.53,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente es dar",
            "start": 1119.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el apoyo a la verdad posible en cuanto",
            "start": 1121.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ellos regresen y cumplir con esa con ese",
            "start": 1123.5,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mandato es lo que el instituto para",
            "start": 1128.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "doblar prorrogado dar\u00eda celeridad y",
            "start": 1130.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dar\u00eda ser y expedito el apoyo para",
            "start": 1133.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dichos deportistas y la subasta recalc\u00f3",
            "start": 1135.92,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el pr\u00f3ximo domingo 11 a las 12 del",
            "start": 1139.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "d\u00eda pedimos por favor el apoyo de la",
            "start": 1143.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda de quien tenga bien la",
            "start": 1146.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de dichos muebles sobre todo",
            "start": 1149.12,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "la casa solicitamos el apoyo la",
            "start": 1150.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "solidaridad y en esta ocasi\u00f3n para",
            "start": 1152.69,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "apoyar atletas de alto rendimiento",
            "start": 1154.94,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el instituto seguir\u00e1 siendo las subastas",
            "start": 1157.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con sentido social que es la nueva",
            "start": 1160.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estrategia del gobierno federal para el",
            "start": 1162.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "impulso de diversos aspectos",
            "start": 1165.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "bajo las directrices del se\u00f1or",
            "start": 1167.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y pues",
            "start": 1169.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esperamos a todas las personas por favor",
            "start": 1172.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que compren nuestras bases tienen hasta",
            "start": 1175.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el viernes 9 del presente para comprar",
            "start": 1177.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las bases ya es de conocimiento donde",
            "start": 1180.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las pueden adquirir las pueden adquirir",
            "start": 1182.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en las oficinas del sae en sus",
            "start": 1184.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "delegaciones regionales donde no hay",
            "start": 1186.73,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "oficinas del sat lo pueden adquirir en",
            "start": 1189.1,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "telecom en chedraui en tiendas de",
            "start": 1190.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conveniencia seven-eleven y cuesta 100",
            "start": 1193.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pesos el poder participar insisto es una",
            "start": 1195.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "subasta abierta martillo quien tenga",
            "start": 1198.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bien lo puede hacer y adicionalmente se",
            "start": 1200.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pagan unas que le llamamos garante de",
            "start": 1204.52,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1206.23,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "entonces pues recalcar el llamado a la",
            "start": 1206.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda a que participe es una",
            "start": 1209.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "subasta de suma trascendencia en esta",
            "start": 1211.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n para apoyar el deporte de alto",
            "start": 1213.73,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "rendimiento muchas gracias",
            "start": 1216.19,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "bueno pues nos organizamos para",
            "start": 1221.81,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1225.5,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "e iniciar la sesi\u00f3n de",
            "start": 1227.879,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas",
            "start": 1230.74,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 1234.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 1236.25,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a\u00f1adir",
            "start": 1240.669,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lo que aqu\u00ed",
            "start": 1243.13,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "se dio a conocer acerca de esta subasta",
            "start": 1247.309,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "que es creo importante",
            "start": 1252.549,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "y quiero hacer una convocatoria un",
            "start": 1258.07,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "llamamiento a",
            "start": 1261.34,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "inversionistas empresarios",
            "start": 1265.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 1273.13,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "participan en fundaciones",
            "start": 1275.539,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "manera especial a empresarios con",
            "start": 1279.82,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n social con vocaci\u00f3n c\u00edvica",
            "start": 1282.22,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "para que participen en esta subasta",
            "start": 1286.74,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1292.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esta casa",
            "start": 1294.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de ciudadano",
            "start": 1297.01,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "chino mexicano",
            "start": 1300.48,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1 evaluada",
            "start": 1302.95,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "100 millones de pesos",
            "start": 1307.75,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1310.24,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "un poco menos",
            "start": 1312.69,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pero ese es",
            "start": 1315.45,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "vamos a decir el valor",
            "start": 1318.82,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo b\u00e1sico",
            "start": 1325.96,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "es el piso",
            "start": 1329.4,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y en una subasta",
            "start": 1331.71,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este siempre hay un agregado",
            "start": 1333.82,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "en este caso queremos",
            "start": 1340.85,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1344.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como meta",
            "start": 1346.29,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a alcanzar",
            "start": 1350.269,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "150 millones de pesos",
            "start": 1352.929,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "por la casa",
            "start": 1356.13,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y quiero pedir que participen",
            "start": 1361.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 1365.6,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "con dimensi\u00f3n social repito con vocaci\u00f3n",
            "start": 1367.94,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "c\u00edvica",
            "start": 1371.389,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "porque estos 150 millones de pesos se",
            "start": 1373.21,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "van a destinar a apoyar",
            "start": 1378.73,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "a los deportistas que nos est\u00e1n",
            "start": 1382.04,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "representando",
            "start": 1384.71,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "en per\u00fa en los juegos panamericanos que",
            "start": 1387.49,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo",
            "start": 1392.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una extraordinaria",
            "start": 1393.929,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "labor una demostraci\u00f3n de entrega",
            "start": 1397.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se llevan ya",
            "start": 1407.43,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "medium medallas de oro",
            "start": 1409.83,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en el medallero estamos bien situados",
            "start": 1416.1,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "falta esta semana",
            "start": 1422.46,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "terminan los juegos",
            "start": 1425.38,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 1428.15,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "es muy probable que",
            "start": 1430.55,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se rebase lo que hemos obtenido en",
            "start": 1434.19,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "competencias en el extranjero",
            "start": 1437.669,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "me refiero",
            "start": 1442.279,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a juegos panamericanos",
            "start": 1444.65,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1447.879,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "lo que se obtenga de la mente la casa va",
            "start": 1449.49,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "a ser para los deportistas que son 544",
            "start": 1452.82,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1461.41,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "van a recibir",
            "start": 1463.11,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "240 mil pesos",
            "start": 1471.63,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "a raz\u00f3n de 20 mil pesos mensuales",
            "start": 1476.429,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "durante un a\u00f1o",
            "start": 1479.36,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "una sola entrega",
            "start": 1484.75,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "nada de decomiso nada de que se les va a",
            "start": 1489.82,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "administrar y se les va a entregar",
            "start": 1495.19,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "cada mes los 20 mil pesos s\u00ed no",
            "start": 1498.0,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "regresando se les va a entregar este",
            "start": 1504.7,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "apoyo y ellos van a saber c\u00f3mo",
            "start": 1507.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "administrar",
            "start": 1510.84,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "son mayores de edad son responsables de",
            "start": 1512.83,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la mala costumbre",
            "start": 1516.22,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "de ver al ciudadano como menor de edad",
            "start": 1520.63,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "y de que el gobierno",
            "start": 1524.909,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "les administre",
            "start": 1528.3,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "y sus bienes",
            "start": 1530.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por lo que les corresponde",
            "start": 1532.669,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se van creando y decomisos este",
            "start": 1536.07,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "instancias gubernamentales",
            "start": 1541.34,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y al final",
            "start": 1544.13,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "no se entrega el recurso o se entrega",
            "start": 1546.61,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "con noche",
            "start": 1552.73,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "con piquete de ojo",
            "start": 1554.39,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "entonces regresando",
            "start": 1557.049,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "todo lo que se obtenga",
            "start": 1559.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por la venta de la casa",
            "start": 1563.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de inmediato se transfiere",
            "start": 1566.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a los 544 deportistas",
            "start": 1569.44,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "a raz\u00f3n de 20 mil pesos",
            "start": 1574.84,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "a cada uno parejo",
            "start": 1578.54,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y llevar\u00e1n un est\u00edmulo adicional",
            "start": 1581.67,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 1586.21,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hayan obtenido medallas",
            "start": 1593.23,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "un adicional de 40 mil pesos para oro",
            "start": 1597.42,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "35000 mensual para plata",
            "start": 1604.07,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y 25 mil palabras",
            "start": 1608.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mensual",
            "start": 1611.74,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "esto va",
            "start": 1615.38,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "a incrementar el presupuesto a 150",
            "start": 1617.08,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1624.0,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que calculamos",
            "start": 1626.62,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "se va a obtener",
            "start": 1630.23,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por la casa",
            "start": 1632.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1634.45,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "llamo a las fundaciones",
            "start": 1636.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a los empresarios a que nos ayuden",
            "start": 1639.789,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "y que el lunes pr\u00f3ximo",
            "start": 1644.96,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 1649.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed informar sobre este",
            "start": 1651.049,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 1655.34,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cuanto se obtuvo quien compr\u00f3 la casa",
            "start": 1657.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vamos a entregar el certificado de",
            "start": 1662.97,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "compraventa",
            "start": 1667.77,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1669.799,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "vamos a empezar a hacer los tr\u00e1mites en",
            "start": 1671.83,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "la secretaria de hacienda",
            "start": 1676.779,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de modo que cuando regresen",
            "start": 1679.389,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "los deportistas tambi\u00e9n la semana",
            "start": 1682.46,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima se les entreguen sus apoyos",
            "start": 1686.3,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n contemplando pero eso va",
            "start": 1691.24,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "a salir de",
            "start": 1696.67,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "otra fuente de financiamiento",
            "start": 1699.95,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "y apoyar a entrenadores",
            "start": 1704.88,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que son muy importantes",
            "start": 1709.27,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "viene la participaci\u00f3n de paral\u00edmpicos y",
            "start": 1719.29,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "va a ser lo mismo",
            "start": 1723.97,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1726.33,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "nos vamos a apoyar",
            "start": 1729.37,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lo que buscamos es impulsar el deporte y",
            "start": 1732.55,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fortalecer la independencia de",
            "start": 1736.93,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "cada atleta",
            "start": 1742.03,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1745.88,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y fortalecer lo que ellos han venido",
            "start": 1748.53,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 1750.6,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 1752.13,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "han salido adelante por su esfuerzo",
            "start": 1754.73,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "por el esfuerzo de sus familias",
            "start": 1758.84,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "por el esfuerzo de patrocinadores",
            "start": 1762.25,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y muy poco apoyo por parte del gobierno",
            "start": 1768.96,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "entonces ahora manteniendo su",
            "start": 1774.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "independencia su libertad",
            "start": 1779.15,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "se entrega de esta forma este apoyo para",
            "start": 1781.46,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "que no haya dependencia",
            "start": 1786.26,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y ellos sigan desde luego",
            "start": 1789.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "trabajando entrenando para lo que viene",
            "start": 1795.37,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s jap\u00f3n",
            "start": 1800.99,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y que de esta manera cada vez tengamos",
            "start": 1805.22,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mejores resultados",
            "start": 1809.11,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no solo es apoyar",
            "start": 1811.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el deporte de alto rendimiento estamos",
            "start": 1814.31,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "haciendo tambi\u00e9n un esfuerzo para apoyar",
            "start": 1817.76,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "el deporte en general",
            "start": 1821.11,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "concibiendo el deporte como medicina",
            "start": 1825.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 1829.29,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "todos tenemos que hacer deporte para",
            "start": 1831.5,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "evitar enfermedades",
            "start": 1835.79,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n promoviendo todos los",
            "start": 1838.77,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "deportes amateurs y se dan facilidades",
            "start": 1843.24,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "en todos los casos",
            "start": 1846.51,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "fomentar el deporte esta es la",
            "start": 1851.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n complementaria",
            "start": 1854.44,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que quer\u00edamos transmitir",
            "start": 1857.59,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente entonces ahora s\u00ed",
            "start": 1864.879,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "t\u00fa estabas",
            "start": 1869.61,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente primer",
            "start": 1875.44,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "canciller director este carlos",
            "start": 1877.539,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "municiones de la hoguera si me permite",
            "start": 1880.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "una pregunta para el canciller ebrard y",
            "start": 1881.919,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "otra para usted sobre las acciones que",
            "start": 1884.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1n realizando por el tema del paso si",
            "start": 1887.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ya se envi\u00f3 la nota diplom\u00e1tica al",
            "start": 1889.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gobierno de estados unidos cu\u00e1l es su",
            "start": 1892.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "contenido y si va a acudir hoy a la",
            "start": 1893.98,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda para dar seguimiento a este",
            "start": 1896.62,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 1898.629,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "entregaremos la nota diplom\u00e1tica el d\u00eda",
            "start": 1902.38,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 1906.19,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "se las daremos a conocer por supuesto y",
            "start": 1907.309,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tendremos una pl\u00e1tica con el fiscal",
            "start": 1911.649,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "general d\u00eda de hoy tambi\u00e9n",
            "start": 1915.169,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bueno no voy a dar a conocer en este",
            "start": 1917.929,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "punto el horario porque no est\u00e1",
            "start": 1921.049,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "confirmado pero en transcurso del d\u00eda",
            "start": 1922.009,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con muchos",
            "start": 1923.749,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y se\u00f1or presidente sobre lo que est\u00e1",
            "start": 1926.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "comentando en este momento de la",
            "start": 1930.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "iniciativa para financiar a los atletas",
            "start": 1933.5,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "esto es una es una medida para impedir",
            "start": 1936.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "actos de corrupci\u00f3n en las federaciones",
            "start": 1940.59,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "se tienen ya los casos registrados se",
            "start": 1942.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tiene evidencia de esto o por qu\u00e9 se",
            "start": 1944.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "debe este este movimiento de su parte",
            "start": 1946.679,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "mire yo he llegado a la conclusi\u00f3n de",
            "start": 1950.039,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que todo lo que podamos entregar de",
            "start": 1953.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "manera directa",
            "start": 1955.86,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 1958.46,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s seguro",
            "start": 1960.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 1964.59,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "eficaz",
            "start": 1966.62,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la intermediaci\u00f3n",
            "start": 1969.539,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy echada a perder",
            "start": 1972.45,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se ech\u00f3 a perder la intermediaci\u00f3n",
            "start": 1976.3,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 1980.88,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y esto me lo aconsejan los ciudadanos",
            "start": 1984.97,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mis asesores",
            "start": 1990.35,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "aunque no les guste a mis adversarios",
            "start": 1992.61,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "y lo repito el pueblo sabio",
            "start": 1996.37,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "de todo lo que",
            "start": 2000.669,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "tiene un instinto certero me dice no",
            "start": 2002.63,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "nos regrese",
            "start": 2007.42,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "el dinero no nos entregue el dinero",
            "start": 2011.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de",
            "start": 2015.63,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "intermediarios porque no llega",
            "start": 2019.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entonces una caracter\u00edstica del nuevo",
            "start": 2025.98,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2030.03,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "es que todo lo que podamos",
            "start": 2032.39,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "va a ser entregados de manera directa",
            "start": 2037.059,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al",
            "start": 2040.62,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "beneficiario",
            "start": 2043.95,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2047.01,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se atrofi\u00f3",
            "start": 2049.19,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 2052.49,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se corrompi\u00f3",
            "start": 2054.85,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "seguro gratis",
            "start": 2058.5,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 2062.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 2066.389,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "un invento",
            "start": 2068.86,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el hablar de un elefante",
            "start": 2071.8,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "hechado reum\u00e1tico ma\u00f1oso",
            "start": 2075.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ese es el s\u00edmil",
            "start": 2079.94,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "eso es lo que",
            "start": 2082.21,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "termino siendo el gobierno",
            "start": 2084.79,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "por eso estoy pidi\u00e9ndole a la gente que",
            "start": 2087.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "me ayuden a empujar el elefante ya lo",
            "start": 2090.5,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "paramos",
            "start": 2092.6,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pero es un cuerpo de avance lento y hay",
            "start": 2094.57,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que empujarlo entre todos",
            "start": 2099.13,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero lo mismo sucedi\u00f3",
            "start": 2101.85,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "con la llamada sociedad civil",
            "start": 2104.69,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "organizaciones sociales bueno las",
            "start": 2110.15,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "llamadas organizaciones no",
            "start": 2114.18,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "gubernamentales",
            "start": 2115.65,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "que recib\u00edan recursos fondos del",
            "start": 2119.93,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2124.309,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "es un contrasentido",
            "start": 2126.51,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "como asociaciones no gubernamentales que",
            "start": 2129.3,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dependen del gobierno",
            "start": 2133.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este reciben dinero del gobierno pero",
            "start": 2138.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s no rinden cuentas",
            "start": 2140.13,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no est\u00e9",
            "start": 2144.26,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "entregan los recursos a la gente",
            "start": 2149.9,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en el mejor de los casos",
            "start": 2154.37,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se queda el dinero",
            "start": 2158.28,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en asesores directivos",
            "start": 2161.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "vi\u00e1ticos para",
            "start": 2165.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ir a cualquier pa\u00eds del mundo",
            "start": 2168.09,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2173.98,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "una caracter\u00edstica del nuevo gobierno de",
            "start": 2176.62,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2181.81,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n es entregar todo",
            "start": 2185.59,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de manera directa a otras situaciones",
            "start": 2188.62,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y entre menos administraci\u00f3n",
            "start": 2193.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que existe por parte del gobierno de los",
            "start": 2197.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fondos que corresponden a los ciudadanos",
            "start": 2200.49,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 2203.52,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 2205.6,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "si hay un investigador",
            "start": 2207.589,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2213.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con as\u00ed",
            "start": 2215.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "um",
            "start": 2218.49,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico de nivel",
            "start": 2221.25,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "de investigador porque est\u00e1 haciendo un",
            "start": 2225.16,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "posgrado un doctorado un post doctorado",
            "start": 2227.65,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y recibe una beca pero adem\u00e1s otros",
            "start": 2232.69,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "est\u00edmulos entonces les dicen que eso lo",
            "start": 2235.99,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "vamos a corregir",
            "start": 2239.829,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "estoy poniendo nada m\u00e1s ese ejemplo",
            "start": 2241.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este es lo que te corresponde pero",
            "start": 2244.22,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s como est\u00edmulo puedes comprar",
            "start": 2247.31,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "una computadora un equipo",
            "start": 2250.609,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "casi le dan la marca",
            "start": 2254.66,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este y solo puedes utilizar el dinero",
            "start": 2258.98,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2263.089,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "este concepto",
            "start": 2265.87,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "para este prop\u00f3sito entonces",
            "start": 2267.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "conozco casos",
            "start": 2271.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "donde investigador tiene hasta 23",
            "start": 2274.06,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "computadoras porque s\u00f3lo en eso",
            "start": 2276.9,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "puede este",
            "start": 2280.079,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "y ejercer su est\u00edmulo",
            "start": 2284.45,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hay detr\u00e1s de esto porque as\u00ed",
            "start": 2287.84,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "estamos hablando de un acad\u00e9mico",
            "start": 2291.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "este bien la gente",
            "start": 2295.47,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es responsable preparada",
            "start": 2298.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "porque administrarle",
            "start": 2302.67,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2307.34,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n",
            "start": 2308.87,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "su prestaci\u00f3n",
            "start": 2311.44,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no entregarle",
            "start": 2314.26,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en efectivo",
            "start": 2318.94,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "no porque no incorporarlo a su beca",
            "start": 2321.359,
            "duration": 10.071
        },
        {
            "text": "el est\u00edmulo pero esto tambi\u00e9n sucede en",
            "start": 2326.84,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el caso de la administraci\u00f3n del",
            "start": 2331.43,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "gobierno por un lado el salario y por el",
            "start": 2333.95,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "otro lado",
            "start": 2337.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "las prestaciones",
            "start": 2339.859,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "que para la despensa que para",
            "start": 2343.68,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "los lentes",
            "start": 2349.27,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para el uniforme y quien administre eso",
            "start": 2352.27,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "el mismo gobierno las oficial\u00edas mayores",
            "start": 2356.77,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "bueno por qu\u00e9 no",
            "start": 2360.0,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "explorar la posibilidad de que esas",
            "start": 2364.18,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "prestaciones se incluyan al salario",
            "start": 2367.3,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "y si le entregu\u00e9 completo al trabajador",
            "start": 2371.4,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "si no es menor de edad",
            "start": 2376.65,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo",
            "start": 2379.84,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "si utiliza el dinero para cualquier otra",
            "start": 2381.74,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "cosa es su dinero de su derecho",
            "start": 2384.53,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "es esto de lo de las becas o apoyos a",
            "start": 2391.23,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los deportistas porque administrarlo ya",
            "start": 2395.19,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tenemos administrarlo t\u00fa",
            "start": 2397.83,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y ay\u00fadanos",
            "start": 2402.01,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos aparatos administrativos",
            "start": 2404.349,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "tengamos mejor cual es la pr\u00e1ctica",
            "start": 2406.38,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "que imperaba",
            "start": 2411.78,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2415.569,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "se compraban despensas",
            "start": 2417.22,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "si se ha sido una licitaci\u00f3n ama\u00f1ada",
            "start": 2421.71,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "y se compraban dos mil tres mil millones",
            "start": 2426.06,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de pesos y hab\u00eda mucho de por medio",
            "start": 2429.15,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2432.62,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2434.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la prestaci\u00f3n al trabajador menguada",
            "start": 2436.51,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "reducida",
            "start": 2439.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no ir resolviendo todo esto en",
            "start": 2443.47,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "lo administrativo y este",
            "start": 2447.79,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pensar m\u00e1s en que la gente es",
            "start": 2453.0,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "responsable de una cosa que es muy",
            "start": 2458.64,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "importante subrayar la corrupci\u00f3n no se",
            "start": 2462.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "da",
            "start": 2467.01,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de abajo hacia arriba la corrupci\u00f3n se",
            "start": 2468.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "da de arriba hacia abajo",
            "start": 2470.97,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no es cierto eso",
            "start": 2473.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que llegaron a sostener que la",
            "start": 2476.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n era parte de la cultura del",
            "start": 2478.52,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 2480.47,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "terror y una infamia",
            "start": 2485.66,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es una gran mentira del pueblo en muchos",
            "start": 2489.65,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 2492.619,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "en la sociedad y adem\u00e1s eso es lo que",
            "start": 2494.26,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "debemos de aprovechar para regenerar la",
            "start": 2497.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica",
            "start": 2501.25,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces ese es el tema",
            "start": 2504.26,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "independientemente de si hay",
            "start": 2506.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "investigaciones oeste",
            "start": 2508.63,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2510.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hay sospecha de corrupci\u00f3n para todo lo",
            "start": 2511.94,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "mejor es entregar de manera directa a",
            "start": 2516.98,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "los beneficiarios hay cosas que no se",
            "start": 2523.22,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 2525.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2526.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "si se va a ser un camino rural porque no",
            "start": 2529.64,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "lo hace la gente que es muy complicado",
            "start": 2534.019,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "hacer un camino",
            "start": 2537.41,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "en todos los pueblos hay ingenieros hay",
            "start": 2539.67,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "maestros alba\u00f1iles",
            "start": 2542.88,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se da trabajo en los pueblos queda ah\u00ed",
            "start": 2544.63,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "el presupuesto se reactiva la econom\u00eda",
            "start": 2548.62,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tiene un efecto multiplicador claro la",
            "start": 2552.1,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "burocracia dice",
            "start": 2556.39,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "reserva la burocracia corrupta no alab\u00f3",
            "start": 2558.289,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "lucrarse en general a la que le tengo",
            "start": 2561.859,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 2564.14,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "pero siempre salen",
            "start": 2565.75,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con que no tiene capacidad t\u00e9cnica la",
            "start": 2567.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gente para hacer el camino para hacer un",
            "start": 2570.75,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "aula",
            "start": 2573.33,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ahora vamos a entregar tambi\u00e9n as\u00ed los",
            "start": 2574.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "apoyos para el mantenimiento de las",
            "start": 2577.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "escuelas directo a las escuelas a las",
            "start": 2578.76,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "sociedades de padres de familia",
            "start": 2582.3,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "donde estudian sus hijos ellos van a",
            "start": 2585.91,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "manejar los fondos para que la escuela",
            "start": 2589.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en buenas condiciones porque si",
            "start": 2592.329,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "bajamos el presupuesto",
            "start": 2596.559,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "por todas las instancias gubernamentales",
            "start": 2598.93,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "no llega ni un bote de pintura",
            "start": 2602.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no llega nada",
            "start": 2607.46,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 2611.25,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y nos va a ayudar mucho",
            "start": 2613.0,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "e ir\u00e1 acabando con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2616.28,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "y de arriba hacia abajo",
            "start": 2619.41,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "porque vamos a limpiar y empezamos a",
            "start": 2624.0,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 2626.79,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pero tenemos que ir todos ayudando para",
            "start": 2628.09,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "limpiar de corrupci\u00f3n el pa\u00eds",
            "start": 2633.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ya que hablo de salud preventiva en ese",
            "start": 2637.73,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "momento usted ya nos ha hablado en",
            "start": 2640.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "repetidas ocasiones de su estado de",
            "start": 2642.99,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "salud de la condici\u00f3n en la que se",
            "start": 2644.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "encuentra repite constantemente que est\u00e1",
            "start": 2646.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "al 100 este sin embargo el pri en la",
            "start": 2648.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara diputados impulsa una ley para",
            "start": 2651.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que el titular del ejecutivo tenga que",
            "start": 2655.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dar a conocer a detalle su condici\u00f3n",
            "start": 2657.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "f\u00edsica sus padecimientos malestares y",
            "start": 2660.72,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "las consecuencias que esto pueda tener",
            "start": 2662.94,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "si tiene una opini\u00f3n al respecto alg\u00fan",
            "start": 2664.59,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "comentario sobre lo que est\u00e1 impulsando",
            "start": 2666.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n institucional no tengo un",
            "start": 2668.34,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 2670.74,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "le puedo mandar mis an\u00e1lisis cl\u00ednicos",
            "start": 2671.28,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "estoy bien y de buenas",
            "start": 2675.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 2678.95,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se cuestiona mucho \u00e9l",
            "start": 2683.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tenga hipertensi\u00f3n",
            "start": 2689.19,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ese es mi enfermedad eso fue lo que me",
            "start": 2692.11,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 al infarto",
            "start": 2695.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero estoy muy bien",
            "start": 2703.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "agradezco a la ciencia",
            "start": 2707.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a la naturaleza el creador de que estoy",
            "start": 2710.04,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "vivo",
            "start": 2712.32,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y estoy",
            "start": 2713.45,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "perfectamente bien me gustar\u00eda que",
            "start": 2716.059,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "quienes sostienen que estoy enfermo",
            "start": 2720.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hiciera la jornada que hice el pasado",
            "start": 2724.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fin de semana",
            "start": 2727.29,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de visitar en tres d\u00edas cuatro estados",
            "start": 2730.35,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "setecientos seiscientos kil\u00f3metros",
            "start": 2738.17,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 2742.49,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de caminos",
            "start": 2745.42,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tan buenos caminos",
            "start": 2749.11,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "entonces me gustar\u00eda que ellos hicieran",
            "start": 2752.13,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ver como",
            "start": 2753.6,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed vamos a levantar temprano el lunes",
            "start": 2755.33,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2759.35,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "este seguirle ya",
            "start": 2761.11,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "acerca de mi edad pues ya se sabe tengo",
            "start": 2764.2,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "65 a\u00f1os",
            "start": 2767.589,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "pero me siento muy fuerte",
            "start": 2770.84,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y stella era ayuda",
            "start": 2773.809,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "primero le da es un estado de \u00e1nimo",
            "start": 2778.27,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "no es un asunto f\u00edsico biol\u00f3gico",
            "start": 2782.289,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "y ayuda mucho por la experiencia",
            "start": 2786.53,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ah\u00ed les dejo de tarea",
            "start": 2792.059,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "que investiguen",
            "start": 2794.76,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 edad tienen los gobernantes",
            "start": 2798.06,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de las naciones de los pa\u00edses",
            "start": 2802.21,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de mayor",
            "start": 2806.73,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "importancia econ\u00f3mica y pol\u00edtica",
            "start": 2808.859,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "yo soy un chamaco en comparaci\u00f3n ma\u00edz",
            "start": 2813.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 2820.559,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidentes hay la rosa je",
            "start": 2830.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el coro de grupo gil y el imparcial de",
            "start": 2833.0,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "sonora la cr\u00f3nica y frontera de tijuana",
            "start": 2836.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidente hoy se cumplen cinco a\u00f1os del",
            "start": 2838.09,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "derrame de la mina buenavista del cobre",
            "start": 2841.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de 440 mil metros c\u00fabicos en el r\u00edo",
            "start": 2843.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sonora cu\u00e1l es su postura que le dir\u00eda a",
            "start": 2846.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los pobladores de bacanuchi bavi\u00e1cora",
            "start": 2850.55,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "ban\u00e1michi iugures bavispe san felipe",
            "start": 2853.52,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "a conchi y el molino de camo\u00fa usted dijo",
            "start": 2860.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que ir\u00eda la semarnat a realizar una",
            "start": 2863.96,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de la contaminaci\u00f3n haya r\u00edo",
            "start": 2865.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sonora preguntarle si hay avances de",
            "start": 2867.859,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "esta revisi\u00f3n que est\u00e1 haciendo la",
            "start": 2870.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "semarnat y por \u00faltimo respecto al r\u00edo",
            "start": 2871.73,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "sonora",
            "start": 2874.58,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "usted comi\u00f3 con estos diez hombres m\u00e1s",
            "start": 2875.32,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "importantes de negocios entre ellos",
            "start": 2878.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estaba a germ\u00e1n larrea preguntarle si",
            "start": 2880.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tocaron el tema del derrame del r\u00edo",
            "start": 2883.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sonora y si fue as\u00ed que le dijo se",
            "start": 2885.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acordaron algo esa ser\u00eda la primer",
            "start": 2888.59,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "pregunta bueno mire usted estamos",
            "start": 2890.72,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "buscando un acuerdo",
            "start": 2893.619,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mineros con",
            "start": 2896.7,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2901.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de las empresas mineras",
            "start": 2904.88,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y desde luego con",
            "start": 2908.829,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ambientalistas se va a establecer una",
            "start": 2911.55,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mesa",
            "start": 2915.55,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2917.57,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo para tratar todos los asuntos ya",
            "start": 2918.97,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "lo informe y ya estamos hablando con",
            "start": 2924.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2929.11,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y pronto se va a instalar esta mesa para",
            "start": 2930.54,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "atender todos los temas y buscar un",
            "start": 2938.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 2942.89,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "entre todos",
            "start": 2944.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque se requiere",
            "start": 2947.04,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y la conciliaci\u00f3n",
            "start": 2950.85,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ya he tenido acuerdos",
            "start": 2954.43,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "por separado con empresarios con",
            "start": 2956.839,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "dirigentes y",
            "start": 2960.65,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "estamos avanzando en ese prop\u00f3sito es lo",
            "start": 2963.54,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que le puedo decir a",
            "start": 2966.48,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "los ciudadanos son ahora que estamos",
            "start": 2969.2,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "trabajando tanto",
            "start": 2971.63,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con lo del r\u00edo",
            "start": 2973.89,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sonora como con lo de cananea y otros",
            "start": 2976.26,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "temas que est\u00e1n pendientes",
            "start": 2981.15,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esto de guaymas lo que tiene que ver con",
            "start": 2985.67,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "minas que est\u00e1n",
            "start": 2990.079,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "paradas es mucho tiempo taxco",
            "start": 2993.38,
            "duration": 10.979
        },
        {
            "text": "otras minas queremos llegar a un acuerdo",
            "start": 2999.68,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 3004.359,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "y desde luego el acuerdo tiene que ser",
            "start": 3007.46,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "a partir del respeto del medio ambiente",
            "start": 3014.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "un equilibrio",
            "start": 3017.94,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hablar de",
            "start": 3020.839,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "y desarrollo sustentable",
            "start": 3022.97,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "que no se cierre las fuentes de trabajo",
            "start": 3026.65,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "hacen falta las empresas pero que al",
            "start": 3030.42,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "mismo tiempo no se destruye el",
            "start": 3034.72,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "territorio no es un asunto f\u00e1cil pero",
            "start": 3038.2,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "podemos llegar a acuerdos",
            "start": 3044.38,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y esto consideramos nosotros que es",
            "start": 3048.42,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "mejor que la confrontaci\u00f3n",
            "start": 3051.45,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "si nos vamos a pasar la vida peleando",
            "start": 3056.17,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "nos y no resolvemos los problemas de los",
            "start": 3058.94,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "trabajadores hay muchos trabajadores que",
            "start": 3062.24,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n esperando liquidaciones muchos",
            "start": 3067.31,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3071.36,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3073.18,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en huelga",
            "start": 3075.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 3076.92,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "hay minas paradas detenidas",
            "start": 3079.78,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significan en el caso de que se",
            "start": 3087.13,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "reinicien los trabajos",
            "start": 3091.54,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el caso de tabasco",
            "start": 3093.809,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "significa pues ayudar a esa regi\u00f3n a que",
            "start": 3095.15,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "se active la econom\u00eda",
            "start": 3099.509,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y ver qu\u00e9 sucedi\u00f3 con el fidecomiso del",
            "start": 3103.04,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "r\u00edo son obra",
            "start": 3109.19,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "pero sobre todo se hicieron o no se",
            "start": 3110.789,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "hicieron las plantas",
            "start": 3113.609,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "potabilizadoras",
            "start": 3116.75,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de tratamiento del agua",
            "start": 3119.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 el agua del r\u00edo sonora",
            "start": 3122.94,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3126.49,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "efectos",
            "start": 3128.359,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "han tenido como se da\u00f1a",
            "start": 3132.27,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "la salud c\u00f3mo se ha afectado a la salud",
            "start": 3135.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ya todo esto con mucha seriedad esto",
            "start": 3137.819,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "incluye el compromiso que tenemos de",
            "start": 3141.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sacar los cuerpos de los mineros de",
            "start": 3144.17,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pasta de conchos de todo un plan una",
            "start": 3147.119,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "mesa donde queremos que est\u00e9n los",
            "start": 3150.809,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empresarios est\u00e9n los trabajadores que",
            "start": 3154.23,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "est\u00e9n ambientalistas y desde luego",
            "start": 3156.809,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "todas las instituciones del gobierno",
            "start": 3160.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "federal todas las dependencias ya",
            "start": 3164.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en eso eso es lo que",
            "start": 3167.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "puedo informar los pobladores de estos",
            "start": 3169.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pueblos que le coment\u00e9 estar\u00edan tambi\u00e9n",
            "start": 3172.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "llamados a esta mesa si todos los que",
            "start": 3174.41,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "\u00e9ste necesiten ser consultados y que",
            "start": 3177.95,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "participe buscando",
            "start": 3182.63,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "mediante el di\u00e1logo por el camino de la",
            "start": 3187.559,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "concordia a un acuerdo",
            "start": 3191.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 3195.13,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "y todo lo que tiene que ver con la",
            "start": 3196.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "miner\u00eda est\u00e1 claro de que ya no es lo",
            "start": 3198.29,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 3201.65,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3203.22,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no se van a entregar concesiones a",
            "start": 3206.14,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "diestra y siniestra como se hicieron",
            "start": 3208.63,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se hizo",
            "start": 3212.3,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal eso ya no",
            "start": 3215.089,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3218.97,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "yo les comentaba",
            "start": 3221.66,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el general c\u00e1rdenas",
            "start": 3224.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "le entrego 18 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 3226.15,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "a un mill\u00f3n de familias campesinas",
            "start": 3229.67,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "18 millones fue el reparto a gracia del",
            "start": 3233.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "cardenismo",
            "start": 3238.7,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de aquel entonces para beneficio de un",
            "start": 3240.839,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de familias campesinas felipe",
            "start": 3243.42,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 3246.66,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "me entrego 26 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 3248.069,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n minera",
            "start": 3252.04,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 3256.62,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "particulares nacionales y extranjeras",
            "start": 3258.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este cuanto de esa superficie estoy",
            "start": 3264.73,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hablando de un sexenio nada m\u00e1s",
            "start": 3268.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en total entregaron como 40 millones de",
            "start": 3271.24,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 3274.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el territorio nacional pero cuanto en",
            "start": 3275.83,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 3278.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n explotando nada",
            "start": 3280.65,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "muy poco 40 millones de hect\u00e1reas para",
            "start": 3284.53,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la explotaci\u00f3n minera pues no",
            "start": 3287.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se la sacaban",
            "start": 3290.49,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3293.05,
            "duration": 2.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3293.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mil generaciones",
            "start": 3295.82,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque tanto",
            "start": 3301.31,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por la especulaci\u00f3n por tener los",
            "start": 3303.7,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos",
            "start": 3307.45,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y negociar",
            "start": 3309.41,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en el mercado financiero",
            "start": 3312.78,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "es un poco lo que suced\u00eda a mediados del",
            "start": 3315.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "siglo 19 con las tierras de manos",
            "start": 3319.89,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muertas",
            "start": 3322.619,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s",
            "start": 3327.01,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y los derechos que pagan",
            "start": 3329.52,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "son muy pocos antes",
            "start": 3333.329,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "hasta hace 4 a\u00f1os",
            "start": 3338.19,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no pagaban",
            "start": 3340.57,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ni siquiera impuesto por la extracci\u00f3n",
            "start": 3343.16,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "del mineral",
            "start": 3346.7,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "algo incre\u00edble",
            "start": 3349.26,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por nuestro movimiento no es para",
            "start": 3352.96,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "presumir",
            "start": 3356.17,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "porque no estamos haciendo las cosas a",
            "start": 3358.13,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "partir de que llegamos aqu\u00ed",
            "start": 3360.71,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "lo que resiste apoya",
            "start": 3363.859,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "por nuestro movimiento se logr\u00f3",
            "start": 3369.349,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pagar\u00e1n impuestos",
            "start": 3373.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mi negras",
            "start": 3376.94,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "no igual que como pagan en canad\u00e1 pero",
            "start": 3379.43,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "este ya",
            "start": 3384.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tienen que pagar impuestos porque desde",
            "start": 3387.079,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "salinas se les condonar\u00e1 el impuesto a",
            "start": 3388.88,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "la extracci\u00f3n de mineral algo que no",
            "start": 3393.019,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "suced\u00eda en ninguna parte del mundo",
            "start": 3394.729,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "entonces bueno ya est\u00e1 claro de que son",
            "start": 3399.15,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "nuevas reglas pero tambi\u00e9n",
            "start": 3401.85,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "se van a cancelar contratos no queremos",
            "start": 3405.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que se cierren las minas que est\u00e1n",
            "start": 3410.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "produciendo",
            "start": 3413.42,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "queremos que haya empleos que haya",
            "start": 3415.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "trabajo yo voy a los pueblos",
            "start": 3419.089,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "acabo de ir a parral hace relativamente",
            "start": 3423.36,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "poco y la demanda de la gente",
            "start": 3426.24,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que en el sentido de que se estaba",
            "start": 3433.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cerrando una mina y que les estaba",
            "start": 3436.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "afectando mucho porque no ten\u00edan trabajo",
            "start": 3439.41,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una mina por cierto de",
            "start": 3441.77,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el grupo",
            "start": 3445.89,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "carso",
            "start": 3448.15,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "y le hizo un llamado a carlos slim para",
            "start": 3450.47,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que se procurar\u00e1 que no se cerrara la",
            "start": 3455.359,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "mina siento que fui escuchado en ese",
            "start": 3458.75,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "sentido porque la misma gente pidiendo",
            "start": 3463.19,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de que haya fuentes de trabajo entonces",
            "start": 3467.54,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar el equilibrio",
            "start": 3470.15,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este por eso yo creo que todo se resume",
            "start": 3474.09,
            "duration": 10.489
        },
        {
            "text": "el concepto de desarrollo sustentable es",
            "start": 3480.68,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "decir crecimiento empleo pero cuidando",
            "start": 3484.579,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "el medio ambiente cuidando las naturales",
            "start": 3489.11,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "presidente en su honor ha habido",
            "start": 3492.22,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "bastantes balaceras y tiroteos en sitios",
            "start": 3494.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos en los \u00faltimos d\u00edas qu\u00e9",
            "start": 3497.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene de lo que est\u00e1",
            "start": 3499.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ocurriendo en el estado y de qu\u00e9 forma",
            "start": 3501.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 coordinando la federaci\u00f3n con",
            "start": 3503.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los gobiernos municipales y estatales",
            "start": 3505.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hay buena coordinaci\u00f3n con el gobierno",
            "start": 3508.1,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "del estado en esta materia y en otros",
            "start": 3511.31,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 3514.67,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "con la gobernadora de sonora y acerca de",
            "start": 3516.73,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "y la violencia todos los d\u00edas estamos",
            "start": 3523.089,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tratando este tema",
            "start": 3525.969,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "le voy a pedir",
            "start": 3529.6,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "alfonso durazo que",
            "start": 3532.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "informe sobre la incidencia delictiva en",
            "start": 3537.77,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "sonora",
            "start": 3541.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tiene toda la informaci\u00f3n con mucha",
            "start": 3545.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "objetividad este que est\u00e1 pasando en su",
            "start": 3548.11,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "honor",
            "start": 3553.24,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "con lo ocurrido el s\u00e1bado en texas",
            "start": 3558.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "endureci\u00f3 su endurecer\u00e1 del",
            "start": 3561.46,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "gobierno la postura en el marco de las",
            "start": 3564.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "negociaciones con eeuu en el tema",
            "start": 3567.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "migratorio es decir la exigencia de que",
            "start": 3569.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "eeuu deje su discurso de odio en contra",
            "start": 3571.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de los migrantes y de los mexicanos no",
            "start": 3575.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo no s\u00f3lo pedirlo en una nota",
            "start": 3577.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica sino que sea parte de las",
            "start": 3579.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "negocios y negociaciones que est\u00e1n en",
            "start": 3582.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "marcha que eeuu modifiquen su discurso",
            "start": 3583.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de odio que est\u00e1 costando vidas a",
            "start": 3587.09,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mexicanos gracias",
            "start": 3590.06,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "bueno lo acabo de se\u00f1alar y viene",
            "start": 3592.15,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "explicado una manera m\u00e1s clara en la",
            "start": 3594.96,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "nota diplom\u00e1tica pero el planteamiento",
            "start": 3597.309,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo m\u00e9xico de tipificar",
            "start": 3599.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los hechos como terrorismo van a tener",
            "start": 3601.569,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "muchas implicaciones que se van a ir",
            "start": 3604.27,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "viendo en los pr\u00f3ximos d\u00edas y semanas y",
            "start": 3606.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n que el gobierno de mexico va a",
            "start": 3609.579,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "emprender en contra del tema de armas",
            "start": 3611.65,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a tener muchas implicaciones",
            "start": 3614.529,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "yo lo que le dir\u00eda a usted es que con",
            "start": 3617.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mucho gusto les vamos a compartir la",
            "start": 3619.04,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nota diplom\u00e1tica as\u00ed como una vez que",
            "start": 3622.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tengamos el acuerdo con el fiscal",
            "start": 3626.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica pues seguiremos",
            "start": 3628.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "dando a conocer sobre todo a la fiscal\u00eda",
            "start": 3630.35,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "las implicaciones que tiene lo que le",
            "start": 3631.88,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "acabo de decir",
            "start": 3634.37,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es que nosotros no lo",
            "start": 3635.51,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "consideramos",
            "start": 3638.69,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "dada la naturaleza de los eventos y la",
            "start": 3640.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tragedia como un hecho aislado en s\u00ed",
            "start": 3643.38,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mismo sino como parte de un acto de",
            "start": 3646.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "terrorismo y sobre eso vamos a insistir",
            "start": 3649.259,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "me parece que lo m\u00e1s s\u00f3lido y dr\u00e1stico",
            "start": 3651.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que podemos hacer el d\u00eda de hoy y",
            "start": 3654.269,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo m\u00e1s efectivo que no quede en",
            "start": 3655.98,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "una declaraci\u00f3n sino en un proceso legal",
            "start": 3658.259,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cuando usted viene",
            "start": 3665.15,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "temen m\u00e1s atentados en estados unidos en",
            "start": 3668.73,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "contra de mexicanos precisamente por eso",
            "start": 3671.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "queremos participar en la investigaci\u00f3n",
            "start": 3674.23,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "porque dec\u00eda el director del fbi en una",
            "start": 3676.54,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "comparecencia reciente que por cierto",
            "start": 3681.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos la versi\u00f3n completa que \u00e9l",
            "start": 3683.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "considera o consideraba en ese momento",
            "start": 3686.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si en ese momento lo mantenga yo",
            "start": 3688.9,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "creo que s\u00ed",
            "start": 3690.49,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "que el principal riesgo para ciudadanos",
            "start": 3691.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "norteamericanos y ciudadanos en este",
            "start": 3694.79,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "caso mexicanos o de otras nacionalidades",
            "start": 3697.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de origen de lo que ellos denominan",
            "start": 3698.95,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "hispanos en eeuu",
            "start": 3701.33,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "son los supremacistas blancos",
            "start": 3704.66,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y su red en eeuu eso lo dijo el director",
            "start": 3707.17,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del de romer\u00eda entre el congreso",
            "start": 3709.69,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y por esa raz\u00f3n m\u00e9xico est\u00e1 considerando",
            "start": 3712.13,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este acto como un acto de terrorismo y",
            "start": 3716.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "queremos participar en las",
            "start": 3718.97,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "investigaciones para conocer qui\u00e9nes m\u00e1s",
            "start": 3720.08,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pudieran estar involucrados precisamente",
            "start": 3721.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para que debe ser la principal",
            "start": 3723.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n que tengamos tratar de",
            "start": 3726.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "coadyuvar a evitar cualquier otro evento",
            "start": 3728.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de esta naturaleza los dos solos es",
            "start": 3731.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "posible que exista una red bueno le",
            "start": 3733.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pregunta siempre siempre la posibilidad",
            "start": 3736.61,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en este caso en particular no se ha",
            "start": 3738.53,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "confirmado que hayan participado otras",
            "start": 3740.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "personas pero de que hay una red de",
            "start": 3742.34,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "supremacistas blancos claro que si",
            "start": 3744.2,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tienen sus sitios de internet de toda",
            "start": 3746.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "una red lo describe el propio director",
            "start": 3748.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "del fbi y con mucho gusto les puedo",
            "start": 3750.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "compartir esa informaci\u00f3n gracias",
            "start": 3752.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sin el presidente david noriega vice",
            "start": 3764.349,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "news aqu\u00ed desde los \u00e1ngeles una pregunta",
            "start": 3766.599,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "sobre el tema migratorio",
            "start": 3769.329,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "usted ha dicho en varias ocasiones que",
            "start": 3771.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quiere evitar otra tragedia como la",
            "start": 3773.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "masacre de 72 migrantes en tamaulipas en",
            "start": 3775.46,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "2010 sin embargo el enfoque en una",
            "start": 3779.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estrategia militar y policial para",
            "start": 3783.86,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "contener los flujos migratorios suele",
            "start": 3785.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "empujar a los migrantes a las rutas",
            "start": 3788.27,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "clandestinas controladas por elementos",
            "start": 3789.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "criminales y no teme usted que sus",
            "start": 3791.66,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nuevas pol\u00edticas migratorias instituidas",
            "start": 3795.26,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "bajo presi\u00f3n de eeuu puedan",
            "start": 3797.93,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "generar causar los mismos atropellos que",
            "start": 3801.66,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "dice querer evitar",
            "start": 3804.27,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "y no lo deseo a lo mejor nuestros",
            "start": 3806.799,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 3810.219,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "quisieran eso",
            "start": 3812.549,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero nosotros",
            "start": 3815.79,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y estamos procurando",
            "start": 3818.37,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 3822.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 3824.33,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "primero atendiendo las causas que haya",
            "start": 3827.84,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "trabajo en los lugares de origen de los",
            "start": 3832.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "migrantes que la gente no se ve obligada",
            "start": 3836.27,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "a emigrar",
            "start": 3839.42,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos haciendo y",
            "start": 3841.98,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "protegiendo a los migrantes",
            "start": 3849.26,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "cuidando los",
            "start": 3855.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no se violen sus derechos humanos",
            "start": 3859.32,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "muy contrario por ejemplo",
            "start": 3863.82,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ese punto de vista",
            "start": 3868.68,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es lo que sostenemos de que para",
            "start": 3871.62,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "nosotros es mucho mejor",
            "start": 3875.58,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "lograr",
            "start": 3880.38,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "y regularizaci\u00f3n de la entrada de",
            "start": 3882.94,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "migrantes a m\u00e9xico en la frontera sur",
            "start": 3886.839,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "porque hay menos riesgos",
            "start": 3892.13,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "porque hay menos bandas del crimen",
            "start": 3895.95,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "organizado no quiere decir que no haya",
            "start": 3900.24,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "violencia pero no es lo mismo",
            "start": 3904.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de la frontera",
            "start": 3907.78,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y campeche",
            "start": 3910.23,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de tabasco de chiapas",
            "start": 3912.89,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que la frontera",
            "start": 3916.04,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3918.99,
            "duration": 2.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3919.63,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "en tamaulipas",
            "start": 3921.119,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en coahuila",
            "start": 3924.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en chihuahua",
            "start": 3926.17,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "baja california",
            "start": 3929.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3931.599,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo las dos fronteras",
            "start": 3934.17,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "tengo el informe de que muchos migrantes",
            "start": 3939.41,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo atendidos y se est\u00e1n",
            "start": 3944.95,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "incorporando a las actividades",
            "start": 3947.41,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "productivas en m\u00e9xico",
            "start": 3948.67,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tanto en el sur como en el norte",
            "start": 3950.63,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y cuidarlos protegerlos",
            "start": 3953.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hemos tenido afortunadamente muy pocas",
            "start": 3958.83,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "desgracias que lamentar",
            "start": 3963.87,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "estamos hablando de un incremento en el",
            "start": 3966.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "flujo migratorio como nunca se hab\u00eda",
            "start": 3969.08,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "visto en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 3972.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3975.569,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3977.119,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "quisiera que",
            "start": 3979.42,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y analizar\u00e1 el problema",
            "start": 3981.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en su conjunto y de manera estructural",
            "start": 3984.69,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de fondo",
            "start": 3986.97,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que incluso las organizaciones no",
            "start": 3989.99,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "gubernamentales",
            "start": 3991.85,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "los que defienden a migrantes los que",
            "start": 3993.91,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "defienden los derechos humanos este",
            "start": 3996.91,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "tuviesen una visi\u00f3n",
            "start": 4000.81,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 4004.22,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de las causas quisiera yo",
            "start": 4006.85,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "que estas organizaciones iniciar\u00e1n",
            "start": 4011.34,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "condenando el modelo neoliberal",
            "start": 4016.66,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "condenando la pol\u00edtica de pillaje",
            "start": 4020.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con llenando",
            "start": 4026.26,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el abandono",
            "start": 4028.72,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 4031.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "analizando lo que est\u00e1 sucediendo en",
            "start": 4033.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica",
            "start": 4035.68,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos estudios hay sobre la realidad",
            "start": 4038.22,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "de centroam\u00e9rica",
            "start": 4043.349,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "que se conoce",
            "start": 4047.269,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sobre lo que est\u00e1 sucediendo en honduras",
            "start": 4049.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "la gravedad de la crisis centroamericana",
            "start": 4053.98,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "se habla a caso de que la mitad de los",
            "start": 4057.71,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 4061.19,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "son hondure\u00f1os",
            "start": 4064.17,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se preguntan del por qu\u00e9",
            "start": 4068.46,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "se atiende eso",
            "start": 4074.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entonces si me gustar\u00eda",
            "start": 4077.19,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4080.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se fuese al fondo",
            "start": 4082.81,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "del asunto",
            "start": 4085.29,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que no nos confundan nosotros no somos",
            "start": 4089.55,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "represores",
            "start": 4093.0,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "no somos conservadores",
            "start": 4095.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no somos de derecha",
            "start": 4097.949,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4100.76,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "y sostenemos que los problemas sociales",
            "start": 4102.839,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "se resuelven con medidas coercitivas",
            "start": 4106.109,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "nosotros sostenemos que la paz y la",
            "start": 4109.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tranquilidad son frutos de la justicia",
            "start": 4111.56,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "esa es nuestra filosof\u00eda nuestra",
            "start": 4115.58,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "doctrina",
            "start": 4119.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entonces todo lo que estamos haciendo es",
            "start": 4121.37,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "para proteger a los emigrantes",
            "start": 4125.03,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 4129.75,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no hemos nosotros culpado",
            "start": 4134.069,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "a otros pa\u00edses",
            "start": 4139.39,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a otros gobiernos",
            "start": 4142.54,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo es ayudando",
            "start": 4147.319,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "a otros pa\u00edses a otros gobiernos para",
            "start": 4151.81,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "atender el problema",
            "start": 4157.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4160.38,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hemos hablado",
            "start": 4162.16,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en otros tiempos tambi\u00e9n de la otra cara",
            "start": 4164.43,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de la moneda",
            "start": 4167.97,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "grupos conservadores",
            "start": 4170.339,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4173.77,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "los extremos se tocan",
            "start": 4175.15,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 4178.859,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "que no deber\u00edamos de apoyar a los",
            "start": 4180.799,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 4182.63,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el queriendo",
            "start": 4185.52,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "promover la novia en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4188.65,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "a todo eso le hemos cerrado el paso",
            "start": 4195.66,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo hemos enfrentado porque m\u00e9xico es un",
            "start": 4199.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pa\u00eds solidario fraterno siempre",
            "start": 4201.14,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "entonces si estamos muy cuidadosos hoy",
            "start": 4205.1,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "hablamos de eso precisamente",
            "start": 4210.11,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "porque sabemos",
            "start": 4214.469,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "de que nuestros adversarios",
            "start": 4217.93,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "conservadores aunque",
            "start": 4220.54,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "a veces se disfrazan de radicales",
            "start": 4224.63,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "los defensores de derechos humanos son",
            "start": 4229.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en realidad",
            "start": 4232.13,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "muy conservadores muy partidarios de",
            "start": 4233.64,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "mantener el statu quo y se dedican no a",
            "start": 4237.27,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "transformar la realidad",
            "start": 4241.5,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "sino analizar la realidad y administrar",
            "start": 4244.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "los dolores y las desgracias",
            "start": 4252.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y los conflictos",
            "start": 4256.78,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "los sistemas autoritarios",
            "start": 4260.97,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esa es una de las peculiaridades de la",
            "start": 4264.51,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "llamada sociedad civil",
            "start": 4266.61,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "el padre de la sociedad civil",
            "start": 4271.49,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "nuestros tiempos es el conservadurismo",
            "start": 4276.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "haga un an\u00e1lisis de cu\u00e1les son las",
            "start": 4280.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "organizaciones de sociedad civil en",
            "start": 4283.4,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 4285.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y van a estar todas vinculadas",
            "start": 4286.83,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4290.09,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "los potentados",
            "start": 4292.389,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "usted considera que el control de los",
            "start": 4294.64,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "flujos migratorios es fundamentalmente",
            "start": 4296.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n administrativa civil o una",
            "start": 4298.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n militar y de seguridad p\u00fablica",
            "start": 4301.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es un asunto legal est\u00e1 en nuestras",
            "start": 4303.37,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 4306.7,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en las leyes de cualquier pa\u00eds",
            "start": 4308.51,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 4310.55,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "si usted va a cualquier pa\u00eds pues tiene",
            "start": 4312.85,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que registrarse",
            "start": 4317.41,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 en nuestras leyes",
            "start": 4320.19,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 4322.849,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es un asunto legal y al mismo",
            "start": 4325.429,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "tiempo pues es un asunto",
            "start": 4329.209,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4332.77,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y humano",
            "start": 4334.92,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "no estamos buscando la manera de",
            "start": 4337.26,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 4340.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno migratorio lo que",
            "start": 4344.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "corresponde a nosotros de la mejor forma",
            "start": 4345.74,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "posible y lo hemos logrado",
            "start": 4349.19,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "lo hemos logrado bastante bien sin",
            "start": 4352.15,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "aspavientos",
            "start": 4357.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin rasgarnos las vestiduras",
            "start": 4361.38,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "con seriedad con responsabilidad y ah\u00ed",
            "start": 4368.13,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "vamos bien",
            "start": 4370.35,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y vamos all\u00e1",
            "start": 4373.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hola presidente buenos dias gaspar vela",
            "start": 4377.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del grupo radiocentro",
            "start": 4379.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ayer el coneval dio a conocer que en",
            "start": 4381.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hay 52.4 millones de personas",
            "start": 4383.67,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pobres en su informe me gustar\u00eda saber",
            "start": 4386.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cifra de personas en situaci\u00f3n de",
            "start": 4389.06,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pobreza se compromete usted a dejar una",
            "start": 4391.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vez que termine el sexenio y en segundo",
            "start": 4394.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "lugar el canciller alertaba hace dos",
            "start": 4397.41,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "semanas del tr\u00e1fico de armas de estados",
            "start": 4400.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "unidos a m\u00e9xico que tanto influido esto",
            "start": 4403.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para que no se logre todav\u00eda la",
            "start": 4405.99,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de \u00edndices delictivos en el",
            "start": 4408.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds presidente bueno este no he visto",
            "start": 4410.25,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "el reporte completo",
            "start": 4414.54,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "del coneval lo voy a realizar lo que s\u00ed",
            "start": 4418.1,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "le puedo decir independientemente de los",
            "start": 4421.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "n\u00fameros de lo cuantitativo es que el",
            "start": 4425.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "objetivo del gobierno el objetivo",
            "start": 4427.88,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 4430.22,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "combatir la pobreza",
            "start": 4433.57,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "son dos cosas como estrategia",
            "start": 4439.05,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "del gobierno primero acabar con la",
            "start": 4443.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4447.21,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 4449.34,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "sacar de la pobreza a nuestro pueblo",
            "start": 4455.51,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n relacionadas las dos cosas",
            "start": 4459.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4462.79,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "hay pobreza",
            "start": 4465.59,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n",
            "start": 4469.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 4474.489,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "es la causa",
            "start": 4477.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 4480.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de la desigualdad econ\u00f3mica y social de",
            "start": 4483.11,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4486.02,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "por eso estoy escribiendo el libro",
            "start": 4488.45,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda moral",
            "start": 4491.15,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de esos no",
            "start": 4495.01,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lo entienden los tecn\u00f3cratas",
            "start": 4497.83,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pero el principal problema de m\u00e9xico es",
            "start": 4501.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y eso nos ha llevado a la",
            "start": 4503.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "desigualdad monstruosa",
            "start": 4506.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que se padece",
            "start": 4509.36,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y a la pobreza",
            "start": 4511.54,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y a la inseguridad ya la violencia",
            "start": 4513.9,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "por eso la insistencia en acabar con la",
            "start": 4516.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que por cierto ya no le puede",
            "start": 4520.1,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "llamar as\u00ed al libro no sab\u00eda yo",
            "start": 4522.53,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "saben que las ideas",
            "start": 4526.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4529.71,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 4533.88,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "del todo nuevas en la historia de la",
            "start": 4536.22,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "humanidad siempre se tratan estos temas",
            "start": 4541.09,
            "duration": 11.45
        },
        {
            "text": "y me encontr\u00e9 ayer supe ayer de un libro",
            "start": 4546.37,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "que se llama as\u00ed",
            "start": 4552.54,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "econom\u00eda moral de un economista esto es",
            "start": 4555.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "muy buen libro",
            "start": 4559.87,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 4562.4,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hicieron una rese\u00f1a lo voy a buscar pero",
            "start": 4564.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ya no puedo ponerle as\u00ed",
            "start": 4567.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "al libro",
            "start": 4569.94,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esto me pas\u00f3 hace como 20 25 a\u00f1os",
            "start": 4572.59,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed un libro que le puse entre la",
            "start": 4575.38,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "historia y la esperanza",
            "start": 4579.429,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "que fue distinto luego el presidente",
            "start": 4584.03,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 4590.32,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "presente clinton hizo un libro despu\u00e9s",
            "start": 4592.719,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "creamos entre la esperanza y la historia",
            "start": 4596.07,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4602.92,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "ahora estoy ah\u00ed se los dejo de tarea",
            "start": 4605.49,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ay\u00fadenme la idea es es la econom\u00eda moral",
            "start": 4607.65,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "como los",
            "start": 4612.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 4616.66,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4619.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "toma en cuenta variables tan importantes",
            "start": 4621.05,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "como el bienestar",
            "start": 4624.34,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4633.54,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "como no toman en cuenta",
            "start": 4635.82,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "nunca les import\u00f3",
            "start": 4639.67,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "a los neoliberales el problema de la",
            "start": 4642.81,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4646.89,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "a ustedes este",
            "start": 4651.6,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "se enteraron de que",
            "start": 4654.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "era para ello es un problema la",
            "start": 4657.55,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 4659.65,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4662.33,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hasta la fomentaron",
            "start": 4664.04,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4671.13,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "estoy pensando ahora en el nuevo nombre",
            "start": 4673.2,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "me est\u00e1 gustando el ponerle la",
            "start": 4679.179,
            "duration": 9.351
        },
        {
            "text": "moralizaci\u00f3n",
            "start": 4686.11,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda",
            "start": 4688.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 bien",
            "start": 4693.23,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "o no ponerlo en negativo porque el otro",
            "start": 4696.52,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser",
            "start": 4699.67,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y la econom\u00eda",
            "start": 4701.9,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "inmoral",
            "start": 4704.57,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "eso es otro asunto pero eso es ponerlo",
            "start": 4708.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en negativo es m\u00e1s en positivo lo que",
            "start": 4711.25,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "estamos haciendo lo que es el modelo",
            "start": 4714.94,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 4718.869,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "como sin corrupci\u00f3n",
            "start": 4720.41,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "chin",
            "start": 4725.199,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "gastos superfluos",
            "start": 4727.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4731.37,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "un aut\u00e9ntico estado de derecho con",
            "start": 4732.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "legalidad",
            "start": 4734.77,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4739.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y fraternidad se puede lograr una",
            "start": 4743.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sociedad mejor",
            "start": 4747.03,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ese es el modelo nuestro",
            "start": 4748.92,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "entonces en eso estamos lo otro pero",
            "start": 4751.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "alguna cifra de reducci\u00f3n alg\u00fan",
            "start": 4755.179,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "porcentaje de reducci\u00f3n de pobreza no no",
            "start": 4757.19,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "se mudar\u00eda no tiene sentido eso este",
            "start": 4759.05,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "vamos a esperarnos lo que s\u00ed les puedo",
            "start": 4762.639,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "decir es que",
            "start": 4765.92,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y eso lo puedo probar nunca los pobres",
            "start": 4767.53,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "hab\u00edan recibido tanto como ahora",
            "start": 4773.13,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "alrededor de 300.000 millones de pesos",
            "start": 4783.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "para programas de bienestar",
            "start": 4786.59,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 4791.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces esto tiene que dar buenos",
            "start": 4794.699,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "resultados como nunca",
            "start": 4799.079,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "aunque no les guste a los adversarios",
            "start": 4801.909,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 el salario m\u00ednimo",
            "start": 4806.179,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 4811.61,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que se hablaba yo de que el promedio del",
            "start": 4813.82,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "salario de los registrados en el seguro",
            "start": 4817.449,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4820.81,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1 arriba",
            "start": 4823.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este y es superior",
            "start": 4826.05,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "al promedio de otros a\u00f1os",
            "start": 4828.54,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "fitch al a\u00f1o",
            "start": 4831.8,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "promete",
            "start": 4834.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y otros datos porque",
            "start": 4836.19,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los nost\u00e1lgicos del neoliberalismo",
            "start": 4840.99,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "siguen hablando",
            "start": 4845.01,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el crecimiento es caso limitado",
            "start": 4846.68,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s ven eso no ven otras cosas",
            "start": 4851.32,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "f\u00edjense ahora qu\u00e9",
            "start": 4854.17,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hay estas diferencias de estas disputas",
            "start": 4860.33,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en los arancelario",
            "start": 4863.14,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "no comercial entre las dos grandes",
            "start": 4866.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "econom\u00edas",
            "start": 4869.53,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "eeuu y china que representan como",
            "start": 4871.39,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "el 35 por ciento de la econom\u00eda mundial",
            "start": 4875.239,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n acariciando",
            "start": 4880.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4883.86,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n este",
            "start": 4886.38,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "confrontando un poquito afortunadamente",
            "start": 4893.03,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "no pero",
            "start": 4895.55,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4897.869,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4899.91,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "nuestro peso",
            "start": 4902.349,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "llev\u00e1bamos",
            "start": 4905.59,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "en primer lugar",
            "start": 4907.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en apreciaci\u00f3n de nuestra moneda en el",
            "start": 4910.139,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4912.36,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "con esto nos bajaron",
            "start": 4914.91,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "jap\u00f3n",
            "start": 4919.03,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "el yen",
            "start": 4922.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este se fortaleci\u00f3",
            "start": 4924.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en asia solo esa moneda todo lo dem\u00e1s se",
            "start": 4926.81,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cay\u00f3",
            "start": 4930.53,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "quedamos nosotros en segundo",
            "start": 4931.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sitio",
            "start": 4934.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en segundo",
            "start": 4936.87,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 4939.42,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4942.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estamos resistiendo",
            "start": 4943.58,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4947.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fue fuerte lo de ayer bueno lo que",
            "start": 4949.55,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 el jueves",
            "start": 4953.33,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4956.11,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "estas medidas arancelarias la respuesta",
            "start": 4957.71,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "de china",
            "start": 4960.86,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 hago un llamado a qu\u00e9",
            "start": 4962.239,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "se dialogue",
            "start": 4967.23,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no beneficia a nadie la guerra comercial",
            "start": 4970.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "esto afecta a la econom\u00eda mundial",
            "start": 4976.38,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se tiene que buscar el arreglo la",
            "start": 4980.98,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n",
            "start": 4984.4,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "porque no es",
            "start": 4988.389,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 4990.349,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "las diferencias entre eeuu y china las",
            "start": 4993.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "dos principales econom\u00edas del mundo es",
            "start": 4997.88,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que pasan a afectar",
            "start": 5001.12,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "al resto de las econom\u00edas",
            "start": 5005.46,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 5008.97,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5011.08,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda mundial",
            "start": 5012.96,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5017.07,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5019.73,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y estamos resistiendo",
            "start": 5021.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5025.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y esperemos que pronto",
            "start": 5026.8,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "se convoque",
            "start": 5031.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para que haya un acuerdo en toda la",
            "start": 5033.63,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica arancelaria",
            "start": 5036.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no afecte divisas",
            "start": 5042.04,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "no afecte la econom\u00eda en su conjunto",
            "start": 5045.4,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "eso es lo que es",
            "start": 5051.0,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "estamos haciendo y tambi\u00e9n",
            "start": 5054.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 5058.82,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se haga el recuento",
            "start": 5064.45,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "se analice",
            "start": 5068.17,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo en vez de",
            "start": 5071.44,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ir a la confrontaci\u00f3n cuando hab\u00eda la",
            "start": 5075.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "amenaza de los aranceles en contra de",
            "start": 5078.15,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se busc\u00f3 el acuerdo",
            "start": 5080.82,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or el secretario",
            "start": 5085.86,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores- marcelo ebrard",
            "start": 5089.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y una comisi\u00f3n hicieron un trabajo",
            "start": 5091.25,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "excepcional de primera",
            "start": 5094.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "porque si por aranceles se est\u00e1n",
            "start": 5098.849,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "generando",
            "start": 5102.599,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "estos desequilibrios en el mercado",
            "start": 5104.79,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "financiero mundial",
            "start": 5107.03,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que es eeuu-china imag\u00ednense",
            "start": 5109.81,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "una confrontaci\u00f3n de aranceles",
            "start": 5114.869,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "eeuu y m\u00e9xico",
            "start": 5118.909,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "eso no conviene entonces por eso celebro",
            "start": 5122.76,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "mucho es que se haya logrado un acuerdo",
            "start": 5127.98,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 cumpliendo y celebro el que",
            "start": 5131.21,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se haya optado por mantener una pol\u00edtica",
            "start": 5135.18,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de respeto con el gobierno de eeuu y de",
            "start": 5137.01,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n con el gober eeuu",
            "start": 5141.99,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "porque cuando se est\u00e1 de dirigente de un",
            "start": 5144.73,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 5148.48,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "cuando este se est\u00e1 sin una",
            "start": 5150.83,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "responsabilidad de estado",
            "start": 5155.75,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pues entonces se puede actuar de otra",
            "start": 5158.94,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 5161.19,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5162.43,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "un jefe de estado un jefe de naci\u00f3n",
            "start": 5163.99,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "tiene que actuar con",
            "start": 5165.64,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "responsabilidad y con prudencia",
            "start": 5169.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este hacer lo que m\u00e1s conviene al",
            "start": 5174.25,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s general",
            "start": 5178.03,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "entonces salimos bien desde este dif\u00edcil",
            "start": 5179.809,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "momento y esto nos ha estado ayudando y",
            "start": 5186.379,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ahora lo que espero hacia adelante",
            "start": 5190.579,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "es que se apruebe el tratado",
            "start": 5193.679,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 5198.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y hay condiciones para eso nos conviene",
            "start": 5200.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que se apruebe el tratado de libre",
            "start": 5203.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "comercio con eeuu y con canad\u00e1 y vamos",
            "start": 5206.53,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5209.86,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y hay buen ambiente y creo que pronto se",
            "start": 5213.04,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "va a firmar ese se va a aprobar ese",
            "start": 5217.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "acuerdo en eeuu sobre el tema del",
            "start": 5222.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de armas y la incidencia",
            "start": 5225.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "delictiva presidente que tanto influido",
            "start": 5227.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para que no se haya reducido todav\u00eda",
            "start": 5230.17,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esta incidencia delictiva en el pa\u00eds",
            "start": 5232.69,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 5235.93,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "algo que influye pero que no es lo \u00fanico",
            "start": 5237.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 forma ser\u00e1 m\u00e1s o menos incluir\u00eda",
            "start": 5240.6,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n",
            "start": 5243.51,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed influye porque",
            "start": 5245.83,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "la violencia en mexico",
            "start": 5248.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sobre todo lo que tiene que ver con",
            "start": 5252.53,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 5254.18,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 relacionado con la existencia de la",
            "start": 5256.15,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "llamada delincuencia organizada de las",
            "start": 5259.96,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "bandas",
            "start": 5263.89,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "estas bandas pues utilizan armas",
            "start": 5266.81,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5273.96,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "alto calibre ilegales que entran por",
            "start": 5277.63,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de contrabando al pa\u00eds entonces si hay",
            "start": 5284.05,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "una influencia entonces es todo este",
            "start": 5288.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tema de las armas marcelo lo est\u00e1",
            "start": 5291.38,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tratando",
            "start": 5296.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incluso aqu\u00ed lo dijiste la vez pasada",
            "start": 5299.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "antes de estos lamentables hechos ya se",
            "start": 5302.09,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dado a conocer esta situaci\u00f3n este",
            "start": 5305.73,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "yo solo comentarles porque tambi\u00e9n",
            "start": 5309.68,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "aprovecharlo",
            "start": 5316.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y refrescando",
            "start": 5320.2,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la memoria que a veces se produce una",
            "start": 5322.75,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "especie de amnesia",
            "start": 5327.13,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5329.9,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "no hemos permitido la entrada de armas",
            "start": 5332.35,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no hemos dado consentimiento para que",
            "start": 5338.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "entren armas",
            "start": 5342.92,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "no aceptamos ning\u00fan operativo",
            "start": 5345.14,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "que implique la entrada de armas de eeuu",
            "start": 5350.01,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico como sucedi\u00f3",
            "start": 5353.789,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "en los tiempos de el neoliberalismo",
            "start": 5357.239,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "con el antiguo",
            "start": 5362.16,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen con los gobiernos anteriores eso",
            "start": 5364.389,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5368.349,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este no hay acuerdos debajo de la mesa",
            "start": 5369.679,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "ayer lo mencionaba yo en valle de bravo",
            "start": 5373.749,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5378.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este tema siendo nosotros muy",
            "start": 5381.51,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "respetuosos de la independencia d",
            "start": 5383.82,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds vecino",
            "start": 5391.7,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el gobierno estadounidense este tema no",
            "start": 5394.719,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "lo han tratado bien con todo respeto ni",
            "start": 5398.139,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "republicanos ni dem\u00f3cratas",
            "start": 5402.84,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "esa mala experiencia que tenemos",
            "start": 5409.53,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5411.3,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "del operativo 'r\u00e1pido y furioso'",
            "start": 5412.95,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se present\u00f3",
            "start": 5419.219,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "cuando estaban en el gobierno en eeuu",
            "start": 5421.98,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "los que ahora son opositores",
            "start": 5424.61,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5430.13,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "hay que ver las cosas con mucha",
            "start": 5432.04,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "objetividad",
            "start": 5434.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 5440.52,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "inmiscuirnos porque tambi\u00e9n",
            "start": 5443.15,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "siempre se busca",
            "start": 5446.17,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que tomemos partido",
            "start": 5449.05,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y otros pa\u00edses",
            "start": 5455.17,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "por eso es sabio",
            "start": 5457.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y lo que dec\u00eda",
            "start": 5461.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el presidente ju\u00e1rez que todav\u00eda",
            "start": 5463.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gobierna con su ejemplo respecto al",
            "start": 5465.34,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "derecho ajeno es la paz",
            "start": 5468.1,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "y la no intervenci\u00f3n la",
            "start": 5470.63,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos que se",
            "start": 5472.55,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica",
            "start": 5475.929,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que por qu\u00e9 no nos metemos a opinar",
            "start": 5477.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sobre otros pa\u00edses a condenar lo que",
            "start": 5480.89,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sucede en otros pa\u00edses",
            "start": 5483.78,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pues es una pol\u00edtica que est\u00e1 definida",
            "start": 5486.13,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en nuestra constituci\u00f3n y qu\u00e9",
            "start": 5490.66,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ha resultado eficaz y adem\u00e1s est\u00e1 pegada",
            "start": 5494.05,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "a principios hist\u00f3ricos",
            "start": 5499.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en el caso de las armas marcelo puede",
            "start": 5503.77,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "tratar el asunto",
            "start": 5507.63,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "con su permiso y no presidente bueno",
            "start": 5511.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "como ustedes saben le planteamos al",
            "start": 5514.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "secretario estado la preocupaci\u00f3n de",
            "start": 5516.63,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico respecto a las armas y se acord\u00f3",
            "start": 5519.87,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que habr\u00eda una operaci\u00f3n por parte de",
            "start": 5523.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las autoridades norteamericanas en el",
            "start": 5526.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "territorio de eeuu y de las autoridades",
            "start": 5529.38,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mexicanas en nuestro territorio el 5",
            "start": 5532.17,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "punto de la frontera",
            "start": 5535.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tijuana",
            "start": 5538.12,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que vendr\u00edan tijuana-san diego desde",
            "start": 5540.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "luego s\u00ed a ju\u00e1rez el paso desde luego",
            "start": 5543.15,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "reynosa matamoros y la red de unovalores",
            "start": 5545.97,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "entonces eso ya est\u00e1 acordado y para",
            "start": 5551.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nosotros es una prioridad porque es una",
            "start": 5554.68,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "prioridad para m\u00e9xico y el la pregunta",
            "start": 5556.42,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "de usted",
            "start": 5558.969,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "bueno el garmin es de seguridad nos",
            "start": 5559.39,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3 a la serie de relaciones",
            "start": 5561.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "exteriores de plantear esto porque se",
            "start": 5563.08,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "considera que hay tres elementos",
            "start": 5565.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "determinantes o no son armas otros",
            "start": 5567.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "capacidad de reclutamiento y otros",
            "start": 5569.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "capacidad de financiamiento o utilidad o",
            "start": 5571.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n del ente efectivo para el",
            "start": 5575.38,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "caso de la capacidad de reclutamiento",
            "start": 5577.93,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "hay una serie de programas y de",
            "start": 5579.219,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "iniciativas que el gobierno de la",
            "start": 5580.78,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica ha tomado de gran alcance",
            "start": 5581.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 5583.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para y otras que tienen que ver incluso",
            "start": 5585.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con medidas en la propia frontera como",
            "start": 5588.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de impuestos y otras o las",
            "start": 5590.86,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "iniciativas de infraestructura en el sur",
            "start": 5593.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds para el asunto de los recursos",
            "start": 5594.969,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay otras iniciativas a cargo en",
            "start": 5598.06,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "particular de la unidad inteligencia",
            "start": 5599.77,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 5600.85,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y para el caso de las armas el informe",
            "start": 5602.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que tenemos y que se presenta es que m\u00e1s",
            "start": 5605.7,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "del 70% de las armas provienen o son de",
            "start": 5608.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n norteamericana por lo tanto",
            "start": 5613.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "si es sumamente relevante obstaculizar",
            "start": 5615.96,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "reducir y controlar ese tr\u00e1fico de armas",
            "start": 5618.45,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hacia m\u00e9xico cada arma que pasa a m\u00e9xico",
            "start": 5622.77,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "puede ser autora",
            "start": 5624.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "o participar",
            "start": 5627.01,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en un homicidio o m\u00e1s por eso es",
            "start": 5628.84,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "prioritario y vamos a seguir insistiendo",
            "start": 5631.84,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en eso y como ustedes van notar\u00e1n",
            "start": 5633.489,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nuestra nota diplom\u00e1tica lo volvemos a",
            "start": 5635.71,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "poner ah\u00ed y va a hacer todo el tiempo en",
            "start": 5638.139,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "insistencia de m\u00e9xico",
            "start": 5640.869,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "bueno dos m\u00e1s no",
            "start": 5645.02,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 5649.83,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "me voy a ir",
            "start": 5651.68,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a ver vamos a lo del deporte lo del",
            "start": 5657.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "deporte quien dijo haber adelante",
            "start": 5660.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas a todos el",
            "start": 5666.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente le quiero preguntar este",
            "start": 5668.29,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "anuncio que hace de otorgar estos",
            "start": 5670.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "recursos a los atletas significa que va",
            "start": 5672.369,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a desaparecer el fideicomiso de parque",
            "start": 5675.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ya no van a recibir el dinero que",
            "start": 5677.829,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "actualmente reciben a trav\u00e9s de este",
            "start": 5679.36,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "fideicomiso o adem\u00e1s de lo que ya",
            "start": 5681.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "reciben por fue de par van a recibir los",
            "start": 5683.889,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recursos que usted acaba de anunciar en",
            "start": 5686.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ese sentido tambi\u00e9n preguntarle",
            "start": 5689.139,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "si el dinero los 240 mil pesos que van a",
            "start": 5692.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "recibir ellos se lo pueden gastar como",
            "start": 5695.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "usted dicen lo que quieran",
            "start": 5698.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed tienen que financiar no se parte",
            "start": 5700.51,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de sus viajes sus campamentos",
            "start": 5702.73,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y relacionado con esto tambi\u00e9n va a",
            "start": 5705.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "haber ampliaci\u00f3n presupuestal para la",
            "start": 5707.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "corona de la directora dec\u00eda que ya hago",
            "start": 5709.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "todos los recursos que ya no tiene para",
            "start": 5712.31,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "operar el resto del a\u00f1o entonces m\u00e1s",
            "start": 5714.59,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de que los muchachos puedan tener",
            "start": 5716.24,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "becas y dinero para lo que ellos",
            "start": 5718.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "necesiten se necesitan otros recursos o",
            "start": 5719.95,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n va a pagar los viajes los",
            "start": 5723.2,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "campamentos la preparaci\u00f3n y la \u00faltima",
            "start": 5724.58,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pregunta que le har\u00eda es",
            "start": 5727.25,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "en esta entrega de recursos est\u00e1",
            "start": 5729.55,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "considerando los juegos ol\u00edmpicos de",
            "start": 5732.429,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tokio y cuando usted dice los montos que",
            "start": 5735.639,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "va a repartir de manera pareja significa",
            "start": 5738.639,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que por ejemplo atletas que no van a ir",
            "start": 5741.79,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "a participar en tokio porque sus",
            "start": 5743.619,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "deportes no son ol\u00edmpicos pueden incluso",
            "start": 5745.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 recibiendo m\u00e1s dinero que los que",
            "start": 5747.429,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "si van a participar le pongo por ejemplo",
            "start": 5749.59,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "el caso de paola longoria paola longoria",
            "start": 5751.27,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "racquetbolista ella recibe actualmente",
            "start": 5754.949,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "una beca de 60 mil pesos a trav\u00e9s del",
            "start": 5757.389,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "foro the park y adem\u00e1s de esos 60 mil va",
            "start": 5759.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a recibir sus 240 mil ella est\u00e1",
            "start": 5762.73,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "programada para ganar tres medallas de",
            "start": 5765.04,
            "duration": 2.309
        },
        {
            "text": "oro",
            "start": 5767.079,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "eso significa que usted le tendr\u00eda que",
            "start": 5767.349,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "dar adicionalmente 120 mil pesos",
            "start": 5769.179,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "mensuales entonces el monto est\u00e1 muy",
            "start": 5771.099,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "disparado ella no va a juegos ol\u00edmpicos",
            "start": 5774.04,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "porque su deporte no es ol\u00edmpico dice y",
            "start": 5776.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dacosta sin embargo pelear\u00e1 por ir a",
            "start": 5778.449,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "juegos ol\u00edmpicos acaba de ganar el oro",
            "start": 5781.27,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "para americano ella recibe una beca de",
            "start": 5783.219,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "20 mil pesos si le da a los 240 mil va a",
            "start": 5785.409,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "tener eso pero va a seguir recibiendo",
            "start": 5788.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "sus 20 mil despu\u00e9s de pagar solamente va",
            "start": 5790.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a recibir los 40 mil mensuales que le",
            "start": 5792.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "van a tocar por la beca o sea",
            "start": 5795.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "un poquito detallar c\u00f3mo va a ser y qu\u00e9",
            "start": 5796.54,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "bueno que me preguntas porque si no este",
            "start": 5799.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "algunos son capaces de decir s\u00e9",
            "start": 5803.37,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "terminan las becas",
            "start": 5807.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "del programa de est\u00edmulos",
            "start": 5810.91,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "que ya existe y ahora se sustituye por",
            "start": 5814.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "lo que se va a recibir de la venta de la",
            "start": 5819.83,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "casa de el ciudadano chino mexicano pues",
            "start": 5823.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "es importante la aclaraci\u00f3n los",
            "start": 5829.53,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "programas contin\u00faan esto es",
            "start": 5833.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "adicional",
            "start": 5836.56,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "eso quiero que quede claro",
            "start": 5839.32,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5842.03,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "el mismo sistema de apoyo",
            "start": 5844.389,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "atletas sus becas",
            "start": 5847.929,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "todo lo que reciben si la conade",
            "start": 5851.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "requiere m\u00e1s presupuesto lo va a tener",
            "start": 5856.28,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "porque es prioritario el deporte esto es",
            "start": 5859.639,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 5864.67,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5867.63,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por sacar m\u00e1s medallas obtienen m\u00e1s",
            "start": 5869.69,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "est\u00edmulos yo no le veo problema",
            "start": 5873.71,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "no veo ning\u00fan problema",
            "start": 5878.66,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a kilo",
            "start": 5881.24,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "importante es que esta casa",
            "start": 5883.18,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5887.65,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "recupero vamos a decir",
            "start": 5890.23,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y que cuesta",
            "start": 5894.09,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "cuando menos 100 millones queremos",
            "start": 5897.62,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "que se venden 150",
            "start": 5900.92,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "y con eso apoyar a los 544 deportistas",
            "start": 5903.75,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante ya vamos a",
            "start": 5913.02,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "afinar",
            "start": 5916.74,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "este para qu\u00e9",
            "start": 5918.199,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 5922.6,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "justos",
            "start": 5924.53,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los apoyos o sea en general estamos",
            "start": 5926.49,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "repartiendo de que los 544 20 mil pesos",
            "start": 5929.97,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "mensuales y adem\u00e1s darles",
            "start": 5933.9,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "adicional a los que obtienen medallas",
            "start": 5939.01,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es un a\u00f1o",
            "start": 5942.92,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "si hablamos nada m\u00e1s de los 544",
            "start": 5945.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "deportistas",
            "start": 5948.81,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "son alrededor de 150 millones de pesos",
            "start": 5951.45,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ese es el plan m\u00e1s o menos que de qu\u00e9",
            "start": 5954.71,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "monto ser\u00eda la ampliaci\u00f3n presupuestal",
            "start": 5957.89,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "para conade no sabemos eso lo tendr\u00edamos",
            "start": 5960.27,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que ver ahora que regrese a na y ver",
            "start": 5963.99,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "este cu\u00e1nto se requiere",
            "start": 5968.52,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "miren yo tengo como experiencia el que",
            "start": 5972.7,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "buen desempe\u00f1o en el gobierno no depende",
            "start": 5978.3,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "necesariamente del presupuesto que se",
            "start": 5982.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "maneje",
            "start": 5985.39,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y es claro",
            "start": 5988.49,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "cuando manejaba de presupuesto la",
            "start": 5990.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secretaria de comunicaciones y",
            "start": 5993.48,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "trasportes el a\u00f1o pasado",
            "start": 5994.77,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en el sexenio",
            "start": 5997.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6000.37,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "los beneficios",
            "start": 6002.99,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este que hubieron muy pocos",
            "start": 6005.7,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "porque imperaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 6009.19,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el problema de m\u00e9xico no es el",
            "start": 6014.41,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 6017.41,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 6020.18,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "las secretar\u00edas de la conade no es el",
            "start": 6022.389,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 6024.969,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "el problema es",
            "start": 6026.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y el mal manejo de los",
            "start": 6029.61,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fondos",
            "start": 6032.79,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6035.3,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "no les va a faltar lo necesario",
            "start": 6037.07,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "no sabemos cu\u00e1nto pero no se van a",
            "start": 6041.01,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "quedar sin recursos residente y est\u00e1",
            "start": 6045.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "considerando por ejemplo parte de esos",
            "start": 6048.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "recursos y destinarlos en el laboratorio",
            "start": 6050.28,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "antidopaje que acaba de anunciar que ya",
            "start": 6052.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cerr\u00f3 si puede ser no esto no esto es",
            "start": 6054.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "directo para los no en la ampliaci\u00f3n",
            "start": 6058.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presupuestal as\u00ed que s\u00f3lo a salvar el",
            "start": 6060.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "laboratorio de lo que se requiera todo",
            "start": 6063.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo que se requiera y finalmente si desde",
            "start": 6066.12,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "un abajo",
            "start": 6068.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense quienes estaban antes ah\u00ed en",
            "start": 6068.97,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "el deporte",
            "start": 6073.11,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de director de la conade que estuvo de",
            "start": 6075.659,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "comisionado alfredo castillo bueno",
            "start": 6078.809,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bueno bueno ya",
            "start": 6084.9,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no nada m\u00e1s decir si tiene alg\u00fan avance",
            "start": 6086.82,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "de la investigaci\u00f3n que estancia o es",
            "start": 6089.099,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "que yo s\u00ed les pido por favor por favor",
            "start": 6090.929,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "con todo respeto no nos comparen",
            "start": 6092.73,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "o sea esque",
            "start": 6097.12,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "este eso calienta",
            "start": 6099.28,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "los que quieren medir con la misma vara",
            "start": 6106.3,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "ahora sacaron de qu\u00e9",
            "start": 6109.829,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en presidencia y vamos a comprar",
            "start": 6113.57,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "chorizos de no s\u00e9 cu\u00e1nto dinero yo no",
            "start": 6117.159,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "como chorizo se lo digo con todo respeto",
            "start": 6120.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "o sea me creo que es un alimento",
            "start": 6122.69,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "muy bueno o sea extraordinario este yo",
            "start": 6126.86,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "soy m\u00e1s de la butifarra de all\u00e1 de jalpa",
            "start": 6132.38,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "se les recomiendo este y tampoco este me",
            "start": 6134.989,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "gusta la moronga azul",
            "start": 6140.239,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no soy de la moronga azul",
            "start": 6144.94,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no nos confundan",
            "start": 6148.77,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "ayer tambi\u00e9n",
            "start": 6151.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este el reforma",
            "start": 6153.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de que una empresa de",
            "start": 6158.11,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "las hijas de funcionarios de pemex este",
            "start": 6162.53,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 6169.18,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es all\u00ed en",
            "start": 6171.77,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el problema nosotros no vamos a permitir",
            "start": 6174.199,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "que nadie haga negocios",
            "start": 6177.57,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "al amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 6182.23,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el caso de reforma con todo el respeto",
            "start": 6185.94,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or junco que no me confunda no soy",
            "start": 6188.36,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "salinas",
            "start": 6192.69,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "porque eso s\u00ed calienta",
            "start": 6198.59,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6202.89,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6204.449,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "esto es lo del deporte no se va a dejar",
            "start": 6207.07,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de apoyar",
            "start": 6210.25,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "al deporte ni a la cultura ni al cine",
            "start": 6212.83,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "y mucho menos a los pobres",
            "start": 6217.19,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "esos son",
            "start": 6222.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6224.13,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "predilectos",
            "start": 6227.52,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 6230.52,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "estos son los cambios",
            "start": 6235.829,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo y este apoyo es",
            "start": 6239.06,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "muy importante porque insisto",
            "start": 6244.21,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "lo que hacen los deportistas me consta",
            "start": 6248.62,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es por el esfuerzo de ellos mismos de",
            "start": 6253.47,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sus familiares",
            "start": 6256.14,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6261.219,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hasta hac\u00edan goteo",
            "start": 6265.23,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "vote hada",
            "start": 6269.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para tener recursos y poder ir a",
            "start": 6272.18,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 6276.02,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ahora se les va a dar este apoyo y lo",
            "start": 6282.98,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante es que",
            "start": 6288.08,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y una empresa",
            "start": 6290.93,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nos ayude y compre la casa",
            "start": 6297.699,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no vale 100 millones como estaba",
            "start": 6301.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "valuada vale m\u00e1s",
            "start": 6304.969,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "est\u00e1 situada donde",
            "start": 6309.62,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6313.06,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "considera que hay m\u00e1s valor por metro",
            "start": 6317.37,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "cuadrado es una de las zonas m\u00e1s",
            "start": 6321.82,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "exclusivas de m\u00e9xico",
            "start": 6324.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1 donde est\u00e1 ubicada la casa son 100",
            "start": 6326.369,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "millones es el aval\u00fao de inicio",
            "start": 6330.479,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pero la subasta en todo lo que hemos",
            "start": 6335.519,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "subastado siempre es 25 50% m\u00e1s en este",
            "start": 6337.769,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "caso lo que queremos es que lleguemos a",
            "start": 6342.839,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los 150 que con eso nos alcanza para",
            "start": 6345.449,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "estos est\u00edmulos a todos los deportistas",
            "start": 6349.819,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a lo mejor",
            "start": 6357.84,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "participan es pues \u00e9l quer\u00eda desde ahora",
            "start": 6360.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1n escuchando ya est\u00e1n",
            "start": 6365.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 6366.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de que nos van a ayudar",
            "start": 6369.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y vamos a dar a conocer tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 6371.99,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "quien compr\u00f3",
            "start": 6374.32,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "este la casa",
            "start": 6377.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "porque aparte de que es un bien p\u00fablico",
            "start": 6379.829,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n va a tener un precio",
            "start": 6386.0,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "adicional por la participaci\u00f3n de que en",
            "start": 6388.93,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "la tierra",
            "start": 6395.12,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "y para beneficios del deporte para algo",
            "start": 6396.969,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "bueno pues s\u00ed",
            "start": 6400.329,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ese es el terminamos",
            "start": 6402.35,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6409.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 6413.05,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "vamos a hacer lo que est\u00e9 al decano",
            "start": 6414.6,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "al reyes razo",
            "start": 6419.449,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente",
            "start": 6426.15,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "ciertamente la actitud de su gobierno",
            "start": 6429.55,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "frente a los norteamericanos frente al",
            "start": 6433.64,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "se\u00f1or trump",
            "start": 6435.68,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ha sido en pos de la conciliaci\u00f3n y en",
            "start": 6437.199,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pos de \u00e9l el trato dialogado terso lo",
            "start": 6439.959,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s suave posible pero",
            "start": 6444.459,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "ya jos\u00e9 rogelio \u00e1lvarez el clero de la",
            "start": 6448.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enciclopedia de m\u00e9xico notable",
            "start": 6450.45,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "intelectual halle ciencia acad\u00e9mico de",
            "start": 6452.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la lengua se\u00f1alaba que m\u00e9xico tiene dos",
            "start": 6454.47,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "grandes problemas en su historia la",
            "start": 6458.07,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "iglesia en los estados unidos de am\u00e9rica",
            "start": 6460.53,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y que poco muy poco atenci\u00f3n se presta a",
            "start": 6462.77,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "semejantes temas incidiendo tanto como",
            "start": 6466.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "lo hacen en la vida nacional pero aparte",
            "start": 6469.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de jos\u00e9 rogelio \u00e1lvarez un embajador",
            "start": 6472.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "em\u00e9rito m\u00e1s de 40 a\u00f1os de el servicio",
            "start": 6474.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "exterior mexicano de asesor por cierto",
            "start": 6477.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "actual del canciller",
            "start": 6480.96,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "ebrard total como la ley lo indica",
            "start": 6483.75,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pide solicita o sugiere que tengamos una",
            "start": 6486.739,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "actitud m\u00e1s firme una actitud hasta de",
            "start": 6490.309,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "aguantar varas y si es posible el propio",
            "start": 6494.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino as\u00ed lo emple\u00f3 el embajador",
            "start": 6497.119,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "em\u00e9rito sergio gonz\u00e1lez g\u00e1lvez con m\u00e1s",
            "start": 6498.65,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de 40 a\u00f1os del servicio exterior",
            "start": 6502.34,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "subsecretario de relaciones exteriores",
            "start": 6504.13,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de que si acaso bien venido a los",
            "start": 6506.8,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "aranceles tuviera que aguantar vara y",
            "start": 6510.289,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "que se deb\u00eda tener y privilegian",
            "start": 6514.099,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores al personal m\u00e1s",
            "start": 6515.9,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "entrenado para aliviar saber lidiar con",
            "start": 6519.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la diplomacia y los intereses",
            "start": 6523.039,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "norteamericanos tambi\u00e9n elogia de paso",
            "start": 6525.38,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "el propio embajador em\u00e9rito gonz\u00e1lez",
            "start": 6528.71,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "g\u00e1lvez",
            "start": 6530.989,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "7 tan buen tratamiento jur\u00eddico al",
            "start": 6532.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aspecto jur\u00eddico contra relaciones",
            "start": 6535.519,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "exteriores que ha brillado como lo hizo",
            "start": 6537.139,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en la reciente pugna cuando la amenaza",
            "start": 6539.209,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de los aranceles es posible ser m\u00e1s",
            "start": 6542.329,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "firme m\u00e1s consistente algo que llegue al",
            "start": 6545.479,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n mismo no es predecir nos estamos",
            "start": 6551.149,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "poniendo al t\u00fa por t\u00fa con los",
            "start": 6553.669,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "norteamericanos",
            "start": 6555.469,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "ashton se puede gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 6556.459,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "gracias y pues si todo lo firme que sea",
            "start": 6558.559,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "necesario y tambi\u00e9n todo lo prudente que",
            "start": 6563.599,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "exigen las circunstancias",
            "start": 6568.88,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "nosotros queremos mantener una muy buena",
            "start": 6573.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el gobierno de eeuu y al",
            "start": 6577.17,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "mismo tiempo",
            "start": 6579.21,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y mantener nuestra independencia",
            "start": 6584.59,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "seguir actuando como un pa\u00eds libre y",
            "start": 6589.69,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "soberana",
            "start": 6592.21,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6594.09,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "como una colonia",
            "start": 6598.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "o como un protectorado m\u00e9xico es un pa\u00eds",
            "start": 6600.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "libre independiente soberano",
            "start": 6604.42,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar mucho la relaci\u00f3n con",
            "start": 6610.31,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "eeuu y si en efecto",
            "start": 6614.45,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "este es una relaci\u00f3n importante clave d",
            "start": 6617.18,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente de \u00e9sta",
            "start": 6626.26,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que demostrado",
            "start": 6629.86,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y estamos ahora teniendo mucho cuidado",
            "start": 6637.29,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "con eso y siento que vamos bien",
            "start": 6639.81,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "en esa relaci\u00f3n",
            "start": 6645.57,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "lamentamos much\u00edsimo",
            "start": 6648.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 6651.37,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6653.83,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "presenten estos hechos",
            "start": 6655.4,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "los que pierden la vida mexicanos y",
            "start": 6660.37,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estadounidenses tambi\u00e9n",
            "start": 6663.13,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero no tenemos ning\u00fan problema de",
            "start": 6666.99,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 6669.03,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque nosotros",
            "start": 6672.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "siempre hemos sostenido",
            "start": 6676.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que no deben de",
            "start": 6678.67,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "utilizarse medidas coercitivas que no se",
            "start": 6681.14,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "debe de apostar a la fuerza",
            "start": 6685.43,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que no se puede fomentar el odio",
            "start": 6688.0,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "que no se puede usar",
            "start": 6692.61,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los pueblos para rechazar",
            "start": 6700.51,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a extranjeros",
            "start": 6704.65,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 6708.989,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hemos sido muy claros en eso",
            "start": 6712.909,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pero no estamos como para estar diciendo",
            "start": 6718.539,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "te lo dije",
            "start": 6722.739,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "son de esos casos en los que duele",
            "start": 6728.55,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "tener la raz\u00f3n",
            "start": 6732.15,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no meternos en los problemas internos de",
            "start": 6739.5,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses",
            "start": 6745.44,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "hay procesos electorales en eeuu hay",
            "start": 6747.46,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 6750.73,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y no queremos ser",
            "start": 6754.03,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "part\u00edcipes ni mucho menos utilizados",
            "start": 6757.469,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "tenemos nuestra propia pol\u00edtica",
            "start": 6762.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "precisamente por nuestra independencia y",
            "start": 6764.679,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "por el respeto a nuestra soberan\u00eda y",
            "start": 6767.8,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "estoy muy satisfecho con",
            "start": 6770.849,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "el trabajo el papel",
            "start": 6775.43,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 haciendo",
            "start": 6778.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad como secretario de",
            "start": 6780.91,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores me ayuda mucho",
            "start": 6783.16,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "descans\u00f3 mucho",
            "start": 6785.22,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6789.0,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "conocimiento en su capacidad en su",
            "start": 6790.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 6793.99,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "su manejo pol\u00edtico diplom\u00e1tico",
            "start": 6797.45,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "me ayuda much\u00edsimo porque",
            "start": 6801.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "yo conozco la historia del pa\u00eds y",
            "start": 6806.61,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conozco la historia de las relaciones",
            "start": 6808.86,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "internacionales conozco la historia de",
            "start": 6811.13,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n de m\u00e9xico y eeuu desde",
            "start": 6814.139,
            "duration": 9.931
        },
        {
            "text": "el gran zarpazo o desde antes",
            "start": 6820.16,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y lo estudiado",
            "start": 6824.07,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "conozco",
            "start": 6827.219,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "como ha sido nuestra relaci\u00f3n",
            "start": 6829.5,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6833.06,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no puedo",
            "start": 6835.31,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "estar en todo adem\u00e1s para eso es el",
            "start": 6837.55,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 6840.58,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y yo tengo que ocuparme tambi\u00e9n de lo",
            "start": 6844.91,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "interno",
            "start": 6847.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s sostengo que la mejor pol\u00edtica",
            "start": 6848.66,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "exterior es la interior",
            "start": 6852.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "arreglar la casa",
            "start": 6855.88,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "limpiar",
            "start": 6858.27,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la casa",
            "start": 6860.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6862.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6864.23,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nos va bien",
            "start": 6867.75,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 6869.78,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 6871.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "van a respetar afuera siempre",
            "start": 6873.16,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "cuando hay un gobierno corrupto",
            "start": 6877.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este no s\u00f3lo le faltan al respeto los de",
            "start": 6882.03,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "adentro sino tambi\u00e9n los de afuera",
            "start": 6884.94,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "si hay un gobierno con esto",
            "start": 6888.81,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "se adquiere mucho respeto en el \u00e1mbito",
            "start": 6894.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "internacional sin necesidad de tanto",
            "start": 6898.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "protagonismo sin necesidad de estar",
            "start": 6901.66,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "asistiendo a todas las cumbres estar",
            "start": 6903.76,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "participando en todos los foros eso es",
            "start": 6908.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "asunto de los internacionalistas de los",
            "start": 6911.11,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos que por cierto",
            "start": 6914.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como t\u00fa lo has dicho",
            "start": 6916.969,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "son muy buenos los mexicanos la",
            "start": 6920.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "diplomacia mexicana es lo mejor que hay",
            "start": 6923.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 6925.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y son los que est\u00e1n ayudando en",
            "start": 6927.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 6930.34,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y yo les recuerdo a ustedes qu\u00e9",
            "start": 6931.99,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a lo mejor no se sabe",
            "start": 6937.06,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6939.94,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dedicado a la administraci\u00f3n",
            "start": 6941.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y a la pol\u00edtica pero marcelo es",
            "start": 6943.65,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "egresado y por eso en m\u00e9xico y su",
            "start": 6948.03,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "especialidad",
            "start": 6950.62,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "es precisamente la d",
            "start": 6952.33,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica exterior",
            "start": 6956.25,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y entonces por eso est\u00e1",
            "start": 6959.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en este cargo y lo est\u00e1 haciendo muy",
            "start": 6962.42,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "bien nos vemos ma\u00f1ana nueva ma\u00f1ana",
            "start": 6965.18,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 6970.46,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 6972.4,
            "duration": 2.69
        }
    ],
    "transcription_text": "pues el d\u00eda de hoy vamos a informar sobre los lamentables sucesos [M\u00fasica] d la muerte el fallecimiento de mexicanos las balaceras d eeuu en particular lo que tiene que ver con el paso texas va a informar sobre este tema marcelo ebrad secretario de relaciones exteriores y tambi\u00e9n vamos a informar sobre la pr\u00f3xima subasta del instituto para devolverle al pueblo lo robado esta pr\u00f3xima subasta se va a llevar a cabo el domingo pr\u00f3ximo son los dos temas y luego este abrimos la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas entonces le pedimos a marcello que informe sobre el primer caso con su permiso en el presidente buenos d\u00edas a todos a todos como es de su conocimiento el d\u00eda de ayer por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica me traslad\u00e9 a la ciudad del paso texas y el informe que les puedo dar es el siguiente en primer lugar respecto a la atenci\u00f3n inmediata a las familias el consulado mexicano en el paso estuvo en todo tiempo s\u00e1bado domingo lunes el d\u00eda de ayer martes en contacto con las familias afectadas tenemos desgraciadamente confirmada el fallecimiento de ocho personas cuatro mujeres y cuatro hombres originarios de la ciudad chihuahua una persona dos de ciudad ju\u00e1rez una de aguascalientes una de torre\u00f3n otra del tipo mirage y guagua otra de zacatecas zacatecas y finalmente ciudad jugarse en total 3 de ciudad ju\u00e1rez una de la ciudad de chihuahua otra de tipo mega chihuahua y tres de fuera de chihuahua que son aguascalientes torre\u00f3n y zacatecas heridas y todav\u00eda el tratamiento tenemos 6 y esperamos de estas 6 tenemos en terapia intensiva o en estado delicado tres personas y tres en situaci\u00f3n estable y fuera de riesgo este fue el reporte m\u00e9dico que ayer me entregaron en persona esto en dos centros m\u00e9dicos en el paso y se han dado de alta dos personas una de 9 a\u00f1os de edad la m\u00e1s peque\u00f1a y la otra de 60 a\u00f1os de edad el d\u00eda de ayer se liberaron los cuerpos de las ocho personas fallecidas que fue una de las preocupaciones m\u00e1s grandes que ten\u00edamos por cuanto al tiempo que muchas veces las v\u00edctimas de estos hechos tienen que invertir para recuperar el cuerpo de sus deudos el d\u00eda de ayer se liberaron los cuerpos y tenemos ya el apoyo de los servicios funerarios 5 no van a permanecer en el estado pero en la ciudad de ciudad ju\u00e1rez sino en diferentes ciudades y tres servicios funerarios se llevar\u00e1n a cabo en ciudad m\u00e1s tuve la oportunidad el d\u00eda de ayer de conversar personalmente y expresarles la solidaridad y el afecto de todo m\u00e9xico a 5 de las familias que tuvieron fallecidos las otras tres no pude hablar con esas familias pues por la situaci\u00f3n en el momento el d\u00eda de ayer recibiendo malas noticias o recuperando los cuerpos de sus deudos pero el consulado si tiene relaci\u00f3n con todos sin duda es una de las tragedias m\u00e1s grandes que ha tocado vivir a las ya los mexicanos en territorio norteamericano recabamos testimonios muy impactantes de las personas que estuvieron all\u00ed detalles que hablan de una maldad sin fin de esta persona entrar a una tienda walmart en un d\u00eda de oferta para regreso a clases el gol m\u00e1s lleno de familias el tipo con toda sangre fr\u00eda se puso una especie de aud\u00edfono para no escuchar las detonaciones ni los gritos de los heridos y literalmente entro y dispar\u00f3 a mansalva sobre las personas sean estas de nueve a\u00f1os o beb\u00e9s o familias completas no creo exagerar si les digo que es la tragedia m\u00e1s grande que hemos visto y adem\u00e1s el sujeto con toda intenci\u00f3n de atacar a mexicanas y mexicanos o personas de origen mexicano porque esa tienda es una tienda muy conocida entre nuestra comunidad que por cierto es una comunidad binacional binacional digo porque en eeuu en el paso la proporci\u00f3n de personas que son de origen mexicano o hispano es enorme entonces una comunidad y nacional as\u00ed me lo dijo ayer el alcalde a quien tambi\u00e9n le externamos las condolencias solidaridad \u00e9l ha sido muy claro respecto a las implicaciones que tiene esta agresi\u00f3n a la comunidad de ciudad ju\u00e1rez el paso y fue muy claro tambi\u00e9n en sus intervenciones ayer tuvo tambi\u00e9n de comparecer prensa despu\u00e9s de hablar conmigo de que es una comunidad binacional y por lo tanto se entiende como una agresi\u00f3n a una comunidad binacional y por lo tanto es inaceptable y rechazable desde cualquier punto de vista el d\u00eda de ayer tambi\u00e9n ratific\u00f3 que reiter\u00f3 la condena absoluta del gobierno y pueblo de mexico en los hechos reiter\u00e9 tambi\u00e9n informe que el d\u00eda de hoy proporcionaremos a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica todos los elementos con los que contamos hasta este momento a efectos de que pueda integrarse debidamente en la carpeta de investigaci\u00f3n que la fiscal\u00eda abri\u00f3 desde que tuvo conocimiento de estos hechos decimos que es un acto de terrorismo porque es as\u00ed est\u00e1 establecido en el c\u00f3digo penal de mexico y el d\u00eda de hoy habr\u00e1 entrevista con el fiscal de distrito y diversas comunicaciones porque en eeuu procede pero es una decisi\u00f3n de las autoridades norteamericanas el terrorismo denominado dom\u00e9stico que hoy por hoy es el principal riesgo seg\u00fan nos dijeron diversas autoridades en los eeuu dentro del territorio eeuu corresponder\u00e1 entonces a la fiscal\u00eda general de la republica iniciar el procedimiento legal correspondiente asimismo les informo que estamos integrando la informaci\u00f3n correspondiente necesaria para que la fiscal\u00eda pueda participar debidamente de acuerdo a los convenios tratados internacionales o acuerdos bilaterales en virtud del fallecimiento de ocho mexicanas y mexicanos es decir se busca que la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica tenga acceso a las investigaciones y en su momento al juicio correspondiente y eso es muy relevante por un lado porque debemos garantizar que se haga justicia y tambi\u00e9n se debe participar y se debe tener la informaci\u00f3n para respaldar a las v\u00edctimas familiares a las v\u00edctimas de este acto terrorista de esta tarjeta nos preocupa que otras personas piensen igual que este sujeto queremos es algo indispensable hacer y participar en la investigaci\u00f3n por parte de la fiscal general de la rep\u00fablica con el auxilio de la secretar\u00eda a mi cargo para poder estimar si hay v\u00ednculos de otras personas con este sujeto dice efectivamente el manifiesto que se public\u00f3 esa es autor\u00eda y todo esto se le externamos ayer a las autoridades norteamericanas debo decir que encontramos muy buena disposici\u00f3n tan es as\u00ed que ayer mismo liberaron los cuerpos de las 8 personas desde luego la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y nosotros mismos los mantendremos al tanto del avance de esto que acabo de describir habr\u00e1 tambi\u00e9n una acci\u00f3n legal respecto al arma homicida un arma de asalto sabemos que las leyes norteamericanas son muy permisivas me dec\u00edan que incluso hasta a veces en las propias tiendas se venden armas tipo wolman tipo de estilos pero no obstante que conocemos esa circunstancia es nuestra obligaci\u00f3n iniciar el proceso legal correspondiente y va a ser un tema de perseverancia como muchas otras grandes causas que tenemos que defender esta es una causa central porque perdieron la vida mexicanas y mexicanos entonces lo que en otro momento yo podr\u00eda darles como una opini\u00f3n respetuosa hoy en d\u00eda es algo distinto nos asiste la raz\u00f3n y la ley por \u00faltimo decir que el d\u00eda de ayer le\u00edmos con mucho inter\u00e9s e cuidado el pronunciamiento que se public\u00f3 por parte de la presidencia de los eeuu donde nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n que por primera vez y de manera muy clara se condena al racismo y se establece que el supremacismo blanco es un riesgo e incluso se convoca a actuar en contra del racismo por supuesto nosotros suscribimos es plenamente y ojal\u00e1 esa l\u00ednea pol\u00edtica avance en eeuu por \u00faltimo decirles que hemos establecido contacto con los diferentes pa\u00edses que tenemos comunidades en los eeuu para establecer una pol\u00edtica de defensa y protecci\u00f3n com\u00fan y d defensa de qu\u00e9 pues nosotros tenemos que defender la civilizaci\u00f3n mexicana nuestros valores nuestra aportaci\u00f3n pero tambi\u00e9n tenemos que defender la lengua la cultura ser\u00e1 el prop\u00f3sito de este encuentro o de esta acci\u00f3n conjunta en los pr\u00f3ximos meses respetando los \u00e1mbitos legales porque no tenemos ninguna pretensi\u00f3n de intervenir en la vida interna de los estados unidos bueno esto ser\u00eda el informe hasta aqu\u00ed con esto dar\u00eda yo paso a lo que va a informar mi colegio y despu\u00e9s vemos preguntas buenos d\u00edas con su ven\u00eda se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todos y a todos el d\u00eda de hoy vamos a dar a conocer la segunda subasta martillo de bienes inmuebles en el complejo cultural los pinos como instituto para devolverle al pueblo lo robado vamos a presentar las principales caracter\u00edsticas de la subasta as\u00ed como un aviso consideramos de suma trascendencia hacia donde se van a destinar los recursos que se obtengan sobre todo de la venta de la casa que est\u00e1 en lomas de chapultepec e percepci\u00f3n que perteneci\u00f3 al ciudadano chino mexicano el gui\u00f3n como les comento la vamos a llevar el pr\u00f3ximo domingo a las 12 del d\u00eda en lo que ya es costumbre para el instituto para devolverle al pueblo lo robado que es el centro cultural los pinos por lo que ello representa es que estamos llevando ah\u00ed las subastas y ustedes pueden ver ah\u00ed est\u00e1 la casa habitaci\u00f3n son est\u00e1 valorada en 95 millones de pesos se trata de una mansi\u00f3n estilo franc\u00e9s situada en lomas de chapultepec es una casa pues verdaderamente lujosa ubicado en un terreno de 1200 metros cuadrados con la construcci\u00f3n de casi 1600 metros y tiene cuatro niveles en el s\u00f3tano se cuenta con un garage y all\u00ed hay ten\u00edan una cama bastante amplia y ah\u00ed estaban botellas ten\u00edan las botellas de vino igual tiene un \u00e1rea que es destinado por una planta el\u00e9ctrica de emergencia cuando se va dado que tiene un elevador pues cuando se iba la luz hay una planta el\u00e9ctrica hay dos cuartos de lavado o cuartos de planchado o cuartos de servicio y cuarto de juegos en lo que ser\u00eda el s\u00f3tano ah\u00ed lo pueden ver como les comentaba es una menci\u00f3n bastante lujosa en la planta baja tiene un patio descubierto un gran vest\u00edbulo con escaleras para las ciegas y tambi\u00e9n est\u00e1 una cocina que es ampl\u00edsima tiene unos refrigeradores son bastante famosos sub 0 y la vamos bastante lejos a los interiores de la de la cocina tambi\u00e9n tiene una alberca en la alberca tiene un spa tiene un sauna y tiene un domo que permite controlar la temperatura en contraposici\u00f3n en esa misma en ese mismo piso tambi\u00e9n se tiene un espacio dedicado especialmente para controlar la temperatura del ambiente en la planta alta se tiene est\u00e1n las rec\u00e1maras cuatro de ellas con balc\u00f3n descubierto vestidor y un ba\u00f1o jacuzzi finalmente en el \u00faltimo nivel se cuenta con un cuarto de ba\u00f1o y un gigantesco sal\u00f3n del entrenamiento con un bar con capacidad para 200 personas estilo franc\u00e9s como en la bella \u00e9poca y una terraza descubierta en el \u00e1rea de la azotea todos los acabados y los pelos acaban los pisos son de m\u00e1rmol aut\u00e9ntico y encuentra como les comentaba con una planta de luz ah\u00ed pueden ver las caracter\u00edsticas de la de la casa vamos a subastar 20-25 bienes inmuebles de los cuales de esos 25 4 son de la fiscal\u00eda 5 perd\u00f3n son de la fiscal\u00eda uno de ellos en la casa tenemos de otras entidades transferentes que son el sat de ferronales de este sof\u00e1 y de un fideicomiso que tenemos feeder que en total son 234 millones el precio inicial pero insistimos lo que es de suma trascendencia y ahorita les comento porque pongo tanto \u00e9nfasis en la casa por lo sobre todo por el destino a d\u00f3nde se van a dar estos recursos hemos tenido en el sae ha puesto un m\u00f3dulo para atender a las personas que vayan a ver la casa el m\u00f3dulo se encuentra fuera de la vivienda hemos recibido inter\u00e9s de diversos grupos les voy a comentar algunos embajadores han ido a visitar la casa porque para algunos es de inter\u00e9s adquirir la vivienda para poner la embajada y otro grupo son los vecinos algunos vecinos de la zona se han acercado para pedir informaci\u00f3n y un tercero son los grupos de inversionistas que tambi\u00e9n han mostrado inter\u00e9s sobre adquirir la vivienda como les comento el el instituto puso afuera un m\u00f3dulo y estamos atendiendo a quien tenga bien pedir informaci\u00f3n adicional sobre sobre la casa y sobre las caracter\u00edsticas y adem\u00e1s creo que el anuncio de hacia d\u00f3nde se van asisten los recursos es lo que en esta ocasi\u00f3n tendr\u00eda la mayor trascendencia siguiendo la instrucci\u00f3n puntual del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica le ha dado la instrucci\u00f3n al instituto para devolverle al pueblo robado que los recursos que se destinen por la venta de dicha casa sean destinados a la brevedad posible' a alrededor de 150 becas de 20 mil pesos mensuales para los atletas que est\u00e1n ahorita compitiendo en los juegos panamericanos estos atletas recibir\u00e1n un est\u00edmulo de 20 mil pesos mensuales esto es un apoyo sin precedentes para lo que ser\u00eda el deporte de alto rendimiento y nunca se hab\u00eda dado est\u00e1s este precedente de apoyar a los atletas de alto rendimiento al rededor son alrededor de m\u00e1s de 100 millones de pesos lo que se distinguir\u00eda a apoyar a estos atletas insisto la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente es dar el apoyo a la verdad posible en cuanto ellos regresen y cumplir con esa con ese mandato es lo que el instituto para doblar prorrogado dar\u00eda celeridad y dar\u00eda ser y expedito el apoyo para dichos deportistas y la subasta recalc\u00f3 ser\u00e1 el pr\u00f3ximo domingo 11 a las 12 del d\u00eda pedimos por favor el apoyo de la ciudadan\u00eda de quien tenga bien la adquisici\u00f3n de dichos muebles sobre todo la casa solicitamos el apoyo la solidaridad y en esta ocasi\u00f3n para apoyar atletas de alto rendimiento el instituto seguir\u00e1 siendo las subastas con sentido social que es la nueva estrategia del gobierno federal para el impulso de diversos aspectos bajo las directrices del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y pues esperamos a todas las personas por favor que compren nuestras bases tienen hasta el viernes 9 del presente para comprar las bases ya es de conocimiento donde las pueden adquirir las pueden adquirir en las oficinas del sae en sus delegaciones regionales donde no hay oficinas del sat lo pueden adquirir en telecom en chedraui en tiendas de conveniencia seven-eleven y cuesta 100 pesos el poder participar insisto es una subasta abierta martillo quien tenga bien lo puede hacer y adicionalmente se pagan unas que le llamamos garante de seguridad entonces pues recalcar el llamado a la ciudadan\u00eda a que participe es una subasta de suma trascendencia en esta ocasi\u00f3n para apoyar el deporte de alto rendimiento muchas gracias bueno pues nos organizamos para este e iniciar la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas solo voy a a\u00f1adir lo que aqu\u00ed se dio a conocer acerca de esta subasta que es creo importante y quiero hacer una convocatoria un llamamiento a inversionistas empresarios qui\u00e9n es participan en fundaciones manera especial a empresarios con dimensi\u00f3n social con vocaci\u00f3n c\u00edvica para que participen en esta subasta por qu\u00e9 esta casa de ciudadano chino mexicano est\u00e1 evaluada 100 millones de pesos pero un poco menos pero ese es vamos a decir el valor m\u00ednimo b\u00e1sico es el piso y en una subasta este siempre hay un agregado en este caso queremos tenemos como meta a alcanzar 150 millones de pesos por la casa y quiero pedir que participen empresarios con dimensi\u00f3n social repito con vocaci\u00f3n c\u00edvica porque estos 150 millones de pesos se van a destinar a apoyar a los deportistas que nos est\u00e1n representando en per\u00fa en los juegos panamericanos que est\u00e1n haciendo una extraordinaria labor una demostraci\u00f3n de entrega se llevan ya medium medallas de oro en el medallero estamos bien situados falta esta semana terminan los juegos domingo es muy probable que se rebase lo que hemos obtenido en competencias en el extranjero me refiero a juegos panamericanos entonces lo que se obtenga de la mente la casa va a ser para los deportistas que son 544 todos van a recibir 240 mil pesos a raz\u00f3n de 20 mil pesos mensuales durante un a\u00f1o una sola entrega nada de decomiso nada de que se les va a administrar y se les va a entregar cada mes los 20 mil pesos s\u00ed no regresando se les va a entregar este apoyo y ellos van a saber c\u00f3mo administrar son mayores de edad son responsables de la mala costumbre de ver al ciudadano como menor de edad y de que el gobierno les administre y sus bienes por lo que les corresponde y as\u00ed se van creando y decomisos este instancias gubernamentales y al final no se entrega el recurso o se entrega con noche con piquete de ojo entonces regresando todo lo que se obtenga por la venta de la casa de inmediato se transfiere a los 544 deportistas a raz\u00f3n de 20 mil pesos a cada uno parejo y llevar\u00e1n un est\u00edmulo adicional a los hayan obtenido medallas un adicional de 40 mil pesos para oro 35000 mensual para plata y 25 mil palabras mensual esto va a incrementar el presupuesto a 150 millones de pesos qu\u00e9 es lo que calculamos se va a obtener por la casa entonces llamo a las fundaciones a los empresarios a que nos ayuden y que el lunes pr\u00f3ximo podamos aqu\u00ed informar sobre este tema cuanto se obtuvo quien compr\u00f3 la casa aqu\u00ed vamos a entregar el certificado de compraventa y vamos a empezar a hacer los tr\u00e1mites en la secretaria de hacienda de modo que cuando regresen los deportistas tambi\u00e9n la semana pr\u00f3xima se les entreguen sus apoyos estamos tambi\u00e9n contemplando pero eso va a salir de otra fuente de financiamiento y apoyar a entrenadores que son muy importantes viene la participaci\u00f3n de paral\u00edmpicos y va a ser lo mismo tambi\u00e9n nos vamos a apoyar lo que buscamos es impulsar el deporte y tambi\u00e9n fortalecer la independencia de cada atleta e y fortalecer lo que ellos han venido haciendo ellos han salido adelante por su esfuerzo por el esfuerzo de sus familias por el esfuerzo de patrocinadores y muy poco apoyo por parte del gobierno entonces ahora manteniendo su independencia su libertad se entrega de esta forma este apoyo para que no haya dependencia y ellos sigan desde luego trabajando entrenando para lo que viene despu\u00e9s jap\u00f3n y que de esta manera cada vez tengamos mejores resultados no solo es apoyar el deporte de alto rendimiento estamos haciendo tambi\u00e9n un esfuerzo para apoyar el deporte en general concibiendo el deporte como medicina preventiva todos tenemos que hacer deporte para evitar enfermedades y se est\u00e1n promoviendo todos los deportes amateurs y se dan facilidades en todos los casos fomentar el deporte esta es la informaci\u00f3n complementaria que quer\u00edamos transmitir b\u00e1sicamente entonces ahora s\u00ed t\u00fa estabas buenos d\u00edas se\u00f1or presidente primer canciller director este carlos municiones de la hoguera si me permite una pregunta para el canciller ebrard y otra para usted sobre las acciones que est\u00e1n realizando por el tema del paso si ya se envi\u00f3 la nota diplom\u00e1tica al gobierno de estados unidos cu\u00e1l es su contenido y si va a acudir hoy a la fiscal\u00eda para dar seguimiento a este tema entregaremos la nota diplom\u00e1tica el d\u00eda de hoy se las daremos a conocer por supuesto y tendremos una pl\u00e1tica con el fiscal general d\u00eda de hoy tambi\u00e9n bueno no voy a dar a conocer en este punto el horario porque no est\u00e1 confirmado pero en transcurso del d\u00eda con muchos y se\u00f1or presidente sobre lo que est\u00e1 comentando en este momento de la iniciativa para financiar a los atletas esto es una es una medida para impedir actos de corrupci\u00f3n en las federaciones se tienen ya los casos registrados se tiene evidencia de esto o por qu\u00e9 se debe este este movimiento de su parte mire yo he llegado a la conclusi\u00f3n de que todo lo que podamos entregar de manera directa a la gente es m\u00e1s seguro es m\u00e1s eficaz la intermediaci\u00f3n est\u00e1 muy echada a perder se ech\u00f3 a perder la intermediaci\u00f3n en el per\u00edodo neoliberal y esto me lo aconsejan los ciudadanos mis asesores aunque no les guste a mis adversarios y lo repito el pueblo sabio de todo lo que tiene un instinto certero me dice no nos regrese el dinero no nos entregue el dinero a trav\u00e9s de intermediarios porque no llega entonces una caracter\u00edstica del nuevo gobierno es que todo lo que podamos va a ser entregados de manera directa de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al beneficiario por qu\u00e9 se atrofi\u00f3 el gobierno se corrompi\u00f3 seguro gratis no es solo un invento el hablar de un elefante hechado reum\u00e1tico ma\u00f1oso ese es el s\u00edmil eso es lo que termino siendo el gobierno por eso estoy pidi\u00e9ndole a la gente que me ayuden a empujar el elefante ya lo paramos pero es un cuerpo de avance lento y hay que empujarlo entre todos pero lo mismo sucedi\u00f3 con la llamada sociedad civil organizaciones sociales bueno las llamadas organizaciones no gubernamentales que recib\u00edan recursos fondos del gobierno es un contrasentido como asociaciones no gubernamentales que dependen del gobierno este reciben dinero del gobierno pero que adem\u00e1s no rinden cuentas no est\u00e9 entregan los recursos a la gente en el mejor de los casos se queda el dinero en asesores directivos vi\u00e1ticos para ir a cualquier pa\u00eds del mundo entonces una caracter\u00edstica del nuevo gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n es entregar todo de manera directa a otras situaciones y entre menos administraci\u00f3n que existe por parte del gobierno de los fondos que corresponden a los ciudadanos mejor f\u00edjense si hay un investigador [M\u00fasica] con as\u00ed um acad\u00e9mico de nivel de investigador porque est\u00e1 haciendo un posgrado un doctorado un post doctorado y recibe una beca pero adem\u00e1s otros est\u00edmulos entonces les dicen que eso lo vamos a corregir estoy poniendo nada m\u00e1s ese ejemplo este es lo que te corresponde pero adem\u00e1s como est\u00edmulo puedes comprar una computadora un equipo casi le dan la marca este y solo puedes utilizar el dinero en este concepto para este prop\u00f3sito entonces conozco casos donde investigador tiene hasta 23 computadoras porque s\u00f3lo en eso puede este y ejercer su est\u00edmulo qu\u00e9 hay detr\u00e1s de esto porque as\u00ed estamos hablando de un acad\u00e9mico este bien la gente es responsable preparada porque administrarle qu\u00e9 compensaci\u00f3n su prestaci\u00f3n por qu\u00e9 no entregarle en efectivo no porque no incorporarlo a su beca el est\u00edmulo pero esto tambi\u00e9n sucede en el caso de la administraci\u00f3n del gobierno por un lado el salario y por el otro lado las prestaciones que para la despensa que para los lentes para el uniforme y quien administre eso el mismo gobierno las oficial\u00edas mayores bueno por qu\u00e9 no explorar la posibilidad de que esas prestaciones se incluyan al salario y si le entregu\u00e9 completo al trabajador si no es menor de edad por \u00faltimo si utiliza el dinero para cualquier otra cosa es su dinero de su derecho es esto de lo de las becas o apoyos a los deportistas porque administrarlo ya tenemos administrarlo t\u00fa y ay\u00fadanos en t\u00e9rminos aparatos administrativos tengamos mejor cual es la pr\u00e1ctica que imperaba de qu\u00e9 se compraban despensas si se ha sido una licitaci\u00f3n ama\u00f1ada y se compraban dos mil tres mil millones de pesos y hab\u00eda mucho de por medio entonces ya la prestaci\u00f3n al trabajador menguada reducida por qu\u00e9 no ir resolviendo todo esto en lo administrativo y este pensar m\u00e1s en que la gente es responsable de una cosa que es muy importante subrayar la corrupci\u00f3n no se da de abajo hacia arriba la corrupci\u00f3n se da de arriba hacia abajo no es cierto eso que llegaron a sostener que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de mexico terror y una infamia es una gran mentira del pueblo en muchos valores en la sociedad y adem\u00e1s eso es lo que debemos de aprovechar para regenerar la vida p\u00fablica entonces ese es el tema independientemente de si hay investigaciones oeste [M\u00fasica] hay sospecha de corrupci\u00f3n para todo lo mejor es entregar de manera directa a los beneficiarios hay cosas que no se puede pero si se va a ser un camino rural porque no lo hace la gente que es muy complicado hacer un camino en todos los pueblos hay ingenieros hay maestros alba\u00f1iles se da trabajo en los pueblos queda ah\u00ed el presupuesto se reactiva la econom\u00eda tiene un efecto multiplicador claro la burocracia dice reserva la burocracia corrupta no alab\u00f3 lucrarse en general a la que le tengo respeto pero siempre salen con que no tiene capacidad t\u00e9cnica la gente para hacer el camino para hacer un aula ahora vamos a entregar tambi\u00e9n as\u00ed los apoyos para el mantenimiento de las escuelas directo a las escuelas a las sociedades de padres de familia donde estudian sus hijos ellos van a manejar los fondos para que la escuela est\u00e9 en buenas condiciones porque si bajamos el presupuesto por todas las instancias gubernamentales no llega ni un bote de pintura no llega nada y eso y nos va a ayudar mucho e ir\u00e1 acabando con la corrupci\u00f3n y de arriba hacia abajo porque vamos a limpiar y empezamos a arriba pero tenemos que ir todos ayudando para limpiar de corrupci\u00f3n el pa\u00eds ya que hablo de salud preventiva en ese momento usted ya nos ha hablado en repetidas ocasiones de su estado de salud de la condici\u00f3n en la que se encuentra repite constantemente que est\u00e1 al 100 este sin embargo el pri en la c\u00e1mara diputados impulsa una ley para que el titular del ejecutivo tenga que dar a conocer a detalle su condici\u00f3n f\u00edsica sus padecimientos malestares y las consecuencias que esto pueda tener si tiene una opini\u00f3n al respecto alg\u00fan comentario sobre lo que est\u00e1 impulsando la revoluci\u00f3n institucional no tengo un problema le puedo mandar mis an\u00e1lisis cl\u00ednicos estoy bien y de buenas miren se cuestiona mucho \u00e9l tenga hipertensi\u00f3n ese es mi enfermedad eso fue lo que me llev\u00f3 al infarto pero estoy muy bien agradezco a la ciencia a la naturaleza el creador de que estoy vivo y estoy perfectamente bien me gustar\u00eda que quienes sostienen que estoy enfermo hiciera la jornada que hice el pasado fin de semana de visitar en tres d\u00edas cuatro estados setecientos seiscientos kil\u00f3metros diarios de caminos tan buenos caminos entonces me gustar\u00eda que ellos hicieran ver como s\u00ed s\u00ed vamos a levantar temprano el lunes para este seguirle ya acerca de mi edad pues ya se sabe tengo 65 a\u00f1os pero me siento muy fuerte y stella era ayuda primero le da es un estado de \u00e1nimo no es un asunto f\u00edsico biol\u00f3gico y ayuda mucho por la experiencia ah\u00ed les dejo de tarea que investiguen qu\u00e9 edad tienen los gobernantes de las naciones de los pa\u00edses de mayor importancia econ\u00f3mica y pol\u00edtica yo soy un chamaco en comparaci\u00f3n ma\u00edz muy bien buenos d\u00edas presidentes hay la rosa je el coro de grupo gil y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica y frontera de tijuana presidente hoy se cumplen cinco a\u00f1os del derrame de la mina buenavista del cobre de 440 mil metros c\u00fabicos en el r\u00edo sonora cu\u00e1l es su postura que le dir\u00eda a los pobladores de bacanuchi bavi\u00e1cora ban\u00e1michi iugures bavispe san felipe a conchi y el molino de camo\u00fa usted dijo que ir\u00eda la semarnat a realizar una revisi\u00f3n de la contaminaci\u00f3n haya r\u00edo sonora preguntarle si hay avances de esta revisi\u00f3n que est\u00e1 haciendo la semarnat y por \u00faltimo respecto al r\u00edo sonora usted comi\u00f3 con estos diez hombres m\u00e1s importantes de negocios entre ellos estaba a germ\u00e1n larrea preguntarle si tocaron el tema del derrame del r\u00edo sonora y si fue as\u00ed que le dijo se acordaron algo esa ser\u00eda la primer pregunta bueno mire usted estamos buscando un acuerdo mineros con trabajadores de las empresas mineras y desde luego con ambientalistas se va a establecer una mesa d di\u00e1logo para tratar todos los asuntos ya lo informe y ya estamos hablando con todos y pronto se va a instalar esta mesa para atender todos los temas y buscar un acuerdo entre todos porque se requiere y la conciliaci\u00f3n ya he tenido acuerdos por separado con empresarios con dirigentes y estamos avanzando en ese prop\u00f3sito es lo que le puedo decir a los ciudadanos son ahora que estamos trabajando tanto lo que tiene que ver con lo del r\u00edo sonora como con lo de cananea y otros temas que est\u00e1n pendientes esto de guaymas lo que tiene que ver con minas que est\u00e1n paradas es mucho tiempo taxco otras minas queremos llegar a un acuerdo en general y desde luego el acuerdo tiene que ser a partir del respeto del medio ambiente un equilibrio hablar de y desarrollo sustentable que no se cierre las fuentes de trabajo hacen falta las empresas pero que al mismo tiempo no se destruye el territorio no es un asunto f\u00e1cil pero podemos llegar a acuerdos y esto consideramos nosotros que es mejor que la confrontaci\u00f3n si nos vamos a pasar la vida peleando nos y no resolvemos los problemas de los trabajadores hay muchos trabajadores que est\u00e1n esperando liquidaciones muchos trabajadores est\u00e1n en huelga desde hace muchos a\u00f1os hay minas paradas detenidas qu\u00e9 significan en el caso de que se reinicien los trabajos por ejemplo en el caso de tabasco significa pues ayudar a esa regi\u00f3n a que se active la econom\u00eda y ver qu\u00e9 sucedi\u00f3 con el fidecomiso del r\u00edo son obra pero sobre todo se hicieron o no se hicieron las plantas potabilizadoras de tratamiento del agua c\u00f3mo est\u00e1 el agua del r\u00edo sonora qu\u00e9 efectos han tenido como se da\u00f1a la salud c\u00f3mo se ha afectado a la salud ya todo esto con mucha seriedad esto incluye el compromiso que tenemos de sacar los cuerpos de los mineros de pasta de conchos de todo un plan una mesa donde queremos que est\u00e9n los empresarios est\u00e9n los trabajadores que est\u00e9n ambientalistas y desde luego todas las instituciones del gobierno federal todas las dependencias ya estamos trabajando en eso eso es lo que puedo informar los pobladores de estos pueblos que le coment\u00e9 estar\u00edan tambi\u00e9n llamados a esta mesa si todos los que \u00e9ste necesiten ser consultados y que participe buscando mediante el di\u00e1logo por el camino de la concordia a un acuerdo en general y todo lo que tiene que ver con la miner\u00eda est\u00e1 claro de que ya no es lo mismo ya no se van a entregar concesiones a diestra y siniestra como se hicieron c\u00f3mo se hizo en el per\u00edodo neoliberal eso ya no ya yo les comentaba el general c\u00e1rdenas le entrego 18 millones de hect\u00e1reas a un mill\u00f3n de familias campesinas 18 millones fue el reparto a gracia del cardenismo de aquel entonces para beneficio de un mill\u00f3n de familias campesinas felipe calder\u00f3n me entrego 26 millones de hect\u00e1reas para la explotaci\u00f3n minera empresas particulares nacionales y extranjeras este cuanto de esa superficie estoy hablando de un sexenio nada m\u00e1s en total entregaron como 40 millones de hect\u00e1reas el territorio nacional pero cuanto en realidad est\u00e1n explotando nada muy poco 40 millones de hect\u00e1reas para la explotaci\u00f3n minera pues no se la sacaban bien [M\u00fasica] mil generaciones porque tanto por la especulaci\u00f3n por tener los t\u00edtulos y negociar en el mercado financiero es un poco lo que suced\u00eda a mediados del siglo 19 con las tierras de manos muertas porque adem\u00e1s y los derechos que pagan son muy pocos antes hasta hace 4 a\u00f1os no pagaban ni siquiera impuesto por la extracci\u00f3n del mineral algo incre\u00edble por nuestro movimiento no es para presumir porque no estamos haciendo las cosas a partir de que llegamos aqu\u00ed lo que resiste apoya por nuestro movimiento se logr\u00f3 pagar\u00e1n impuestos mi negras no igual que como pagan en canad\u00e1 pero este ya tienen que pagar impuestos porque desde salinas se les condonar\u00e1 el impuesto a la extracci\u00f3n de mineral algo que no suced\u00eda en ninguna parte del mundo entonces bueno ya est\u00e1 claro de que son nuevas reglas pero tambi\u00e9n se van a cancelar contratos no queremos que se cierren las minas que est\u00e1n produciendo queremos que haya empleos que haya trabajo yo voy a los pueblos acabo de ir a parral hace relativamente poco y la demanda de la gente que en el sentido de que se estaba cerrando una mina y que les estaba afectando mucho porque no ten\u00edan trabajo una mina por cierto de el grupo carso y le hizo un llamado a carlos slim para que se procurar\u00e1 que no se cerrara la mina siento que fui escuchado en ese sentido porque la misma gente pidiendo de que haya fuentes de trabajo entonces tenemos que buscar el equilibrio este por eso yo creo que todo se resume el concepto de desarrollo sustentable es decir crecimiento empleo pero cuidando el medio ambiente cuidando las naturales presidente en su honor ha habido bastantes balaceras y tiroteos en sitios p\u00fablicos en los \u00faltimos d\u00edas qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene de lo que est\u00e1 ocurriendo en el estado y de qu\u00e9 forma se est\u00e1 coordinando la federaci\u00f3n con los gobiernos municipales y estatales hay buena coordinaci\u00f3n con el gobierno del estado en esta materia y en otros temas con la gobernadora de sonora y acerca de y la violencia todos los d\u00edas estamos tratando este tema le voy a pedir alfonso durazo que informe sobre la incidencia delictiva en sonora tiene toda la informaci\u00f3n con mucha objetividad este que est\u00e1 pasando en su honor con lo ocurrido el s\u00e1bado en texas endureci\u00f3 su endurecer\u00e1 del gobierno la postura en el marco de las negociaciones con eeuu en el tema migratorio es decir la exigencia de que eeuu deje su discurso de odio en contra de los migrantes y de los mexicanos no s\u00f3lo no s\u00f3lo pedirlo en una nota diplom\u00e1tica sino que sea parte de las negocios y negociaciones que est\u00e1n en marcha que eeuu modifiquen su discurso de odio que est\u00e1 costando vidas a mexicanos gracias bueno lo acabo de se\u00f1alar y viene explicado una manera m\u00e1s clara en la nota diplom\u00e1tica pero el planteamiento que est\u00e1 haciendo m\u00e9xico de tipificar los hechos como terrorismo van a tener muchas implicaciones que se van a ir viendo en los pr\u00f3ximos d\u00edas y semanas y la acci\u00f3n que el gobierno de mexico va a emprender en contra del tema de armas tambi\u00e9n va a tener muchas implicaciones yo lo que le dir\u00eda a usted es que con mucho gusto les vamos a compartir la nota diplom\u00e1tica as\u00ed como una vez que tengamos el acuerdo con el fiscal general de la rep\u00fablica pues seguiremos dando a conocer sobre todo a la fiscal\u00eda las implicaciones que tiene lo que le acabo de decir lo m\u00e1s importante es que nosotros no lo consideramos dada la naturaleza de los eventos y la tragedia como un hecho aislado en s\u00ed mismo sino como parte de un acto de terrorismo y sobre eso vamos a insistir me parece que lo m\u00e1s s\u00f3lido y dr\u00e1stico que podemos hacer el d\u00eda de hoy y tambi\u00e9n lo m\u00e1s efectivo que no quede en una declaraci\u00f3n sino en un proceso legal cuando usted viene temen m\u00e1s atentados en estados unidos en contra de mexicanos precisamente por eso queremos participar en la investigaci\u00f3n porque dec\u00eda el director del fbi en una comparecencia reciente que por cierto tenemos la versi\u00f3n completa que \u00e9l considera o consideraba en ese momento no s\u00e9 si en ese momento lo mantenga yo creo que s\u00ed que el principal riesgo para ciudadanos norteamericanos y ciudadanos en este caso mexicanos o de otras nacionalidades de origen de lo que ellos denominan hispanos en eeuu son los supremacistas blancos y su red en eeuu eso lo dijo el director del de romer\u00eda entre el congreso y por esa raz\u00f3n m\u00e9xico est\u00e1 considerando este acto como un acto de terrorismo y queremos participar en las investigaciones para conocer qui\u00e9nes m\u00e1s pudieran estar involucrados precisamente para que debe ser la principal preocupaci\u00f3n que tengamos tratar de coadyuvar a evitar cualquier otro evento de esta naturaleza los dos solos es posible que exista una red bueno le pregunta siempre siempre la posibilidad en este caso en particular no se ha confirmado que hayan participado otras personas pero de que hay una red de supremacistas blancos claro que si tienen sus sitios de internet de toda una red lo describe el propio director del fbi y con mucho gusto les puedo compartir esa informaci\u00f3n gracias sin el presidente david noriega vice news aqu\u00ed desde los \u00e1ngeles una pregunta sobre el tema migratorio usted ha dicho en varias ocasiones que quiere evitar otra tragedia como la masacre de 72 migrantes en tamaulipas en 2010 sin embargo el enfoque en una estrategia militar y policial para contener los flujos migratorios suele empujar a los migrantes a las rutas clandestinas controladas por elementos criminales y no teme usted que sus nuevas pol\u00edticas migratorias instituidas bajo presi\u00f3n de eeuu puedan generar causar los mismos atropellos que dice querer evitar y no lo deseo a lo mejor nuestros adversarios quisieran eso pero nosotros y estamos procurando resolver el fen\u00f3meno migratorio primero atendiendo las causas que haya trabajo en los lugares de origen de los migrantes que la gente no se ve obligada a emigrar eso es lo que estamos haciendo y protegiendo a los migrantes cuidando los no se violen sus derechos humanos muy contrario por ejemplo ese punto de vista es lo que sostenemos de que para nosotros es mucho mejor lograr y regularizaci\u00f3n de la entrada de migrantes a m\u00e9xico en la frontera sur porque hay menos riesgos porque hay menos bandas del crimen organizado no quiere decir que no haya violencia pero no es lo mismo de la frontera y campeche de tabasco de chiapas que la frontera en [M\u00fasica] en tamaulipas en coahuila en chihuahua baja california entonces estamos atendiendo las dos fronteras tengo el informe de que muchos migrantes est\u00e1n siendo atendidos y se est\u00e1n incorporando a las actividades productivas en m\u00e9xico tanto en el sur como en el norte y cuidarlos protegerlos hemos tenido afortunadamente muy pocas desgracias que lamentar estamos hablando de un incremento en el flujo migratorio como nunca se hab\u00eda visto en los \u00faltimos tiempos yo este quisiera que y analizar\u00e1 el problema en su conjunto y de manera estructural de fondo que incluso las organizaciones no gubernamentales los que defienden a migrantes los que defienden los derechos humanos este tuviesen una visi\u00f3n integral an\u00e1lisis de las causas quisiera yo que estas organizaciones iniciar\u00e1n condenando el modelo neoliberal condenando la pol\u00edtica de pillaje con llenando el abandono del pueblo analizando lo que est\u00e1 sucediendo en centroam\u00e9rica cu\u00e1ntos estudios hay sobre la realidad de centroam\u00e9rica que se conoce sobre lo que est\u00e1 sucediendo en honduras la gravedad de la crisis centroamericana se habla a caso de que la mitad de los migrantes son hondure\u00f1os se preguntan del por qu\u00e9 se atiende eso entonces si me gustar\u00eda qu\u00e9 se fuese al fondo del asunto que no nos confundan nosotros no somos represores no somos conservadores no somos de derecha no y sostenemos que los problemas sociales se resuelven con medidas coercitivas nosotros sostenemos que la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia esa es nuestra filosof\u00eda nuestra doctrina entonces todo lo que estamos haciendo es para proteger a los emigrantes f\u00edjense no hemos nosotros culpado a otros pa\u00edses a otros gobiernos lo que estamos haciendo es ayudando a otros pa\u00edses a otros gobiernos para atender el problema y aqu\u00ed hemos hablado en otros tiempos tambi\u00e9n de la otra cara de la moneda grupos conservadores por qu\u00e9 los extremos se tocan hablando de que no deber\u00edamos de apoyar a los migrantes tambi\u00e9n el queriendo promover la novia en nuestro pa\u00eds a todo eso le hemos cerrado el paso lo hemos enfrentado porque m\u00e9xico es un pa\u00eds solidario fraterno siempre entonces si estamos muy cuidadosos hoy hablamos de eso precisamente porque sabemos de que nuestros adversarios conservadores aunque a veces se disfrazan de radicales los defensores de derechos humanos son en realidad muy conservadores muy partidarios de mantener el statu quo y se dedican no a transformar la realidad sino analizar la realidad y administrar los dolores y las desgracias y los conflictos los sistemas autoritarios esa es una de las peculiaridades de la llamada sociedad civil el padre de la sociedad civil nuestros tiempos es el conservadurismo haga un an\u00e1lisis de cu\u00e1les son las organizaciones de sociedad civil en mexico y van a estar todas vinculadas ah los potentados usted considera que el control de los flujos migratorios es fundamentalmente una cuesti\u00f3n administrativa civil o una cuesti\u00f3n militar y de seguridad p\u00fablica es un asunto legal est\u00e1 en nuestras leyes y est\u00e1 en las leyes de cualquier pa\u00eds del mundo si usted va a cualquier pa\u00eds pues tiene que registrarse eso est\u00e1 en nuestras leyes y eso es lo que estamos haciendo nada m\u00e1s es un asunto legal y al mismo tiempo pues es un asunto social y humano no estamos buscando la manera de resolver el fen\u00f3meno migratorio lo que corresponde a nosotros de la mejor forma posible y lo hemos logrado lo hemos logrado bastante bien sin aspavientos sin rasgarnos las vestiduras con seriedad con responsabilidad y ah\u00ed vamos bien y vamos all\u00e1 hola presidente buenos dias gaspar vela del grupo radiocentro ayer el coneval dio a conocer que en m\u00e9xico hay 52.4 millones de personas pobres en su informe me gustar\u00eda saber qu\u00e9 cifra de personas en situaci\u00f3n de pobreza se compromete usted a dejar una vez que termine el sexenio y en segundo lugar el canciller alertaba hace dos semanas del tr\u00e1fico de armas de estados unidos a m\u00e9xico que tanto influido esto para que no se logre todav\u00eda la reducci\u00f3n de \u00edndices delictivos en el pa\u00eds presidente bueno este no he visto el reporte completo del coneval lo voy a realizar lo que s\u00ed le puedo decir independientemente de los n\u00fameros de lo cuantitativo es que el objetivo del gobierno el objetivo principal combatir la pobreza son dos cosas como estrategia del gobierno primero acabar con la corrupci\u00f3n y al mismo tiempo sacar de la pobreza a nuestro pueblo y est\u00e1n relacionadas las dos cosas por qu\u00e9 hay pobreza por la corrupci\u00f3n la corrupci\u00f3n pol\u00edtica es la causa principal de la desigualdad econ\u00f3mica y social de m\u00e9xico por eso estoy escribiendo el libro de la econom\u00eda moral de esos no lo entienden los tecn\u00f3cratas pero el principal problema de m\u00e9xico es la corrupci\u00f3n y eso nos ha llevado a la desigualdad monstruosa que se padece y a la pobreza y a la inseguridad ya la violencia por eso la insistencia en acabar con la corrupci\u00f3n que por cierto ya no le puede llamar as\u00ed al libro no sab\u00eda yo saben que las ideas este no son del todo nuevas en la historia de la humanidad siempre se tratan estos temas y me encontr\u00e9 ayer supe ayer de un libro que se llama as\u00ed econom\u00eda moral de un economista esto es muy buen libro me hicieron una rese\u00f1a lo voy a buscar pero ya no puedo ponerle as\u00ed al libro esto me pas\u00f3 hace como 20 25 a\u00f1os escrib\u00ed un libro que le puse entre la historia y la esperanza que fue distinto luego el presidente eeuu presente clinton hizo un libro despu\u00e9s creamos entre la esperanza y la historia este ahora estoy ah\u00ed se los dejo de tarea ay\u00fadenme la idea es es la econom\u00eda moral como los neoliberales no toma en cuenta variables tan importantes como el bienestar entonces como no toman en cuenta nunca les import\u00f3 a los neoliberales el problema de la corrupci\u00f3n a ustedes este se enteraron de que era para ello es un problema la corrupci\u00f3n en m\u00e9xico nunca hasta la fomentaron entonces estoy pensando ahora en el nuevo nombre me est\u00e1 gustando el ponerle la moralizaci\u00f3n de la econom\u00eda no est\u00e1 bien o no ponerlo en negativo porque el otro podr\u00eda ser y la econom\u00eda inmoral eso es otro asunto pero eso es ponerlo en negativo es m\u00e1s en positivo lo que estamos haciendo lo que es el modelo nuestro como sin corrupci\u00f3n chin gastos superfluos con un aut\u00e9ntico estado de derecho con legalidad con y fraternidad se puede lograr una sociedad mejor ese es el modelo nuestro entonces en eso estamos lo otro pero alguna cifra de reducci\u00f3n alg\u00fan porcentaje de reducci\u00f3n de pobreza no no se mudar\u00eda no tiene sentido eso este vamos a esperarnos lo que s\u00ed les puedo decir es que y eso lo puedo probar nunca los pobres hab\u00edan recibido tanto como ahora alrededor de 300.000 millones de pesos para programas de bienestar como nunca entonces esto tiene que dar buenos resultados como nunca aunque no les guste a los adversarios aument\u00f3 el salario m\u00ednimo este a\u00f1o que se hablaba yo de que el promedio del salario de los registrados en el seguro social est\u00e1 arriba este y es superior al promedio de otros a\u00f1os fitch al a\u00f1o promete y otros datos porque los nost\u00e1lgicos del neoliberalismo siguen hablando el crecimiento es caso limitado nada m\u00e1s ven eso no ven otras cosas f\u00edjense ahora qu\u00e9 hay estas diferencias de estas disputas en los arancelario no comercial entre las dos grandes econom\u00edas eeuu y china que representan como el 35 por ciento de la econom\u00eda mundial y se est\u00e1n acariciando este se est\u00e1n este confrontando un poquito afortunadamente no pero este e nuestro peso llev\u00e1bamos en primer lugar en apreciaci\u00f3n de nuestra moneda en el mundo con esto nos bajaron jap\u00f3n el yen este se fortaleci\u00f3 en asia solo esa moneda todo lo dem\u00e1s se cay\u00f3 quedamos nosotros en segundo sitio todav\u00eda en segundo s\u00ed s\u00ed y estamos resistiendo por qu\u00e9 fue fuerte lo de ayer bueno lo que empez\u00f3 el jueves con estas medidas arancelarias la respuesta de china ojal\u00e1 hago un llamado a qu\u00e9 se dialogue no beneficia a nadie la guerra comercial esto afecta a la econom\u00eda mundial se tiene que buscar el arreglo la conciliaci\u00f3n porque no es solo las diferencias entre eeuu y china las dos principales econom\u00edas del mundo es que pasan a afectar al resto de las econom\u00edas y desde luego ah la econom\u00eda mundial entonces nosotros y estamos resistiendo e y esperemos que pronto se convoque para que haya un acuerdo en toda la pol\u00edtica arancelaria no afecte divisas no afecte la econom\u00eda en su conjunto eso es lo que es estamos haciendo y tambi\u00e9n es importante se haga el recuento se analice de c\u00f3mo en vez de ir a la confrontaci\u00f3n cuando hab\u00eda la amenaza de los aranceles en contra de m\u00e9xico se busc\u00f3 el acuerdo este se\u00f1or el secretario de relaciones exteriores- marcelo ebrard y una comisi\u00f3n hicieron un trabajo excepcional de primera porque si por aranceles se est\u00e1n generando estos desequilibrios en el mercado financiero mundial que es eeuu-china imag\u00ednense una confrontaci\u00f3n de aranceles eeuu y m\u00e9xico eso no conviene entonces por eso celebro mucho es que se haya logrado un acuerdo que se est\u00e1 cumpliendo y celebro el que se haya optado por mantener una pol\u00edtica de respeto con el gobierno de eeuu y de cooperaci\u00f3n con el gober eeuu porque cuando se est\u00e1 de dirigente de un partido cuando este se est\u00e1 sin una responsabilidad de estado pues entonces se puede actuar de otra manera pero un jefe de estado un jefe de naci\u00f3n tiene que actuar con responsabilidad y con prudencia este hacer lo que m\u00e1s conviene al inter\u00e9s general entonces salimos bien desde este dif\u00edcil momento y esto nos ha estado ayudando y ahora lo que espero hacia adelante es que se apruebe el tratado en eeuu y hay condiciones para eso nos conviene que se apruebe el tratado de libre comercio con eeuu y con canad\u00e1 y vamos bien y hay buen ambiente y creo que pronto se va a firmar ese se va a aprobar ese acuerdo en eeuu sobre el tema del tr\u00e1fico de armas y la incidencia delictiva presidente que tanto influido para que no se haya reducido todav\u00eda esta incidencia delictiva en el pa\u00eds pues es algo que influye pero que no es lo \u00fanico en qu\u00e9 forma ser\u00e1 m\u00e1s o menos incluir\u00eda esta situaci\u00f3n pues s\u00ed influye porque la violencia en mexico sobre todo lo que tiene que ver con homicidios est\u00e1 relacionado con la existencia de la llamada delincuencia organizada de las bandas estas bandas pues utilizan armas d alto calibre ilegales que entran por de contrabando al pa\u00eds entonces si hay una influencia entonces es todo este tema de las armas marcelo lo est\u00e1 tratando incluso aqu\u00ed lo dijiste la vez pasada antes de estos lamentables hechos ya se hab\u00eda dado a conocer esta situaci\u00f3n este yo solo comentarles porque tambi\u00e9n aprovecharlo y refrescando la memoria que a veces se produce una especie de amnesia nosotros no hemos permitido la entrada de armas no hemos dado consentimiento para que entren armas no aceptamos ning\u00fan operativo que implique la entrada de armas de eeuu a m\u00e9xico como sucedi\u00f3 en los tiempos de el neoliberalismo con el antiguo r\u00e9gimen con los gobiernos anteriores eso no este no hay acuerdos debajo de la mesa ayer lo mencionaba yo en valle de bravo porque este tema siendo nosotros muy respetuosos de la independencia d el pa\u00eds vecino el gobierno estadounidense este tema no lo han tratado bien con todo respeto ni republicanos ni dem\u00f3cratas esa mala experiencia que tenemos nosotros del operativo 'r\u00e1pido y furioso' se present\u00f3 cuando estaban en el gobierno en eeuu los que ahora son opositores entonces hay que ver las cosas con mucha objetividad este no inmiscuirnos porque tambi\u00e9n siempre se busca que tomemos partido y otros pa\u00edses por eso es sabio y lo que dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez que todav\u00eda gobierna con su ejemplo respecto al derecho ajeno es la paz y la no intervenci\u00f3n la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos que se cr\u00edtica que por qu\u00e9 no nos metemos a opinar sobre otros pa\u00edses a condenar lo que sucede en otros pa\u00edses pues es una pol\u00edtica que est\u00e1 definida en nuestra constituci\u00f3n y qu\u00e9 ha resultado eficaz y adem\u00e1s est\u00e1 pegada a principios hist\u00f3ricos en el caso de las armas marcelo puede tratar el asunto con su permiso y no presidente bueno como ustedes saben le planteamos al secretario estado la preocupaci\u00f3n de m\u00e9xico respecto a las armas y se acord\u00f3 que habr\u00eda una operaci\u00f3n por parte de las autoridades norteamericanas en el territorio de eeuu y de las autoridades mexicanas en nuestro territorio el 5 punto de la frontera tijuana que vendr\u00edan tijuana-san diego desde luego s\u00ed a ju\u00e1rez el paso desde luego reynosa matamoros y la red de unovalores entonces eso ya est\u00e1 acordado y para nosotros es una prioridad porque es una prioridad para m\u00e9xico y el la pregunta de usted bueno el garmin es de seguridad nos instruy\u00f3 a la serie de relaciones exteriores de plantear esto porque se considera que hay tres elementos determinantes o no son armas otros capacidad de reclutamiento y otros capacidad de financiamiento o utilidad o disposici\u00f3n del ente efectivo para el caso de la capacidad de reclutamiento hay una serie de programas y de iniciativas que el gobierno de la rep\u00fablica ha tomado de gran alcance mencion\u00f3 j\u00f3venes construyendo el futuro para y otras que tienen que ver incluso con medidas en la propia frontera como reducci\u00f3n de impuestos y otras o las iniciativas de infraestructura en el sur del pa\u00eds para el asunto de los recursos tambi\u00e9n hay otras iniciativas a cargo en particular de la unidad inteligencia financiera y para el caso de las armas el informe que tenemos y que se presenta es que m\u00e1s del 70% de las armas provienen o son de fabricaci\u00f3n norteamericana por lo tanto si es sumamente relevante obstaculizar reducir y controlar ese tr\u00e1fico de armas hacia m\u00e9xico cada arma que pasa a m\u00e9xico puede ser autora o participar en un homicidio o m\u00e1s por eso es prioritario y vamos a seguir insistiendo en eso y como ustedes van notar\u00e1n nuestra nota diplom\u00e1tica lo volvemos a poner ah\u00ed y va a hacer todo el tiempo en insistencia de m\u00e9xico bueno dos m\u00e1s no para este me voy a ir a ver vamos a lo del deporte lo del deporte quien dijo haber adelante gracias buenos d\u00edas a todos el presidente le quiero preguntar este anuncio que hace de otorgar estos recursos a los atletas significa que va a desaparecer el fideicomiso de parque ya no van a recibir el dinero que actualmente reciben a trav\u00e9s de este fideicomiso o adem\u00e1s de lo que ya reciben por fue de par van a recibir los recursos que usted acaba de anunciar en ese sentido tambi\u00e9n preguntarle si el dinero los 240 mil pesos que van a recibir ellos se lo pueden gastar como usted dicen lo que quieran de ah\u00ed tienen que financiar no se parte de sus viajes sus campamentos y relacionado con esto tambi\u00e9n va a haber ampliaci\u00f3n presupuestal para la corona de la directora dec\u00eda que ya hago todos los recursos que ya no tiene para operar el resto del a\u00f1o entonces m\u00e1s all\u00e1 de que los muchachos puedan tener becas y dinero para lo que ellos necesiten se necesitan otros recursos o qui\u00e9n va a pagar los viajes los campamentos la preparaci\u00f3n y la \u00faltima pregunta que le har\u00eda es en esta entrega de recursos est\u00e1 considerando los juegos ol\u00edmpicos de tokio y cuando usted dice los montos que va a repartir de manera pareja significa que por ejemplo atletas que no van a ir a participar en tokio porque sus deportes no son ol\u00edmpicos pueden incluso est\u00e1 recibiendo m\u00e1s dinero que los que si van a participar le pongo por ejemplo el caso de paola longoria paola longoria racquetbolista ella recibe actualmente una beca de 60 mil pesos a trav\u00e9s del foro the park y adem\u00e1s de esos 60 mil va a recibir sus 240 mil ella est\u00e1 programada para ganar tres medallas de oro eso significa que usted le tendr\u00eda que dar adicionalmente 120 mil pesos mensuales entonces el monto est\u00e1 muy disparado ella no va a juegos ol\u00edmpicos porque su deporte no es ol\u00edmpico dice y dacosta sin embargo pelear\u00e1 por ir a juegos ol\u00edmpicos acaba de ganar el oro para americano ella recibe una beca de 20 mil pesos si le da a los 240 mil va a tener eso pero va a seguir recibiendo sus 20 mil despu\u00e9s de pagar solamente va a recibir los 40 mil mensuales que le van a tocar por la beca o sea un poquito detallar c\u00f3mo va a ser y qu\u00e9 bueno que me preguntas porque si no este algunos son capaces de decir s\u00e9 terminan las becas del programa de est\u00edmulos que ya existe y ahora se sustituye por lo que se va a recibir de la venta de la casa de el ciudadano chino mexicano pues es importante la aclaraci\u00f3n los programas contin\u00faan esto es adicional eso quiero que quede claro s\u00ed el mismo sistema de apoyo atletas sus becas todo lo que reciben si la conade requiere m\u00e1s presupuesto lo va a tener porque es prioritario el deporte esto es independiente s\u00ed por sacar m\u00e1s medallas obtienen m\u00e1s est\u00edmulos yo no le veo problema no veo ning\u00fan problema a kilo importante es que esta casa s\u00ed recupero vamos a decir y que cuesta cuando menos 100 millones queremos que se venden 150 y con eso apoyar a los 544 deportistas eso es lo m\u00e1s importante ya vamos a afinar este para qu\u00e9 sean justos los apoyos o sea en general estamos repartiendo de que los 544 20 mil pesos mensuales y adem\u00e1s darles adicional a los que obtienen medallas es un a\u00f1o si hablamos nada m\u00e1s de los 544 deportistas son alrededor de 150 millones de pesos ese es el plan m\u00e1s o menos que de qu\u00e9 monto ser\u00eda la ampliaci\u00f3n presupuestal para conade no sabemos eso lo tendr\u00edamos que ver ahora que regrese a na y ver este cu\u00e1nto se requiere miren yo tengo como experiencia el que buen desempe\u00f1o en el gobierno no depende necesariamente del presupuesto que se maneje y es claro cuando manejaba de presupuesto la secretaria de comunicaciones y trasportes el a\u00f1o pasado en el sexenio y los beneficios este que hubieron muy pocos porque imperaba la corrupci\u00f3n el problema de m\u00e9xico no es el presupuesto el problema las secretar\u00edas de la conade no es el presupuesto el problema es la corrupci\u00f3n y el mal manejo de los fondos entonces no les va a faltar lo necesario no sabemos cu\u00e1nto pero no se van a quedar sin recursos residente y est\u00e1 considerando por ejemplo parte de esos recursos y destinarlos en el laboratorio antidopaje que acaba de anunciar que ya cerr\u00f3 si puede ser no esto no esto es directo para los no en la ampliaci\u00f3n presupuestal as\u00ed que s\u00f3lo a salvar el laboratorio de lo que se requiera todo lo que se requiera y finalmente si desde un abajo imag\u00ednense quienes estaban antes ah\u00ed en el deporte de director de la conade que estuvo de comisionado alfredo castillo bueno bueno bueno ya no nada m\u00e1s decir si tiene alg\u00fan avance de la investigaci\u00f3n que estancia o es que yo s\u00ed les pido por favor por favor con todo respeto no nos comparen o sea esque este eso calienta los que quieren medir con la misma vara ahora sacaron de qu\u00e9 aqu\u00ed en presidencia y vamos a comprar chorizos de no s\u00e9 cu\u00e1nto dinero yo no como chorizo se lo digo con todo respeto o sea me creo que es un alimento muy bueno o sea extraordinario este yo soy m\u00e1s de la butifarra de all\u00e1 de jalpa se les recomiendo este y tampoco este me gusta la moronga azul no soy de la moronga azul no nos confundan ayer tambi\u00e9n este el reforma de que una empresa de las hijas de funcionarios de pemex este a ver cu\u00e1l es all\u00ed en el problema nosotros no vamos a permitir que nadie haga negocios al amparo del poder p\u00fablico el caso de reforma con todo el respeto al se\u00f1or junco que no me confunda no soy salinas porque eso s\u00ed calienta entonces este esto es lo del deporte no se va a dejar de apoyar al deporte ni a la cultura ni al cine y mucho menos a los pobres esos son los predilectos por el bien de todos primero los pobres estos son los cambios se est\u00e1n llevando a cabo y este apoyo es muy importante porque insisto lo que hacen los deportistas me consta es por el esfuerzo de ellos mismos de sus familiares antes hasta hac\u00edan goteo vote hada para tener recursos y poder ir a participar ahora se les va a dar este apoyo y lo m\u00e1s importante es que ojal\u00e1 y una empresa nos ayude y compre la casa adem\u00e1s no vale 100 millones como estaba valuada vale m\u00e1s est\u00e1 situada donde este considera que hay m\u00e1s valor por metro cuadrado es una de las zonas m\u00e1s exclusivas de m\u00e9xico est\u00e1 donde est\u00e1 ubicada la casa son 100 millones es el aval\u00fao de inicio pero la subasta en todo lo que hemos subastado siempre es 25 50% m\u00e1s en este caso lo que queremos es que lleguemos a los 150 que con eso nos alcanza para estos est\u00edmulos a todos los deportistas a lo mejor participan es pues \u00e9l quer\u00eda desde ahora que nos est\u00e1n escuchando ya est\u00e1n pensando de que nos van a ayudar y vamos a dar a conocer tambi\u00e9n aqu\u00ed quien compr\u00f3 este la casa porque aparte de que es un bien p\u00fablico pues tambi\u00e9n va a tener un precio adicional por la participaci\u00f3n de que en la tierra y para beneficios del deporte para algo bueno pues s\u00ed ese es el terminamos ah y yo vamos a hacer lo que est\u00e9 al decano al reyes razo muchas gracias presidente ciertamente la actitud de su gobierno frente a los norteamericanos frente al se\u00f1or trump ha sido en pos de la conciliaci\u00f3n y en pos de \u00e9l el trato dialogado terso lo m\u00e1s suave posible pero ya jos\u00e9 rogelio \u00e1lvarez el clero de la enciclopedia de m\u00e9xico notable intelectual halle ciencia acad\u00e9mico de la lengua se\u00f1alaba que m\u00e9xico tiene dos grandes problemas en su historia la iglesia en los estados unidos de am\u00e9rica y que poco muy poco atenci\u00f3n se presta a semejantes temas incidiendo tanto como lo hacen en la vida nacional pero aparte de jos\u00e9 rogelio \u00e1lvarez un embajador em\u00e9rito m\u00e1s de 40 a\u00f1os de el servicio exterior mexicano de asesor por cierto actual del canciller ebrard total como la ley lo indica pide solicita o sugiere que tengamos una actitud m\u00e1s firme una actitud hasta de aguantar varas y si es posible el propio t\u00e9rmino as\u00ed lo emple\u00f3 el embajador em\u00e9rito sergio gonz\u00e1lez g\u00e1lvez con m\u00e1s de 40 a\u00f1os del servicio exterior subsecretario de relaciones exteriores de que si acaso bien venido a los aranceles tuviera que aguantar vara y que se deb\u00eda tener y privilegian relaciones exteriores al personal m\u00e1s entrenado para aliviar saber lidiar con la diplomacia y los intereses norteamericanos tambi\u00e9n elogia de paso el propio embajador em\u00e9rito gonz\u00e1lez g\u00e1lvez 7 tan buen tratamiento jur\u00eddico al aspecto jur\u00eddico contra relaciones exteriores que ha brillado como lo hizo en la reciente pugna cuando la amenaza de los aranceles es posible ser m\u00e1s firme m\u00e1s consistente algo que llegue al coraz\u00f3n mismo no es predecir nos estamos poniendo al t\u00fa por t\u00fa con los norteamericanos ashton se puede gracias se\u00f1or presidente gracias y pues si todo lo firme que sea necesario y tambi\u00e9n todo lo prudente que exigen las circunstancias nosotros queremos mantener una muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de eeuu y al mismo tiempo y mantener nuestra independencia seguir actuando como un pa\u00eds libre y soberana no como una colonia o como un protectorado m\u00e9xico es un pa\u00eds libre independiente soberano tenemos que cuidar mucho la relaci\u00f3n con eeuu y si en efecto este es una relaci\u00f3n importante clave d hist\u00f3ricamente de \u00e9sta m\u00e1s que demostrado y estamos ahora teniendo mucho cuidado con eso y siento que vamos bien en esa relaci\u00f3n lamentamos much\u00edsimo el qu\u00e9 s\u00ed presenten estos hechos los que pierden la vida mexicanos y estadounidenses tambi\u00e9n pero no tenemos ning\u00fan problema de conciencia porque nosotros siempre hemos sostenido que no deben de utilizarse medidas coercitivas que no se debe de apostar a la fuerza que no se puede fomentar el odio que no se puede usar los pueblos para rechazar a extranjeros migrantes y hemos sido muy claros en eso pero no estamos como para estar diciendo te lo dije son de esos casos en los que duele tener la raz\u00f3n no meternos en los problemas internos de otros pa\u00edses hay procesos electorales en eeuu hay elecciones y no queremos ser part\u00edcipes ni mucho menos utilizados tenemos nuestra propia pol\u00edtica precisamente por nuestra independencia y por el respeto a nuestra soberan\u00eda y estoy muy satisfecho con el trabajo el papel qu\u00e9 est\u00e1 haciendo marcelo ebrad como secretario de relaciones exteriores me ayuda mucho descans\u00f3 mucho s\u00ed conocimiento en su capacidad en su experiencia su manejo pol\u00edtico diplom\u00e1tico me ayuda much\u00edsimo porque yo conozco la historia del pa\u00eds y conozco la historia de las relaciones internacionales conozco la historia de la relaci\u00f3n de m\u00e9xico y eeuu desde el gran zarpazo o desde antes y lo estudiado conozco como ha sido nuestra relaci\u00f3n pero no puedo estar en todo adem\u00e1s para eso es el secretario de relaciones exteriores y yo tengo que ocuparme tambi\u00e9n de lo interno adem\u00e1s sostengo que la mejor pol\u00edtica exterior es la interior arreglar la casa limpiar la casa por qu\u00e9 s\u00ed nos va bien en m\u00e9xico nos van a respetar afuera siempre cuando hay un gobierno corrupto este no s\u00f3lo le faltan al respeto los de adentro sino tambi\u00e9n los de afuera si hay un gobierno con esto se adquiere mucho respeto en el \u00e1mbito internacional sin necesidad de tanto protagonismo sin necesidad de estar asistiendo a todas las cumbres estar participando en todos los foros eso es asunto de los internacionalistas de los diplom\u00e1ticos que por cierto como t\u00fa lo has dicho son muy buenos los mexicanos la diplomacia mexicana es lo mejor que hay en el mundo y son los que est\u00e1n ayudando en relaciones y yo les recuerdo a ustedes qu\u00e9 a lo mejor no se sabe por qu\u00e9 est\u00e1 dedicado a la administraci\u00f3n p\u00fablica y a la pol\u00edtica pero marcelo es egresado y por eso en m\u00e9xico y su especialidad es precisamente la d la pol\u00edtica exterior y entonces por eso est\u00e1 en este cargo y lo est\u00e1 haciendo muy bien nos vemos ma\u00f1ana nueva ma\u00f1ana ma\u00f1ana muy bien",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:04.958729"
}