{
    "video_id": "s0LBAj8BKNw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/s0LBAj8BKNw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCmxz3I4GPEGx51MrnBjyMDhdxnAg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=s0LBAj8BKNw",
    "video_title": "Garantizamos el derecho a la informaci\u00f3n y expresi\u00f3n para todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os del pa\u00eds",
    "video_length_seconds": 414,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hola soy muy segura tengo 10 a\u00f1os soy",
            "start": 1.0,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "del equipo de periscopio espacio de",
            "start": 3.55,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "veracruz vengo en representaci\u00f3n de las",
            "start": 4.899,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y los ni\u00f1os de este pa\u00eds y bueno",
            "start": 7.39,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "yo y mi equipo preparamos unas preguntas",
            "start": 10.21,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para usted primero quiero agradecerles",
            "start": 14.23,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente por concederme la",
            "start": 16.36,
            "duration": 2.62
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 17.68,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ayer s\u00ed me sent\u00ed un poco decepcionado",
            "start": 18.98,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pero hoy es otro d\u00eda y usted ha",
            "start": 21.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "demostrado ser muy perseverante y yo",
            "start": 23.539,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo soy y por eso es que estoy",
            "start": 25.64,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 27.289,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "como ya le mencione formulamos tres",
            "start": 29.58,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "preguntas para usted yo y mi equipo voy",
            "start": 31.619,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "a leerle la primera para explicarlo",
            "start": 34.35,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 35.73,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y yo creo que los ni\u00f1os y las ni\u00f1as",
            "start": 37.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "necesitamos m\u00e1s espacios para participar",
            "start": 39.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en los medios de comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 41.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "creo que en nuestro pa\u00eds nuestra no est\u00e1",
            "start": 43.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "preparado para escucharnos se lo comento",
            "start": 46.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque el pasado 31 de enero por ejemplo",
            "start": 48.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en el \u00fanico programa infantil en la",
            "start": 51.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "radio estatal del estado de veracruz fue",
            "start": 54.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "suspendido del en vivo sin darnos ning\u00fan",
            "start": 57.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aviso ni tomar en cuenta nuestro",
            "start": 60.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esfuerzo y nuestro sentir en este",
            "start": 63.09,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "contexto le pregunto como su gobierno",
            "start": 65.37,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "puede garantizar que se haga valer",
            "start": 67.979,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "nuestro derecho a la participaci\u00f3n a la",
            "start": 69.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n y al acceso a las",
            "start": 72.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la",
            "start": 75.96,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en ese es nuevamente por",
            "start": 77.55,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ceder me la palabra bueno pues \u00e9ste",
            "start": 79.95,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "como se garantiza el derecho que tienen",
            "start": 83.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os a manifestarse expresarse a",
            "start": 87.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que tengan informaci\u00f3n pues con",
            "start": 90.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "programas como los de ustedes y",
            "start": 93.72,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pidi\u00e9ndole al gobernador en este caso de",
            "start": 96.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 100.35,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "este mantenga el programa que no se",
            "start": 102.24,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "cancele el programa eso es lo que puedo",
            "start": 106.939,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "decirte adem\u00e1s",
            "start": 110.659,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 114.81,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tenemos la gran ventaja",
            "start": 117.65,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 120.92,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s posibilidades de comunicarnos",
            "start": 123.15,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "que antes",
            "start": 128.55,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 132.09,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "solo eran los peri\u00f3dicos",
            "start": 134.78,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y la radio y la televisi\u00f3n",
            "start": 138.5,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n las redes sociales las",
            "start": 141.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "benditas redes sociales",
            "start": 145.299,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "entonces ahora",
            "start": 147.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todos podemos comunicarnos a trav\u00e9s del",
            "start": 150.63,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "internet claro",
            "start": 155.46,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "no tiene el internet todo el alcance",
            "start": 158.61,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 162.79,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en veracruz",
            "start": 164.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 167.13,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "212 municipios",
            "start": 170.81,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la mitad",
            "start": 178.29,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "de los municipios",
            "start": 180.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no tienen posibilidades de comunicaci\u00f3n",
            "start": 182.24,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "por internet",
            "start": 186.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a veces ni siquiera en las cabeceras",
            "start": 189.63,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "municipales la internet en veracruz y",
            "start": 192.06,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "as\u00ed pasa en oaxaca y as\u00ed pasa",
            "start": 197.1,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda del pa\u00eds entonces lo que",
            "start": 202.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estamos haciendo ahora para que haya m\u00e1s",
            "start": 206.31,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 209.58,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "medios para comunicarnos es que hay un",
            "start": 211.27,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 215.92,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "va a permitir tener internet en todos",
            "start": 218.19,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "los pueblos para que todas las ni\u00f1as y",
            "start": 221.82,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "todos los ni\u00f1os puedan comunicarse",
            "start": 225.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y que sigan",
            "start": 229.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "existiendo los peri\u00f3dicos",
            "start": 233.2,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no pueden desaparecer",
            "start": 236.86,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "son muy importantes que siga existiendo",
            "start": 239.58,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "la radio",
            "start": 244.29,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y se escucha mucho",
            "start": 248.01,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es el medio que m\u00e1s escucha en las",
            "start": 251.74,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "comunidades apartadas",
            "start": 256.209,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "y que siga la televisi\u00f3n",
            "start": 258.209,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 263.0,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sobre todo la televisi\u00f3n abierta",
            "start": 269.12,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "porque \u00faltimamente tambi\u00e9n",
            "start": 274.62,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "promovieron mucho la televisi\u00f3n de paga",
            "start": 278.08,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "y no todos tienen posibilidad",
            "start": 282.18,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "de pagar el servicio pero bueno con el",
            "start": 285.529,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 290.059,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "se va a tener una mayor cobertura y en",
            "start": 291.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el caso de ustedes el programa de",
            "start": 294.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 297.33,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este el gobernador cuitl\u00e1huac va a",
            "start": 298.74,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "garantizarles",
            "start": 303.77,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que contin\u00fae su programa si nuestra",
            "start": 305.75,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n no es que se vuelva",
            "start": 310.52,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 313.66,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a poner a fuerza el mismo equipo de",
            "start": 315.3,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os pero lo que s\u00ed quiero es que a",
            "start": 317.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todos los ni\u00f1os se nos d\u00e9 esa garant\u00eda",
            "start": 320.819,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de que se nos cumplan nuestros derechos",
            "start": 322.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "si tienen ese derecho yo ya no me di",
            "start": 324.569,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "cuenta que estaba que ustedes por qu\u00e9",
            "start": 328.62,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "los adultos se estaban haciendo sus",
            "start": 333.2,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "preguntas y tambi\u00e9n este no me",
            "start": 337.34,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "advirtieron lo que estaban ustedes aqu\u00ed",
            "start": 341.81,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "o sea que es una responsabilidad",
            "start": 343.91,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "compartida este",
            "start": 345.53,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 349.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 bueno que regresar va a",
            "start": 350.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "garantizarse el derecho a la informaci\u00f3n",
            "start": 354.07,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os y felicidades",
            "start": 356.71,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": "por tener ese programa es muy importante",
            "start": 362.88,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 370.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ahora",
            "start": 372.81,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 376.91,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "juegos",
            "start": 381.3,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 383.94,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 389.84,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tener conocimiento de entretenerse",
            "start": 392.63,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pero hace falta",
            "start": 397.009,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n comunicaci\u00f3n",
            "start": 399.749,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "una adecuada",
            "start": 403.33,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 405.729,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 409.72,
            "duration": 3.62
        }
    ],
    "transcription_text": "hola soy muy segura tengo 10 a\u00f1os soy del equipo de periscopio espacio de veracruz vengo en representaci\u00f3n de las ni\u00f1as y los ni\u00f1os de este pa\u00eds y bueno yo y mi equipo preparamos unas preguntas para usted primero quiero agradecerles se\u00f1or presidente por concederme la palabra ayer s\u00ed me sent\u00ed un poco decepcionado pero hoy es otro d\u00eda y usted ha demostrado ser muy perseverante y yo tambi\u00e9n lo soy y por eso es que estoy aqu\u00ed como ya le mencione formulamos tres preguntas para usted yo y mi equipo voy a leerle la primera para explicarlo mejor y yo creo que los ni\u00f1os y las ni\u00f1as necesitamos m\u00e1s espacios para participar en los medios de comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n creo que en nuestro pa\u00eds nuestra no est\u00e1 preparado para escucharnos se lo comento porque el pasado 31 de enero por ejemplo en el \u00fanico programa infantil en la radio estatal del estado de veracruz fue suspendido del en vivo sin darnos ning\u00fan aviso ni tomar en cuenta nuestro esfuerzo y nuestro sentir en este contexto le pregunto como su gobierno puede garantizar que se haga valer nuestro derecho a la participaci\u00f3n a la libertad de expresi\u00f3n y al acceso a las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n en ese es nuevamente por ceder me la palabra bueno pues \u00e9ste como se garantiza el derecho que tienen los ni\u00f1os a manifestarse expresarse a que tengan informaci\u00f3n pues con programas como los de ustedes y pidi\u00e9ndole al gobernador en este caso de veracruz este mantenga el programa que no se cancele el programa eso es lo que puedo decirte adem\u00e1s ahora tenemos la gran ventaja de qu\u00e9 hay m\u00e1s posibilidades de comunicarnos que antes antes solo eran los peri\u00f3dicos y la radio y la televisi\u00f3n ahora est\u00e1n las redes sociales las benditas redes sociales entonces ahora todos podemos comunicarnos a trav\u00e9s del internet claro no tiene el internet todo el alcance por qu\u00e9 en veracruz que tiene 212 municipios la mitad de los municipios no tienen posibilidades de comunicaci\u00f3n por internet a veces ni siquiera en las cabeceras municipales la internet en veracruz y as\u00ed pasa en oaxaca y as\u00ed pasa la mayor\u00eda del pa\u00eds entonces lo que estamos haciendo ahora para que haya m\u00e1s comunicaci\u00f3n medios para comunicarnos es que hay un programa va a permitir tener internet en todos los pueblos para que todas las ni\u00f1as y todos los ni\u00f1os puedan comunicarse y que sigan existiendo los peri\u00f3dicos no pueden desaparecer son muy importantes que siga existiendo la radio y se escucha mucho es el medio que m\u00e1s escucha en las comunidades apartadas y que siga la televisi\u00f3n de este sobre todo la televisi\u00f3n abierta porque \u00faltimamente tambi\u00e9n promovieron mucho la televisi\u00f3n de paga y no todos tienen posibilidad de pagar el servicio pero bueno con el internet se va a tener una mayor cobertura y en el caso de ustedes el programa de ustedes este el gobernador cuitl\u00e1huac va a garantizarles que contin\u00fae su programa si nuestra intenci\u00f3n no es que se vuelva este a poner a fuerza el mismo equipo de ni\u00f1os pero lo que s\u00ed quiero es que a todos los ni\u00f1os se nos d\u00e9 esa garant\u00eda de que se nos cumplan nuestros derechos si tienen ese derecho yo ya no me di cuenta que estaba que ustedes por qu\u00e9 los adultos se estaban haciendo sus preguntas y tambi\u00e9n este no me advirtieron lo que estaban ustedes aqu\u00ed o sea que es una responsabilidad compartida este no pero qu\u00e9 bueno que regresar va a garantizarse el derecho a la informaci\u00f3n a las ni\u00f1as a los ni\u00f1os y felicidades por tener ese programa es muy importante por qu\u00e9 tambi\u00e9n ahora ay juegos [M\u00fasica] ay tener conocimiento de entretenerse pero hace falta informaci\u00f3n comunicaci\u00f3n una adecuada muchas gracias gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:19.394280"
}