{
    "video_id": "S1tiWctz9M0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/S1tiWctz9M0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB_gmAAtAFigIMCAAQARhyIF0oOjAP&rs=AOn4CLBbxpZW8stzj0yBoMm5bB3I8f1CLg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=S1tiWctz9M0",
    "video_title": "Este domingo 3 de abril inicia el #HorarioDeVerano; adelanta tu reloj una hora y evita contratiempos",
    "video_length_seconds": 30,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.23,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "inicia el horario de verano conforme al",
            "start": 1.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "decreto por el que se establece el",
            "start": 4.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "horario estacional en los estados unidos",
            "start": 5.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mexicanos este domingo 3 de abril inicia",
            "start": 7.839,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "el horario de verano la noche del s\u00e1bado",
            "start": 10.75,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "2 de abril adelanta una hora tu reloj",
            "start": 13.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "antes de irte a dormir e inicia tu d\u00eda",
            "start": 15.219,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sin contratiempos no aplica para la",
            "start": 17.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "franja fronteriza norte ni los estados",
            "start": 19.899,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de sonora y quintana roo secretaria de",
            "start": 22.27,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 25.3,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 26.11,
            "duration": 3.679
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] inicia el horario de verano conforme al decreto por el que se establece el horario estacional en los estados unidos mexicanos este domingo 3 de abril inicia el horario de verano la noche del s\u00e1bado 2 de abril adelanta una hora tu reloj antes de irte a dormir e inicia tu d\u00eda sin contratiempos no aplica para la franja fronteriza norte ni los estados de sonora y quintana roo secretaria de energ\u00eda [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:59.626319"
}