{
    "video_id": "s2JWp9r9PIE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/s2JWp9r9PIE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDmf2Jz3f9jYWYbjRYfYNpLGB0DEA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=s2JWp9r9PIE",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Lunes 15 de julio de 2024",
    "video_length_seconds": 12085,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 127.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Obrador declar\u00f3 que debe haber m\u00e1s",
            "start": 129.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n e informaci\u00f3n sobre los",
            "start": 131.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "jueces ministros Y magistrados ante la",
            "start": 133.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y no es para enojarnos",
            "start": 137.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "preocuparnos",
            "start": 139.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el pueblo va a",
            "start": 143.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "elegir cada vez que hay un problema as\u00ed",
            "start": 145.959,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "lo mejor es consultar al pueblo cuando",
            "start": 150.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se vive en una aut\u00e9ntica",
            "start": 154.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "democracia por qu\u00e9 nada m\u00e1s consultar a",
            "start": 157.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "las \u00e9lites a los grandes",
            "start": 160.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "empresarios a los",
            "start": 164.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos a los de la",
            "start": 167.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "llamada sociedad",
            "start": 170.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica Por qu\u00e9 no consultar al",
            "start": 175.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 179.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a mucha",
            "start": 181.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "gente que tiene familiares",
            "start": 184.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "detenidos desde hace m\u00e1s de 10",
            "start": 190.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y no han sido",
            "start": 193.879,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "sentenciados",
            "start": 199.879,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "miles de",
            "start": 201.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presos en esa condici\u00f3n",
            "start": 203.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ad\u00e1s lo sabe la",
            "start": 212.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gente cuando se hacen las encuestas si",
            "start": 215.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se le pregunta a la gente sobre la",
            "start": 220.12,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "confianza en jueces en magistrados en",
            "start": 222.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ministros salen",
            "start": 224.959,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "reprobados Entonces algo anda",
            "start": 231.879,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "mal y si es importante la reforma y",
            "start": 236.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "hacerla",
            "start": 241.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sin imponer",
            "start": 243.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 246.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 249.28,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "excluir que",
            "start": 251.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "participen que se sometan al escrutinio",
            "start": 253.519,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "p\u00fablico los actuales jueces magistrados",
            "start": 257.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ministros y que el pueblo",
            "start": 262.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "decida la secretaria de",
            "start": 265.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "seguridad rindi\u00f3 un informe sobre los",
            "start": 268.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "avances en la disminuci\u00f3n de delitos del",
            "start": 271.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mes de junio en relaci\u00f3n con los delitos",
            "start": 273.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del fuero federal tenemos una reducci\u00f3n",
            "start": 276.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 278.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "24.5 por. en la mayor\u00eda de los delitos",
            "start": 279.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del fuero federal hay importantes",
            "start": 283.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "reducciones en cuanto al homicidio",
            "start": 285.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "doloso seguimos intensificando las",
            "start": 287.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "acciones con los gobiernos estatales y",
            "start": 290.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "municipales y se tiene una reducci\u00f3n de",
            "start": 292.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "18. aqu\u00ed est\u00e1 el promedio diario de",
            "start": 295.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de homicidio doloso y aqu\u00ed",
            "start": 298.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los datos eh Y con relaci\u00f3n a 2018",
            "start": 301.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tenemos una reducci\u00f3n del 18 por. en la",
            "start": 306.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los delitos del fuero com\u00fan",
            "start": 309.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en en coordinaci\u00f3n siempre con las mesas",
            "start": 312.24,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "eh estatales y regionales se tiene una",
            "start": 315.8,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en la mayor\u00eda de los delitos",
            "start": 319.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de este primer semestre de 2024 seguimos",
            "start": 322.759,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fortaleciendo el la coordinaci\u00f3n con las",
            "start": 326.28,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "autoridades estatales en los delitos de",
            "start": 330.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "robos tenemos una disminuci\u00f3n de",
            "start": 334.039,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "34.8 por En comparaci\u00f3n con el inicio de",
            "start": 337.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "la Administraci\u00f3n adelante",
            "start": 341.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eh muy importante la reducci\u00f3n de robo",
            "start": 343.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "de veh\u00edculo que tenemos una reducci\u00f3n de",
            "start": 347.08,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "50.3 por en donde se ve c\u00f3mo ha venido",
            "start": 351.88,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "este delito claramente a la baja el",
            "start": 356.16,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "delito de",
            "start": 359.759,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "feminicidio tiene una baja de",
            "start": 361.759,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "35.6 por respecto a diciembre de",
            "start": 364.919,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "2018 continuamos las acciones eh con los",
            "start": 369.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "institutos de mujeres y con las",
            "start": 372.84,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas de los estados",
            "start": 374.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eh para las acciones de prevenci\u00f3n",
            "start": 376.759,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n y sanci\u00f3n de este tipo de",
            "start": 380.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "violencia en contra de las mujeres y las",
            "start": 384.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as El secuestro tiene una disminuci\u00f3n",
            "start": 386.599,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "de 67 por de enero de 2019 a eh este mes",
            "start": 389.68,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "de junio el mandatario mexicano mostr\u00f3",
            "start": 396.199,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "una encuesta hecha por la ocde en la que",
            "start": 398.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "coloca a M\u00e9xico como el tercer pa\u00eds",
            "start": 401.759,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "mejor calificado en confianza ante su",
            "start": 404.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n acaba de salir ayer una pues",
            "start": 407.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "una encuesta no de la ocd que son los",
            "start": 410.24,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "pa\u00edses con m\u00e1s desarrollo y M\u00e9xico",
            "start": 414.72,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "vamos a presumir tiene tercer",
            "start": 420.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lugar por",
            "start": 423.879,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la en",
            "start": 426.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "confianza del gobierno y est\u00e1n todos los",
            "start": 428.72,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses Ah\u00ed est\u00e1 en 2023 54 por",
            "start": 433.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n mexicana report\u00f3 alta o",
            "start": 438.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "moderadamente alta confianza en el",
            "start": 441.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 444.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "nacional nivel que se encuentra por",
            "start": 445.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "encima del porcentaje promedio de la ocd",
            "start": 447.72,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que fue de 39",
            "start": 452.319,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "por para 2023 la encuesta se realiz\u00f3 en",
            "start": 456.36,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "30 pa\u00edses el nivel de M\u00e9xico se",
            "start": 460.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "encuentra solo",
            "start": 464.879,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "debajo de Suiza y de",
            "start": 466.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Luxemburgo estamos bien Bueno te",
            "start": 470.159,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comentaba de que eh todas las",
            "start": 473.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "instituciones no eh",
            "start": 476.879,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 479.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "buenas desde luego si",
            "start": 481.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 485.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un",
            "start": 487.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de ayudar a los ciudadanos que",
            "start": 489.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 493.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "olviden porque a veces suele pasar",
            "start": 495.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 499.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este se conciben como",
            "start": 501.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aparatos",
            "start": 504.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticos y se les olvida",
            "start": 506.24,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "de que tienen un fin que es la atenci\u00f3n",
            "start": 509.96,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "al ciudadano al pueblo a la",
            "start": 515.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "persona somos servidores p\u00fablicos",
            "start": 520.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Entonces para qu\u00e9",
            "start": 524.12,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "sirve una oficina que cuesta mucho al",
            "start": 526.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pueblo si no es En beneficio si lo que",
            "start": 531.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hace no es En beneficio del pueblo o no",
            "start": 535.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hace nada",
            "start": 538.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el beneficio de",
            "start": 541.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nadie nada m\u00e1s llegan",
            "start": 543.56,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "este pues a cobrar digo",
            "start": 547.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este a pasar el tiempo",
            "start": 553.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Entonces ya no se puede",
            "start": 558.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eso es importante la",
            "start": 561.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "austeridad que Eh no haya como siempre",
            "start": 566.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 569.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "decimos gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 571.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que le podamos entregar a la",
            "start": 574.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gente casi todo lo que",
            "start": 579.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ingresa que se les devuelva el",
            "start": 585.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secretario de desarrollo territorial",
            "start": 588.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Roman meer rindi\u00f3 un informe sobre los",
            "start": 590.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "avances en materia de desarrollo urbano",
            "start": 593.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds la Urbanizaci\u00f3n tiene",
            "start": 595.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "uno est\u00e1 consumiendo 14000 hect\u00e1reas por",
            "start": 598.32,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "a\u00f1o lo equivalente a la zona",
            "start": 601.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "metropolitana de Morelia y la falta",
            "start": 602.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "acceso a la vivienda uno de cada cinco",
            "start": 604.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "mexicanos vien con un asentamiento",
            "start": 606.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "irregular eh cauquel M\u00e9rida es un",
            "start": 608.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 611.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "2004 2024 creci\u00f3 8o veces esto es un",
            "start": 612.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ejemplo entre muchos m\u00e1s y las",
            "start": 615.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "consecuencias de la falta de la",
            "start": 618.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n siguiente l\u00e1mina qu\u00e9 hemos",
            "start": 619.12,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hecho en este en esta administraci\u00f3n",
            "start": 622.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de acompa\u00f1ar a los grandes",
            "start": 623.959,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "proyectos de desarrollo regional hemos",
            "start": 625.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hecho m\u00e1s de 300 est instrumentos que",
            "start": 628.079,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "impactan en el 43 por de la superficie",
            "start": 630.839,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nacional 46 por de la poblaci\u00f3n viven en",
            "start": 633.519,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esos territorios se ha reducido el 60",
            "start": 636.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "por de crecimiento de la Mancha urbana",
            "start": 638.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "con la aplicaci\u00f3n y seguimiento a esos",
            "start": 640.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "instrumentos a partir de esta",
            "start": 642.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se han definido casi",
            "start": 644.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "10000 proyectos de movilidad",
            "start": 646.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "infraestructura y servicio en",
            "start": 648.6,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con Estados con municipios",
            "start": 650.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal tambi\u00e9n una tercera",
            "start": 652.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "parte de esa superficie en cada uno de",
            "start": 654.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sus instrumentos se ha destinado a la",
            "start": 656.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n ambiental y se contemplan",
            "start": 658.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "reservas de suelo de vivienda bien",
            "start": 660.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ubicada para que sobre todo la siguiente",
            "start": 662.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n los tome en consideraci\u00f3n",
            "start": 664.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina algunas im\u00e1genes de los",
            "start": 666.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "procesos participativos m\u00e1s de 2000 casi",
            "start": 669.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "2900 mesas de trabajo con 20,000",
            "start": 672.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "participantes hemos comentado 300",
            "start": 674.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "municipios 25 gobiernos estatales han",
            "start": 677.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "involucrado y la coordinaci\u00f3n de m\u00e1s de",
            "start": 679.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "600 t\u00e9cnicos en todos los procesos",
            "start": 681.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "participativos para el desarrollo de",
            "start": 684.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estos programas su aplicaci\u00f3n siguiente",
            "start": 686.519,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina",
            "start": 688.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "algunos ejemplos de lo que hemos",
            "start": 689.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "realizado a lo largo del tren Maya No",
            "start": 691.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "solamente es infraestructura no",
            "start": 694.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "solamente sobra tambi\u00e9n es planeaci\u00f3n",
            "start": 696.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n al futuro esto qu\u00e9 quiere",
            "start": 698.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "decir que la tendencial por ejemplo en",
            "start": 700.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este caso del desarrollo regional tiene",
            "start": 703.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a un 40% de crecimiento las zonas",
            "start": 704.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "urbanas seguir\u00eda en esa misma tendencial",
            "start": 707.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Incluso incrementando el 2020 2030",
            "start": 710.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "4% pero con la aplicaci\u00f3n de estos",
            "start": 713.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "instrumentos en cada uno de los",
            "start": 716.56,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "diferentes municip municipios donde se",
            "start": 718.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "encuentra o cruza el tren Maya Se va a",
            "start": 719.959,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reducir a un 25% eso equivale nos vamos",
            "start": 722.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a ahorrar",
            "start": 725.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "16,000 hect\u00e1reas menos de tala en esas",
            "start": 726.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "zonas es un tema muy importante",
            "start": 729.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina en el caso del ismo",
            "start": 732.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Tehuantepec en este caso bueno hemos eh",
            "start": 735.199,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "realizado 125,000 obras 51,000 acciones",
            "start": 738.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de vivienda aqu\u00ed de como ha comentado el",
            "start": 741.399,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se busca incentivar el",
            "start": 744.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "desarrollo de los polos de desarrollo en",
            "start": 747.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n por eso es que eh este",
            "start": 749.279,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "instrumento lo que busca es que se tenga",
            "start": 751.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "un crecimiento regulado eh contenido que",
            "start": 753.959,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "equivale a 12,000 eh Perd\u00f3n 12 Por lo",
            "start": 757.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "cual nos da 14,000 hect\u00e1reas menos de eh",
            "start": 760.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "crecimiento urbano 97 no urbanizable",
            "start": 764.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "solamente el d\u00eda de hoy tenemos el 2% y",
            "start": 767.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "se contempla en 10 a\u00f1os un incremento de",
            "start": 770.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "el 0.5 del territorio a trav\u00e9s de los",
            "start": 773.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "polos de desarrollo la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 776.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "otro ejemplo de proyectos regionales que",
            "start": 779.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "van acompa\u00f1ados con planeaci\u00f3n el caso",
            "start": 782.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "del Aeropuerto Internacional Felipe",
            "start": 784.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles 40 obras 21,000 acciones de",
            "start": 786.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "vivienda en las inmediaciones la",
            "start": 789.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tendencial f\u00edjense 15% de crecimiento",
            "start": 790.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "urbano en del 2010 al 2020 y tendr\u00edamos",
            "start": 794.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "del 2020 a 2030 casi lo mismo 1% m\u00e1s 16",
            "start": 797.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pero con esos instrumentos los reducimos",
            "start": 801.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "lo reducimos al 10% son 100 hect\u00e1reas",
            "start": 803.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "menos de desarrollo urbano m\u00e1s de",
            "start": 807.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n y conservaci\u00f3n son algunos",
            "start": 809.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ejemplos de lo que hemos implementado a",
            "start": 812.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo largo de los grandes proyectos de",
            "start": 815.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "desarrollo Regional del Gobierno Federal",
            "start": 816.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina vamos ahora",
            "start": 819.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "entrar a lo que corresponde el programa",
            "start": 822.0,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de mejoramiento Urbano Este programa",
            "start": 824.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "como ha comentado el se\u00f1or presidente ha",
            "start": 826.959,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "consistido en la conformaci\u00f3n de",
            "start": 829.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "equipamientos y espacios p\u00fablicos a lo",
            "start": 831.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "largo del territorio nacional estamos",
            "start": 833.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hablando pr\u00e1cticamente de m\u00e1s de o casi",
            "start": 836.399,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "1300 obras al d\u00eda de hoy estaremos",
            "start": 839.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "superando las 1300 al t\u00e9rmino de la",
            "start": 842.079,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Ya estamos cerrando un",
            "start": 844.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "par de ellas que nos quedan c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 847.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "distribuido parques y plazas 26 por 24",
            "start": 848.839,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "por vialidades 22 por deportivos 17 por",
            "start": 852.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "temas de Educaci\u00f3n y cultura 6% comercio",
            "start": 857.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y 4% salud y seguridad Cu\u00e1les han sido",
            "start": 859.639,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "algunos de los beneficios de la",
            "start": 862.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de este programa m\u00e1s de",
            "start": 863.959,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "400,000 empleos han generado porque los",
            "start": 866.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "procesos constructivos los dise\u00f1os",
            "start": 869.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicos que se han utilizado",
            "start": 871.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "requieren mucha mano de obra mucho",
            "start": 873.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "concreto mucho eh alba\u00f1iler\u00edas Entonces",
            "start": 876.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eso es algo muy importante que no",
            "start": 879.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "solamente es infraestructura para las",
            "start": 881.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comunidades sino se recluta mano de obra",
            "start": 883.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "local que a veces es muy dif\u00edcil que",
            "start": 886.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "llegue un programa a esas comunidades",
            "start": 888.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que requiera tanto tanta mano de obra",
            "start": 890.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estamos hablando de en las inmediaciones",
            "start": 893.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a dichas intervenciones 13.5 mill",
            "start": 896.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "millones de beneficiarios todo esto",
            "start": 899.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "equivale a m\u00e1s de 20.5 millones de",
            "start": 901.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "metros cuadrados El presidente Andr\u00e9s",
            "start": 904.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador calific\u00f3 de buena",
            "start": 906.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que se haya nombrado a L\u00e1zaro",
            "start": 908.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas batel como nuevo jefe de",
            "start": 910.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "oficina por parte de la presidenta",
            "start": 913.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "electa Claudia shba muy bueno L\u00e1zaro y",
            "start": 915.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "muy buena la decisi\u00f3n que tom\u00f3 la",
            "start": 920.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "presidenta electa L\u00e1zaro",
            "start": 923.12,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "tiene pues",
            "start": 927.319,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 932.759,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "experiencia es parte",
            "start": 934.959,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "de la historia de este pa\u00eds Nieto del",
            "start": 937.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas hijo del",
            "start": 942.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ingeniero cuautemo",
            "start": 946.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas precursor de este movimiento",
            "start": 947.959,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico de nuestro tiempo",
            "start": 952.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "\u00e9 es una",
            "start": 957.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "agente Con",
            "start": 960.12,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 965.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honesto y",
            "start": 968.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con mucha",
            "start": 971.519,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "experiencia Entonces s\u00ed fue una muy",
            "start": 974.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 976.959,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 978.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 980.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de la presidenta",
            "start": 982.279,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "electa que va a seguir sorprendiendo eh",
            "start": 985.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Porque es muy buena la presidentea",
            "start": 990.16,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "electa va a ser una extraordinaria",
            "start": 994.8,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "presidenta yo digo que va a llegar a",
            "start": 1002.279,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ser la mejor presidenta de",
            "start": 1006.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1010.44,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "es muy sensible muy inteligente",
            "start": 1012.56,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "honesta conoce",
            "start": 1024.439,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 1028.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1030.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cuestiones de ciencia de",
            "start": 1032.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda de",
            "start": 1036.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda de administraci\u00f3n",
            "start": 1038.679,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica viene de la la lucha social",
            "start": 1046.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1050.799,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "jovencita la primera mujer",
            "start": 1054.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "presidenta eso me tiene a m\u00ed muy",
            "start": 1061.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 1064.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "siempre lo digo porque me voy a ir",
            "start": 1065.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tranquilo",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1856.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1886.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1916.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1946.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1976.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2006.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2036.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2066.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2096.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2126.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2156.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2186.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2216.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2246.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2276.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2306.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 2336.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 2391.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo",
            "start": 2398.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo empezamos la semana",
            "start": 2399.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2403.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Como siempre con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en",
            "start": 2406.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "los precios de alimentos de",
            "start": 2410.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "combustibles Y luego como era antes",
            "start": 2413.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vamos a retomar la",
            "start": 2418.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2420.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sobre las",
            "start": 2422.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "obras que se est\u00e1n",
            "start": 2425.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "terminando que est\u00e1n en",
            "start": 2428.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "proceso en este caso vamos a",
            "start": 2431.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "informar sobre el tren Maya Porque",
            "start": 2434.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2437.48,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2438.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "informar de que",
            "start": 2439.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ya estamos",
            "start": 2442.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "operando entramos",
            "start": 2445.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "como Palenque",
            "start": 2448.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "canc\u00fa",
            "start": 2452.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y funcionando muy",
            "start": 2456.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "bien en cuanto a que no est\u00e1n llegando",
            "start": 2459.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tarde los",
            "start": 2465.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trenes",
            "start": 2467.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando puntuales a los a las",
            "start": 2470.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estaciones Adem\u00e1s de eso y de c\u00f3mo se",
            "start": 2475.599,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cerrando ya todo el",
            "start": 2480.4,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "circuito del tren Maya los es eh",
            "start": 2484.16,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "nuevos toda la",
            "start": 2491.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tambi\u00e9n pues queremos hacer",
            "start": 2493.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2498.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n",
            "start": 2499.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "invitar en",
            "start": 2503.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "primer lugar a los",
            "start": 2505.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "mexicanos a nuestros paisanos",
            "start": 2509.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "mexicanos del pa\u00eds los que est\u00e1n",
            "start": 2513.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "en el extranjero en Estados",
            "start": 2517.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Unidos invitarlos porque es",
            "start": 2520.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 2524.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 2526.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "maravilloso que no lo van",
            "start": 2528.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2533.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "disfrutar no lo van a ver en ninguna",
            "start": 2536.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "parte del",
            "start": 2540.2,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "mundo as\u00ed como se los estoy exponiendo",
            "start": 2542.0,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "estamos hablando de una de las regiones",
            "start": 2548.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2552.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bellas del",
            "start": 2553.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mundo y",
            "start": 2556.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eh No es ir un",
            "start": 2559.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "d\u00eda ir a",
            "start": 2563.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Palenque que ya nada m\u00e1s con eso",
            "start": 2566.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "e Es",
            "start": 2571.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "como ir",
            "start": 2573.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a cualquier",
            "start": 2575.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sitio tur\u00edstico famoso en el",
            "start": 2579.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "mundo pero aqu\u00ed no es nada m\u00e1s Palenque",
            "start": 2582.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "sio",
            "start": 2585.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "es la laguna de",
            "start": 2587.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "bacalar de los siete",
            "start": 2591.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "colores y es calacmul",
            "start": 2594.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 2598.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Tulum y es el Parque del",
            "start": 2600.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "jaguar y son ciudades",
            "start": 2603.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimas como M\u00e9rida como la ciudad",
            "start": 2608.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "amurallada",
            "start": 2612.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2614.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estuvo asediada por",
            "start": 2616.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "piratas",
            "start": 2620.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Campeche y es la selva tropical despu\u00e9s",
            "start": 2623.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de La",
            "start": 2627.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Amazona m\u00e1s importante de",
            "start": 2628.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 2633.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3m no",
            "start": 2636.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informar sobre este",
            "start": 2639.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para\u00edso",
            "start": 2641.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "terrenal vamos a",
            "start": 2644.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "seguir informando para",
            "start": 2646.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 2651.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "visiten las zonas",
            "start": 2653.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas de la gran naci\u00f3n",
            "start": 2656.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Maya y",
            "start": 2661.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "primero como dec\u00eda vamos con los precios",
            "start": 2663.64,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y luego tren malla",
            "start": 2668.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s la secci\u00f3n de preguntas y",
            "start": 2673.4,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "respuestas que casi no hay nada que me",
            "start": 2677.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 2683.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "preguntar ya todo est\u00e1 sabido es de",
            "start": 2684.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "dominio p\u00fablico Bueno pero de todas",
            "start": 2689.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "maneras vamos gracias",
            "start": 2692.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente",
            "start": 2697.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores gobernadores compa\u00f1eros del tren",
            "start": 2699.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Maya todas y todos ustedes muy buenos",
            "start": 2702.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "d\u00edas como todos los lunes iniciamos con",
            "start": 2704.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "el Qui\u00e9nes quienen los precios de los",
            "start": 2707.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "combustibles y en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 2709.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "arrancamos con los precios de las",
            "start": 2711.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "gasolinas donde podemos decir que a",
            "start": 2713.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Julio al 11 de Julio obtuvimos el dato",
            "start": 2715.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de que la mezcla mexicana de petr\u00f3leo se",
            "start": 2719.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "dispuso en 661",
            "start": 2723.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como podemos ver en la Gr\u00e1fica se ha",
            "start": 2727.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "elevado un poquito el precio de la",
            "start": 2728.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "mezcla y en consecuencia tenemos como",
            "start": 2730.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "precios promedio a nivel nacional En el",
            "start": 2732.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "caso de la regular",
            "start": 2734.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2390 en el caso de la Premium",
            "start": 2737.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "2552 y en el caso del diesel",
            "start": 2741.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "2560 como sabemos y lo hemos planteado",
            "start": 2745.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en consecuencia tenemos incentivos",
            "start": 2748.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Fiscales una vez m\u00e1s",
            "start": 2750.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "12.6 para la regular 5.5 para el Diesel",
            "start": 2752.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y para la Premium en esta ocasi\u00f3n esta",
            "start": 2757.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "semana no tenemos incentivo fiscal ahora",
            "start": 2760.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pasando a las marcas a nivel nacional en",
            "start": 2762.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "en tema de indicadores de ganancia",
            "start": 2765.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tenemos a arco oxogas y redco como las",
            "start": 2767.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "gasolineras con indicadores de ganancia",
            "start": 2770.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "m\u00e1s elevados pueden considerarse como",
            "start": 2772.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s careras en el contexto del",
            "start": 2775.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "promedio pero tambi\u00e9n tenemos a las m\u00e1s",
            "start": 2777.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "baratas bp orsan y g500 con menores",
            "start": 2779.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "indicadores de ganancia y consideradas",
            "start": 2782.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como las aliadas de las y los",
            "start": 2785.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "consumidores pasamos ahora por tipo de",
            "start": 2788.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "combustible y tenemos un caso que como",
            "start": 2791.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ya lo han visto reiteradamente pues",
            "start": 2794.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tenemos una vez m\u00e1s Y subrayo una vez",
            "start": 2796.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a petroseven ah\u00ed en la capital del",
            "start": 2799.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Estado de Nuevo Le\u00f3n con el litro de",
            "start": 2802.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "regular a 26 pes con 96 centavos un caso",
            "start": 2804.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "muy muy muy muy importante para",
            "start": 2810.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mencionar Por qu\u00e9 Porque si nosotros",
            "start": 2812.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hacemos la equivalencia de llenar por",
            "start": 2814.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ejemplo un tanque de 40 l en la",
            "start": 2816.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gasolinera de Petro Seven petromax s",
            "start": 2819.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "decb pues estar\u00edamos pagando 120 pesos",
            "start": 2822.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que si lo",
            "start": 2825.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "llen\u00e1ndome que son las m\u00e1s que est\u00e1n en",
            "start": 2829.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds imag\u00ednense 120 pesos",
            "start": 2831.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "equivale a 5 litros de leche o 4 kg de",
            "start": 2834.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "lim\u00f3n o 1 kg de carne molida o 2 kg de",
            "start": 2837.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "frijol Esa est\u00e1 haciendo la diferencia",
            "start": 2841.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que Los Regios estar\u00edan pagando de m\u00e1s",
            "start": 2843.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "si cargan en petroseven y lo mismo est\u00e1",
            "start": 2846.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sucediendo en otros combustibles con",
            "start": 2849.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esta marca aqu\u00ed como la guerra de las",
            "start": 2851.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "colas de los 80 y de los 90s con oxogas",
            "start": 2853.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vale la pena hacer el \u00e9nfasis hemos",
            "start": 2856.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tenido pl\u00e1ticas se han abierto nos han",
            "start": 2858.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "compartido algunos datos y Nosotros",
            "start": 2861.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hemos cooperado y como lo hemos visto en",
            "start": 2863.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas semanas han disminuido sus",
            "start": 2865.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "precios y la tendencia es que sigan",
            "start": 2868.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "disminuyendo todo lo contrario a lo que",
            "start": 2870.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando con petreven aqu\u00ed deo de",
            "start": 2873.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "hacer una una invitaci\u00f3n nuevamente",
            "start": 2875.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hemos platicado con ellos y pues de",
            "start": 2877.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuestra parte como procuradur\u00eda Federal",
            "start": 2880.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "del consumidor Estamos abiertos a seguir",
            "start": 2882.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "dialogando a que analicemos sus precios",
            "start": 2884.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y que nos digan C\u00f3mo podemos ayudarles",
            "start": 2887.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nosotros a que mejoren esas tarifas pero",
            "start": 2888.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ser muy exigentes para que ellos",
            "start": 2891.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cumplan en todo lo que tienen que",
            "start": 2894.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cumplir y no solo en ser aliados de los",
            "start": 2896.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "consumidores dicho esto tambi\u00e9n en",
            "start": 2898.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "contraste podemos encontrar a m\u00f3vil aqu\u00ed",
            "start": 2901.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en Toluca Estado de M\u00e9xico con el precio",
            "start": 2903.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "de la regular v\u00e9anlo",
            "start": 2905.559,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "22",
            "start": 2907.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "p69 \u00fanicamente 85 cavos de ganancia y",
            "start": 2908.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 4 pes por debajo de la gasolinera",
            "start": 2913.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de petroseven que estamos mencionando en",
            "start": 2916.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Monterrey no importa que sea en Toluca",
            "start": 2918.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed podemos ver en cualquier parte",
            "start": 2920.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds que una diferencia de hasta 4",
            "start": 2922.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pesos aqu\u00ed en China se llama abuso y no",
            "start": 2925.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "lo vamos a permitir tambi\u00e9n podemos ver",
            "start": 2928.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "en este caso de la regular PEMEX en",
            "start": 2930.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Tampico y Minatitl\u00e1n brist oil en",
            "start": 2932.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Jalisco una vez m\u00e1s con precios por",
            "start": 2934.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "debajo de los 23 la gas en Quintana ro",
            "start": 2936.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n empezamos a ver algunos detalles",
            "start": 2940.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en el estado de Quintana Ro en",
            "start": 2942.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "otompe blanco a",
            "start": 2944.799,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "2.4545 estos datos importantes para ese",
            "start": 2948.04,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "estado donde tiende a haber unos precios",
            "start": 2950.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s elevados y otra vez en el caso de la",
            "start": 2952.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Premium como les mencionaba petroseven",
            "start": 2955.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en Guadalupe Nuevo Le\u00f3n ah\u00ed a\u00fa a no m\u00e1s",
            "start": 2957.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de 4 km de la gasolinera antes",
            "start": 2959.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mencionada dando la Premium en 2785",
            "start": 2961.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2 pesos por arriba del promedio",
            "start": 2966.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nacional Si cargaran un tanque de 40 l",
            "start": 2968.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vale la pena hacer ese se\u00f1alamiento pues",
            "start": 2972.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos hablando de que es 1 kg de",
            "start": 2974.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "az\u00facar el que se ahorrar\u00eda la gente si",
            "start": 2976.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "carga si no carga en esa estaci\u00f3n",
            "start": 2979.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "entonces va vale la pena tomar en cuenta",
            "start": 2981.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Esta comparaci\u00f3n volvemos a ver a arco",
            "start": 2984.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en Hermosillo Sonora con precios de 2756",
            "start": 2986.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un poquito elevados pero en",
            "start": 2989.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "contraste volvemos a ver en el caso de",
            "start": 2991.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la Premium a Valero autoconsumo del golf",
            "start": 2993.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "en en el puerto de Veracruz a 23 p82",
            "start": 2997.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "centavos por litro precios por debajo",
            "start": 3000.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "del promedio nacional por ejemplo PEMEX",
            "start": 3002.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en Pachuca Altamira y y Um\u00e1n en Yucat\u00e1n",
            "start": 3005.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Cosco en Celaya y Sinaloa repsol en",
            "start": 3007.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Oaxaca y progas en G\u00f3mez Palacio all\u00ed en",
            "start": 3010.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Durango con precios bastante",
            "start": 3013.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "competitivos que est\u00e1n por debajo del",
            "start": 3014.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "promedio o a lo a lo m\u00e1s igual al",
            "start": 3017.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "promedio en el caso del diel tenemos una",
            "start": 3020.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s a arco grupo de enermar que ya",
            "start": 3024.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "lo hemos mencionado aqu\u00ed varias veces en",
            "start": 3026.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "guima Sonora con el litro de diesel en",
            "start": 3027.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "27",
            "start": 3029.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "p69 2 pes por arriba del promedio",
            "start": 3031.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional y",
            "start": 3034.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "3.63 pes de ganancia en el caso del",
            "start": 3036.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "diesel seguimos con una gasolinera de",
            "start": 3039.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Pemex aqu\u00ed en Atizap\u00e1n de Zaragoza con",
            "start": 3042.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el litro a 24",
            "start": 3044.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "p48 y varios proveedores tambi\u00e9n de",
            "start": 3047.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "diesel en todo el pa\u00eds con precios por",
            "start": 3050.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "debajo del promedio de",
            "start": 3052.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "2560 para gas en Tabasco Pemex en",
            "start": 3053.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Tampico y tuxla Guti\u00e9rrez comet fuel ah\u00ed",
            "start": 3056.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en Chihuahua y megasur en M\u00e9rida y Torre",
            "start": 3059.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "naranja tambi\u00e9n en el estado de",
            "start": 3062.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Zacatecas como les comentaba precios",
            "start": 3064.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "bastante importantes en general podemos",
            "start": 3067.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hablar de que un hay una una relaci\u00f3n de",
            "start": 3070.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "60 40 los independientemente de",
            "start": 3073.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cualquiera de los combustibles alrededor",
            "start": 3076.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de un 60 por de los proveedores de",
            "start": 3079.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "combustibles de las estaciones de",
            "start": 3082.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "servicio a nivel nacional las estamos",
            "start": 3084.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ando con precios iguales o por debajo",
            "start": 3086.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "del promedio y solo un 38 40% con",
            "start": 3088.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "precios como el promedio o un poco m\u00e1s",
            "start": 3092.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "arriba vale la pena se\u00f1alar esa",
            "start": 3095.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n para no irnos con la finta de",
            "start": 3097.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "que los preos puedan o no estar subiendo",
            "start": 3099.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sino que m\u00e1s bien tendemos al promedio y",
            "start": 3100.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por debajo del promedio en el caso de",
            "start": 3103.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las verificaciones del 5 al 11 de Julio",
            "start": 3106.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "atendimos 289 denuncias realizamos",
            "start": 3109.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "visitas de constataci\u00f3n y o",
            "start": 3112.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "verificaciones 300 en todo el pa\u00eds",
            "start": 3114.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ninguna gasolinera se neg\u00f3 a ser",
            "start": 3118.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "verificada en esta ocasi\u00f3n y cuatro",
            "start": 3119.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fueron inmovilizadas por irregularidades",
            "start": 3122.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en dar litros incompletos un en Coahuila",
            "start": 3124.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "un en estado de M\u00e9xico y dos en el",
            "start": 3127.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estado de Nuevo Le\u00f3n pasando ahora al",
            "start": 3128.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tema del Qui\u00e9nes quienen los precios del",
            "start": 3131.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gas LP como lo hemos reiterado un",
            "start": 3133.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mercado bastante estable y vean por",
            "start": 3135.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ejemplo en el precio de referencia",
            "start": 3137.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "internacional en el caso del gas que se",
            "start": 3139.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "expende por kilogramo lo tuvimos al 10",
            "start": 3141.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de julio en 22 pes con",
            "start": 3144.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "centos sin embargo el promedio nacional",
            "start": 3147.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en M\u00e9xico \u00fanicamente 19",
            "start": 3149.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "p65 en el caso del gas que se expende",
            "start": 3153.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por litro a nivel internacional haciendo",
            "start": 3157.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Ya la conversi\u00f3n 12 pes con 10 centavos",
            "start": 3160.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en cambio aqu\u00ed en M\u00e9xico el promedio fue",
            "start": 3163.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de 10",
            "start": 3166.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "p61 en el esquema de precios",
            "start": 3168.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "implementados en las 220 regiones",
            "start": 3170.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "determinadas por la cre en las 831",
            "start": 3172.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ificaciones que nosotros realizamos en",
            "start": 3176.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el periodo todas cumplieron con el",
            "start": 3178.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esquema de precios m\u00e1ximos y por ejemplo",
            "start": 3181.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como lo repetimos cada cada semana en el",
            "start": 3183.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "caso del gas estacionario por litro",
            "start": 3186.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "encontramos en Ocotl\u00e1n Jalisco a 10 gas",
            "start": 3188.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "con el litro a 10 pesos con 50 cavos 31",
            "start": 3191.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "centavos m\u00e1s barato que su m\u00e1ximo en esa",
            "start": 3195.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y en el caso del gas por",
            "start": 3198.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "kilogramos el gas en cilindros el que",
            "start": 3200.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se vende en el pa\u00eds gas Perla en",
            "start": 3202.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Cocula Jalisco \u00fanicamente",
            "start": 3204.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el kilogramo en 18 pes con 95 cavos casi",
            "start": 3207.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "un peso 96 centavos debajo de su m\u00e1ximo",
            "start": 3211.04,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y con casos tambi\u00e9n en Guerrero Coahuila",
            "start": 3213.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Chiapas quintanarro Jalisco Guanajuato",
            "start": 3215.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Sonora y Chihuahua de las verificaciones",
            "start": 3218.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que les coment\u00e9 de las 831 realizadas",
            "start": 3221.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente infraccion a tres empresas y",
            "start": 3225.24,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "del total de lotes de cilindros que que",
            "start": 3229.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "verificamos fueron 16 lotes \u00danicamente",
            "start": 3233.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "se movilizaron por condiciones de",
            "start": 3235.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "inseguridad cinco cilindros Esto del 6",
            "start": 3238.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "al 12 de julio pasando ahora al Qui\u00e9nes",
            "start": 3240.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "quienen los precios de la canasta b\u00e1sica",
            "start": 3243.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cosas importantes como podemos ver los",
            "start": 3246.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "comportamientos en el \u00edndice Nacional de",
            "start": 3247.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "precios al consumidor se siguen",
            "start": 3249.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "manteniendo se han elevado sensiblemente",
            "start": 3251.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero nada que nos pueda Representar en",
            "start": 3253.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el tema de la canasta b\u00e1sica un problema",
            "start": 3256.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de hecho empezamos a ver tendencias",
            "start": 3258.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "importantes como lo podemos ver en la",
            "start": 3260.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica en los rangos superiores la la",
            "start": 3262.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "l\u00ednea roja se increment\u00f3 sensiblemente",
            "start": 3265.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "esa franja de precio sin embargo en la",
            "start": 3268.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "en la en la l\u00ednea de tendencia la verde",
            "start": 3272.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que podemos ver hubo un decremento",
            "start": 3274.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n importante Por ejemplo en este",
            "start": 3276.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "caso y por primera vez desde que estamos",
            "start": 3278.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dando la referencia del precio promedio",
            "start": 3280.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Nacional de la canasta b\u00e1sica bajamos de",
            "start": 3283.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los 8811 pesos en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 3286.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "reportamos la canasta b\u00e1sica en promedio",
            "start": 3288.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3291.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "810 con",
            "start": 3292.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "94 y esto c\u00f3mo lo podemos ver de manera",
            "start": 3294.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s clara si lo vemos por zonas y en el",
            "start": 3297.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "caso de la zona centro entre el 1 y el 5",
            "start": 3299.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de Julio Walmart Express en San Mateo",
            "start": 3301.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en naucalpa en estado de M\u00e9xico",
            "start": 3304.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "aguas Walmart 1,36",
            "start": 3306.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "p90 seguimos debajo del compromiso de",
            "start": 3309.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los 10,39 pes pero tambi\u00e9n vale la pena",
            "start": 3312.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "hacer menci\u00f3n por ejemplo de chedrawi su",
            "start": 3315.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sucursal Le\u00f3n poliforum ah\u00ed junto a las",
            "start": 3319.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "instalaciones de la feria en Le\u00f3n",
            "start": 3321.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Guanajuato \u00fanicamente en 800 pesos con",
            "start": 3322.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "70 centavos una vez m\u00e1s como lo he",
            "start": 3326.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "reiterado en otras ocasiones la comer",
            "start": 3329.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "grupo lacomer que sigue apareciendo con",
            "start": 3331.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "buenos precios 801 pesos y un referente",
            "start": 3334.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bien importante sobre todo en esta zona",
            "start": 3337.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la central de abastos aqu\u00ed en Iztapalapa",
            "start": 3340.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "805 pes con",
            "start": 3342.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "99 pasando a la zona centro Norte ley",
            "start": 3345.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Express sucursal Lola Beltr\u00e1n ac\u00e1 en",
            "start": 3349.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n Sinaloa en 17",
            "start": 3350.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "p35 la sucursal as ac\u00e1 en Guadalajara",
            "start": 3354.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Jalisco \u00fanicamente 810 pesos cerrados",
            "start": 3358.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "por canasta tenemos casos importantes",
            "start": 3361.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "all\u00ed en Zacatecas y Sinaloa en el caso",
            "start": 3364.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de Soriana super y en su formato Soriana",
            "start": 3365.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hper 823 pesos y 826",
            "start": 3369.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "p70 respectivamente en la zona norte",
            "start": 3373.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "siguiendo en esta semana del 1 al 5 de",
            "start": 3376.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Julio Smart sucursal Fuentes Mares all\u00e1",
            "start": 3379.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "en la capital del estado de Chihuahua",
            "start": 3382.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "10,101 y Bodega Aurrer\u00e1 tambi\u00e9n con muy",
            "start": 3385.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "buenos precios Bodega Aurrer\u00e1 Emilio",
            "start": 3387.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Carranza en Saltillo Coahuila",
            "start": 3389.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "788 pesos la canasta b\u00e1sica Soriana y",
            "start": 3392.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "chedragui tambi\u00e9n en esos lugares Ju\u00e1rez",
            "start": 3396.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Tijuana y Tampico con precios tambi\u00e9n",
            "start": 3398.92,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "por debajo de los 850 pesos finalmente",
            "start": 3401.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en la zona Sur la zona donde \u00faltimamente",
            "start": 3405.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hemos encontrado mejores precios si lo",
            "start": 3407.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "podemos ver chedragui selecto Incluso en",
            "start": 3409.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ese formato de selecto en M\u00e9rida Yucat\u00e1n",
            "start": 3412.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "940",
            "start": 3415.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "con 40 centavos y finalmente para esta",
            "start": 3416.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "semana el precio m\u00e1s barato que",
            "start": 3420.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "encontramos en este reporte lo",
            "start": 3421.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "encontramos una vez m\u00e1s en Orizaba",
            "start": 3423.839,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Veracruz en 731 pes con 50 centavos",
            "start": 3426.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias Buen",
            "start": 3432.079,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "d\u00eda con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 3441.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a a todas a todos es un",
            "start": 3444.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gusto enorme estar de regreso en este",
            "start": 3447.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "foro tan importante este para empezar",
            "start": 3450.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "quiero parafrasear al se\u00f1or presidente",
            "start": 3454.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "del proyecto ecol\u00f3gico tur\u00edstico",
            "start": 3456.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico m\u00e1s importante del",
            "start": 3460.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mundo vamos a hablar a manera de",
            "start": 3463.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n del proyecto integral",
            "start": 3466.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tenmaya de C\u00f3mo est\u00e1 compuesto por los",
            "start": 3468.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "siete tramos est\u00e1 dise\u00f1ado para",
            "start": 3470.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "potencializar el desarrollo del sureste",
            "start": 3473.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y no no solo promueve una",
            "start": 3474.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "conectividad eficiente con",
            "start": 3477.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "infraestructura ferroviaria moderna sino",
            "start": 3479.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n impulsa el sector tur\u00edstico de",
            "start": 3481.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n atrayendo inversiones que",
            "start": 3484.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n generando empleos que est\u00e1n",
            "start": 3487.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ayudando al crecimiento econ\u00f3mico de la",
            "start": 3490.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "zona los",
            "start": 3492.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "1554 km fueron divididos en estos siete",
            "start": 3493.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tramos que ustedes observan el tramo uno",
            "start": 3497.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de palenca Esc\u00e1rcega el tramo dos de",
            "start": 3500.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega a calquin el tramo tres de",
            "start": 3502.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "calquin a izamal tramo cuatro de isamal",
            "start": 3505.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan el cinco de Canc\u00fan a Tulum El",
            "start": 3508.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Seis de Tulum a Chetumal Y finalmente El",
            "start": 3511.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Siete que conecta y cierra el c\u00edrculo",
            "start": 3514.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ferroviario de Chetumal Esc\u00e1rcega estas",
            "start": 3516.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "siete tramos que pasan por los cinco",
            "start": 3520.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "estados de Chiapas Tabasco Campeche",
            "start": 3522.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n y Quintana ro atraviesa 36",
            "start": 3525.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "municipios del pa\u00eds 34 estaciones est\u00e1n",
            "start": 3527.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a lo largo de la ruta y se complementa",
            "start": 3531.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con los 10 centros de atenci\u00f3n a a",
            "start": 3533.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "visitantes los tres parques que ya se",
            "start": 3536.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "han mencionado el parque de nuevo usmal",
            "start": 3538.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el parque de la plancha y el Parque del",
            "start": 3540.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "jaguar en Tulum seis hoteles cuatro",
            "start": 3543.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aeropuertos hasta el d\u00eda de la fecha",
            "start": 3546.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hemos logrado movilizar casi un cuarto",
            "start": 3548.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de mill\u00f3n de personas desde el d\u00eda 16 de",
            "start": 3551.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "diciembre que iniciamos operaciones",
            "start": 3554.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "recordemos que el 16 de diciembre",
            "start": 3556.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "iniciamos de Campeche a Canc\u00fan y de",
            "start": 3558.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan a Campeche el primero de enero",
            "start": 3560.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Empezamos el movimiento desde Canc\u00fan",
            "start": 3562.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hasta Palenque",
            "start": 3565.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y el 15 de marzo abrimos el tramo desde",
            "start": 3566.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan hasta playa de Carmen en esos",
            "start": 3570.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "2005 d\u00edas de operaciones hasta el 11 de",
            "start": 3574.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Julio como dije hemos movido",
            "start": 3576.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "246,9 26 en una comparaci\u00f3n Ser\u00edan como",
            "start": 3580.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "2.6 veces el Estadio Azteca lo lo",
            "start": 3583.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "llenar\u00edamos con los pasajeros que hemos",
            "start": 3586.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "transportado en ese periodo en la",
            "start": 3588.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina vamos a enfocarnos en",
            "start": 3590.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el tramo uno el que vamos a revisar el",
            "start": 3591.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy y que corresponde",
            "start": 3594.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "precisamente a 228 km de v\u00eda ferria que",
            "start": 3596.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pasa por estas seis estaciones la de",
            "start": 3600.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Palenque que cuenta con un hotel a",
            "start": 3602.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "escasamente 15 km de distancia la",
            "start": 3604.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n boca del Cerro Tenosique que",
            "start": 3607.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuenta adem\u00e1s con una base de",
            "start": 3610.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "mantenimiento que nos va a permitir",
            "start": 3611.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "darle mantenimiento a toda la v\u00eda El",
            "start": 3613.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Triunfo Candelaria y en Esc\u00e1rcega que",
            "start": 3617.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n un taller y una cochera",
            "start": 3620.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para el mantenimiento y resguardo de los",
            "start": 3623.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "trenes en la siguiente l\u00e1mina en este",
            "start": 3626.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tramo uno tenemos dos servicios dos",
            "start": 3628.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "servicios de transporte de pasajeros por",
            "start": 3631.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "d\u00eda desde Canc\u00fan a palenqu y de Palenque",
            "start": 3633.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan en un recorrido diario de",
            "start": 3635.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "857 km hemos transportado desde el",
            "start": 3638.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "primero de enero a la fecha en esta en",
            "start": 3642.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estos recorridos",
            "start": 3643.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "43065 personas hemos vendido los boletos",
            "start": 3645.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "en taquilla",
            "start": 3648.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "35370 en l\u00ednea",
            "start": 3650.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "7695 y no solamente hemos transportado",
            "start": 3653.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adultos sino tambi\u00e9n a",
            "start": 3656.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "2337 ni\u00f1os por tipo de tarifa hemos",
            "start": 3659.599,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "otorgado 8 8055 boletos para maestros",
            "start": 3663.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "estudiantes personas de movilidad",
            "start": 3668.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "reducida que nos han permitido tambi\u00e9n",
            "start": 3670.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acceder a este tipo a este segmento de",
            "start": 3673.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Mercado",
            "start": 3675.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "15988 personas que se transportan de",
            "start": 3677.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "manera local que viven y que se mueven a",
            "start": 3680.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del tren 17200 14 turistas",
            "start": 3683.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nacionales que vienen de diversas partes",
            "start": 3687.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y",
            "start": 3689.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "1808 turistas internacionales a la",
            "start": 3691.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "siguiente la oferta arqueol\u00f3gica y",
            "start": 3693.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica de la ruta Palenque",
            "start": 3696.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega pues la la van a explicar",
            "start": 3698.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "todav\u00eda mejor que yo los se\u00f1ores",
            "start": 3701.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gobernadores pero desde Palenque podemos",
            "start": 3703.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acceder a yachilan a bonampac a las",
            "start": 3705.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cascadas de aguaazul las cascadas de",
            "start": 3707.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "misolja de boca del Cerro podemos",
            "start": 3709.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "acceder a la Zona Arqueol\u00f3gica de pomon\u00e1",
            "start": 3712.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y al ca\u00f1\u00f3n de Luci de Lu usumacinta y",
            "start": 3714.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desde Candelaria podemos acceder a la",
            "start": 3717.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "zona arqueol\u00f3gica del tigre al parque",
            "start": 3719.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "urbano salto grande son muchas las",
            "start": 3722.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "maravillas que se pueden visitar tenemos",
            "start": 3724.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la gran gu\u00eda del tren Maya que es un",
            "start": 3727.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "instrumento muy muy importante para los",
            "start": 3730.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "turistas que nos visitan en la que se",
            "start": 3732.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "puede consultar toda la oferta tur\u00edstica",
            "start": 3734.599,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y arqueol\u00f3gica que ofrece el tren Maya",
            "start": 3737.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina nada m\u00e1s invitarlos",
            "start": 3740.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a todos a subirse al tren todas estas",
            "start": 3741.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "maravillas nos est\u00e1n esperando y estoy",
            "start": 3744.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "seguro que lo van a disfrutar tanto como",
            "start": 3746.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "lo estamos disfrutando nosotros en la",
            "start": 3748.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de este sistema ferroviario",
            "start": 3750.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "moderno y complejo Que es para todas y",
            "start": 3752.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos como dice nuestro",
            "start": 3756.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "lema todas y todos somos tren Maya y",
            "start": 3758.92,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente si me permite un",
            "start": 3760.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o video de 2",
            "start": 3762.079,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "minutos la ruta del tren Maya Se",
            "start": 3768.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "consolida Por los caminos del sureste",
            "start": 3770.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mexicano Durante los 192 d\u00edas de",
            "start": 3772.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de del tramo uno miles de",
            "start": 3775.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pasajeros han podido disfrutar de las",
            "start": 3777.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Maravillas naturales y culturales que",
            "start": 3779.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comprenden las estaciones de Palenque",
            "start": 3781.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "boca del Cerro Tenosique El Triunfo",
            "start": 3783.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Candelaria y",
            "start": 3786.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega la estaci\u00f3n Palenque es la",
            "start": 3787.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "puerta para descubrir el alma del Mundo",
            "start": 3789.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Maya y entender sus secretos en este",
            "start": 3792.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pueblo m\u00e1gico El viajero no solo",
            "start": 3794.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "encontrar\u00e1 el punto de inicio de su",
            "start": 3796.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "camino a trav\u00e9s del tren Maya sino que",
            "start": 3798.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 explorar sitios emblem\u00e1ticos de la",
            "start": 3800.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cultura maya como lo son las zonas",
            "start": 3803.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas de Palenque y la tumba del",
            "start": 3805.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Rey pacal as\u00ed como los vestigios del",
            "start": 3807.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sitio moral reforma y el tigre este",
            "start": 3809.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "viaje Se complementar\u00e1 en este punto a",
            "start": 3812.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "partir del 15 de septiembre con la",
            "start": 3814.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "apertura del Hotel Palenque el cual",
            "start": 3816.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con 160 modernas y c\u00f3modas",
            "start": 3819.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "habitaciones a lo largo de los 228 km el",
            "start": 3822.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "tren Maya lleva a Los viajeros por estas",
            "start": 3826.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "seis estaciones a trav\u00e9s de un paseo",
            "start": 3828.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inolvidable por el r\u00edo usumacinta y los",
            "start": 3830.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "acerca a Lagunas cenotes y Cuevas as\u00ed",
            "start": 3833.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "como a la riqueza cultural de esta",
            "start": 3836.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n adem\u00e1s el maravilloso viaje cruza",
            "start": 3838.279,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los r\u00edos San Pedro y Candelaria por",
            "start": 3841.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "donde el tren Maya Abre camino al",
            "start": 3844.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pasajero para disfrutar de vistas \u00fanicas",
            "start": 3846.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que muestran los tesoros mayas como",
            "start": 3848.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Navegar entre sus majestuosos manglares",
            "start": 3851.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "e imponentes ca\u00f1ones todo esto se ve",
            "start": 3853.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "reflejado con la alegr\u00eda de la gente al",
            "start": 3856.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "descender en cada una de las estaciones",
            "start": 3858.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "todas y todos somos tren maya",
            "start": 3862.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y a todos Yo voy",
            "start": 3877.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "a estar al cargo de la presentaci\u00f3n del",
            "start": 3880.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tramo uno como ya conocemos es un tramo",
            "start": 3883.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de 226 km que tiene seis estaciones tres",
            "start": 3886.039,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas muy importantes voy",
            "start": 3891.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a presentar la obra por segmentos de su",
            "start": 3894.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "propia misma obra en la pr\u00f3xima l\u00e1mina",
            "start": 3897.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vamos a encontrar un peque\u00f1o resumen do",
            "start": 3900.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "que fue el tramo uno del tren Maya",
            "start": 3904.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tuvimos",
            "start": 3908.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "18.3 millones de Met c\u00fabicos de",
            "start": 3910.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "terracer\u00edas tuvimos",
            "start": 3913.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "650,000 m cbic de balastro",
            "start": 3916.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "26000",
            "start": 3920.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "29600 toneladas y 4",
            "start": 3922.799,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "25000 durmientes es muy importante",
            "start": 3926.92,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "referir aqu\u00ed que construimos una f\u00e1brica",
            "start": 3929.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en el triunfo una f\u00e1brica de durmientes",
            "start": 3933.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que seguramente adem\u00e1s de generar una",
            "start": 3936.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fuente de empleo muy importante en el",
            "start": 3939.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "triunfo va a ser un soporte estrat\u00e9gico",
            "start": 3942.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de suministros para el tremaya en el",
            "start": 3945.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "futuro en su mantenimiento en la",
            "start": 3948.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima vamos a encontrar algo que para",
            "start": 3951.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "nosotros por instrucci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 3954.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente fue muy relevante fue hacer",
            "start": 3956.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "un ajuste al proyecto construyendo los",
            "start": 3959.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "viaductos urbanos de Tenosique",
            "start": 3962.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Candelaria y Esc\u00e1rcega donde tuvimos 4.9",
            "start": 3965.039,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "km de viaductos a donde aplicamos",
            "start": 3969.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "16430 toneladas a donde hicimos una",
            "start": 3973.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n correspondiente a m\u00e1s de 30",
            "start": 3977.039,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "km de 519 pilas y fabricamos 125 dovelas",
            "start": 3979.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ficamos el video que todas estas",
            "start": 3985.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estructuras met\u00e1licas fueron construidas",
            "start": 3987.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fabricadas y transportadas desde",
            "start": 3990.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Guadalajara Jalisco hasta los distintos",
            "start": 3992.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "puntos del tro uno en la pr\u00f3xima es el",
            "start": 3995.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "orgullo de todos nosotros creo que aqu\u00ed",
            "start": 3999.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sufrimos por la construcci\u00f3n del puente",
            "start": 4002.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "boca del Cerro fue una obra magn\u00edfica",
            "start": 4005.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "fue es un s\u00edmbolo ic\u00f3nico creo para",
            "start": 4009.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nosotros el tramo uno es el nuestro",
            "start": 4012.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo pero creo tambi\u00e9n el tramo delo",
            "start": 4014.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de todo el TR Maya fue una obra fue",
            "start": 4017.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "realizada por la mejor ingenier\u00eda",
            "start": 4021.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mexicana y fue concluida a tiempo",
            "start": 4022.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gracias a un esfuerzo conjunto de todas",
            "start": 4025.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las trabajadoras de todos los",
            "start": 4028.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "trabajadores la obra ten\u00eda un objetivo",
            "start": 4030.68,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "muy muy importante que era mantener el",
            "start": 4033.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo arquitect\u00f3nico del puente",
            "start": 4037.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "original y que este puente fuera un",
            "start": 4039.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cruce complementario al r\u00edo usumacinta",
            "start": 4041.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que no fuera de alguna manera",
            "start": 4045.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "arruinar que fueron 70 a\u00f1os del s\u00edmbolo",
            "start": 4048.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del puente que tuvimos siempre cruzando",
            "start": 4051.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el r\u00edo usumacinta este puente que cruza",
            "start": 4054.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el r\u00edo m\u00e1s caudo del pa\u00eds es para m\u00ed",
            "start": 4058.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "personalmente que aqu\u00ed present\u00e9",
            "start": 4062.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "distintas veces un orgullo de tenemos",
            "start": 4064.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "terminado con todo el cari\u00f1o y con todo",
            "start": 4067.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "el empe\u00f1o que tuvimos para hacer este",
            "start": 4070.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puente y Que terminamos viendo este",
            "start": 4073.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "video con la bandera mexicana en la",
            "start": 4075.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima no hay obras y las obras son",
            "start": 4077.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hechas por manos humanas por personas",
            "start": 4080.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por trabajadoras y trabajadores que",
            "start": 4084.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "mucho Nos orgull de trabajar con",
            "start": 4087.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nosotros generamos",
            "start": 4090.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "38533 1000 empleos durante la",
            "start": 4094.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n tuvimos resultado hist\u00f3rico",
            "start": 4096.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "dentro de la empresa del grupo de 500 m",
            "start": 4099.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "376",
            "start": 4104.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "horas hombre de trabajo sin accidentes",
            "start": 4105.96,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "tuvimos 40% de j\u00f3venes tuvimos 48 por de",
            "start": 4109.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "mujeres en cargos carenciales tuvimos",
            "start": 4114.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "73 de personas del sur sureste tuvimos",
            "start": 4118.239,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "300.000 horas de capacitaci\u00f3n en la",
            "start": 4122.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima l\u00e1mina hacemos una visita a las",
            "start": 4126.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 4129.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "estaciones desde Palenque hasta escarsa",
            "start": 4130.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tenemos las estaci\u00f3n de boca el cerro",
            "start": 4134.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Tenosique El Triunfo y Candelaria es una",
            "start": 4136.839,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "obra tambi\u00e9n muy importante la obra de",
            "start": 4141.719,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "edificaci\u00f3n de todas las estaciones del",
            "start": 4145.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tremaya Y tenemos mucho orgullo tambi\u00e9n",
            "start": 4147.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de la estaci\u00f3n de Palenque que fue",
            "start": 4150.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "basada fundamentada en la m\u00e1scara de",
            "start": 4153.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pacal que tan importante es para",
            "start": 4156.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Palenque fue una obra arquitect\u00f3nica",
            "start": 4159.239,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bastante importante y significativa para",
            "start": 4161.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "nosotros en la pr\u00f3xima verificamos",
            "start": 4163.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un resultado de toda una",
            "start": 4166.0,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n de todo el periodo de",
            "start": 4168.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n que fue cuidar preservar el",
            "start": 4170.759,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "medio ambiente instalamos",
            "start": 4173.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Viveros reflorestar m\u00e1s de 30 hect\u00e1reas",
            "start": 4176.44,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "reubicamos m\u00e1s de",
            "start": 4180.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "21500 plantas tenemos el orgullo de",
            "start": 4182.759,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "haber cumplido y",
            "start": 4186.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "queremos seguramente fue la obra",
            "start": 4188.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ambiental m\u00e1s importante m\u00e1s protegida",
            "start": 4190.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien Ada por lo menos que yo tengo",
            "start": 4194.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "conocimiento de mi trabajo a lo largo de",
            "start": 4197.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os en la pr\u00f3xima tenemos algo que",
            "start": 4200.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue muy relevante es la obra es",
            "start": 4204.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el tramo que tiene m\u00e1s conectividad",
            "start": 4206.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "social y m\u00e1s conectividad Ambiental de",
            "start": 4208.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "fauna tiene 526 pasos inferiores 58",
            "start": 4212.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pasos superiores y 12 puentes es un",
            "start": 4216.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tramo realmente donde se convive con las",
            "start": 4219.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comunidades se convive con las personas",
            "start": 4223.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "se convive con los animales en la",
            "start": 4226.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima tenemos algo muy relevante igual",
            "start": 4229.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que fue todo el trabajo hecho por el",
            "start": 4232.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entorno de la obra a donde se",
            "start": 4236.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "invirtieron 1460 millones de pesos a",
            "start": 4238.64,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "donde tuvimos impactados m\u00e1s de",
            "start": 4242.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "224000 personas y m\u00e1s de 39 comunidades",
            "start": 4245.199,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "impactadas generamos condiciones de",
            "start": 4249.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "convivencia",
            "start": 4253.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desarrollo integral durante la",
            "start": 4256.64,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren Maya con toda esta",
            "start": 4258.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n que se ejecut\u00f3 a largo de la",
            "start": 4261.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tramo un es fuente de",
            "start": 4264.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "orgullo para nosotros saber que la gente",
            "start": 4266.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no solamente ama el tremaya pero si",
            "start": 4269.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Siente orgullo de que todo su impacto",
            "start": 4272.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todas sus obras contribuyeron para sus",
            "start": 4275.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "comunidades en la pr\u00f3xima los visito",
            "start": 4278.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "igual que todos nosotros hoy una peque\u00f1a",
            "start": 4281.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o viaje durante el tramo uno",
            "start": 4285.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "durante el viaje del palenca esar de",
            "start": 4288.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "esar palenca durante 226 km un peque\u00f1o",
            "start": 4291.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "minuto a donde podemos disfrutar de las",
            "start": 4295.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bellas y bonitas paisajes que tiene",
            "start": 4299.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Chiapas Tabasco y Campeche Durante este",
            "start": 4302.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cruce Durante este viaje m\u00e1gico que",
            "start": 4306.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "vamos a hacer del tramo uno vamos a",
            "start": 4308.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "encontrar las m\u00e1s bellas paisajes los",
            "start": 4311.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e1s bellos momentos de desfrute de",
            "start": 4314.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este de este viaje que termina o inicia",
            "start": 4318.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "como queremos ver en Palenque con una",
            "start": 4321.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n que simboliza el respecto a la",
            "start": 4325.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "comunidad Maya que fue basada esa",
            "start": 4328.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de esta estaci\u00f3n en la",
            "start": 4330.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1scara de pacal que podemos encontrar",
            "start": 4333.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en el Museo que don Diego nos va a",
            "start": 4336.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presentar brevemente en Palenque Muchas",
            "start": 4339.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso presente",
            "start": 4342.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or se\u00f1or presidente",
            "start": 4351.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con su permiso gobernadores muy buenos",
            "start": 4354.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "d\u00edas Muy buenos d\u00edas a todos y a todas",
            "start": 4357.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "El Jaguar rodante recorre la Pen\u00ednsula y",
            "start": 4360.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "vamos a ver cu\u00e1ntos trenes Cu\u00e1ntos",
            "start": 4363.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Jaguares rodantes tenemos hoy la familia",
            "start": 4365.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "va creciendo y se ha ido adaptando a las",
            "start": 4368.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "condiciones y a la operaci\u00f3n",
            "start": 4372.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "se\u00f1or hace un a\u00f1o y una",
            "start": 4375.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "semana est\u00e1bamos en Canc\u00fan recibiendo el",
            "start": 4377.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "primer tren eh que fue todo pues todo un",
            "start": 4380.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "reto y y un d\u00eda de de j\u00fabilo y que lo",
            "start": 4384.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "compartimos con todos con todos ustedes",
            "start": 4387.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas el jueves de la semana",
            "start": 4390.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pasada lleg\u00f3 el tren 17 ya est\u00e1 en",
            "start": 4394.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan ahorita les ense\u00f1aremos algunas",
            "start": 4398.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "algunas im\u00e1genes en qu\u00e9 vamos Bueno ya",
            "start": 4400.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los 10 trenes diesel ya fue Fueron",
            "start": 4402.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "entregados 10 trenes est\u00e1ndar de cuatro",
            "start": 4405.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "coches que se llaman shimbal Y ahora ya",
            "start": 4408.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "entregamos tambi\u00e9n siete trenes duales",
            "start": 4410.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en el proceso de pruebas para",
            "start": 4414.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "toda la parte de la integraci\u00f3n con la",
            "start": 4417.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "catenaria ya ahorita platicaremos de",
            "start": 4419.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esto Qu\u00e9 vamos a hacer Bueno pues siguen",
            "start": 4421.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el tren 18 19 y 20",
            "start": 4424.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh que son pues eh los trenes de larga",
            "start": 4426.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "distancia de los que hemos hablado y de",
            "start": 4431.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los que con el permiso del Sr presidente",
            "start": 4433.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "daremos muchos m\u00e1s detalles la pr\u00f3xima",
            "start": 4435.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh semana la siguiente por favor estos",
            "start": 4437.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "son los trenes los trenes eh duales que",
            "start": 4441.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lo que tienen es un pant\u00f3grafo que en la",
            "start": 4445.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que va en la parte de arriba de arriba y",
            "start": 4447.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estos trenes se conectan a la catenaria",
            "start": 4450.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que son estas cadenas de energ\u00eda que",
            "start": 4453.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "alguna vez platicamos aqu\u00ed y que",
            "start": 4455.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "permiten que tengan una alimentaci\u00f3n",
            "start": 4457.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "100% el\u00e9ctrica y que contribuyan pues eh",
            "start": 4460.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de una forma todav\u00eda m\u00e1s eficiente en la",
            "start": 4464.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "parte pues de energ\u00e9tica y de consumo de",
            "start": 4467.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "energ\u00eda de esta forma empezaremos ya con",
            "start": 4471.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todo el resto de los trenes de los",
            "start": 4475.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "trenes duales los cuales Bueno estamos",
            "start": 4476.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en estas pruebas la siguiente por favor",
            "start": 4478.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 llevamos Bueno pues se han entregado",
            "start": 4481.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "eh estos",
            "start": 4484.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "17 trenes que han recorrido m\u00e1s de",
            "start": 4487.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "32,000 km desde que han salido de",
            "start": 4490.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nuestra planta en sagun hay que recordar",
            "start": 4493.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que estos trenes eh Adem\u00e1s de que lo",
            "start": 4496.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hemos comentado que es un tren para",
            "start": 4500.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico son 100%",
            "start": 4502.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "manufacturados en la planta de sagun eh",
            "start": 4506.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "72 de contenido nacional pero 100%",
            "start": 4510.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "manufacturados eh fabricados Por manos",
            "start": 4514.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mexicanas aqu\u00ed en la en la planta de de",
            "start": 4518.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Ciudad z\u00fa la siguiente por favor estas",
            "start": 4521.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "son unas im\u00e1genes de el d\u00eda jueves c\u00f3mo",
            "start": 4523.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "iba llegando el tren el tren 17 los",
            "start": 4526.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "trasladamos como ya hab\u00edamos comentado a",
            "start": 4529.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de unas plataformas cada coche",
            "start": 4531.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dependiendo eh la composici\u00f3n puede",
            "start": 4534.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pesar entre 42 y hasta 50 toneladas",
            "start": 4537.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh con bastantes horas de producci\u00f3n y",
            "start": 4540.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de y de fabricaci\u00f3n entonces bueno van",
            "start": 4544.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "embalados para que realmente vayan muy",
            "start": 4546.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "protegidos con el acompa\u00f1amiento y aqu\u00ed",
            "start": 4549.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "mi gratitud eterna para para la Sedena",
            "start": 4552.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "para la gente de la Secretar\u00eda de",
            "start": 4555.08,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 4556.199,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Transportes la guardia nacional que nos",
            "start": 4557.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ayudan a eh la seguridad de estos",
            "start": 4559.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "traslados el siguiente",
            "start": 4562.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en la siguiente por favor Mira nada m\u00e1s",
            "start": 4564.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cosa tan bonita Este es el tren de",
            "start": 4567.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "larga distancia un poco la inspiraci\u00f3n",
            "start": 4571.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e1s todav\u00eda en forma del jaguar El",
            "start": 4574.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Jaguar nocturno los colores",
            "start": 4577.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh realmente eh yo creo que les va a",
            "start": 4579.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gustar much\u00edsimo y se los podremos",
            "start": 4583.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presentar eh la siguiente la siguiente",
            "start": 4585.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "semana este tren a diferencia de los que",
            "start": 4587.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1n eh circulando tiene siete",
            "start": 4590.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "coches eh es un tren m\u00e1s grande eh Que",
            "start": 4593.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "obviamente tendr\u00e1 los espacios para los",
            "start": 4597.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pasajeros que quieren ir eh Como el d\u00eda",
            "start": 4600.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de hoy sentados pero que tambi\u00e9n tendr\u00e1",
            "start": 4602.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "un coche restaurante pero que tambi\u00e9n",
            "start": 4604.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 pues eh los coches con eh las",
            "start": 4606.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "cabinas o camarotes para poder viajar",
            "start": 4610.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que se hace en cama que tendr\u00e1n su a\u00f1o",
            "start": 4612.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que tendr\u00e1n su regadera y que son como",
            "start": 4615.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "el tren shimbal este tren eh patal",
            "start": 4618.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n es 100% accesible con todas las",
            "start": 4621.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh accesibilidades y caracter\u00edsticas",
            "start": 4624.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para personas con movilidad reducida la",
            "start": 4627.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "siguiente por favor Bueno aqu\u00ed es este",
            "start": 4630.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es el tren restaurante del que iremos",
            "start": 4634.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "hablando M\u00e1s adelante eh hoy en d\u00eda se",
            "start": 4636.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n empezando a producir y ser\u00e1n parte",
            "start": 4639.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de los 42 trenes 219 coches que se",
            "start": 4641.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entregar\u00e1n eh para este proyecto aqu\u00ed",
            "start": 4644.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "solamente algunas algunas im\u00e1genes la",
            "start": 4647.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "siguiente por",
            "start": 4649.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "favor Esta es la versi\u00f3n del del tren",
            "start": 4650.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que vamos a presentar la siguiente",
            "start": 4654.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "semana la siguiente por",
            "start": 4665.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "favor bueno el jagua rodante naci\u00f3 con",
            "start": 4668.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "una misi\u00f3n nuestra que es un tren para",
            "start": 4672.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico por manos",
            "start": 4675.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mexicanas eh aqu\u00ed pues alguna algunas",
            "start": 4678.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "fotos de las m\u00e1s de 4000 personas 4500",
            "start": 4682.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "personas que de de de alstom que estamos",
            "start": 4685.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "involucrados en la fabricaci\u00f3n y",
            "start": 4688.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de este tren solamente en",
            "start": 4689.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que adem\u00e1s eh algo que es muy",
            "start": 4691.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "importante y de lo que hemos platicado",
            "start": 4695.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es el tema del contenido nacional este",
            "start": 4696.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "72 por de contenido nacional nunca se",
            "start": 4699.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dado en M\u00e9xico a lo m\u00e1s que se",
            "start": 4701.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "hab\u00eda llegado era un",
            "start": 4703.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 Porque justamente la cadena de",
            "start": 4705.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "suministro para la industria ferroviaria",
            "start": 4708.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pues era Era muy peque\u00f1a muchas veces se",
            "start": 4711.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tra\u00eda Pr\u00e1cticamente todo de otros pa\u00edses",
            "start": 4714.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "y se se importaba y nada m\u00e1s se",
            "start": 4716.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ensamblabilidad de empresas eh pymes",
            "start": 4733.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "medianas peque\u00f1as grandes a que trabajen",
            "start": 4736.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en este tipo eh de proyectos hoy en d\u00eda",
            "start": 4740.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "con el tren Maya se han desarrollado 37",
            "start": 4743.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "proveedores nuevos adicionales en 15",
            "start": 4747.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "distintos estados en donde tambi\u00e9n se ha",
            "start": 4749.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "contribuido a traer una transferencia de",
            "start": 4752.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "conocimiento con mejores empleos mejor",
            "start": 4754.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n y salarios m\u00e1s Eh pues m\u00e1s",
            "start": 4758.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "adecuados y m\u00e1s con con una mejor con",
            "start": 4762.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una una mejor retribuci\u00f3n",
            "start": 4764.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh al final de cuentas es es pues un",
            "start": 4766.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Orgullo El Poder contribuir a este",
            "start": 4769.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "proyecto ya que este jagua rodante cada",
            "start": 4772.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "d\u00eda sea m\u00e1s una realidad y que est\u00e9",
            "start": 4774.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dando Eh pues servicio a trav\u00e9s del",
            "start": 4778.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de todos los mexicanos llevando",
            "start": 4781.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a los mexicanos y a los turistas con un",
            "start": 4783.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n mexicano recorriendo la zona m\u00e1s",
            "start": 4786.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "bella de este pa\u00eds Muchas gracias Es",
            "start": 4788.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todo se\u00f1or",
            "start": 4790.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Muy buenos d\u00edas",
            "start": 4795.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presidente gobernadores compa\u00f1eras y",
            "start": 4798.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros del equipo del tren Maya",
            "start": 4802.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos de los medios de",
            "start": 4805.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y quien nos siguen en las",
            "start": 4807.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "redes y los medios audiovisuales vamos a",
            "start": 4810.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4814.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "a estar hablando de la otra dimensi\u00f3n",
            "start": 4815.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "del trabajo arqueol\u00f3gico de la",
            "start": 4819.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la memoria",
            "start": 4822.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de los elementos de identidad y de",
            "start": 4825.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "riqueza cultural de la gran civilizaci\u00f3n",
            "start": 4827.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Maya pero ahora desde la perspectiva del",
            "start": 4830.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "programa de mejoramiento de zonas",
            "start": 4834.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas hemos hablado en",
            "start": 4837.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "anteriores ocasiones centralmente del",
            "start": 4840.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "salvamento arqueol\u00f3gico la recuperaci\u00f3n",
            "start": 4842.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n y materiales",
            "start": 4845.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos que acompa\u00f1a ha venido",
            "start": 4847.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando a los trabajos a las obras",
            "start": 4850.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en el terreno Y la recuperaci\u00f3n de",
            "start": 4853.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "materiales por salvamento arqueol\u00f3gico",
            "start": 4856.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Pues b\u00e1sicamente la tarea de campo est\u00e1",
            "start": 4858.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "concluida hemos dado todos los vistos de",
            "start": 4862.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "obra y hemos hablado de la inmensa",
            "start": 4864.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cantidad de materiales recuperados pero",
            "start": 4867.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el otro componente que nos ha instruido",
            "start": 4870.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica es que las",
            "start": 4874.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas que ahora tendr\u00e1n",
            "start": 4877.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mucho mayor n\u00famero de visitantes",
            "start": 4880.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nacionales y extranjeros puedan eh",
            "start": 4883.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recibir de mejor manera a Los visitantes",
            "start": 4885.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con una mejor infraestructura con",
            "start": 4888.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "recorridos m\u00e1s amplios con c\u00e9dulas que",
            "start": 4891.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "expliquen de qu\u00e9 se trata esta zona",
            "start": 4894.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica Y por supuesto tambi\u00e9n eh",
            "start": 4897.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "museos o salas de interpretaci\u00f3n eh",
            "start": 4900.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "vamos a pasar a la siguiente la primera",
            "start": 4903.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de estas zonas que puede que se accede a",
            "start": 4907.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del tren Maya pues es obviamente",
            "start": 4911.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 4913.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "se llega evidentemente por la estaci\u00f3n",
            "start": 4915.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de Palenque que es la estaci\u00f3n donde",
            "start": 4918.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "inicia o termina el recorrido del tren",
            "start": 4920.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Maya Palenque la antigua ciudad Maya",
            "start": 4923.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "deja patrimonio de la humanidad es una",
            "start": 4926.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "zona en donde hemos concluido las tareas",
            "start": 4929.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n hemos",
            "start": 4932.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "podido abrir m\u00e1s \u00e1reas para la visita",
            "start": 4934.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hemos recuperado",
            "start": 4937.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh hallazgos muy muy importantes Como",
            "start": 4939.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por ejemplo un enterramiento con",
            "start": 4943.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entierros secundarios y con una ofrenda",
            "start": 4946.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "consistente en platos policromados hemos",
            "start": 4949.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "recuperado tambi\u00e9n el \u00e1rea de un",
            "start": 4953.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cementerio un \u00e1rea con una gran cantidad",
            "start": 4955.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de restos humanos en cuanto a los",
            "start": 4958.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "senderos interpretativos y el cedulario",
            "start": 4962.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y se\u00f1al\u00e9tica de la zona tambi\u00e9n la hemos",
            "start": 4965.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "concluido estamos eh concluyendo el",
            "start": 4967.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mejoramiento de la infraestructura",
            "start": 4971.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "f\u00edsica de la zona arqueol\u00f3gica que",
            "start": 4973.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "terminaremos en el pr\u00f3ximo mes de agosto",
            "start": 4976.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y el centro de atenci\u00f3n a visitantes",
            "start": 4980.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "est\u00e1 concluido por completo eh Ahora",
            "start": 4982.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vamos a poder recibir en este centro Al",
            "start": 4986.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "conjunto de visitantes Y a partir de ah\u00ed",
            "start": 4988.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hacer los recorridos mucho m\u00e1s amplios a",
            "start": 4991.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "toda la zona incluyendo tambi\u00e9n la",
            "start": 4995.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reserva natural y por supuesto y",
            "start": 4998.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pasar\u00edamos a la siguiente por favor el",
            "start": 5001.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "museo de sitio de Palenque el museo",
            "start": 5003.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "dedicado a la memoria de Don Alberto rus",
            "start": 5007.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "lul el descubridor de la tumba de pacal",
            "start": 5010.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "Por cierto en este museo que ya tenemos",
            "start": 5014.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en en 35 por de abase y que terminaremos",
            "start": 5019.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar el d\u00eda 12 de septiembre van",
            "start": 5022.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "a poder apreciarse las r\u00e9plicas de la",
            "start": 5026.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "tumba de pacal y de la reina roja pero",
            "start": 5029.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tamb\u00e9n tambi\u00e9n una gran cantidad de",
            "start": 5034.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "objetos que se van desplegando aqu\u00ed a la",
            "start": 5036.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vista de ustedes",
            "start": 5038.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1scaras incensarios",
            "start": 5041.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estelas una gran cantidad de",
            "start": 5044.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "inscripciones que evidentemente hacen de",
            "start": 5047.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Palenque uno de los centros Mayas en",
            "start": 5051.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "donde se ha podido",
            "start": 5055.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "recuperar la interpretaci\u00f3n y",
            "start": 5058.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n de la escritura Maya una",
            "start": 5060.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "escritura enorme mente poderosa porque",
            "start": 5062.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "combin\u00f3 la lectura ideogr\u00e1fica es decir",
            "start": 5066.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "los glifos pueden representar palabras",
            "start": 5071.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "conceptos pero tambi\u00e9n sonidos de manera",
            "start": 5073.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que con la escritura Maya Se puede",
            "start": 5077.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "escribir cualquier frase cualquier",
            "start": 5079.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "palabra la que sigue ser\u00eda la Zona",
            "start": 5083.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de moral reforma a la que",
            "start": 5088.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "se acceder\u00e1 a trav\u00e9s de la estaci\u00f3n del",
            "start": 5090.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "triunfo quiero hacer notar que no todas",
            "start": 5093.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "las zonas arqueol\u00f3gicas visitables a",
            "start": 5097.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del tren Maya est\u00e1n en este",
            "start": 5099.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "programa porque quisimos concentrar los",
            "start": 5102.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "esfuerzos y aprovechar de mejor manera",
            "start": 5104.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el recurso pero tambi\u00e9n por ejemplo en",
            "start": 5107.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Tabasco se puede acceder por el tren",
            "start": 5110.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Maya a zonas como pomon\u00e1 de la que ya",
            "start": 5113.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 al general \u00c1guila o San Claudio o",
            "start": 5115.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "bueno de Palenque si nos dirigimos a",
            "start": 5119.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "villah hermosa muy cerca est\u00e1 como al",
            "start": 5121.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "calco pero en el caso de moral reforma",
            "start": 5124.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "es una zona que hasta ahora no es tan",
            "start": 5127.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conocida muy cercana Por cierto a las",
            "start": 5129.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Cascadas de Reforma en la que a trav\u00e9s",
            "start": 5132.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de las acciones de investigaci\u00f3n y",
            "start": 5136.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n que ya van cerca del van",
            "start": 5138.08,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "por arriba del 98 por eh se ha abierto y",
            "start": 5141.92,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "se han podido este develar mucho mayor",
            "start": 5147.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "n\u00famero de edificios de manera que",
            "start": 5151.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sin duda alguna los que llegan ah\u00ed se",
            "start": 5154.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "impresionar\u00e1n ya tenemos concluida la",
            "start": 5156.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "habilitaci\u00f3n de los senderos para",
            "start": 5159.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "caminar por la zona con la se\u00f1al\u00e9tica y",
            "start": 5162.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "las c\u00e9dulas interpretativas ah\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 5165.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 construyendo un centro de",
            "start": 5168.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes que ya va por",
            "start": 5171.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "arriba del 40% y que estar\u00e1 concluido",
            "start": 5173.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con fecha m\u00e1xima de terminaci\u00f3n para el",
            "start": 5177.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "14 de septiembre pasar\u00edamos a la sigi",
            "start": 5180.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "zona arqueol\u00f3gica que es el tigre en el",
            "start": 5184.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Estado de Campeche el tramo uno como",
            "start": 5188.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ustedes ven es el \u00fanico tramo que",
            "start": 5191.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "atraviesa por tres estados de la",
            "start": 5192.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica al tigre vamos a poder acceder",
            "start": 5195.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la estaci\u00f3n",
            "start": 5199.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Candelaria las tareas de investigaci\u00f3n y",
            "start": 5201.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n en esta zona muy cercana",
            "start": 5203.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "precisamente al r\u00edo Candelaria ya van",
            "start": 5207.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por arriba del 97 por hemos concluido la",
            "start": 5209.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "habilitaci\u00f3n de los senderos para el",
            "start": 5213.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "caminamiento de esta interesante zona",
            "start": 5218.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica y tambi\u00e9n el cedulario est\u00e1",
            "start": 5221.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "terminado en el caso de El cadv y el",
            "start": 5225.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "mejoramiento del infraestructura tenemos",
            "start": 5229.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un avance inicial pero habr\u00e1 de estar",
            "start": 5231.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "concluida esta tarea a m\u00e1s tardar el 15",
            "start": 5234.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de septiembre Por supuesto que los",
            "start": 5238.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "invitamos a todas a todos los mexicanos",
            "start": 5241.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y visitantes de nuestro pa\u00eds a que",
            "start": 5244.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "puedan acceder a estas zonas",
            "start": 5247.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas a trav\u00e9s del tren Maya",
            "start": 5248.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 5251.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos d\u00edas a todos y a",
            "start": 5259.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todas con su permiso se\u00f1or presidente a",
            "start": 5261.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00ed me toca hablarles de las obras que la",
            "start": 5264.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional a",
            "start": 5267.28,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 5268.719,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "ingenieros tiene a su cargo en el en el",
            "start": 5269.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tramo uno la primera es el el hotel tren",
            "start": 5272.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "maya en Palenque que se construye a solo",
            "start": 5275.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "un par de kil\u00f3metros de la zona",
            "start": 5278.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica y frente al centro de",
            "start": 5280.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes as\u00ed como lo ya lo",
            "start": 5282.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 el general uila contar\u00e1 con 160",
            "start": 5285.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "habitaciones dobles y sencillas va a",
            "start": 5288.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tener alberca spa gimnasio entre otras",
            "start": 5291.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "amenidades la obra presenta un avance",
            "start": 5293.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "del 40.10 por y se Ejecutan trabajos Ya",
            "start": 5295.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de acabados en las habitaciones en el",
            "start": 5299.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "restaurante en el bar la cocina y en el",
            "start": 5301.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tema mascal el hotel se encuentra",
            "start": 5303.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "convenientemente localizado",
            "start": 5306.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "aproximadamente una distancia de 9 km de",
            "start": 5307.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n del tren y del Aeropuerto",
            "start": 5309.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Internacional de Palenque Los visitantes",
            "start": 5311.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del Hotel podr\u00e1n disfrutar adem\u00e1s de la",
            "start": 5314.08,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "visita a la zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 5315.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "interesantes puntos tur\u00edsticos que ya se",
            "start": 5317.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ha mencionado como las cascadas de",
            "start": 5319.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Aguazul que se localizan aproximadamente",
            "start": 5320.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "70 km del hotel y la cascada de misolja",
            "start": 5323.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "28 km de distancia entre otras Se han",
            "start": 5326.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "generado 520 empleos de manera directa e",
            "start": 5329.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "indirecta principalmente de trabajadores",
            "start": 5331.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n",
            "start": 5333.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "por lo que se genera una derrama se",
            "start": 5334.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "genera una derrama econ\u00f3mica importante",
            "start": 5336.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "para la localidad Asimismo y como parte",
            "start": 5338.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "del programa de mitigaci\u00f3n ambiental se",
            "start": 5340.88,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "tiene considerado un programa de",
            "start": 5342.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n de m\u00e1s de 5000 \u00e1rboles",
            "start": 5343.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "end\u00e9micos la inauguraci\u00f3n del hotel se",
            "start": 5346.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tiene programada para el pr\u00f3ximo mes de",
            "start": 5348.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "septiembre del presente a\u00f1o ah\u00ed mismo en",
            "start": 5350.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la ciudad de Palenque y junto a lo que",
            "start": 5353.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la estaci\u00f3n a lo que es la estaci\u00f3n",
            "start": 5355.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "del tren ya se encuentra construido el",
            "start": 5357.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "edificio corporativo de zona para la",
            "start": 5359.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "empresa tren Maya la cual tendr\u00e1 control",
            "start": 5362.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "operativo y administrativo para el",
            "start": 5364.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "correcto funcionamiento del tren en la",
            "start": 5365.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n la obra se encuentra totalmente",
            "start": 5368.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "terminada y est\u00e1 en proceso de",
            "start": 5370.76,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "equipamiento administrativo Para que",
            "start": 5371.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entren operaciones durante el presente",
            "start": 5373.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mes y ya por \u00faltimo ah\u00ed mismo en la",
            "start": 5375.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ciudad de Palenque en el entronque de la",
            "start": 5378.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "carretera hacia ococingo y la carretera",
            "start": 5379.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que conduce la Zona Arqueol\u00f3gica de",
            "start": 5382.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Palenque en un terreno de 9.67 hect\u00e1reas",
            "start": 5383.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "se construir\u00e1 el parque la seiva este",
            "start": 5387.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 un ecoparque que tiene como",
            "start": 5391.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "elemento central El \u00e1rbol de la ceiva",
            "start": 5393.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "considerado \u00e1rbol sagrado en la cultura",
            "start": 5395.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "maya se llevar\u00e1 a cabo la reforestaci\u00f3n",
            "start": 5397.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "del predio con 435 seivas adem\u00e1s contar\u00e1",
            "start": 5400.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "con una ciclopista trotapista andadores",
            "start": 5404.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "un p\u00f3rtico de acceso y los",
            "start": 5407.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "estacionamientos adecuados para",
            "start": 5408.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos y bicicletas se tiene",
            "start": 5410.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "considerado un programa de 4 meses de",
            "start": 5412.639,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n por lo que su inauguraci\u00f3n se",
            "start": 5414.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tiene proyectada para finales de este",
            "start": 5416.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1o es cu se\u00f1or presente",
            "start": 5418.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Pues",
            "start": 5428.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "estamos viendo sin duda alguna que este",
            "start": 5432.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tramo uno y todo el tren Maya tiene",
            "start": 5435.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "muchas acciones programas que han hecho",
            "start": 5438.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "posible grandes beneficios para el",
            "start": 5442.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Estado de Chiapas en turismo por ejemplo",
            "start": 5445.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se ha crecido de manera muy importante",
            "start": 5449.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tenemos 36 centros tur\u00edsticos de",
            "start": 5452.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Aventura donde se benefician",
            "start": 5455.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "750,000 personas de estas",
            "start": 5458.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "600,000 son de los pueblos originarios y",
            "start": 5461.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "de los campesinos y en materia tambi\u00e9n",
            "start": 5465.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5468.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "movimiento en el aeropuerto \u00c1ngel alvino",
            "start": 5469.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "corso se ha venido reflejando todo este",
            "start": 5472.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "trabajo del tren Maya porque cada a\u00f1o",
            "start": 5475.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "crece de 15 a 20% este movimiento y",
            "start": 5479.199,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el la posibilidad de la carga",
            "start": 5484.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que cada vez es m\u00e1s la que llega a",
            "start": 5487.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Chiapas y la distribuci\u00f3n de los",
            "start": 5490.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "productos estas grandes obras todo todas",
            "start": 5493.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "estas acciones programas como los de",
            "start": 5497.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "desarrollo social que tambi\u00e9n le han",
            "start": 5500.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dado mucho crecimiento a Chiapas",
            "start": 5502.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "bienestar por eso estees ha bajado la",
            "start": 5504.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pobreza hist\u00f3ricamente es in\u00e9dito en",
            "start": 5508.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Chiapas baj\u00f3 el 10 puntos 63 por la",
            "start": 5512.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pobreza como suma de todas estas",
            "start": 5515.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "acciones y hemos tenido 20 Records es",
            "start": 5518.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico el empleo en Chiapas ahora en",
            "start": 5523.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "este gobierno y en el mes de junio este",
            "start": 5526.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pasado mes pues amanecimos en primer",
            "start": 5529.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lugar de empleo de empleos formales de",
            "start": 5533.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds con un",
            "start": 5535.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "5.5 en nuestra entidad no este hay duda",
            "start": 5537.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 dando muchos beneficios el",
            "start": 5543.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "traer Maya todas las obras emblem\u00e1ticas",
            "start": 5546.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "que se han hecho en Chiapas el apoyo al",
            "start": 5551.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "campo a la gente sin ninguna distinci\u00f3n",
            "start": 5554.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "Esto hace posible que en suma pues se",
            "start": 5558.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cumpla con la cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 5562.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica de M\u00e9xico por el bien de",
            "start": 5565.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres y los invito a",
            "start": 5568.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ver el siguiente video gracias se\u00f1or",
            "start": 5571.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or presidente Chiapas es y",
            "start": 5574.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 siendo un Aliado de la cuarta",
            "start": 5578.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n con la inauguraci\u00f3n del",
            "start": 5579.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tren Maya Chiapas de enero a junio de",
            "start": 5581.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "2024 ha repuntado m\u00e1s en materia",
            "start": 5584.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica y econ\u00f3mica con una afluencia",
            "start": 5587.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5589.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "4,178 341 turistas en el estado de enero",
            "start": 5591.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "a la fecha dejando una derrama econ\u00f3mica",
            "start": 5595.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de 11,112 millones de pesos con su ayuda",
            "start": 5598.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hemos trabajado en centros tur\u00edsticos de",
            "start": 5602.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "naturaleza que benefician a 750,000",
            "start": 5605.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "habitantes de los cuales 600,000",
            "start": 5608.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pertenecen a pueblos originarios y",
            "start": 5611.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Campesinos de 16 lenguas ind\u00edgenas en el",
            "start": 5612.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mes de junio de 2024 en Chiapas hemos",
            "start": 5616.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "alcanzado un m\u00e1ximo hist\u00f3rico de",
            "start": 5619.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "25933 personas afiliadas al Instituto",
            "start": 5623.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social esta cifra",
            "start": 5626.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "establece el r\u00e9cord m\u00e1s alto en",
            "start": 5628.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de empleos formales en lo que",
            "start": 5630.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "va de este se con",
            "start": 5632.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "32442 empleos en lo que va de este a\u00f1o",
            "start": 5635.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el Aeropuerto Internacional \u00c1ngel alvino",
            "start": 5638.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "corso ha atendido 900,000 pasajeros en",
            "start": 5640.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "9200 operaciones a\u00e9reas conect\u00e1ndonos",
            "start": 5643.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con Tijuana Mexicali Monterrey",
            "start": 5647.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Guadalajara Le\u00f3n Guanajuato Ciudad de",
            "start": 5649.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico M\u00e9rida Canc\u00fan y Guatemala esto",
            "start": 5652.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "demuestra una vez m\u00e1s la gran confianza",
            "start": 5655.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y atracci\u00f3n del turismo a nuestro estado",
            "start": 5657.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en carga a\u00e9rea del 1 de enero al 11 de",
            "start": 5660.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "julio de 2024 se han transportado 532",
            "start": 5662.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "toneladas",
            "start": 5666.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "18.62 m\u00e1s que el mismo periodo del",
            "start": 5668.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "2023 se\u00f1or presidente con la suma de",
            "start": 5672.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estrategias y programas del Gobierno",
            "start": 5675.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Federal y estatal en Chiapas logramos",
            "start": 5677.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "una mejora muy significativa el",
            "start": 5679.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "indicador en situaci\u00f3n de pobreza",
            "start": 5681.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3",
            "start": 5683.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "10.63 en comparaci\u00f3n al 2018 el pueblo",
            "start": 5685.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Chiapas est\u00e1 agradecido por sus",
            "start": 5689.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas y la forma de gober",
            "start": 5691.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 5694.32,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 5704.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 5708.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "amables medios de",
            "start": 5711.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n desde su Concepci\u00f3n el tren",
            "start": 5713.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Maya nuestro Jaguar rodante representa",
            "start": 5717.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la modernizaci\u00f3n de la infraestructura",
            "start": 5720.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del transporte en M\u00e9xico lo cual lo hace",
            "start": 5723.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ser un verdadero motor del desarrollo",
            "start": 5727.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "del sur sureste de nuestro pa\u00eds",
            "start": 5729.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente en Tabasco el tren Maya",
            "start": 5733.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "nos ha ofrecido oportunidades \u00fanicas",
            "start": 5736.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "para transformar la econom\u00eda y mejorar",
            "start": 5738.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la calidad de vida de los",
            "start": 5741.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os en el sector tur\u00edstico dada",
            "start": 5744.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nuestra biodiversidad y patrimonio",
            "start": 5747.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "cultural y la herencia hist\u00f3rica con la",
            "start": 5749.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que contamos el Maya gracias a sus",
            "start": 5751.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estaciones en Villa El Triunfo",
            "start": 5755.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y boca del Cerro en Tenosique nos ha",
            "start": 5758.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "posicionado como destino tur\u00edstico de",
            "start": 5762.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gran nivel tan solo en el reciente",
            "start": 5764.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "carnaval de",
            "start": 5767.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Tenosique registr\u00f3 una afluencia",
            "start": 5769.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "superior a Los 100000 visitantes esto le",
            "start": 5771.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "da un gran impulso al turismo sostenible",
            "start": 5774.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5777.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "responsable la conectividad del TR Maya",
            "start": 5778.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ha facilitado el acceso a sitios \u00f3g iOS",
            "start": 5781.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "como el que se se\u00f1alaba de moral reforma",
            "start": 5784.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a la nueva reserva natural de huanja y a",
            "start": 5787.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas que antes eran",
            "start": 5790.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "poco conocidas y misma que hoy son",
            "start": 5794.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atracciones principales para visitantes",
            "start": 5796.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacionales e internacionales",
            "start": 5799.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "diversificando as\u00ed nuestra oferta",
            "start": 5801.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica esta misma conectividad que",
            "start": 5804.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ofrece el jagua rodante nos ha permitido",
            "start": 5807.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "facilitar el acceso a servicios de salud",
            "start": 5810.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 5812.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "y oportunidades para el desarrollo de",
            "start": 5814.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "las comunidades Pues gracias a los",
            "start": 5816.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "programas de inclusi\u00f3n social promovemos",
            "start": 5818.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el bienestar entre la poblaci\u00f3n que por",
            "start": 5821.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sufri\u00f3 de abandono Y marginaci\u00f3n",
            "start": 5824.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "asegurando que todos tengan beneficios",
            "start": 5827.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de madera de manera",
            "start": 5830.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "equitativa desde su construcci\u00f3n se",
            "start": 5832.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "generaron m\u00e1s de 20,000 empleos directos",
            "start": 5836.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "e indirectos beneficiando a comunidades",
            "start": 5838.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "locales y fortaleciendo la econom\u00eda de",
            "start": 5841.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la entidad Al iniciar operaciones se han",
            "start": 5844.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "abierto nuevas oportunidades para el",
            "start": 5847.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "comercio y la industria por las",
            "start": 5849.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "facilidades de transportaci\u00f3n de bienes",
            "start": 5852.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y servicios de manera eficiente y",
            "start": 5855.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica dando impulso a sectores clave",
            "start": 5858.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "como el turismo la agroindustria y los",
            "start": 5861.639,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos tan solo con esta aportaci\u00f3n",
            "start": 5865.92,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "la el \u00edndice de empleo eh decreci\u00f3 en",
            "start": 5870.96,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "40% para Tabasco Con el impacto de estas",
            "start": 5877.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de estas grandes obras eh Considero que",
            "start": 5881.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos debemos de sentirnos",
            "start": 5884.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "muy orgullosos de contar con una Magna",
            "start": 5886.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "obra como es el tren Maya adem\u00e1s que ha",
            "start": 5889.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sido un atractivo para nuevas",
            "start": 5892.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inversiones Pues en Tabasco ya comienzan",
            "start": 5895.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a sentarse empresas grandes importantes",
            "start": 5898.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "nacionales y transnacionales estamos muy",
            "start": 5902.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "agradecidos muy contentos se\u00f1or",
            "start": 5906.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente en nombre de los tabasque\u00f1os",
            "start": 5908.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sus paisanos por esta obra que cataliza",
            "start": 5911.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico mejora la",
            "start": 5914.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "calidad de vida y estimula el turismo",
            "start": 5917.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Tabasco se ha reconciliado con el",
            "start": 5920.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "progreso el crecimiento y el bienestar",
            "start": 5922.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajando muy de la mano con su",
            "start": 5926.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "gobierno para asegurar que este y otros",
            "start": 5927.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tantos proyectos implementados",
            "start": 5931.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "beneficien a todos los ciudadanos Muchas",
            "start": 5933.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gracias presidente por su liderazgo y",
            "start": 5936.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n para detonar el potencial del sur",
            "start": 5938.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sureste de M\u00e9xico Muchas gracias y los",
            "start": 5941.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "invito a a ver un",
            "start": 5944.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "video Tabasco el ten Maya ha llegado a",
            "start": 5947.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ser uno de los principales detonantes",
            "start": 5951.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "del Progreso y bienestar para todos los",
            "start": 5953.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os ya que esta Magna obra ha",
            "start": 5957.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "potencializado todas las \u00e1reas de",
            "start": 5960.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "oportunidad con las que contamos como",
            "start": 5962.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desarrollo social y econ\u00f3mico industrial",
            "start": 5964.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y agropecuario por su conectividad con",
            "start": 5968.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el tren interoce\u00e1nico que brinda la",
            "start": 5970.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "oportunidad de llegar a m\u00e1s destinos",
            "start": 5973.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "comerciales todo esto en el marco de la",
            "start": 5976.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sustentabilidad y la",
            "start": 5979.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "sostenibilidad el tren Maya es la gran",
            "start": 5982.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "oportunidad para generar beneficio",
            "start": 5986.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "social la protecci\u00f3n del patrimonio",
            "start": 5988.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cultural y natural del Ed\u00e9n de M\u00e9xico",
            "start": 5990.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y para atraer y retener al turismo por",
            "start": 5994.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "los grandes atractivos con los que",
            "start": 5996.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "cuentan los r\u00edos mayas los m\u00e1s",
            "start": 5998.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "caudalosos del pa\u00eds pero plagados de",
            "start": 6000.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "extraordinarias zonas arqueol\u00f3gicas como",
            "start": 6003.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "moral reforma de estilo petenero pomon\u00e1",
            "start": 6007.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y la reci\u00e9n descubierta y la m\u00e1s antigua",
            "start": 6011.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "del Mundo Maya aguada F\u00e9nix los r\u00edos",
            "start": 6013.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mallas son propios para actividades como",
            "start": 6017.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "la pesca deportiva el turismo de aventur",
            "start": 6019.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "donde se practican actividades como",
            "start": 6024.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "puenting rapel floating carreras de",
            "start": 6026.119,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "lanchas kayak en el r\u00edo San Pedro y de",
            "start": 6030.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ecoturismo como observaci\u00f3n de aves",
            "start": 6033.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entre muchas otras actividades y qu\u00e9",
            "start": 6037.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "decir de nuestra extraordinaria",
            "start": 6040.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "gastronom\u00eda de vanguardia pero en",
            "start": 6041.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "especial nuestra cocina tradicional con",
            "start": 6044.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sabor a Tabasco y visitas \u00fanicas como el",
            "start": 6047.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "santuario del mono saraguato o del",
            "start": 6051.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "manat\u00ed en nuestras \u00e1reas naturales",
            "start": 6053.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "protegidas como boca del Cerro huanja y",
            "start": 6056.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la reserva de la bi\u00f3sfera pantanos de",
            "start": 6059.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "centla y disfrutar la calidez de nuestra",
            "start": 6062.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gente y sus festivales gastron\u00f3micos",
            "start": 6065.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "como fiestas del queso y en particular",
            "start": 6068.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "su cultura viva como la danza del pocho",
            "start": 6071.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y sus emblem\u00e1ticos monumentos religiosos",
            "start": 6074.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como la iglesia policrom\u00e1tica del Se\u00f1or",
            "start": 6077.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de Tila gracias al tren Maya y los",
            "start": 6079.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "esfuerzos del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 6083.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador Tabasco est\u00e1 al alcance",
            "start": 6085.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "del turismo nacional e internacional",
            "start": 6088.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "donde todas estas maravillas se",
            "start": 6091.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "convierten en experiencias memorables",
            "start": 6093.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico y el mundo v\u00edvelo es Tabasco",
            "start": 6097.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 6101.96,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "Maya muy",
            "start": 6107.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6108.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Vamos vamos a alternar vamos ac\u00e1 a la",
            "start": 6111.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "izquierda luego a la derecha",
            "start": 6115.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "no a la izquierda de all\u00e1 por",
            "start": 6118.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Gracias presidente muy buen d\u00eda Jos\u00e9",
            "start": 6124.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "sobr Villa imx noticias y noreste en",
            "start": 6127.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "primer lugar la pregunta",
            "start": 6133.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "obligada es Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece como",
            "start": 6136.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "jefe de estado El Atentado a Donald",
            "start": 6140.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Trump Y c\u00f3mo podr\u00eda afectar al pa\u00eds",
            "start": 6143.719,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "sobre todo eh que usted fue el primer",
            "start": 6148.719,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "mandatario en condenar el",
            "start": 6153.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "atentado bueno eh desde luego que es",
            "start": 6157.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 6162.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reprobable nada",
            "start": 6166.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que signifique",
            "start": 6168.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "violencia se puede",
            "start": 6172.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "justificar la violencia es",
            "start": 6175.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "irracional",
            "start": 6179.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6181.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no ayuda no",
            "start": 6183.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "resuelve no",
            "start": 6186.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "beneficia al",
            "start": 6189.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "contrario la violencia",
            "start": 6191.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "enrarece el ambiente",
            "start": 6195.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y",
            "start": 6198.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "produce miedo o",
            "start": 6201.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "desconfianza",
            "start": 6204.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es muy",
            "start": 6205.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "inhumana",
            "start": 6210.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque en",
            "start": 6212.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica podemos ser",
            "start": 6214.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "adversarios pero no",
            "start": 6219.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enemigos y en las",
            "start": 6222.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "contiendas nos podemos dar trato de",
            "start": 6225.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "adversarios a",
            "start": 6229.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vencer no de enemigos a",
            "start": 6230.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "destruir por eso",
            "start": 6234.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "condenamos este",
            "start": 6238.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "hecho y",
            "start": 6240.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "S\u00ed fuimos los primeros en manifestarnos",
            "start": 6242.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "posiblemente",
            "start": 6246.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en todo el",
            "start": 6250.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mundo me",
            "start": 6254.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "refiero",
            "start": 6256.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "autoridades a gobiernos",
            "start": 6258.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en una",
            "start": 6263.199,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "gira",
            "start": 6267.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y terminando un acto en compa\u00f1\u00eda de la",
            "start": 6268.52,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "presidenta electa ella en",
            "start": 6273.199,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "su tel\u00e9fono vio la",
            "start": 6277.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "imagen todav\u00eda",
            "start": 6282.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6285.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inicial y",
            "start": 6288.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya buscamos m\u00e1s eran los primeros",
            "start": 6294.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "minutos y ya",
            "start": 6301.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vimos de que",
            "start": 6303.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 6308.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6309.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "p\u00e1nico y me toc\u00f3",
            "start": 6311.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ver observ\u00e9 en el primer video que el el",
            "start": 6316.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "expresidente",
            "start": 6323.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Trump antes",
            "start": 6325.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de ir al suelo se toc\u00f3 la la",
            "start": 6327.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "oreja y ya de inmediato",
            "start": 6333.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pues expresamos no hab\u00eda informaci\u00f3n",
            "start": 6338.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "suficiente pero condenamos el hecho",
            "start": 6342.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "pusimos a ver si est\u00e1 el",
            "start": 6346.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "texto sea como sea",
            "start": 6350.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 6353.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos Como nadie",
            "start": 6356.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sab\u00eda",
            "start": 6360.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6366.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reprobamos",
            "start": 6369.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6371.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "atentado",
            "start": 6373.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "afortunadamente pues",
            "start": 6375.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh no eh",
            "start": 6378.76,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "asesinaron al presidente al",
            "start": 6383.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "expresidente Trump",
            "start": 6387.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "si a otras",
            "start": 6390.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 6393.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n al",
            "start": 6395.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tirador todo muy",
            "start": 6401.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lamentable nosotros ya",
            "start": 6403.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "hemos padecido de estos momentos de",
            "start": 6406.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 6410.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "incertidumbre y",
            "start": 6412.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tristeza cuando el",
            "start": 6415.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "asesinato",
            "start": 6418.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de el licenciado Colosio que nos doli\u00f3",
            "start": 6419.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mucho a",
            "start": 6424.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "todos Esto fue lo que pusimos sea como",
            "start": 6427.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "sea porque no se sab\u00eda te hablaba nada",
            "start": 6431.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un",
            "start": 6436.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tiroteo pero no se sab\u00eda si lo hab",
            "start": 6437.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "herido a",
            "start": 6443.119,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "\u00e9l a m\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n",
            "start": 6448.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ese momento de que antes de ir al suelo",
            "start": 6453.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "se toc\u00f3 la la",
            "start": 6458.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "oreja",
            "start": 6461.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y reprobamos lo sucedido al expresidente",
            "start": 6463.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Donald Trump la violencia es irracional",
            "start": 6466.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "e inhumana",
            "start": 6469.639,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "fue cuando empez\u00f3 a difundirse el",
            "start": 6476.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hecho y eso es lo que pensamos",
            "start": 6484.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que no debe de haber",
            "start": 6487.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "violencia las",
            "start": 6490.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "contiendas",
            "start": 6492.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que tienen que ser los ciudadanos los",
            "start": 6495.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que de manera",
            "start": 6498.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "libre en paz",
            "start": 6500.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "decidan qui\u00e9n debe de gobernarlos",
            "start": 6503.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "esto podr\u00eda repercutir en algo en",
            "start": 6508.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds presidente no",
            "start": 6511.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Afortunadamente",
            "start": 6515.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6517.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este se asesin\u00f3 al",
            "start": 6521.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "presidente al expresidente Trump",
            "start": 6524.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh eso a lo mejor si nos hubiese",
            "start": 6530.639,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "afectado hubiese generado mucha",
            "start": 6535.32,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "incertidumbre en Estados Unidos y en el",
            "start": 6539.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mundo pues es",
            "start": 6544.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6546.71,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "algo aterrador",
            "start": 6548.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6554.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de mucho",
            "start": 6556.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "impacto una convulsi\u00f3n",
            "start": 6559.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6563.92,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "que este se",
            "start": 6567.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "acuerdan lo",
            "start": 6570.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "vivieron cuando el",
            "start": 6572.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "asesinato del candidato",
            "start": 6575.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Colosio hab\u00eda mucha tristeza en el pa\u00eds",
            "start": 6578.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6581.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "miedo mucha",
            "start": 6583.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "incertidumbre el asesinato de un",
            "start": 6588.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 6590.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh impacto desde luego en",
            "start": 6593.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6598.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n pol\u00edtica en la vida p\u00fablica de",
            "start": 6601.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cualquier pa\u00eds",
            "start": 6605.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y tiene una trascendencia tambi\u00e9n",
            "start": 6607.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mundial en Estados",
            "start": 6611.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Unidos ya",
            "start": 6614.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3",
            "start": 6617.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues lo de un Atentado",
            "start": 6618.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "al presidente ran",
            "start": 6623.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y algo mucho mucho muy lamentable el",
            "start": 6626.599,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "asesinato del presidente",
            "start": 6631.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Kennedy tambi\u00e9n de su",
            "start": 6635.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hermano del asesinato del Gran dirigente",
            "start": 6639.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "social Martin Luther",
            "start": 6643.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "King Ojal\u00e1 y eso se aleje",
            "start": 6648.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "se aleje que",
            "start": 6653.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6655.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "no se presente en ning\u00fan pa\u00eds eso es lo",
            "start": 6657.32,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "que nosotros eh",
            "start": 6663.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "deseamos y",
            "start": 6666.079,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh que no haya",
            "start": 6669.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "odio tiene que haber",
            "start": 6674.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh confrontaci\u00f3n",
            "start": 6677.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica desde luego porque as\u00ed",
            "start": 6679.599,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "eh se tiene democracia la",
            "start": 6683.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "democracia es confrontaci\u00f3n",
            "start": 6687.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6691.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6695.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "disenso es",
            "start": 6697.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 6702.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "incluso Estoy leyendo un libro ahora que",
            "start": 6704.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "habla de la",
            "start": 6707.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n que dicen que no debe de",
            "start": 6709.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "haber polarizaci\u00f3n pues si hay",
            "start": 6713.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n en la",
            "start": 6715.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 6718.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "incluso este autorizada",
            "start": 6719.639,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "legalizada qu\u00e9 pasa en las elecciones de",
            "start": 6723.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 6728.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "vueltas",
            "start": 6730.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se no se llega al 50% o no se pasa el",
            "start": 6733.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "50% o no se gana con un margen de m\u00e1s",
            "start": 6738.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "del 10% por va una segunda",
            "start": 6741.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "vuelta Y si fueron cinco o seis",
            "start": 6745.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "candidatos quedan",
            "start": 6748.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "dos el del primero y del segundo lugar y",
            "start": 6751.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en la segunda vuelta se",
            "start": 6756.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "agrupan y",
            "start": 6761.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ya hay dos",
            "start": 6763.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "polos pues es una polarizaci\u00f3n",
            "start": 6768.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hay quienes",
            "start": 6773.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh Son m\u00e1s de derecha y se van a apoyar",
            "start": 6776.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "al candidato que qued\u00f3 en el primero o",
            "start": 6780.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "en el segundo lugar los que son m\u00e1s de",
            "start": 6783.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "izquierda hacen lo",
            "start": 6787.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "propio",
            "start": 6791.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Pero eso De ninguna manera puede",
            "start": 6793.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "significar",
            "start": 6797.0,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "violencia en el caso de que",
            "start": 6800.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6803.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "diera una",
            "start": 6805.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n",
            "start": 6807.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6809.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "5040 o",
            "start": 6811.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "45",
            "start": 6813.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "55 o",
            "start": 6815.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "48",
            "start": 6818.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "54 en el caso de M\u00e9xico agarraron ese",
            "start": 6822.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "discurso nuestros adversarios parc est\u00e1n",
            "start": 6826.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "polarizando no",
            "start": 6830.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6835.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fue pues",
            "start": 6838.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "propaganda",
            "start": 6841.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "porque no hubo",
            "start": 6844.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n en las",
            "start": 6847.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "elecciones C\u00f3mo va polarizaci\u00f3n",
            "start": 6850.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "si no viene al caso",
            "start": 6858.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "no estar\u00eda mal para que quede",
            "start": 6862.679,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "claro este porque no pones el el mapa de",
            "start": 6865.92,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de c\u00f3mo fue el",
            "start": 6871.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "resultado este En d\u00f3nde no",
            "start": 6875.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 la presidenta",
            "start": 6881.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "electa solo en",
            "start": 6884.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Aguascalientes D\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 6888.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n",
            "start": 6890.679,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "si hay 32 entidades y se pierde en",
            "start": 6893.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "una Pues",
            "start": 6900.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "solo en la",
            "start": 6902.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n y en la estrategia",
            "start": 6906.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "propagand\u00edstica que",
            "start": 6910.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "utilizaron que result\u00f3",
            "start": 6913.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "fallida",
            "start": 6917.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces izaci\u00f3n no es violencia",
            "start": 6921.32,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s eso es lo que puedo comentar",
            "start": 6926.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y Okay presidente un segundo tema este",
            "start": 6930.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1o M\u00e9xico registr\u00f3 seg\u00fan la asociaci\u00f3n",
            "start": 6935.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de internet Un aumento de 5.2 por en el",
            "start": 6938.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "n\u00famero de usuarios de internet pasando",
            "start": 6943.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 6946.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "96.9 millones de internautas a los 1.9",
            "start": 6948.28,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "millones esto representa el 84 por de la",
            "start": 6953.96,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mayor de 6 a\u00f1os y de ellos 52",
            "start": 6958.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "por son hombres y",
            "start": 6963.239,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "48 mujeres La pregunta ser\u00eda presidente",
            "start": 6966.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el gobierno para la",
            "start": 6971.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "reglamentaci\u00f3n de todos los servicios",
            "start": 6974.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que implica el uso del internet y la",
            "start": 6976.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Inteligencia artificial incluido el",
            "start": 6979.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "masivo uso de fake news y noticias",
            "start": 6982.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "falsas o",
            "start": 6985.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "enga\u00f1osas debido a la creciente",
            "start": 6987.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "actividad digital la falta de cultura de",
            "start": 6989.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "seguridad y legislaci\u00f3n",
            "start": 6994.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rezagada hay alg\u00fan plan o programa",
            "start": 6996.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "dentro de su gobierno la polic\u00eda",
            "start": 6999.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cibern\u00e9tica para contener al aumento de",
            "start": 7002.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7005.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ciberdelincuencia por ejemplo actores de",
            "start": 7006.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "doblaje se han acercado a esta redacci\u00f3n",
            "start": 7009.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "porque poco a poco han estado siendo",
            "start": 7013.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "desplazados por la Inteligencia",
            "start": 7016.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "artificial ellos Pr\u00f3ximamente realizar\u00e1n",
            "start": 7019.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "manifestaciones para ser escuchados Qu\u00e9",
            "start": 7023.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "puede hacer su",
            "start": 7026.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "gobierno para este gremio bueno Eh s\u00ed",
            "start": 7028.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creciendo mucho la cobertura de",
            "start": 7033.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "internet eso es muy",
            "start": 7036.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "bueno lo celebramos nosotros estamos",
            "start": 7039.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "participando para que llegue el internet",
            "start": 7044.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "hasta los pueblos m\u00e1s apartados de",
            "start": 7047.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7052.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7053.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "construyendo much\u00edsimas",
            "start": 7055.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "antenas se",
            "start": 7059.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 como se le conoce se est\u00e1",
            "start": 7062.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "alumbrando",
            "start": 7066.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh el pa\u00eds con internet",
            "start": 7069.4,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "eh digo con fibra \u00f3ptica para internet",
            "start": 7073.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7078.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya se inform\u00f3 que queremos terminar",
            "start": 7080.36,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "el gobierno con 94 por de la",
            "start": 7086.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "cobertura en cuanto a poblaci\u00f3n no as\u00ed",
            "start": 7091.599,
            "duration": 11.281
        },
        {
            "text": "en territorio que es distinto porque hay",
            "start": 7096.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "regiones de M\u00e9xico en donde no se tiene",
            "start": 7102.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1al pero",
            "start": 7107.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eh si el 94 por de los habitantes del",
            "start": 7109.32,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds van a tener en",
            "start": 7115.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "septiembre posibilidad de comunicarse",
            "start": 7118.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "con internet no solo con el internet que",
            "start": 7121.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 impulsando la empresa",
            "start": 7126.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "altan que ya",
            "start": 7129.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7132.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mayoritariamente del estado",
            "start": 7134.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 7137.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eso ya es sabido",
            "start": 7139.079,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "y esta empresa va a ser manejada por la",
            "start": 7143.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 7150.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Electricidad para que as\u00ed como la",
            "start": 7151.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad se",
            "start": 7154.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ocupa de que llegue la electricidad a",
            "start": 7156.84,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "tod los hogares As\u00ed esta empresa va a",
            "start": 7161.679,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "tener ese prop\u00f3sito de eh suministrar el",
            "start": 7165.679,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "servicio de internet en todos los",
            "start": 7171.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "hogares va a depender de la Comisi\u00f3n",
            "start": 7174.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad",
            "start": 7177.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "eh van a necesitarse en el futuro ya no",
            "start": 7182.8,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "nos va a corresponder a nosotros a m\u00ed me",
            "start": 7188.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "faltan dos meses y d\u00edas ya estamos por",
            "start": 7192.36,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "entregar la banda a la presidenta",
            "start": 7196.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "electa cosa que me da much\u00edsimo gusto",
            "start": 7202.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que es todo un acontecimiento hist\u00f3rico",
            "start": 7205.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "una mujer en la presidencia de la",
            "start": 7208.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica no lo olviden",
            "start": 7210.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este y estamos hablando de",
            "start": 7213.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 7216.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "siglos porque a\u00fan",
            "start": 7218.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "si partimos de que la reina",
            "start": 7222.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "roja Diego eh gobern\u00f3",
            "start": 7226.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7230.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Palenque esto",
            "start": 7232.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "eh pudo haber sucedido en el siglo",
            "start": 7236.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "vi no",
            "start": 7241.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hace 14 siglos s\u00ed que es el dato que",
            "start": 7244.639,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tenemos de una mujer gobernante en la",
            "start": 7249.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "\u00e9poca prehisp\u00e1nica",
            "start": 7253.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en Campeche en es S\u00ed pero es la",
            "start": 7256.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "misma la misma \u00e9poca el mismo",
            "start": 7261.32,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "periodo es 7 o no de nuestra era siglo 7",
            "start": 7264.44,
            "duration": 13.88
        },
        {
            "text": "8 estamos hablando como de 14 siglos 14",
            "start": 7271.44,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 7278.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sin una mujer gobernando Entonces es",
            "start": 7280.36,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "historia Nos toc\u00f3 vivirlo y vamos a",
            "start": 7285.159,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "vivir para contarlo entonces ya me",
            "start": 7289.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "falta muy poco dos meses y d\u00edas ya voy a",
            "start": 7296.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entregar la banda y",
            "start": 7299.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "eh la presidenta electa pues tiene mucho",
            "start": 7302.599,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "conocimiento tiene doctorado en",
            "start": 7307.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda",
            "start": 7309.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces ella va a hacerse cargo de",
            "start": 7313.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que funcione bien todo el sistema de",
            "start": 7319.4,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n el internet en especial",
            "start": 7322.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 7328.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueda analizarse",
            "start": 7330.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la posibilidad si es viable que se",
            "start": 7333.56,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "regule sin que esto signifique eh",
            "start": 7338.76,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "limitar de ninguna forma las",
            "start": 7343.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "libertades eso Hay que",
            "start": 7348.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cuidarlo es preferible el",
            "start": 7350.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7355.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "exceso es preferible",
            "start": 7358.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7361.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7364.079,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 7366.079,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh robots",
            "start": 7367.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7372.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "compren",
            "start": 7374.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este mensajes o que se automatic",
            "start": 7376.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "automatic",
            "start": 7382.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "este mensajes as\u00ed en serie",
            "start": 7383.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "millones que digan",
            "start": 7390.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "amlo narco",
            "start": 7393.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "presidente as\u00ed",
            "start": 7395.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as financiadas por claud y los",
            "start": 7398.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "conservadores que no nos ven con buenos",
            "start": 7402.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ojos nuestros malqueriente",
            "start": 7405.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es preferible",
            "start": 7407.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "eso y a las mentiras y a las calumnias",
            "start": 7410.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7414.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "acotar que",
            "start": 7417.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "limitar que",
            "start": 7420.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "censurar en",
            "start": 7424.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n prohibido",
            "start": 7427.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "prohibir y",
            "start": 7430.119,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7432.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuestiones de",
            "start": 7433.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "responsabilidad de",
            "start": 7436.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "credibilidad de",
            "start": 7439.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "\u00e9tica",
            "start": 7442.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7446.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Twitter",
            "start": 7449.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Face las",
            "start": 7454.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "plataformas pueden tener un sistema",
            "start": 7457.679,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "S\u00ed para",
            "start": 7462.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7463.79,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "eh controlar los excesos no y el abuso y",
            "start": 7465.599,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7472.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "humillaci\u00f3n",
            "start": 7474.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "eh Y todo lo que sea apolog\u00eda la",
            "start": 7476.84,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "violencia pero tambi\u00e9n ellos tienen que",
            "start": 7482.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "actuar con mucha",
            "start": 7486.239,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "responsabilidad para no censurar",
            "start": 7488.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "hablando del expresidente Trump",
            "start": 7493.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense",
            "start": 7497.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que pasaron las elecciones y le",
            "start": 7499.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cancelaron su",
            "start": 7502.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cuenta yo",
            "start": 7505.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "protest\u00e9 Qui\u00e9nes son",
            "start": 7508.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ellos reprobando lo publicado por el New",
            "start": 7515.559,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "York Times que dijo New York Times que",
            "start": 7518.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Donald Trump hab\u00eda fallado ayer ayer",
            "start": 7523.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del atentado dijo el New York",
            "start": 7526.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Times que hab\u00eda fallado en el liderazgo",
            "start": 7529.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y que ped\u00eda a los votantes que no que lo",
            "start": 7531.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "rechazaran en noviembre entonces elon",
            "start": 7534.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Moss dijo son seres humanos",
            "start": 7538.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "verdaderamente insensibles y",
            "start": 7540.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "despreciables ni una pisca de empat\u00eda y",
            "start": 7542.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 que se comunicara la gente a",
            "start": 7545.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de Twitter que fuera lo dijo",
            "start": 7547.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "textual aqu\u00ed en su cuenta de Twitter es",
            "start": 7550.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la voz del pueblo en redes",
            "start": 7552.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sociales s\u00ed pero a qui\u00e9n",
            "start": 7555.239,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cuestion\u00f3 New York Times ayer public\u00f3 un",
            "start": 7558.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "una editorial de toda una",
            "start": 7563.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "plana nombrando a Donald Trump que hab\u00eda",
            "start": 7565.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fallado en la prueba de Liderazgo y",
            "start": 7569.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "traicion\u00f3 Am\u00e9rica los votantes deben",
            "start": 7571.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "rechazarlo en noviembre public\u00f3 toda una",
            "start": 7573.96,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina Pues s\u00ed este tomando",
            "start": 7577.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que vayamos a las redes sociales porque",
            "start": 7585.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 7587.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "vo S\u00ed pero",
            "start": 7589.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bueno es la libertad",
            "start": 7591.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "eh lo que se tiene que",
            "start": 7594.239,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "garantizar pero s\u00ed hacia delante tiene",
            "start": 7599.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que buscarse un",
            "start": 7603.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "mecanismo que no signifique",
            "start": 7605.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "censura justo la semana pasada la Uni\u00f3n",
            "start": 7609.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Europea aprob\u00f3 la primera",
            "start": 7613.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n para Inteligencia",
            "start": 7616.32,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "artificial es una aproximaci\u00f3n y muy",
            "start": 7619.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "interesante porque pone los l\u00edmites que",
            "start": 7623.079,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "usted dice los va acomodando s para que",
            "start": 7626.52,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "no haya excesos por ejemplo eso lo",
            "start": 7631.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 7635.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "controlar las empresas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7638.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "todo lo que es Inteligencia",
            "start": 7642.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "artificial lo que se utiliza para",
            "start": 7645.48,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar para manipular eso s\u00ed lo pueden",
            "start": 7649.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "controlar hay tecnolog\u00eda y ellos pueden",
            "start": 7654.199,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "hacerlo y ojal\u00e1 y se lleve a cabo para",
            "start": 7657.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7664.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este no se",
            "start": 7666.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "manipule porque eso si es nocivo",
            "start": 7669.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "completamente Eso no significa censura",
            "start": 7674.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s",
            "start": 7677.44,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "este evitar un delito porque Imag\u00ednese",
            "start": 7680.92,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "que reproducen un",
            "start": 7686.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "discurso que no fue",
            "start": 7690.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh elaborado",
            "start": 7695.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 7697.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "transmitido por la persona que",
            "start": 7699.639,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "supuestamente est\u00e1",
            "start": 7704.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "hablando y este lo",
            "start": 7708.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "arman y se va perfeccionando cada vez",
            "start": 7712.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7715.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eso al grado de",
            "start": 7717.32,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "que nuestros",
            "start": 7722.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "adversarios no todos",
            "start": 7724.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "no nuestros adversarios la mayor\u00eda Son",
            "start": 7726.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7729.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "inteligentes mucho muy",
            "start": 7730.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "inteligente y ese libro que estoy",
            "start": 7732.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "leyendo tambi\u00e9n habla de eso de C\u00f3mo",
            "start": 7735.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "debemos de",
            "start": 7738.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "agradecer y relacionado con la",
            "start": 7740.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "violencia que en",
            "start": 7744.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los",
            "start": 7747.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "adversarios nuestros",
            "start": 7749.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este han actuado de manera",
            "start": 7753.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "responsable no a",
            "start": 7757.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ha este pasado de",
            "start": 7764.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "insultos no se",
            "start": 7768.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ha cruzado la",
            "start": 7770.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "frontera de el insulto en el caso",
            "start": 7773.199,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "extremo s\u00ed a la violencia",
            "start": 7778.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "f\u00edsica por eso te debemos",
            "start": 7783.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 7786.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "orgullosos y reconocerle tambi\u00e9n eso",
            "start": 7788.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a nuestros adversarios yo se los",
            "start": 7792.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reconozco mucho pero algunos",
            "start": 7794.679,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "no no tan este",
            "start": 7799.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "racionales m\u00e1s llevados por el",
            "start": 7803.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "dogmatismo por el fanatismo que existe",
            "start": 7806.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh este no solo en la derecha tambi\u00e9n en",
            "start": 7809.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7814.52,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "izquierda entonces",
            "start": 7817.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eh ahora Ah con las",
            "start": 7819.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "elecciones alguien dec\u00eda",
            "start": 7825.599,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "no pero si todos los que conozco votaron",
            "start": 7828.36,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 7834.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "candidata de",
            "start": 7837.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "la del bloque",
            "start": 7840.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "conservador C\u00f3mo es Qu\u00e9",
            "start": 7843.559,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 este qu\u00e9 hicieron",
            "start": 7847.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "No pues eso fue una maniobra no Ya ven",
            "start": 7853.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo me echan la culpa de",
            "start": 7856.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7858.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "seguramente fue",
            "start": 7860.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Inteligencia",
            "start": 7863.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "artificial no es que pues s\u00ed si uno",
            "start": 7865.679,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "tiene un c\u00edrculo no y hay que cuidarse",
            "start": 7871.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de eso porque no solo pasa",
            "start": 7874.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "en un sector",
            "start": 7878.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pasa tambi\u00e9n a",
            "start": 7881.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "veces en quienes simpatizan con",
            "start": 7883.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "nosotros c\u00f3mo se llama eso de que cuando",
            "start": 7887.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "no te gusta algo en la red lo elimines",
            "start": 7890.719,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "lo eliminas s\u00ed bloqueo bloqueo bloqueo",
            "start": 7895.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Entonces se queda nada m\u00e1s",
            "start": 7899.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "con s\u00ed los que piensan con como",
            "start": 7902.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "nosotros pues",
            "start": 7907.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no no porque este",
            "start": 7909.079,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "resulta de",
            "start": 7913.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 7915.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pluralidad y la democracia",
            "start": 7917.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "es la diversidad es la",
            "start": 7921.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pluralidad no es pensamiento",
            "start": 7924.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 7928.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Entonces como la se\u00f1ora que ven\u00eda",
            "start": 7930.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7933.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Madrid en avi\u00f3n en primera clase",
            "start": 7935.48,
            "duration": 13.4
        },
        {
            "text": "todos Ven\u00edamos a a votar y todos \u00edbamos",
            "start": 7942.4,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "a votar no hab\u00eda nadie de primera clase",
            "start": 7948.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que este dijera que iba a",
            "start": 7952.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "votar",
            "start": 7956.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 7958.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "presidenta electa Pues s\u00ed primera",
            "start": 7961.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "clase en",
            "start": 7965.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "el club de golf de",
            "start": 7968.36,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "de chaput p\u00e9 Pues s\u00ed y ni ah\u00ed sucedi\u00f3 el",
            "start": 7971.88,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "que todos",
            "start": 7978.239,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "votaran de cada 10",
            "start": 7982.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "cuat y estamos hablando",
            "start": 7985.32,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "de este un campo de Golfo o un club no",
            "start": 7988.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de clase",
            "start": 7994.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "media alta clase",
            "start": 7996.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "alta",
            "start": 8000.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Este pero me llamaba mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 8002.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "fue Inteligencia artificial no no fue",
            "start": 8005.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "esto a ver si lo",
            "start": 8008.639,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "pones Esta es la polarizaci\u00f3n",
            "start": 8016.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no Pero",
            "start": 8019.599,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y pudieran hacer la autocr\u00edtica",
            "start": 8023.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que informara",
            "start": 8031.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Claudio Por qu\u00e9 este tomaron la",
            "start": 8034.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "estrategia de la guerra",
            "start": 8039.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "sucia y por qu\u00e9 invirtieron tanto dinero",
            "start": 8042.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "en eso Y de",
            "start": 8046.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se origin\u00f3 d\u00f3nde de d\u00f3nde",
            "start": 8050.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "obtuvieron ese",
            "start": 8053.679,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dinero c\u00f3mo lo distribuyeron",
            "start": 8056.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes aportaron es que ellos tienen",
            "start": 8062.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8065.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n que se supone es para",
            "start": 8066.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "combatir la corrupci\u00f3n ent est\u00e1n",
            "start": 8069.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "obligados a",
            "start": 8073.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "actuar con",
            "start": 8074.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "transparencia Cu\u00e1nto dinero recibieron",
            "start": 8077.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8079.92,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "extranjero todo eso no y los",
            "start": 8082.84,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "intelectuales a los que contrataron",
            "start": 8086.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 8091.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que hiciera una autocr\u00edtica estoy",
            "start": 8092.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "esperando que este ninguna",
            "start": 8096.679,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n ya hasta la empresa",
            "start": 8100.84,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "encuestadora C\u00f3mo se llama m",
            "start": 8105.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "cer ya ofreci\u00f3",
            "start": 8109.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Disculpa dijo que se hab\u00eda equivocado se",
            "start": 8114.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "equivoc\u00f3 por muy",
            "start": 8116.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "poco este como por 30 puntos",
            "start": 8119.239,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pero este cuando menos",
            "start": 8123.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh ofrecieron disculpas no Pero hay",
            "start": 8128.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "otros que",
            "start": 8131.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "no este no solo siguen",
            "start": 8133.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mintiendo",
            "start": 8137.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh Sino",
            "start": 8139.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Eh no",
            "start": 8144.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "aceptan porque le tienen mucho desprecio",
            "start": 8147.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 8150.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "en el fondo es eso son muy clasistas son",
            "start": 8151.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 8155.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "racistas entonces pensaban de que el",
            "start": 8156.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pueblo no exist\u00eda de que el pueblo es",
            "start": 8159.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tonto de que el pueblo es",
            "start": 8161.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "manipulable",
            "start": 8166.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8169.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "t\u00f3mala respeta al",
            "start": 8173.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "pueblo tenga para que aprenda",
            "start": 8176.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8183.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "si no se entiende pues",
            "start": 8184.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "esto y",
            "start": 8192.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "siguen este con la polarizaci\u00f3n y",
            "start": 8195.88,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "con la otra palabrita",
            "start": 8199.719,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esta tambi\u00e9n que pusieron de moda los",
            "start": 8202.519,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "abajos firmantes",
            "start": 8206.479,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "la deriva",
            "start": 8210.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "autoritaria la deriva",
            "start": 8212.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "autoritaria en este pa\u00eds",
            "start": 8219.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "hay libertades",
            "start": 8221.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "plenas plenas",
            "start": 8224.479,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "libertades no se reprime a",
            "start": 8232.08,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "nadie no se censura a nadie",
            "start": 8235.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed estamos todas las",
            "start": 8241.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anas todas las ma\u00f1anas en este",
            "start": 8244.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 8247.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "circular y aclarando todo bueno Vamos",
            "start": 8249.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "adelante y luego vas",
            "start": 8253.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "t\u00fa Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 8255.399,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1ores gobernadores y",
            "start": 8258.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "funcionarios del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 8261.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Daniel marmolejo de laa Rep\u00fablica",
            "start": 8264.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presente quisa comenar con un servicio",
            "start": 8267.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "social trata del producto del amor del",
            "start": 8269.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fruto del amor de Silvia Torres bravo",
            "start": 8273.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "con Fernando",
            "start": 8275.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Hurtado quienes recibieron el 12 de",
            "start": 8277.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "junio del 2021 a tal\u00eda Hurtado Torres",
            "start": 8280.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Ella es una ni\u00f1a que",
            "start": 8285.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "desafortunadamente naci\u00f3 en condiciones",
            "start": 8288.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas la situaci\u00f3n que se le ha",
            "start": 8291.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "diagnosticado desde el centro m\u00e9dico",
            "start": 8293.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Siglo XX es una atrofia muscular espinal",
            "start": 8295.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8300.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "meses atr\u00e1s se trat\u00f3 el tema del ni\u00f1o",
            "start": 8301.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "memito esta atrofia que la ni\u00f1a tiene",
            "start": 8305.16,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tal\u00eda es del tipo dos amet",
            "start": 8308.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "2 est\u00e1 siendo atendida por una",
            "start": 8313.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "extraordinaria m\u00e9dica que es Araceli",
            "start": 8315.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Reyes cu whittle quien desde la visi\u00f3n",
            "start": 8319.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el enfoque m\u00e9dico sugieren que se le",
            "start": 8324.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "medique ridisplan",
            "start": 8327.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que contribuye a generar una prote\u00edna de",
            "start": 8331.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la cual ella carece porque esta atrofia",
            "start": 8334.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "muscular",
            "start": 8337.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "espinal forma parte de un grupo de",
            "start": 8338.719,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "enfermedades gen\u00e9ticas sus",
            "start": 8340.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas son da\u00f1ar y matar las",
            "start": 8343.399,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "neuronas",
            "start": 8346.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "motoras el tipo de c\u00e9lulas nerviosas son",
            "start": 8347.599,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de la m\u00e9dula espinal y la parte inferior",
            "start": 8350.28,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8352.439,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "cerebro controlan el movimiento de",
            "start": 8353.519,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "brazos piernas cara pecho garganta y",
            "start": 8356.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "lengua el estado de la ni\u00f1a lo requiere",
            "start": 8359.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente la madre Clama para que",
            "start": 8363.359,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "yo se lo exponga si fuese posible le",
            "start": 8366.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proporcionar\u00eda yo los datos al compa\u00f1ero",
            "start": 8369.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas y ma\u00f1ana nos trae",
            "start": 8371.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 8374.28,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eh Zoe maravilloso van a estar aqu\u00ed van",
            "start": 8375.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a estar aqu\u00ed los de salud Aprovechando",
            "start": 8380.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que va a estar ma\u00f1ana el director del",
            "start": 8383.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "IMS se mencion\u00f3 en fecha anterior se\u00f1or",
            "start": 8386.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "presidente de las cuatro orquestas de",
            "start": 8389.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Oaxaca eh Y aprovechando que tambi\u00e9n",
            "start": 8391.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los gobernadores para que conozcan",
            "start": 8394.28,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "este tema sobre la posibilidad de",
            "start": 8395.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "integrarlos ya como empleados algunas Ya",
            "start": 8398.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "llevan 100 a\u00f1os se lo coment\u00e9 semanas",
            "start": 8400.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s un tema que encarg\u00f3 usted a la",
            "start": 8403.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura y al director del",
            "start": 8405.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Ims y al gobernador me informan que no",
            "start": 8407.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ha pasado nada y que estar\u00edan pendientes",
            "start": 8409.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "solamente de que se atienda lo que usted",
            "start": 8412.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 8415.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Bueno ya que se mencion\u00f3 el caso por",
            "start": 8417.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "amigo Jos\u00e9 sobrevilla del atentado",
            "start": 8420.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "contra el expresidente Donald Trump y",
            "start": 8423.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo candidato",
            "start": 8426.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "republicano en M\u00e9xico Y a prop\u00f3sito de",
            "start": 8427.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "su an\u00e1lisis de su reflexi\u00f3n que ha",
            "start": 8430.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "venido surtiendo despu\u00e9s de 30 a\u00f1os del",
            "start": 8433.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "caso Colosio un efecto medi\u00e1tico porque",
            "start": 8436.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Incluso el presidente del Pri se\u00f1al\u00f3 que",
            "start": 8440.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "dentro de su partido hab\u00eda gente",
            "start": 8443.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "involucrada con el caso Colosio una",
            "start": 8445.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "reportera le sugiere el nombre \u00e9l dice",
            "start": 8448.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que no le ponga nombres en su boca y",
            "start": 8451.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s confirma a Mario Fabio beltrones",
            "start": 8453.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "como parte de esa trama eh en ese tiempo",
            "start": 8456.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente eh A partir de el",
            "start": 8459.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobierno de Salinas y la sucesi\u00f3n de",
            "start": 8462.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Colosio eh se habla de una pugna",
            "start": 8464.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica entre Luis Echeverr\u00eda y Carlos",
            "start": 8468.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Salinas de Gortari el fen\u00f3meno ha sido",
            "start": 8471.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "investigado tambi\u00e9n por muchos medios de",
            "start": 8474.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n por periodistas",
            "start": 8477.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "profesionales que han tratado de",
            "start": 8479.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "analizar el tejido pol\u00edtico de ese",
            "start": 8481.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tiempo eh un a\u00f1o antes de las elecciones",
            "start": 8483.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Fernando Guti\u00e9rrez barrios de ese bello",
            "start": 8487.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lugar de altolucero donde naci\u00f3 eh Y",
            "start": 8491.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bueno que \u00e9 ha sido un personaje",
            "start": 8494.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fundamental dentro de la historia",
            "start": 8496.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y oscura de M\u00e9xico y tambi\u00e9n",
            "start": 8498.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para beneficio de la revoluci\u00f3n cubana",
            "start": 8502.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "dentro de las caracter\u00edsticas y",
            "start": 8504.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "condiciones de la pol\u00edtica mexicana",
            "start": 8506.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hab\u00eda renunciado a su cargo como",
            "start": 8508.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n eh Las",
            "start": 8510.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "investigaciones se\u00f1alan que \u00e9l hubiese",
            "start": 8513.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "querido ser el candidato y que no lo fue",
            "start": 8515.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el escenario se polariz\u00f3 o se crispo",
            "start": 8518.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "entre dos personajes pol\u00edticos uno de",
            "start": 8521.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ellos Manuel Camacho Sol\u00eds y el otro",
            "start": 8524.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desde luego Luis Donaldo Colosio ah\u00ed se",
            "start": 8527.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cierra mucho de lo que sucede dentro de",
            "start": 8529.439,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8532.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh las reflexiones p\u00fablicas sobre la",
            "start": 8533.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de qui\u00e9n iba a ser el",
            "start": 8537.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "candidato y sab vemos qu\u00e9 fue lo que",
            "start": 8539.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 se habl\u00f3 del discurso Y bueno",
            "start": 8541.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pues debemos de reconocer que el pri era",
            "start": 8544.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "campe\u00f3n de la demagogia As\u00ed es que",
            "start": 8547.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "asumir que el discurso hubiese sido el",
            "start": 8550.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de Martin Luther King muchas d\u00e9cadas",
            "start": 8552.28,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s en M\u00e9xico lo pondr\u00eda yo entre",
            "start": 8554.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comillas en la reflexi\u00f3n sin embargo",
            "start": 8557.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se se\u00f1al\u00f3 y usted recibi\u00f3",
            "start": 8560.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y esta informaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 8562.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la recibi\u00f3 Felipe Calder\u00f3n sobre la",
            "start": 8565.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de Genaro Garc\u00eda Luna en",
            "start": 8568.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esa operaci\u00f3n que fue la Operaci\u00f3n",
            "start": 8570.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Rescate de un integrante del cisen al",
            "start": 8572.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cual perteneci\u00f3 siendo muy joven todav\u00eda",
            "start": 8576.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estudiante Qui\u00e9nes eran los personajes",
            "start": 8579.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8581.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estar\u00edan protegi\u00e9ndolo dentro del cisen",
            "start": 8582.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 habr\u00eda sucedido con otros dos",
            "start": 8585.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "personajes que no son Mario Aburto de",
            "start": 8588.28,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "los cuales se se\u00f1ala que uno fue",
            "start": 8590.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ejecutado 4 horas despu\u00e9s del asesinato",
            "start": 8593.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "me refiero a Ernesto Rubio Mendoza y",
            "start": 8596.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "otro personaje que ser\u00eda el segundo",
            "start": 8599.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tirador Jorge Antonio S\u00e1nchez Ortega no",
            "start": 8601.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ha sido procesado",
            "start": 8604.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "eh la la situaci\u00f3n se vuelve complicada",
            "start": 8605.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh sin embargo dentro de la historia",
            "start": 8609.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de usted ha tenido la",
            "start": 8612.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "oportunidad de platicar seguramente con",
            "start": 8614.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "muchos personajes como Manuel Camacho",
            "start": 8617.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Sol\u00eds Quien escribi\u00f3 un libro muy",
            "start": 8619.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "interesante que se llam\u00f3 el desacuerdo",
            "start": 8622.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nacional se llama el desacuerdo nacional",
            "start": 8624.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh Est\u00e1 tambi\u00e9n eh Pues un agente que",
            "start": 8626.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fue fue parte de ese grupo pol\u00edtico y Y",
            "start": 8630.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "bueno pues ha sido canciller mexicano y",
            "start": 8633.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8637.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "precandidato de morena y Y seguramente",
            "start": 8638.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s algunas informaciones pudieron",
            "start": 8642.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "salir por parte del licenciado Marcelo",
            "start": 8645.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ebrard al respecto el caso tiene",
            "start": 8647.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "trascendencia porque en la secretaria de",
            "start": 8651.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n estaba Jorge carpiso",
            "start": 8654.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mcgregor un personaje que",
            "start": 8656.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s estuvo involucrado",
            "start": 8658.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "literalmente gran parte de su vida",
            "start": 8662.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "dentro del instituto de investigaciones",
            "start": 8664.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas de la UNAM a donde tambi\u00e9n",
            "start": 8666.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pertenece Diego Valad\u00e9s quien era el",
            "start": 8669.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "procurador de la Rep\u00fablica en ese",
            "start": 8672.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "momento y y hab\u00edan intercambiado",
            "start": 8674.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "posiciones pol\u00edticas tambi\u00e9n dentro de",
            "start": 8676.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n la",
            "start": 8679.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda espec\u00edficamente pues eh",
            "start": 8681.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "esos choques se\u00f1or presidente nos llevan",
            "start": 8684.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a dos personajes muy particulares uno es",
            "start": 8688.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Eduardo pontones chico y el otro es",
            "start": 8690.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Jorge Enrique Tello Pe\u00f3n Porque eran los",
            "start": 8694.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "directores del cisen usted ya se va",
            "start": 8696.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Pero estos casos llevan",
            "start": 8699.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os sin resolverse eh cree usted que",
            "start": 8702.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "antes de que usted entregue la banda",
            "start": 8706.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidencial el pueblo de M\u00e9xico pudiera",
            "start": 8708.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tener una configuraci\u00f3n m\u00e1s precisa de",
            "start": 8711.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3 en Lomas taurinas de la",
            "start": 8714.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del cisen de de la",
            "start": 8717.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n si la hubo del Estado",
            "start": 8720.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Mayor presidencial de la presencia de",
            "start": 8722.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Salinas de carpiso de Diego balades y y",
            "start": 8726.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "desde luego de Fernando Guti\u00e9rrez",
            "start": 8729.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "barrios porque dos personajes que surgen",
            "start": 8731.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "o protegidos por Fernando Gutierrez",
            "start": 8734.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "barrios fueron mano Fabio beltrones y",
            "start": 8736.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Dante Delgado lo dejo Ah\u00ed se\u00f1or",
            "start": 8739.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "presidente para la gran reflexi\u00f3n",
            "start": 8741.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica que la verdad M\u00e9xico necesita",
            "start": 8743.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias S\u00ed pues es un",
            "start": 8747.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "asunto que debe de tratarse es un",
            "start": 8751.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 8755.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "abierto",
            "start": 8758.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pero creo que va a corresponder a",
            "start": 8761.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima administraci\u00f3n al pr\u00f3ximo",
            "start": 8764.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8768.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "eh dejar sin eh",
            "start": 8776.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sospecha lo sucedido aclarar lo que",
            "start": 8783.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 8788.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 creo que ayudar\u00eda",
            "start": 8791.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mucho el",
            "start": 8793.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8797.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 8799.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 8802.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "resolviera sobre la apelaci\u00f3n que hizo",
            "start": 8803.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 8807.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "acerca de la orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 8811.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del segundo tirador en el asesinato de",
            "start": 8816.56,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "Coloso sin que esto signifique que ya es",
            "start": 8822.399,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8828.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "culpable sino",
            "start": 8831.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que si la fiscal\u00eda hizo toda una",
            "start": 8833.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y",
            "start": 8837.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aparece en esa",
            "start": 8844.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de que hubo un segundo",
            "start": 8847.439,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "tirador y que trabajaba en el",
            "start": 8850.08,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "cisen en el centro de",
            "start": 8855.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "espionaje del",
            "start": 8859.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno y",
            "start": 8861.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que seg\u00fan la",
            "start": 8864.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "acusaci\u00f3n de la fiscal\u00eda",
            "start": 8866.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fue a rescatar a este segundo",
            "start": 8871.279,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "tirador Garc\u00eda",
            "start": 8876.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Luna",
            "start": 8879.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1994 porque Garc\u00eda Luna",
            "start": 8883.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "entr\u00f3",
            "start": 8888.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8890.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 8892.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "89 joven",
            "start": 8894.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "al\u00e9n ah\u00ed se form\u00f3",
            "start": 8897.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8901.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eso no lo sab\u00eda la mayor\u00eda de la gente",
            "start": 8902.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "yo no lo",
            "start": 8904.8,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "sab\u00eda yo me enter\u00e9 hace 6 8",
            "start": 8907.279,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "meses cuando me informaron de la",
            "start": 8911.84,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y que iban a solicitar",
            "start": 8917.04,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "eh la orden de aprehensi\u00f3n para el",
            "start": 8921.439,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "segundo tirador Ah\u00ed viene la historia de",
            "start": 8924.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 8928.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que ingresa en",
            "start": 8932.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "1989 ingresa con",
            "start": 8934.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Salinas con el gobierno de",
            "start": 8937.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 8939.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "no que Salinas lo haya nombrado porque",
            "start": 8941.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ingresa como",
            "start": 8946.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agente y ya en el",
            "start": 8948.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "94 ya si tiene un",
            "start": 8951.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "cargo es",
            "start": 8954.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "como subjefe operativo",
            "start": 8956.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y a",
            "start": 8961.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "\u00e9l lo mandan a Tijuana Y \u00e9l",
            "start": 8962.04,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda",
            "start": 8967.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "rescata al segundo tirador Por eso la",
            "start": 8971.84,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda solicita al juez orden de",
            "start": 8976.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n y el",
            "start": 8980.2,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "juez que eso lo tendr\u00eda que",
            "start": 8983.439,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "aclarar eh estando el Ministerio",
            "start": 8989.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "P\u00fablico se atreve a decir no voy",
            "start": 8992.0,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "a otorgar la orden de aprehensi\u00f3n porque",
            "start": 8997.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esto es un asunto del",
            "start": 9000.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "presidente de L\u00f3pez",
            "start": 9003.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Obrador que quiere utilizar este caso",
            "start": 9006.12,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos",
            "start": 9010.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y entonces se niega a otorgar",
            "start": 9014.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 9018.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "pero esa fue la",
            "start": 9021.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "excusa ya para Entonces desde luego que",
            "start": 9026.319,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "el juez sab\u00eda de qu\u00e9 se trataba porque",
            "start": 9029.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas",
            "start": 9034.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "antes incluso antes de que",
            "start": 9035.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "yo recibiera la informaci\u00f3n antes de que",
            "start": 9038.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "supiera lo de Garc\u00eda Luna y del segundo",
            "start": 9041.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "tirador me refiero a",
            "start": 9045.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda yo",
            "start": 9051.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "supe del segundo tirador como se supo en",
            "start": 9053.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 9057.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "momento se difundi\u00f3",
            "start": 9058.439,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "bastante sobre",
            "start": 9063.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esto pero como un mes",
            "start": 9065.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "antes en una columna de",
            "start": 9070.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "rivapalacio que pues est\u00e1 informado",
            "start": 9075.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "porque perteneci\u00f3 a estos grupos me",
            "start": 9077.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "refiero a los grupos",
            "start": 9081.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos encabezados por",
            "start": 9082.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Salinas sale un art\u00edculo diciendo que",
            "start": 9086.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nosotros \u00edbamos a",
            "start": 9090.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "utilizar el caso Colosio con fines",
            "start": 9092.439,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos electorales que \u00e9l ten\u00eda",
            "start": 9096.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9101.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre el",
            "start": 9103.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "caso y yo todav\u00eda",
            "start": 9106.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "dije",
            "start": 9111.0,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed Cu\u00e1l es la",
            "start": 9114.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Fuente es completamente",
            "start": 9117.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "falso Pues resulta que s\u00ed ten\u00eda",
            "start": 9121.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n el que no estaba informado",
            "start": 9126.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 9128.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "yo \u00e9l ya ten\u00eda informaci\u00f3n porque como",
            "start": 9130.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "se mueven en los",
            "start": 9133.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "s\u00f3tanos no de las dependencias",
            "start": 9135.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "de impartici\u00f3n de Justicia ya sab\u00eda que",
            "start": 9141.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en efecto",
            "start": 9145.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "si eh estaba en proceso la investigaci\u00f3n",
            "start": 9146.88,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "en la fiscal\u00eda como a los 15 d\u00edas a lo",
            "start": 9152.08,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "mejor como en la fiscal\u00eda este vieron la",
            "start": 9155.64,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera este yo no estaba enterado ya",
            "start": 9162.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 9165.16,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "informan y cada vez vez que me informan",
            "start": 9167.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sobre un asunto as\u00ed pues lo que yo",
            "start": 9170.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "planteo",
            "start": 9173.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es contin\u00fa en el proceso",
            "start": 9175.12,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "legal no voy a ser yo tapadera",
            "start": 9178.56,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice no voy a encubrir a",
            "start": 9184.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 9189.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9190.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "solicitan repito al juez la orden de",
            "start": 9192.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "aci\u00f3n y \u00e9l la niega",
            "start": 9196.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y le dice al ministerio p\u00fablico esto es",
            "start": 9200.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "por \u00f3rdenes del",
            "start": 9204.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidente para",
            "start": 9207.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sacar raja pol\u00edtica porque vienen las",
            "start": 9209.439,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 9214.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 9217.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mentira porque \u00c9l seguramente ya sab\u00eda Y",
            "start": 9220.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda",
            "start": 9225.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "recibido este",
            "start": 9227.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "l\u00ednea ya estaba metido en este asunto",
            "start": 9231.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9236.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s la fiscal\u00eda",
            "start": 9237.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "apel\u00f3 y tambi\u00e9n es muy raro porque eso",
            "start": 9240.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3",
            "start": 9244.52,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "hace pues como 4 meses o cco y todav\u00eda",
            "start": 9247.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9253.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "resuelven t\u00fa que eres abogado cuando hay",
            "start": 9254.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 9259.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda a el poder judicial a un",
            "start": 9262.12,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "juez En cu\u00e1nto tiempo puede resolver el",
            "start": 9267.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "juez Pero cu\u00e1nto",
            "start": 9271.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tiempo 4 horas 48 horas Ah pero eso es",
            "start": 9274.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cuando la justicia es r\u00e1pida y expedita",
            "start": 9279.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero cuando hay",
            "start": 9283.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "este este Consigna",
            "start": 9285.08,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "duerme el expediente el sue\u00f1o de los",
            "start": 9290.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "injustos pues eso es lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 9294.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda muy bueno",
            "start": 9298.2,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "que el juzgado primero que la fiscal\u00eda",
            "start": 9301.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "informe si",
            "start": 9307.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "apel\u00f3 y si ya tiene",
            "start": 9308.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "respuesta porque tambi\u00e9n no sabemos a lo",
            "start": 9311.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 9314.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ya les dieron respuesta y no nos han",
            "start": 9316.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "informado",
            "start": 9319.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces a ver si este conocemos esto",
            "start": 9320.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed empezar\u00eda",
            "start": 9324.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no este a",
            "start": 9327.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "conocerse m\u00e1s sobre este hecho Ser\u00eda muy",
            "start": 9330.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "bueno la declaraci\u00f3n de esta persona si",
            "start": 9334.88,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "realmente es como se dice que lo fue a",
            "start": 9339.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "buscar Garc\u00eda",
            "start": 9344.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Luna y Qu\u00e9 tuvo \u00e9l que ver ya",
            "start": 9346.479,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "seguramente Lo declararon",
            "start": 9351.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9354.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Cuando eh sucedieron los",
            "start": 9356.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hechos le tomaron declaraci\u00f3n S\u00ed me",
            "start": 9359.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "estoy acordando que s\u00ed est\u00e1",
            "start": 9364.16,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l aparec\u00eda con con sangre que se",
            "start": 9367.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 despu\u00e9s que s era de",
            "start": 9372.279,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Colosio Pero \u00e9l sostuvo de que ayud\u00f3 a",
            "start": 9374.64,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "cargar el cuerpo a la ambulancia sin",
            "start": 9380.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "embargo en investigaci\u00f3n posterior se",
            "start": 9383.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "habla de que no fue",
            "start": 9386.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed s\u00ed tambi\u00e9n entonces esa es una",
            "start": 9389.399,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que puede ayudar y todo",
            "start": 9393.56,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "con el objetivo independientemente del",
            "start": 9398.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "castigo a los responsables",
            "start": 9402.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "materiales intelectuales",
            "start": 9405.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sobre todo con el mensaje de la no",
            "start": 9409.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n que nunca m\u00e1s esas",
            "start": 9412.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "atrocidades esas",
            "start": 9417.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "infamias que nunca m\u00e1s este se se",
            "start": 9421.279,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "toleren y mucho menos si son cr\u00edmenes de",
            "start": 9426.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estado Pero bueno ya quedamos",
            "start": 9433.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos Mi nombre es jber",
            "start": 9440.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Carolina de cigoli MX primera pregunta",
            "start": 9442.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "presidente sobre la gira de trabajo de",
            "start": 9445.399,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "fin de semana y el proyecto conjunto",
            "start": 9447.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "entre el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 9448.96,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico Hidalgo para crear",
            "start": 9450.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "infraestructura de agua potable c\u00f3mo",
            "start": 9452.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 si nos puede dar detalles aunque",
            "start": 9454.6,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "esto ya Le tocar\u00e1 a la nueva",
            "start": 9456.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n por favor",
            "start": 9457.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "bueno se Est\u00e1 avanzando para enfrentar",
            "start": 9461.72,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "la escasez de agua",
            "start": 9467.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 9473.359,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "superando porque",
            "start": 9474.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 9476.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ayudando las",
            "start": 9479.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lluvias sin embargo hay",
            "start": 9481.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que trabajar hacia delante para que no",
            "start": 9484.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se repita para que en el",
            "start": 9488.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 9492.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "periodo la pr\u00f3xima temporada de sequ\u00eda",
            "start": 9494.479,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "no se padezca de falta de agua en el",
            "start": 9499.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Valle de",
            "start": 9504.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y en ninguna parte del pa\u00eds pero",
            "start": 9506.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el Valle de",
            "start": 9510.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ahora",
            "start": 9512.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estuvimos",
            "start": 9515.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 9519.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estuvo la maestra",
            "start": 9521.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Delfina",
            "start": 9524.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "estuvo desde luego Mart\u00ed",
            "start": 9526.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno de la ciudad y estuvo",
            "start": 9531.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno",
            "start": 9533.359,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "electa carar brugada y la",
            "start": 9536.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 9542.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "electa y luego",
            "start": 9545.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh nos encontramos con el gobernador de",
            "start": 9547.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Hidalgo Julio",
            "start": 9551.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Menchaca y",
            "start": 9553.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "quedaron en",
            "start": 9555.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "reunirse porque la verdad",
            "start": 9557.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "eh se le tiene que dar",
            "start": 9560.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trato",
            "start": 9562.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "regional al problema del servicio del",
            "start": 9567.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "agua y otros",
            "start": 9571.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "servicios no se puede resolver el",
            "start": 9574.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "problema del agua en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 9577.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sin el estado de M\u00e9xico sin",
            "start": 9579.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Hidalgo eh tambi\u00e9n no se puede resolver",
            "start": 9584.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "El problema del agua",
            "start": 9589.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh del Estado de M\u00e9xico sin la Ciudad de",
            "start": 9591.2,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o sea eh se tienen que unir",
            "start": 9594.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y pues todos se va trabajar tienen",
            "start": 9603.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "conocimiento pues",
            "start": 9607.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh la presidenta",
            "start": 9610.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "electa",
            "start": 9614.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh clara que",
            "start": 9616.8,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "gobern\u00f3 dos tres veces",
            "start": 9621.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Iztapalapa que es una de las principales",
            "start": 9625.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "demandas con mucha raz\u00f3n de la gente",
            "start": 9628.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "itapalapa el",
            "start": 9632.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "agua la falta de agua tambi\u00e9n en el",
            "start": 9634.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Estado de",
            "start": 9637.319,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el agua que debe de utilizarse",
            "start": 9641.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "para el desarrollo de Hidalgo porque",
            "start": 9646.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "alunos piensa que como en Hidalgo se fue",
            "start": 9648.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "creando un",
            "start": 9651.84,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "acu\u00edfero por el",
            "start": 9653.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desag\u00fce de",
            "start": 9655.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "eh todo lo que llueve",
            "start": 9658.84,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "en el Estado de M\u00e9xico en la Ciudad de",
            "start": 9663.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico desde la construcci\u00f3n del Gran",
            "start": 9667.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Canal del",
            "start": 9670.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desag\u00fce que todas las aguas",
            "start": 9672.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 9676.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "llevaban a Hidalgo ah\u00ed con el paso del",
            "start": 9679.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiempo se fue creando un",
            "start": 9683.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "acu\u00edfero porque ese gran Canal del",
            "start": 9685.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "desag\u00fce lo construy\u00f3 por firio",
            "start": 9687.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "D\u00edaz con su constructor",
            "start": 9693.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "favorito",
            "start": 9697.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pson un ingl\u00e9s que era el due\u00f1o tambi\u00e9n",
            "start": 9698.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de la compa\u00f1\u00eda petrolera el \u00e1guila que",
            "start": 9702.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fue el que",
            "start": 9705.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 el puerto de Cruz el puerto de",
            "start": 9707.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuatzacoalcos",
            "start": 9710.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "El tren cuatzacoalcos salinacruz el",
            "start": 9712.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "puerto de salinacruz",
            "start": 9716.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Bueno much\u00edsimas cosas Y este",
            "start": 9717.439,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "peon construy\u00f3 el gran Canal del desag\u00fce",
            "start": 9722.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "porque se inundaba toda la ciudad de",
            "start": 9726.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y desde hace much\u00edsimo tiempo",
            "start": 9730.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desde que se construy\u00f3 el gran canal y",
            "start": 9734.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "luego las obras nuevas del canal",
            "start": 9736.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "este del drenaje",
            "start": 9741.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "profundo Pues todo eso va Hidalgo y con",
            "start": 9745.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el paso del tiempo se fue creando un",
            "start": 9749.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "acu\u00edfero y la naturaleza hizo su trabajo",
            "start": 9751.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y purific\u00f3 el agua entonces desde que yo",
            "start": 9755.359,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "estaba de jefe de gobierno se hicieron",
            "start": 9760.16,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "estudios y se demostr\u00f3 que ese acu\u00edfero",
            "start": 9763.08,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "agua buena entonces no se trata de traer",
            "start": 9769.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "el agua a la",
            "start": 9772.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ciudad si no Porque",
            "start": 9776.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la Ciudad de",
            "start": 9779.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nosotros definimos una pol\u00edtica",
            "start": 9782.8,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "luego se relaj\u00f3 pero se defini\u00f3 una",
            "start": 9786.12,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de no permitir el crecimiento",
            "start": 9791.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "desordenado de unidades habitacionales",
            "start": 9795.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "por los intereses de las",
            "start": 9799.24,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "inmobiliarias y emit\u00ed un bando un bando",
            "start": 9803.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "dos para no construir ya",
            "start": 9808.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9811.72,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "delegaciones",
            "start": 9813.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sobrepobladas por ejemplo en",
            "start": 9814.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "1970",
            "start": 9818.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el centro AC",
            "start": 9819.96,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "cuautemo hab\u00eda 1 mill\u00f3n de habitantes y",
            "start": 9823.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cuando llegamos nosotros al gobierno en",
            "start": 9829.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el 2000 Ya solo quedaban 500000 y aqu\u00ed",
            "start": 9831.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hab\u00eda quedado la infraestructura",
            "start": 9834.439,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed si se",
            "start": 9836.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pod\u00eda este construir y dar permisos de",
            "start": 9838.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n aqu\u00ed hab\u00eda quedado el metro",
            "start": 9841.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los centros de salud las",
            "start": 9844.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "escuelas en cambio itapalapa que en el",
            "start": 9847.04,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "70 ten\u00eda 500000",
            "start": 9851.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "habitantes para el 2000 ya ten\u00eda cerca",
            "start": 9854.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de 2 millones",
            "start": 9857.0,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9859.279,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "all\u00e1 no",
            "start": 9860.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "hab\u00eda y sigue faltando",
            "start": 9862.72,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "infraestructura tralpan en el 70 ten\u00eda",
            "start": 9866.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "120.000 habitantes y cuando",
            "start": 9871.6,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "llegamos ya eran",
            "start": 9875.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "600000 Entonces se orden\u00f3 Pues para eso",
            "start": 9880.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 9883.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estado y se",
            "start": 9886.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "defini\u00f3 que en cuatro delegaciones se",
            "start": 9889.319,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pod\u00eda construir en 12 ya no Adem\u00e1s hab\u00eda",
            "start": 9891.84,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "que cuidar los bosques porque la ciudad",
            "start": 9897.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la mitad era rural y la mitad era",
            "start": 9900.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "urbana y la mitad urbana",
            "start": 9904.359,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "viv\u00eda del ox\u00edgeno y del agua de la mitad",
            "start": 9908.319,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "rural Entonces se puso orden Pero qu\u00e9",
            "start": 9914.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "hicieron entonces",
            "start": 9918.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pues se fueron los",
            "start": 9920.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fraccionadores al Estado de M\u00e9xico a",
            "start": 9922.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 9925.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "miles de",
            "start": 9926.92,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "departamentos mucho desorden todo eso ya",
            "start": 9930.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se ha ido controlando pero hay que",
            "start": 9934.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "seguir con planes de desarrollo y",
            "start": 9937.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "resolver el problema del agua y en el",
            "start": 9941.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "caso de",
            "start": 9943.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Hidalgo afortunadamente tambi\u00e9n",
            "start": 9945.84,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "eh se ayuda mucho el que se haya",
            "start": 9950.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "construido el nuevo",
            "start": 9956.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aeropuerto Felipe \u00c1ngeles en los l\u00edmites",
            "start": 9958.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "del estado de M\u00e9xico con Hidalgo porque",
            "start": 9962.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay",
            "start": 9964.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "potencial para el crecimiento de la",
            "start": 9966.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ciudad hay espacios y hay",
            "start": 9970.8,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "agua hacia Hidalgo y ahora",
            "start": 9974.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9979.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidenta tambi\u00e9n con mucha visi\u00f3n ya",
            "start": 9980.76,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 proponiendo el tren del aifa que ya",
            "start": 9984.12,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "lo vamos a",
            "start": 9990.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "inaugurar",
            "start": 9992.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desde lecher\u00edas para comunicar",
            "start": 9994.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Buenavista aqu\u00ed el centro de la ciudad",
            "start": 9998.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 10000.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles de ah\u00ed",
            "start": 10002.439,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles ella e va a construir o",
            "start": 10006.479,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "sea el nuevo gobierno el tren a",
            "start": 10011.359,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "Pachuca Entonces es una zona que se",
            "start": 10017.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "puede desarrollar y no extraer el agua",
            "start": 10021.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 10023.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "orientar el crecimiento poblacional",
            "start": 10025.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hacia donde se tiene espacio y se tienen",
            "start": 10028.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "servicios y se tiene",
            "start": 10032.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "agua para eso es el",
            "start": 10034.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estado y la",
            "start": 10037.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que entre otras cosas se cre\u00f3",
            "start": 10039.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para poner",
            "start": 10043.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "orden en el",
            "start": 10045.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "caos listo Gracias presidente",
            "start": 10048.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aprovechando de estas de estas",
            "start": 10051.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "infraestructuras Y aprovechando tambi\u00e9n",
            "start": 10053.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la visita de la directora de ansto",
            "start": 10055.6,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 10057.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Maite Ramos G\u00f3mez si me permite es si",
            "start": 10058.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ansto va a participar en los proyectos",
            "start": 10061.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ferroviarios que anunci\u00f3 la presidenta",
            "start": 10063.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "electa Y c\u00f3mo ser\u00e1 este proceso si me",
            "start": 10065.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "permite bueno",
            "start": 10067.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "yo creo que s\u00ed va a participar este",
            "start": 10069.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "alston que tiene su",
            "start": 10072.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "planta con mucha capacidad \u00ed en ciudad",
            "start": 10076.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "sag\u00fa",
            "start": 10080.399,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 10084.04,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10085.29,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 papel",
            "start": 10086.439,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "tiene o qu\u00e9 lugar ocupa la planta deon",
            "start": 10088.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en ciudad",
            "start": 10094.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sag en el resto de las",
            "start": 10095.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es la tercera m\u00e1s grande en el a ver",
            "start": 10100.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "expl\u00edcalo",
            "start": 10102.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Cu\u00e1ntos",
            "start": 10103.96,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 10107.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "laad muy buenos d\u00edas respondiendo a tu",
            "start": 10109.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pregunta la planta de alstom en Ciudad",
            "start": 10113.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sag\u00fa tiene",
            "start": 10116.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "495000 Met cuad Y es de las pocas",
            "start": 10118.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "plantas en el mundo que tiene la",
            "start": 10123.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "capacidad de poder fabricar trenes tanto",
            "start": 10125.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en aluminio como en acero al carb\u00f3n y en",
            "start": 10129.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "acero inoxidable normalmente las plantas",
            "start": 10131.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "solamente se dedican a una de estos de",
            "start": 10134.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estos tres materiales m\u00e1ximo dos en",
            "start": 10137.0,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 10139.04,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "caso a los tres",
            "start": 10140.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eh es la tercer planta m\u00e1s grande en el",
            "start": 10142.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mundo y la primera de",
            "start": 10145.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "am\u00e9ricas y obviamente con una capacidad",
            "start": 10147.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instalada pues para",
            "start": 10150.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "poder fabricar y poder participar en los",
            "start": 10151.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "proyectos de acuerdo a los procesos",
            "start": 10155.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "licitatorios que se lleven acabo Muchas",
            "start": 10157.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "gracias Y por \u00faltimo en cu\u00e1nto asciende",
            "start": 10159.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n de anston en M\u00e9xico con los",
            "start": 10161.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "proyectos del tren Maya tendr\u00e9 ese dato",
            "start": 10163.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n s\u00ed",
            "start": 10167.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10169.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n que nosotros tenemos en el",
            "start": 10171.439,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Estado de Hidalgo solamente",
            "start": 10174.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "en la planta est\u00e1 cerca de",
            "start": 10177.239,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "los 1000 millones de",
            "start": 10181.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares con toda la parte de la de la",
            "start": 10184.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "infraestructura sol tren Maya solamente",
            "start": 10187.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para la parte de tren malla tenemos",
            "start": 10190.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "dedicados m\u00e1s de 50.000 m cuad con la",
            "start": 10192.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de 4500 empleos directos y",
            "start": 10196.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "7500 empleos",
            "start": 10200.16,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "indirectos",
            "start": 10204.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante muy buenos d\u00edas presidente",
            "start": 10209.239,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Miguel arzate del sistema P\u00fablico de",
            "start": 10211.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n del estado mexicano Canal",
            "start": 10213.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "14 y altavoz radio preguntarle se\u00f1or",
            "start": 10215.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente En d\u00edas pasados magistrados y",
            "start": 10218.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "jueces en el marco del d\u00eda del abogado",
            "start": 10220.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se manifestaron para anunciar que est\u00e1n",
            "start": 10223.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "preparando recursos legales ante",
            "start": 10227.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "organismos internacionales una ante la",
            "start": 10229.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "inminente reforma al poder judicial",
            "start": 10232.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "buscando de que jueces magistrados y",
            "start": 10235.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ministros no sean electos a trav\u00e9s del",
            "start": 10237.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "voto de los ciudadanos y tambi\u00e9n estar\u00e1n",
            "start": 10239.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "preparando alguna acci\u00f3n en contra de lo",
            "start": 10241.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que llaman ellos la sobrer",
            "start": 10244.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n y tambi\u00e9n aqu\u00ed llama la",
            "start": 10246.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de que ya est\u00e1n mezclando los",
            "start": 10248.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "dos temas la reforma al poder judicial",
            "start": 10250.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con el tema de la sobrer representaci\u00f3n",
            "start": 10253.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a lo que ellos llaman la sobre",
            "start": 10255.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n preguntarle presidente",
            "start": 10257.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo ve esta acci\u00f3n que est\u00e1n preparando",
            "start": 10259.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los integrantes del poder judicial Bueno",
            "start": 10262.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "yo creo que est\u00e1n en su derecho no de",
            "start": 10265.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "manifestarse de",
            "start": 10268.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "expresarse son",
            "start": 10270.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "libres nada m\u00e1s que ellos est\u00e1n",
            "start": 10273.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "doblemente obligados",
            "start": 10276.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a respetar la",
            "start": 10279.479,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n todos los",
            "start": 10283.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ciudadanos tenemos que respetar la",
            "start": 10285.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pero las autoridades",
            "start": 10289.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "estamos m\u00e1s obligados que los",
            "start": 10291.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 10296.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a hacer",
            "start": 10298.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "valer la ley de",
            "start": 10300.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "leyes la Constituci\u00f3n de la",
            "start": 10303.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica si la constituci\u00f3n",
            "start": 10306.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 10309.8,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica",
            "start": 10311.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Establece que se pueden llevar a cabo",
            "start": 10313.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "reformas y que para reformar la",
            "start": 10318.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n se",
            "start": 10321.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "necesita el que se tenga mayor\u00eda",
            "start": 10324.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "calificada y si",
            "start": 10327.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Esto se logra en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 10330.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y en la c\u00e1mara de",
            "start": 10334.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "senadores pues es cumplir con la",
            "start": 10336.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y si",
            "start": 10339.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "eh la aprobaci\u00f3n de una",
            "start": 10342.359,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "reforma este tiene que",
            "start": 10347.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "ver con",
            "start": 10351.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "eh la modificaci\u00f3n para que en vez de",
            "start": 10356.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que sean",
            "start": 10362.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh los senadores los que",
            "start": 10364.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "propongan o elijan mejor dicho a",
            "start": 10370.2,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "propuesta del titular del ejecutivo a",
            "start": 10373.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "los magistrados",
            "start": 10376.239,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ministros de la",
            "start": 10378.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "corte pues es",
            "start": 10381.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "completamente constitucional es vivir",
            "start": 10383.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh En",
            "start": 10389.439,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 10392.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de derecho y de hecho de facto y de de",
            "start": 10394.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en un estado de",
            "start": 10399.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "derecho si se oponen a",
            "start": 10402.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "eso pues Est\u00e1n en contra de la",
            "start": 10405.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n es",
            "start": 10409.399,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "elemental lo otro sobre",
            "start": 10412.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10415.239,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh supuesta sobre representaci\u00f3n la",
            "start": 10418.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n es muy",
            "start": 10421.319,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "clara no es",
            "start": 10426.04,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "este que un poder lo",
            "start": 10429.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decida",
            "start": 10435.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eh la Constituci\u00f3n",
            "start": 10437.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "establece de",
            "start": 10440.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 10442.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "plurinominales se van a distribuir Y",
            "start": 10445.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 10447.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "importante que se aclave para que no",
            "start": 10448.399,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "enga\u00f1en a ver si viene la",
            "start": 10453.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 10458.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y lo explica pero la",
            "start": 10460.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 10463.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "establece de que se",
            "start": 10466.439,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "distribuyen los plurinominales por",
            "start": 10470.64,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "partido Y estos opositores",
            "start": 10474.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "conservadores quieren que no sea por",
            "start": 10480.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "partido que sea por",
            "start": 10482.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n pero si la constituci\u00f3n que es",
            "start": 10485.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 10488.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "partido por qu\u00e9 va a ser por",
            "start": 10490.88,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n as\u00ed de",
            "start": 10495.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "literal Pero hay otro",
            "start": 10500.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "elemento que a lo",
            "start": 10504.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "mejor no lo saben o no les han",
            "start": 10508.359,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "informado a los jueces o a los",
            "start": 10512.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "magistrados a los ministros",
            "start": 10516.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "desde que se reform\u00f3 la",
            "start": 10520.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n siempre",
            "start": 10525.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh se ha",
            "start": 10529.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "distribuido",
            "start": 10533.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh el n\u00famero de",
            "start": 10534.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "plurinominales de acuerdo al principio",
            "start": 10539.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "constitucional as\u00ed fue cuando yo este",
            "start": 10544.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "triunf bueno",
            "start": 10547.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 10549.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pasada de",
            "start": 10551.399,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de diputados en as\u00ed fue",
            "start": 10553.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh en el 2018 pero as\u00ed fue tambi\u00e9n",
            "start": 10561.439,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "antes y c\u00f3mo lo van a cambiar",
            "start": 10567.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ahora solo que reformara la",
            "start": 10571.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n ahora s\u00ed que como dio los",
            "start": 10576.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 10578.8,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "este que no nos obliguen a leerles el",
            "start": 10584.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "art\u00edculo muy bien presidente Y a",
            "start": 10593.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de hab de hablar de la Reforma",
            "start": 10596.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "al poder judicial eh presidente Usted",
            "start": 10598.439,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sabe que En d\u00edas pasados tambi\u00e9n la",
            "start": 10600.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ministra presidenta de la suprema corte",
            "start": 10603.239,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Norma Luc\u00eda pi\u00f1a Hern\u00e1ndez hizo un",
            "start": 10604.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "llamado a usted y y a la presidenta",
            "start": 10607.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "electa para dialogar sobre la reforma",
            "start": 10608.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "del poder judicial en esta idea de que",
            "start": 10610.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hay arreglos en las c\u00fapulas cuando la",
            "start": 10613.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n est\u00e1 en San L\u00e1zaro bueno la",
            "start": 10615.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hace el Congreso de La Uni\u00f3n estos estas",
            "start": 10618.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mesas de debate y an\u00e1lisis eh presidente",
            "start": 10621.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "usted ha tambi\u00e9n llamado ha pedido que",
            "start": 10624.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "se considere a las actuales autoridades",
            "start": 10626.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "judiciales para la eh votaci\u00f3n eh",
            "start": 10629.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "presidente pensando en que los ministros",
            "start": 10633.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "eh siguen pensando en la el arreglo de",
            "start": 10635.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la las c\u00fapulas y se han pronunciado en",
            "start": 10638.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "contra de que magistrados jueces y",
            "start": 10640.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ministros sean electos por el voto",
            "start": 10642.279,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ciudadano usted ve a los actuales",
            "start": 10643.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ministros algunos jueces magistrados",
            "start": 10646.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "someterse al voto popular qu\u00e9 va a pasar",
            "start": 10649.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si ellos no desean participar pensando",
            "start": 10651.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "en que ellos tienen esta idea del",
            "start": 10654.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "arreglo de las c\u00fapulas usted ve a los",
            "start": 10656.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "actuales ministros participando en un",
            "start": 10658.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "proceso electoral ser\u00edan obligados o",
            "start": 10660.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estar\u00edan en su derecho de no participar",
            "start": 10663.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 pasar\u00eda en ese escenario es un",
            "start": 10665.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "asunto de libertad",
            "start": 10666.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10669.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "voluntad pero si no quieren someterse al",
            "start": 10670.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "escrutinio p\u00fablico",
            "start": 10675.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en un sistema pol\u00edtico",
            "start": 10677.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 10683.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pues ya desde",
            "start": 10686.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 10689.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hubiesen abandonado su cargo",
            "start": 10692.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "voluntariamente",
            "start": 10695.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "voluntariamente y no Hay que tenerle",
            "start": 10703.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "miedo al pueblo ni Hay que tenerle miedo",
            "start": 10706.239,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a las reformas y no hay que aceptar",
            "start": 10709.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "chantajes No pasa",
            "start": 10715.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "nada nada nada nada",
            "start": 10717.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nada el pueblo de M\u00e9xico es muy",
            "start": 10721.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 10725.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 puede suceder si se hace una",
            "start": 10729.08,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y el pueblo Elige a los",
            "start": 10733.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "jueces a la",
            "start": 10737.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mitad de mujeres a la mitad de",
            "start": 10739.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "hombres en un proceso",
            "start": 10743.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico para limpiar de corrupci\u00f3n",
            "start": 10748.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 10752.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "judicial para que no dejen en libertad",
            "start": 10754.84,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "a presuntos",
            "start": 10759.96,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "delincuentes tanto de la delincuencia",
            "start": 10763.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del crimen",
            "start": 10767.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "organizado como a la delincuencia de",
            "start": 10768.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cuello",
            "start": 10772.92,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "blanco Ese es el fondo y Los",
            "start": 10776.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sueldos Los",
            "start": 10782.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sueldos la verdad",
            "start": 10784.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "un ministro con todo respeto que gana",
            "start": 10789.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "600000 pesos que va a",
            "start": 10793.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 10796.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n",
            "start": 10798.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica o vocaci\u00f3n de",
            "start": 10800.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Justicia c\u00f3mo voy a ganar",
            "start": 10806.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "600000 pesos",
            "start": 10809.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "mensuales en un pa\u00eds",
            "start": 10812.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "con 50 millones de",
            "start": 10820.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Pobres y yo soy la",
            "start": 10825.2,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "justicia yo encarno la",
            "start": 10829.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "justicia eso es una",
            "start": 10835.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "contradicci\u00f3n Ah",
            "start": 10841.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero encima de eso la Constituci\u00f3n",
            "start": 10844.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Establece en el",
            "start": 10847.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 10848.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "127 que nadie puede ganar m\u00e1s que el",
            "start": 10850.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "presidente y yo con argucias",
            "start": 10853.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "legalo yo que",
            "start": 10858.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "soy muy",
            "start": 10862.12,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "recto y que sostengo que la ley es la",
            "start": 10865.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ley gano cuatro veces m\u00e1s que el",
            "start": 10871.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10873.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no me importa lo que diga la",
            "start": 10879.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n eso es una",
            "start": 10882.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gran deshonestidad",
            "start": 10885.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "su mal",
            "start": 10889.439,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "ejemplo y luego este",
            "start": 10894.88,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "aliarse a los corruptos a los",
            "start": 10899.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "saqueadores y aceptar ser empleados",
            "start": 10904.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de los que se sent\u00edan due\u00f1os de",
            "start": 10908.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y no atender en nada al pueblo no",
            "start": 10912.84,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "hay una sola acci\u00f3n que hayan",
            "start": 10918.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tomado en m\u00e1s de 30 a\u00f1os en favor del",
            "start": 10922.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 10926.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la mayor\u00eda de sus resoluciones",
            "start": 10928.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "han sido para afectar al pueblo de",
            "start": 10931.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y para proteger y beneficiar",
            "start": 10933.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y mantener los privilegios de una",
            "start": 10938.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 10940.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "rapaz eso no se quiere",
            "start": 10944.2,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ya y que lo decida el",
            "start": 10948.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pueblo que la gente",
            "start": 10952.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "decida qui\u00e9n debe de ser juez qui\u00e9n debe",
            "start": 10955.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de ser magistrado qui\u00e9n debe de ser",
            "start": 10960.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ministro Y si con argucias",
            "start": 10963.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10968.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "con concert",
            "start": 10970.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "sesiones y con corrupci\u00f3n logran que no",
            "start": 10973.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "se lleve a cabo la",
            "start": 10978.2,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "reforma pues va a ser muy",
            "start": 10982.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "lamentable muy lamentable va a seguirse",
            "start": 10986.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "da\u00f1ando a la",
            "start": 10989.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sociedad pero",
            "start": 10991.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "nosotros aqu\u00ed personalizo en mi caso",
            "start": 10994.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "dejo",
            "start": 10998.04,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "constancia de que no fui",
            "start": 11000.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice",
            "start": 11005.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de esa",
            "start": 11008.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "decadencia que se est\u00e1 padeciendo en el",
            "start": 11010.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "poder judicial muy bien presidente y",
            "start": 11013.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "finalmente preguntarle su evaluaci\u00f3n de",
            "start": 11016.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "su jea de trabajo de este fin de semana",
            "start": 11018.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la presidenta electa manifest\u00f3 que se",
            "start": 11021.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "siente conmovida por el acompa\u00f1amiento",
            "start": 11023.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "que le est\u00e1 dando en esa transici\u00f3n de",
            "start": 11024.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gobierno sobre todo conocer las",
            "start": 11026.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "actividades del d\u00eda viernes que estuvo",
            "start": 11028.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en el Estado de M\u00e9xico y la Ciudad de",
            "start": 11031.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico saber que se habl\u00f3 con la",
            "start": 11032.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gobernadora del Estado de M\u00e9xico y el",
            "start": 11036.12,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno Mart\u00ed batres",
            "start": 11037.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "supervisaron obras ese d\u00eda preguntarle",
            "start": 11039.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "sobre ese tema presidente pues este como",
            "start": 11042.439,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "dije se habl\u00f3 del agua del tema del",
            "start": 11045.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 11051.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "supervisamos la construcci\u00f3n del tren",
            "start": 11054.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 11058.319,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "insurgente que queremos",
            "start": 11061.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "inaugurar a finales de",
            "start": 11065.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "agosto ya en poco",
            "start": 11068.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tiempo hasta Santa",
            "start": 11070.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Fe desde Toluca a Santa Fe esa estaci\u00f3n",
            "start": 11073.64,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 quedando bell\u00edsima y muy",
            "start": 11078.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "amplia y ya",
            "start": 11085.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "antes de terminar vamos a dejar",
            "start": 11088.2,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Pr\u00e1cticamente concluida la obra",
            "start": 11093.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "civil de todo el",
            "start": 11097.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tramo Ah\u00ed vamos bien",
            "start": 11100.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de un buen trabajo de las empresas de",
            "start": 11104.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11107.72,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 11110.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e9 terminada esa",
            "start": 11111.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hora les va a gustar mucho",
            "start": 11115.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n una obra muy impactante",
            "start": 11118.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque se pasa por",
            "start": 11121.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el cerro de Las Cruces las zonas m\u00e1s",
            "start": 11125.08,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "altas por los bosques es muy bello el",
            "start": 11128.88,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "trayecto de Toluca hasta la Ciudad de",
            "start": 11133.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 11138.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "complicado",
            "start": 11140.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque estamos salvando manantiales",
            "start": 11143.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el Antiguo Manantial de Santa Fe la",
            "start": 11148.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ermita de tatabasco",
            "start": 11151.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 11155.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 11156.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "liberando esto",
            "start": 11158.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "oblig\u00f3",
            "start": 11162.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hacer puentes",
            "start": 11164.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "atirantados dif\u00edciles Para no afectar",
            "start": 11168.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11171.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "manantiales y ya lo estamos logrando",
            "start": 11173.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fuimos tamb\u00e9n",
            "start": 11176.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "a supervisar el tren de laifa a lecher\u00eda",
            "start": 11178.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "para comunicar ac\u00e1 a",
            "start": 11183.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Buenavista est\u00e1 el compromiso que",
            "start": 11185.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en agosto se",
            "start": 11190.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "concluye ya se va a poder viajar de",
            "start": 11194.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Buenavista al",
            "start": 11198.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aifa",
            "start": 11201.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 11203.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este v\u00eda directa en 40",
            "start": 11206.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "minutos y estuvimos ah\u00ed est\u00e1 se nos",
            "start": 11212.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "complic\u00f3",
            "start": 11219.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque nos encontramos un colector de 1",
            "start": 11221.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "km",
            "start": 11224.84,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "e ya llegando a Santa Marta es el",
            "start": 11228.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "troleb\u00fas de",
            "start": 11233.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Chalco a Santa Marta",
            "start": 11235.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "se va a ayudar mucho mucho a la gente de",
            "start": 11238.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Chalco",
            "start": 11241.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este de",
            "start": 11244.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "iztapaluca desde luego de",
            "start": 11251.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Iztapalapa se va a ayudar mucho en el",
            "start": 11255.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "transporte se va a tener capacidad de",
            "start": 11257.56,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "movilizar a 200000 personas diarias con",
            "start": 11261.479,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ese trolebus",
            "start": 11266.279,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "e pero ah\u00ed se nos present\u00f3 esta",
            "start": 11273.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n ya se encontr\u00f3 una soluci\u00f3n",
            "start": 11278.0,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica ah\u00ed puede ser que nos",
            "start": 11281.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tardemos",
            "start": 11287.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eh que inos una",
            "start": 11289.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 11292.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "septiembre se est\u00e1 buscando que antes de",
            "start": 11294.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que terminemos se",
            "start": 11297.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "inaugure para m\u00ed",
            "start": 11300.439,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "eh es muy satisfactorio el que",
            "start": 11304.76,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "si nos falta un mes dos",
            "start": 11309.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "meses pues no se van a parar las",
            "start": 11314.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 11317.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque la",
            "start": 11319.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n s\u00ed se est\u00e1 haciendo en",
            "start": 11322.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "armon\u00eda",
            "start": 11326.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "eh yo creo que nunca hab\u00eda sucedido esto",
            "start": 11329.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de que el presidente constitucional la",
            "start": 11334.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "presidenta electa",
            "start": 11336.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eh estemos",
            "start": 11338.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "encabezando la",
            "start": 11341.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n",
            "start": 11343.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y estamos aprendiendo Yo sigo",
            "start": 11347.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "aprendiendo y",
            "start": 11350.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estoy cada vez m\u00e1s",
            "start": 11352.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "encido de que el",
            "start": 11357.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo es mucha pieza que el pueblo es",
            "start": 11359.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sabio que supieron elegir",
            "start": 11363.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que la presidenta electa es una garant\u00eda",
            "start": 11367.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para el futuro de",
            "start": 11370.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que me puedo ir muy",
            "start": 11372.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tranquilo sabe",
            "start": 11376.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo hay cosas que conoce mejor que",
            "start": 11380.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 11385.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "varias",
            "start": 11387.72,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "cosas que conoce muy bien todo esto del",
            "start": 11389.64,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "manejo del agua eh las obras es",
            "start": 11393.239,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ingeniera conoce",
            "start": 11400.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eh los problemas de la Ciudad de",
            "start": 11403.279,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de la zona conurbada",
            "start": 11407.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh tiene pues una",
            "start": 11411.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n H",
            "start": 11414.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de Avanzada en cuanto al manejo",
            "start": 11417.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico a la cuesti\u00f3n",
            "start": 11422.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "educativa tiene por",
            "start": 11426.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 11430.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "much\u00edsima sensibilidad por razones",
            "start": 11433.239,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "obvias de apoyo de de la de de de la",
            "start": 11437.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "necesidad de apoyar a las",
            "start": 11441.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "mujeres no veo cuando estamos en los",
            "start": 11443.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "actos no le",
            "start": 11446.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "aplauden este todos pero m\u00e1s las",
            "start": 11449.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mujeres y",
            "start": 11456.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tiene",
            "start": 11461.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh Pues dos cosas tiene conocimiento",
            "start": 11463.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 11466.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11468.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "experiencia tiene muy buen nivel",
            "start": 11471.319,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico pero lo otro lo que les falta",
            "start": 11475.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 11479.08,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "algunos el",
            "start": 11481.479,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "humanismo S\u00ed",
            "start": 11485.12,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "porque se tiene que tener en este noble",
            "start": 11487.399,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "oficio",
            "start": 11493.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n y",
            "start": 11495.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n y ella tiene eso Entonces Estoy",
            "start": 11500.359,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muy a gusto con",
            "start": 11503.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estos corridos ahora vamos a ir a cinco",
            "start": 11506.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "estados el fin de semana vamos a ir a",
            "start": 11509.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Zacatecas vamos a estar",
            "start": 11512.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en San",
            "start": 11517.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Luis vamos a estar en",
            "start": 11522.359,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Guanajuato en Quer\u00e9taro y en",
            "start": 11525.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n ya llevamos",
            "start": 11529.439,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "15 est\u00e1s hasta",
            "start": 11532.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ayer Que terminamos entre la escala",
            "start": 11535.239,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "y se van reuniendo los equipos y se van",
            "start": 11540.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "eh revisando los avances de obra",
            "start": 11545.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh la terminaci\u00f3n de",
            "start": 11548.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "obras se",
            "start": 11551.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "van conociendo a los",
            "start": 11553.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "representantes",
            "start": 11557.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 11559.479,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "encargos no solo de los cargos eh",
            "start": 11562.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el",
            "start": 11567.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "futuro nada m\u00e1s que eso ya corresponde",
            "start": 11569.04,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "a la pres presenta electa estuvimos por",
            "start": 11573.399,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "ejemplo en Tula \u00ed hay tres",
            "start": 11578.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 11584.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11586.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "son muy importantes las tres se van a",
            "start": 11588.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "concluir en septiembre ya incluso una",
            "start": 11591.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que son los bordos de protecci\u00f3n del r\u00edo",
            "start": 11595.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Tula se acuerdan ustedes que una",
            "start": 11598.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "desgracia por",
            "start": 11601.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n fallecieron personas",
            "start": 11604.08,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "eh se inund\u00f3 todo el hospital del",
            "start": 11607.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "seguro una tragedia porque el cauce del",
            "start": 11613.72,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "r\u00edo Tula fue",
            "start": 11618.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "rebasado Entonces ahora se ampli\u00f3 el",
            "start": 11621.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cauce y hicieron bordos Para que no",
            "start": 11625.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "vuelva a pasar pero no solo",
            "start": 11628.319,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "eso la segunda bueno Esta obra ya est\u00e1",
            "start": 11631.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "terminada ya",
            "start": 11637.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11640.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "faltan muy pocas cosas est\u00e1",
            "start": 11642.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "terminada creo que falta un puente",
            "start": 11645.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "peatonal nada m\u00e1s que va a terminarse",
            "start": 11649.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Luego pasamos eh",
            "start": 11653.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a un hospital al nuevo",
            "start": 11658.479,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hospital es un gran hospital de",
            "start": 11661.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "especialidades es una en la protecci\u00f3n",
            "start": 11667.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "del r\u00edo Tula",
            "start": 11671.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "invertimos alrededor de 10000 millones",
            "start": 11673.399,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "en el hospital nuevo que va concluirse",
            "start": 11677.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 11681.479,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 11682.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "600 millones de",
            "start": 11685.279,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pesos dije al principio 10000 millones",
            "start": 11687.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de pesos no",
            "start": 11691.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "del del del bordo s\u00ed no dije d\u00f3lares",
            "start": 11693.0,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "dije pesos y este porque luego nos",
            "start": 11697.76,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "fuimos a antes hab\u00edamos estado en la",
            "start": 11702.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "coquizadora de Tula que tambi\u00e9n ya se",
            "start": 11706.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "termina es una gran obra esa inversi\u00f3n",
            "start": 11709.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "son alrededor de 50.000",
            "start": 11713.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 11717.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pesos y tiene su",
            "start": 11718.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 11721.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "este esa obra la",
            "start": 11723.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "iniciaron en el sexenio",
            "start": 11725.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pasado al principio se \u00f3 tuvo que ver",
            "start": 11729.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "con ode",
            "start": 11733.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "brech ya se pueden imaginar qued\u00f3",
            "start": 11734.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "suspendida dos a\u00f1os con una inversi\u00f3n ya",
            "start": 11738.279,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de 15 millones de",
            "start": 11741.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y era tomar la",
            "start": 11744.439,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que quedara como estaba sea que se",
            "start": 11747.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "convirtiera en",
            "start": 11751.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "chatarra este desperdiciar todos los",
            "start": 11753.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "equipos o",
            "start": 11756.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "invertir y decidimos",
            "start": 11758.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "invertir pero fueron 3500 millones de",
            "start": 11761.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares por eso les hablo de como 50000",
            "start": 11766.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 11769.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pesos pero est\u00e1n",
            "start": 11771.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "trabajando como 5 8000",
            "start": 11773.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "obreros Entonces ya",
            "start": 11779.199,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este la presidenta tiene su plan de",
            "start": 11782.12,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "desarrollo hacia futuro hizo el",
            "start": 11787.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "compromiso del",
            "start": 11791.359,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "saneamiento de",
            "start": 11793.199,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "aguas porque a nosotros nos toca",
            "start": 11795.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "proteger de la",
            "start": 11800.359,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n",
            "start": 11802.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "aula pero el agua est\u00e1",
            "start": 11804.12,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "contaminada entonces hay que hacer obras",
            "start": 11808.08,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "de tratamiento de agua eso ella ya se",
            "start": 11812.319,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "comprometi\u00f3 y",
            "start": 11817.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh Otras medidas",
            "start": 11820.279,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "no entonces son muy buenas estas giras y",
            "start": 11822.96,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "la gente tambi\u00e9n agradecerle mucho No",
            "start": 11828.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "porque muy cari\u00f1osa",
            "start": 11833.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "much mucho muy",
            "start": 11836.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cari\u00f1osa quieren mucho a la presidenta y",
            "start": 11838.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me",
            "start": 11842.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n despidiendo",
            "start": 11843.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 11846.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este y Amor con amor se paga no puedo",
            "start": 11850.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "decir m\u00e1s est\u00e1 la gente muy contenta",
            "start": 11854.239,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mucho muy",
            "start": 11857.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contenta en todos",
            "start": 11860.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "lados donde vamos",
            "start": 11862.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y si es un buen fin de",
            "start": 11868.239,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "gobierno sea por todas estas razones me",
            "start": 11873.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 11877.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ir muy",
            "start": 11878.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "contento este con",
            "start": 11881.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "la idea no de la misi\u00f3n",
            "start": 11886.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cumplida con la convicci\u00f3n de que",
            "start": 11893.239,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cumplimos y que",
            "start": 11895.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ya viene el relevo y muy",
            "start": 11898.279,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "bueno y va a ser mejor el porvenir de",
            "start": 11902.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estoy muy",
            "start": 11908.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "optimista Por eso voy a estar tranquilo",
            "start": 11912.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "porque no podr\u00eda yo",
            "start": 11916.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "retirarme o como tom\u00e9 la decisi\u00f3n desde",
            "start": 11920.359,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hace tiempo de jubilarme",
            "start": 11924.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "si este el",
            "start": 11928.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se queda inestable en",
            "start": 11932.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "crisis con",
            "start": 11939.04,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "gobiernos no",
            "start": 11942.92,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "responsables No",
            "start": 11946.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "capacitados no es cualquier cosa",
            "start": 11948.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "gobernar este",
            "start": 11950.88,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hay grandes graves",
            "start": 11953.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "nacionales claro tambi\u00e9n tiene muchas",
            "start": 11957.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ventajas La principal ventaja es su",
            "start": 11960.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pueblo la riqueza de",
            "start": 11965.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 11967.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la principal riqueza de M\u00e9xico es la",
            "start": 11969.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "honestidad y la vocaci\u00f3n por el",
            "start": 11974.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajo del",
            "start": 11977.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mexicano somos potencia por eso se nos",
            "start": 11981.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "facilitan las cosas",
            "start": 11984.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 11988.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eso podemos salir adelante es un",
            "start": 11989.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ejemplo mundial",
            "start": 11993.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nuestro",
            "start": 11996.479,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "pa\u00eds varias cosas V\u00e1monos a",
            "start": 12000.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "desayunar quedan pendiente vamos ahora",
            "start": 12003.359,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed las tres",
            "start": 12008.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y el compa\u00f1ero",
            "start": 12016.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 12045.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al an",
            "start": 12075.56,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador declar\u00f3 que debe haber m\u00e1s participaci\u00f3n e informaci\u00f3n sobre los jueces ministros Y magistrados ante la poblaci\u00f3n y no es para enojarnos preocuparnos el pueblo va a elegir cada vez que hay un problema as\u00ed lo mejor es consultar al pueblo cuando se vive en una aut\u00e9ntica democracia por qu\u00e9 nada m\u00e1s consultar a las \u00e9lites a los grandes empresarios a los acad\u00e9micos a los de la llamada sociedad pol\u00edtica Por qu\u00e9 no consultar al ciudadano a mucha gente que tiene familiares detenidos desde hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os y no han sido sentenciados miles de presos en esa condici\u00f3n ad\u00e1s lo sabe la gente cuando se hacen las encuestas si se le pregunta a la gente sobre la confianza en jueces en magistrados en ministros salen reprobados Entonces algo anda mal y si es importante la reforma y hacerla sin imponer nada sin excluir que participen que se sometan al escrutinio p\u00fablico los actuales jueces magistrados ministros y que el pueblo decida la secretaria de seguridad rindi\u00f3 un informe sobre los avances en la disminuci\u00f3n de delitos del mes de junio en relaci\u00f3n con los delitos del fuero federal tenemos una reducci\u00f3n de 24.5 por. en la mayor\u00eda de los delitos del fuero federal hay importantes reducciones en cuanto al homicidio doloso seguimos intensificando las acciones con los gobiernos estatales y municipales y se tiene una reducci\u00f3n de 18. aqu\u00ed est\u00e1 el promedio diario de v\u00edctimas de homicidio doloso y aqu\u00ed est\u00e1n los datos eh Y con relaci\u00f3n a 2018 tenemos una reducci\u00f3n del 18 por. en la mayor\u00eda de los delitos del fuero com\u00fan en en coordinaci\u00f3n siempre con las mesas eh estatales y regionales se tiene una disminuci\u00f3n en la mayor\u00eda de los delitos de este primer semestre de 2024 seguimos fortaleciendo el la coordinaci\u00f3n con las autoridades estatales en los delitos de robos tenemos una disminuci\u00f3n de 34.8 por En comparaci\u00f3n con el inicio de la Administraci\u00f3n adelante eh muy importante la reducci\u00f3n de robo de veh\u00edculo que tenemos una reducci\u00f3n de 50.3 por en donde se ve c\u00f3mo ha venido este delito claramente a la baja el delito de feminicidio tiene una baja de 35.6 por respecto a diciembre de 2018 continuamos las acciones eh con los institutos de mujeres y con las fiscal\u00edas de los estados eh para las acciones de prevenci\u00f3n persecuci\u00f3n y sanci\u00f3n de este tipo de violencia en contra de las mujeres y las ni\u00f1as El secuestro tiene una disminuci\u00f3n de 67 por de enero de 2019 a eh este mes de junio el mandatario mexicano mostr\u00f3 una encuesta hecha por la ocde en la que coloca a M\u00e9xico como el tercer pa\u00eds mejor calificado en confianza ante su poblaci\u00f3n acaba de salir ayer una pues una encuesta no de la ocd que son los pa\u00edses con m\u00e1s desarrollo y M\u00e9xico vamos a presumir tiene tercer lugar por la en confianza del gobierno y est\u00e1n todos los todos los pa\u00edses Ah\u00ed est\u00e1 en 2023 54 por de la poblaci\u00f3n mexicana report\u00f3 alta o moderadamente alta confianza en el gobierno nacional nivel que se encuentra por encima del porcentaje promedio de la ocd que fue de 39 por para 2023 la encuesta se realiz\u00f3 en 30 pa\u00edses el nivel de M\u00e9xico se encuentra solo debajo de Suiza y de Luxemburgo estamos bien Bueno te comentaba de que eh todas las instituciones no eh son buenas desde luego si tienen tambi\u00e9n un prop\u00f3sito de ayudar a los ciudadanos que no se olviden porque a veces suele pasar que este se conciben como aparatos burocr\u00e1ticos y se les olvida de que tienen un fin que es la atenci\u00f3n al ciudadano al pueblo a la persona somos servidores p\u00fablicos Entonces para qu\u00e9 sirve una oficina que cuesta mucho al pueblo si no es En beneficio si lo que hace no es En beneficio del pueblo o no hace nada el beneficio de nadie nada m\u00e1s llegan este pues a cobrar digo este a pasar el tiempo ah\u00ed Entonces ya no se puede eso es importante la austeridad que Eh no haya como siempre lo decimos gobierno rico con pueblo pobre que le podamos entregar a la gente casi todo lo que ingresa que se les devuelva el secretario de desarrollo territorial Roman meer rindi\u00f3 un informe sobre los avances en materia de desarrollo urbano en todo el pa\u00eds la Urbanizaci\u00f3n tiene uno est\u00e1 consumiendo 14000 hect\u00e1reas por a\u00f1o lo equivalente a la zona metropolitana de Morelia y la falta acceso a la vivienda uno de cada cinco mexicanos vien con un asentamiento irregular eh cauquel M\u00e9rida es un ejemplo 2004 2024 creci\u00f3 8o veces esto es un ejemplo entre muchos m\u00e1s y las consecuencias de la falta de la planeaci\u00f3n siguiente l\u00e1mina qu\u00e9 hemos hecho en este en esta administraci\u00f3n adem\u00e1s de acompa\u00f1ar a los grandes proyectos de desarrollo regional hemos hecho m\u00e1s de 300 est instrumentos que impactan en el 43 por de la superficie nacional 46 por de la poblaci\u00f3n viven en esos territorios se ha reducido el 60 por de crecimiento de la Mancha urbana con la aplicaci\u00f3n y seguimiento a esos instrumentos a partir de esta administraci\u00f3n se han definido casi 10000 proyectos de movilidad infraestructura y servicio en coordinaci\u00f3n con Estados con municipios el Gobierno Federal tambi\u00e9n una tercera parte de esa superficie en cada uno de sus instrumentos se ha destinado a la conservaci\u00f3n ambiental y se contemplan reservas de suelo de vivienda bien ubicada para que sobre todo la siguiente administraci\u00f3n los tome en consideraci\u00f3n siguiente l\u00e1mina algunas im\u00e1genes de los procesos participativos m\u00e1s de 2000 casi 2900 mesas de trabajo con 20,000 participantes hemos comentado 300 municipios 25 gobiernos estatales han involucrado y la coordinaci\u00f3n de m\u00e1s de 600 t\u00e9cnicos en todos los procesos participativos para el desarrollo de estos programas su aplicaci\u00f3n siguiente l\u00e1mina algunos ejemplos de lo que hemos realizado a lo largo del tren Maya No solamente es infraestructura no solamente sobra tambi\u00e9n es planeaci\u00f3n planeaci\u00f3n al futuro esto qu\u00e9 quiere decir que la tendencial por ejemplo en este caso del desarrollo regional tiene a un 40% de crecimiento las zonas urbanas seguir\u00eda en esa misma tendencial Incluso incrementando el 2020 2030 4% pero con la aplicaci\u00f3n de estos instrumentos en cada uno de los diferentes municip municipios donde se encuentra o cruza el tren Maya Se va a reducir a un 25% eso equivale nos vamos a ahorrar 16,000 hect\u00e1reas menos de tala en esas zonas es un tema muy importante siguiente l\u00e1mina en el caso del ismo Tehuantepec en este caso bueno hemos eh realizado 125,000 obras 51,000 acciones de vivienda aqu\u00ed de como ha comentado el se\u00f1or presidente se busca incentivar el desarrollo de los polos de desarrollo en esta regi\u00f3n por eso es que eh este instrumento lo que busca es que se tenga un crecimiento regulado eh contenido que equivale a 12,000 eh Perd\u00f3n 12 Por lo cual nos da 14,000 hect\u00e1reas menos de eh crecimiento urbano 97 no urbanizable solamente el d\u00eda de hoy tenemos el 2% y se contempla en 10 a\u00f1os un incremento de el 0.5 del territorio a trav\u00e9s de los polos de desarrollo la siguiente l\u00e1mina otro ejemplo de proyectos regionales que van acompa\u00f1ados con planeaci\u00f3n el caso del Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles 40 obras 21,000 acciones de vivienda en las inmediaciones la tendencial f\u00edjense 15% de crecimiento urbano en del 2010 al 2020 y tendr\u00edamos del 2020 a 2030 casi lo mismo 1% m\u00e1s 16 pero con esos instrumentos los reducimos lo reducimos al 10% son 100 hect\u00e1reas menos de desarrollo urbano m\u00e1s de preservaci\u00f3n y conservaci\u00f3n son algunos ejemplos de lo que hemos implementado a lo largo de los grandes proyectos de desarrollo Regional del Gobierno Federal en la siguiente l\u00e1mina vamos ahora entrar a lo que corresponde el programa de mejoramiento Urbano Este programa como ha comentado el se\u00f1or presidente ha consistido en la conformaci\u00f3n de equipamientos y espacios p\u00fablicos a lo largo del territorio nacional estamos hablando pr\u00e1cticamente de m\u00e1s de o casi 1300 obras al d\u00eda de hoy estaremos superando las 1300 al t\u00e9rmino de la administraci\u00f3n Ya estamos cerrando un par de ellas que nos quedan c\u00f3mo est\u00e1 distribuido parques y plazas 26 por 24 por vialidades 22 por deportivos 17 por temas de Educaci\u00f3n y cultura 6% comercio y 4% salud y seguridad Cu\u00e1les han sido algunos de los beneficios de la implementaci\u00f3n de este programa m\u00e1s de 400,000 empleos han generado porque los procesos constructivos los dise\u00f1os arquitect\u00f3nicos que se han utilizado requieren mucha mano de obra mucho concreto mucho eh alba\u00f1iler\u00edas Entonces eso es algo muy importante que no solamente es infraestructura para las comunidades sino se recluta mano de obra local que a veces es muy dif\u00edcil que llegue un programa a esas comunidades que requiera tanto tanta mano de obra estamos hablando de en las inmediaciones a dichas intervenciones 13.5 mill millones de beneficiarios todo esto equivale a m\u00e1s de 20.5 millones de metros cuadrados El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador calific\u00f3 de buena decisi\u00f3n que se haya nombrado a L\u00e1zaro C\u00e1rdenas batel como nuevo jefe de oficina por parte de la presidenta electa Claudia shba muy bueno L\u00e1zaro y muy buena la decisi\u00f3n que tom\u00f3 la presidenta electa L\u00e1zaro tiene pues mucha experiencia es parte de la historia de este pa\u00eds Nieto del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas hijo del ingeniero cuautemo C\u00e1rdenas precursor de este movimiento democr\u00e1tico de nuestro tiempo \u00e9 es una agente Con principios honesto y tambi\u00e9n con mucha experiencia Entonces s\u00ed fue una muy buena eh decisi\u00f3n de la presidenta electa que va a seguir sorprendiendo eh Porque es muy buena la presidentea electa va a ser una extraordinaria presidenta yo digo que va a llegar a ser la mejor presidenta de M\u00e9xico es muy sensible muy inteligente honesta conoce bastante sobre cuestiones de ciencia de tecnolog\u00eda de ingenier\u00eda de administraci\u00f3n p\u00fablica viene de la la lucha social desde jovencita la primera mujer presidenta eso me tiene a m\u00ed muy contento siempre lo digo porque me voy a ir tranquilo al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00e1nimo \u00c1nimo \u00e1nimo empezamos la semana eh Como siempre con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de alimentos de combustibles Y luego como era antes vamos a retomar la informaci\u00f3n sobre las obras que se est\u00e1n terminando que est\u00e1n en proceso en este caso vamos a informar sobre el tren Maya Porque adem\u00e1s de informar de que ya estamos operando entramos como Palenque canc\u00fa y funcionando muy bien en cuanto a que no est\u00e1n llegando tarde los trenes est\u00e1n llegando puntuales a los a las estaciones Adem\u00e1s de eso y de c\u00f3mo se est\u00e1 cerrando ya todo el circuito del tren Maya los es eh nuevos toda la informaci\u00f3n tambi\u00e9n pues queremos hacer la promoci\u00f3n invitar en primer lugar a los mexicanos a nuestros paisanos mexicanos del pa\u00eds los que est\u00e1n en el extranjero en Estados Unidos invitarlos porque es algo \u00fanico maravilloso que no lo van a disfrutar no lo van a ver en ninguna parte del mundo as\u00ed como se los estoy exponiendo estamos hablando de una de las regiones m\u00e1s bellas del mundo y eh No es ir un d\u00eda ir a Palenque que ya nada m\u00e1s con eso e Es como ir a cualquier sitio tur\u00edstico famoso en el mundo pero aqu\u00ed no es nada m\u00e1s Palenque sio es la laguna de bacalar de los siete colores y es calacmul y es Tulum y es el Parque del jaguar y son ciudades bell\u00edsimas como M\u00e9rida como la ciudad amurallada que estuvo asediada por piratas Campeche y es la selva tropical despu\u00e9s de La Amazona m\u00e1s importante de Am\u00e9rica entonces c\u00f3m no informar sobre este para\u00edso terrenal vamos a seguir informando para que se visiten las zonas arqueol\u00f3gicas de la gran naci\u00f3n Maya y primero como dec\u00eda vamos con los precios y luego tren malla y despu\u00e9s la secci\u00f3n de preguntas y respuestas que casi no hay nada que me pueden preguntar ya todo est\u00e1 sabido es de dominio p\u00fablico Bueno pero de todas maneras vamos gracias Muy buenos d\u00edas a todos se\u00f1or presidente se\u00f1ores gobernadores compa\u00f1eros del tren Maya todas y todos ustedes muy buenos d\u00edas como todos los lunes iniciamos con el Qui\u00e9nes quienen los precios de los combustibles y en esta ocasi\u00f3n arrancamos con los precios de las gasolinas donde podemos decir que a Julio al 11 de Julio obtuvimos el dato de que la mezcla mexicana de petr\u00f3leo se dispuso en 661 como podemos ver en la Gr\u00e1fica se ha elevado un poquito el precio de la mezcla y en consecuencia tenemos como precios promedio a nivel nacional En el caso de la regular 2390 en el caso de la Premium 2552 y en el caso del diesel 2560 como sabemos y lo hemos planteado aqu\u00ed en consecuencia tenemos incentivos Fiscales una vez m\u00e1s 12.6 para la regular 5.5 para el Diesel y para la Premium en esta ocasi\u00f3n esta semana no tenemos incentivo fiscal ahora pasando a las marcas a nivel nacional en en tema de indicadores de ganancia tenemos a arco oxogas y redco como las gasolineras con indicadores de ganancia m\u00e1s elevados pueden considerarse como las m\u00e1s careras en el contexto del promedio pero tambi\u00e9n tenemos a las m\u00e1s baratas bp orsan y g500 con menores indicadores de ganancia y consideradas como las aliadas de las y los consumidores pasamos ahora por tipo de combustible y tenemos un caso que como ya lo han visto reiteradamente pues tenemos una vez m\u00e1s Y subrayo una vez m\u00e1s a petroseven ah\u00ed en la capital del Estado de Nuevo Le\u00f3n con el litro de regular a 26 pes con 96 centavos un caso muy muy muy muy importante para mencionar Por qu\u00e9 Porque si nosotros hacemos la equivalencia de llenar por ejemplo un tanque de 40 l en la gasolinera de Petro Seven petromax s decb pues estar\u00edamos pagando 120 pesos m\u00e1s que si lo llen\u00e1ndome que son las m\u00e1s que est\u00e1n en todo el pa\u00eds imag\u00ednense 120 pesos equivale a 5 litros de leche o 4 kg de lim\u00f3n o 1 kg de carne molida o 2 kg de frijol Esa est\u00e1 haciendo la diferencia que Los Regios estar\u00edan pagando de m\u00e1s si cargan en petroseven y lo mismo est\u00e1 sucediendo en otros combustibles con esta marca aqu\u00ed como la guerra de las colas de los 80 y de los 90s con oxogas vale la pena hacer el \u00e9nfasis hemos tenido pl\u00e1ticas se han abierto nos han compartido algunos datos y Nosotros hemos cooperado y como lo hemos visto en las \u00faltimas semanas han disminuido sus precios y la tendencia es que sigan disminuyendo todo lo contrario a lo que est\u00e1 pasando con petreven aqu\u00ed deo de hacer una una invitaci\u00f3n nuevamente hemos platicado con ellos y pues de nuestra parte como procuradur\u00eda Federal del consumidor Estamos abiertos a seguir dialogando a que analicemos sus precios y que nos digan C\u00f3mo podemos ayudarles nosotros a que mejoren esas tarifas pero tambi\u00e9n ser muy exigentes para que ellos cumplan en todo lo que tienen que cumplir y no solo en ser aliados de los consumidores dicho esto tambi\u00e9n en contraste podemos encontrar a m\u00f3vil aqu\u00ed en Toluca Estado de M\u00e9xico con el precio de la regular v\u00e9anlo 22 p69 \u00fanicamente 85 cavos de ganancia y m\u00e1s de 4 pes por debajo de la gasolinera de petroseven que estamos mencionando en Monterrey no importa que sea en Toluca pero s\u00ed podemos ver en cualquier parte del pa\u00eds que una diferencia de hasta 4 pesos aqu\u00ed en China se llama abuso y no lo vamos a permitir tambi\u00e9n podemos ver en este caso de la regular PEMEX en Tampico y Minatitl\u00e1n brist oil en Jalisco una vez m\u00e1s con precios por debajo de los 23 la gas en Quintana ro tambi\u00e9n empezamos a ver algunos detalles ah\u00ed en el estado de Quintana Ro en otompe blanco a 2.4545 estos datos importantes para ese estado donde tiende a haber unos precios m\u00e1s elevados y otra vez en el caso de la Premium como les mencionaba petroseven en Guadalupe Nuevo Le\u00f3n ah\u00ed a\u00fa a no m\u00e1s de 4 km de la gasolinera antes mencionada dando la Premium en 2785 m\u00e1s de 2 pesos por arriba del promedio nacional Si cargaran un tanque de 40 l vale la pena hacer ese se\u00f1alamiento pues estar\u00edamos hablando de que es 1 kg de az\u00facar el que se ahorrar\u00eda la gente si carga si no carga en esa estaci\u00f3n entonces va vale la pena tomar en cuenta Esta comparaci\u00f3n volvemos a ver a arco en Hermosillo Sonora con precios de 2756 tambi\u00e9n un poquito elevados pero en contraste volvemos a ver en el caso de la Premium a Valero autoconsumo del golf en en el puerto de Veracruz a 23 p82 centavos por litro precios por debajo del promedio nacional por ejemplo PEMEX en Pachuca Altamira y y Um\u00e1n en Yucat\u00e1n Cosco en Celaya y Sinaloa repsol en Oaxaca y progas en G\u00f3mez Palacio all\u00ed en Durango con precios bastante competitivos que est\u00e1n por debajo del promedio o a lo a lo m\u00e1s igual al promedio en el caso del diel tenemos una vez m\u00e1s a arco grupo de enermar que ya lo hemos mencionado aqu\u00ed varias veces en guima Sonora con el litro de diesel en 27 p69 2 pes por arriba del promedio nacional y 3.63 pes de ganancia en el caso del diesel seguimos con una gasolinera de Pemex aqu\u00ed en Atizap\u00e1n de Zaragoza con el litro a 24 p48 y varios proveedores tambi\u00e9n de diesel en todo el pa\u00eds con precios por debajo del promedio de 2560 para gas en Tabasco Pemex en Tampico y tuxla Guti\u00e9rrez comet fuel ah\u00ed en Chihuahua y megasur en M\u00e9rida y Torre naranja tambi\u00e9n en el estado de Zacatecas como les comentaba precios bastante importantes en general podemos hablar de que un hay una una relaci\u00f3n de 60 40 los independientemente de cualquiera de los combustibles alrededor de un 60 por de los proveedores de combustibles de las estaciones de servicio a nivel nacional las estamos ando con precios iguales o por debajo del promedio y solo un 38 40% con precios como el promedio o un poco m\u00e1s arriba vale la pena se\u00f1alar esa proporci\u00f3n para no irnos con la finta de que los preos puedan o no estar subiendo sino que m\u00e1s bien tendemos al promedio y por debajo del promedio en el caso de las verificaciones del 5 al 11 de Julio atendimos 289 denuncias realizamos visitas de constataci\u00f3n y o verificaciones 300 en todo el pa\u00eds ninguna gasolinera se neg\u00f3 a ser verificada en esta ocasi\u00f3n y cuatro fueron inmovilizadas por irregularidades en dar litros incompletos un en Coahuila un en estado de M\u00e9xico y dos en el estado de Nuevo Le\u00f3n pasando ahora al tema del Qui\u00e9nes quienen los precios del gas LP como lo hemos reiterado un mercado bastante estable y vean por ejemplo en el precio de referencia internacional en el caso del gas que se expende por kilogramo lo tuvimos al 10 de julio en 22 pes con centos sin embargo el promedio nacional aqu\u00ed en M\u00e9xico \u00fanicamente 19 p65 en el caso del gas que se expende por litro a nivel internacional haciendo Ya la conversi\u00f3n 12 pes con 10 centavos en cambio aqu\u00ed en M\u00e9xico el promedio fue de 10 p61 en el esquema de precios implementados en las 220 regiones determinadas por la cre en las 831 ificaciones que nosotros realizamos en el periodo todas cumplieron con el esquema de precios m\u00e1ximos y por ejemplo como lo repetimos cada cada semana en el caso del gas estacionario por litro encontramos en Ocotl\u00e1n Jalisco a 10 gas con el litro a 10 pesos con 50 cavos 31 centavos m\u00e1s barato que su m\u00e1ximo en esa regi\u00f3n y en el caso del gas por kilogramos el gas en cilindros el que m\u00e1s se vende en el pa\u00eds gas Perla en Cocula Jalisco \u00fanicamente el kilogramo en 18 pes con 95 cavos casi un peso 96 centavos debajo de su m\u00e1ximo y con casos tambi\u00e9n en Guerrero Coahuila Chiapas quintanarro Jalisco Guanajuato Sonora y Chihuahua de las verificaciones que les coment\u00e9 de las 831 realizadas \u00fanicamente infraccion a tres empresas y del total de lotes de cilindros que que verificamos fueron 16 lotes \u00danicamente se movilizaron por condiciones de inseguridad cinco cilindros Esto del 6 al 12 de julio pasando ahora al Qui\u00e9nes quienen los precios de la canasta b\u00e1sica cosas importantes como podemos ver los comportamientos en el \u00edndice Nacional de precios al consumidor se siguen manteniendo se han elevado sensiblemente pero nada que nos pueda Representar en el tema de la canasta b\u00e1sica un problema de hecho empezamos a ver tendencias importantes como lo podemos ver en la Gr\u00e1fica en los rangos superiores la la l\u00ednea roja se increment\u00f3 sensiblemente esa franja de precio sin embargo en la en la en la l\u00ednea de tendencia la verde que podemos ver hubo un decremento tambi\u00e9n importante Por ejemplo en este caso y por primera vez desde que estamos dando la referencia del precio promedio Nacional de la canasta b\u00e1sica bajamos de los 8811 pesos en esta ocasi\u00f3n reportamos la canasta b\u00e1sica en promedio en 810 con 94 y esto c\u00f3mo lo podemos ver de manera m\u00e1s clara si lo vemos por zonas y en el caso de la zona centro entre el 1 y el 5 de Julio Walmart Express en San Mateo aqu\u00ed en naucalpa en estado de M\u00e9xico aguas Walmart 1,36 p90 seguimos debajo del compromiso de los 10,39 pes pero tambi\u00e9n vale la pena hacer menci\u00f3n por ejemplo de chedrawi su sucursal Le\u00f3n poliforum ah\u00ed junto a las instalaciones de la feria en Le\u00f3n Guanajuato \u00fanicamente en 800 pesos con 70 centavos una vez m\u00e1s como lo he reiterado en otras ocasiones la comer grupo lacomer que sigue apareciendo con buenos precios 801 pesos y un referente bien importante sobre todo en esta zona la central de abastos aqu\u00ed en Iztapalapa 805 pes con 99 pasando a la zona centro Norte ley Express sucursal Lola Beltr\u00e1n ac\u00e1 en Culiac\u00e1n Sinaloa en 17 p35 la sucursal as ac\u00e1 en Guadalajara Jalisco \u00fanicamente 810 pesos cerrados por canasta tenemos casos importantes all\u00ed en Zacatecas y Sinaloa en el caso de Soriana super y en su formato Soriana hper 823 pesos y 826 p70 respectivamente en la zona norte siguiendo en esta semana del 1 al 5 de Julio Smart sucursal Fuentes Mares all\u00e1 en la capital del estado de Chihuahua 10,101 y Bodega Aurrer\u00e1 tambi\u00e9n con muy buenos precios Bodega Aurrer\u00e1 Emilio Carranza en Saltillo Coahuila 788 pesos la canasta b\u00e1sica Soriana y chedragui tambi\u00e9n en esos lugares Ju\u00e1rez Tijuana y Tampico con precios tambi\u00e9n por debajo de los 850 pesos finalmente en la zona Sur la zona donde \u00faltimamente hemos encontrado mejores precios si lo podemos ver chedragui selecto Incluso en ese formato de selecto en M\u00e9rida Yucat\u00e1n 940 con 40 centavos y finalmente para esta semana el precio m\u00e1s barato que encontramos en este reporte lo encontramos una vez m\u00e1s en Orizaba Veracruz en 731 pes con 50 centavos Much\u00edsimas gracias Buen d\u00eda con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a a todas a todos es un gusto enorme estar de regreso en este foro tan importante este para empezar quiero parafrasear al se\u00f1or presidente del proyecto ecol\u00f3gico tur\u00edstico arqueol\u00f3gico m\u00e1s importante del mundo vamos a hablar a manera de introducci\u00f3n del proyecto integral tenmaya de C\u00f3mo est\u00e1 compuesto por los siete tramos est\u00e1 dise\u00f1ado para potencializar el desarrollo del sureste del pa\u00eds y no no solo promueve una conectividad eficiente con infraestructura ferroviaria moderna sino tambi\u00e9n impulsa el sector tur\u00edstico de la regi\u00f3n atrayendo inversiones que est\u00e1n generando empleos que est\u00e1n ayudando al crecimiento econ\u00f3mico de la zona los 1554 km fueron divididos en estos siete tramos que ustedes observan el tramo uno de palenca Esc\u00e1rcega el tramo dos de Esc\u00e1rcega a calquin el tramo tres de calquin a izamal tramo cuatro de isamal a Canc\u00fan el cinco de Canc\u00fan a Tulum El Seis de Tulum a Chetumal Y finalmente El Siete que conecta y cierra el c\u00edrculo ferroviario de Chetumal Esc\u00e1rcega estas siete tramos que pasan por los cinco estados de Chiapas Tabasco Campeche Yucat\u00e1n y Quintana ro atraviesa 36 municipios del pa\u00eds 34 estaciones est\u00e1n a lo largo de la ruta y se complementa con los 10 centros de atenci\u00f3n a a visitantes los tres parques que ya se han mencionado el parque de nuevo usmal el parque de la plancha y el Parque del jaguar en Tulum seis hoteles cuatro aeropuertos hasta el d\u00eda de la fecha hemos logrado movilizar casi un cuarto de mill\u00f3n de personas desde el d\u00eda 16 de diciembre que iniciamos operaciones recordemos que el 16 de diciembre iniciamos de Campeche a Canc\u00fan y de Canc\u00fan a Campeche el primero de enero Empezamos el movimiento desde Canc\u00fan hasta Palenque y el 15 de marzo abrimos el tramo desde Canc\u00fan hasta playa de Carmen en esos 2005 d\u00edas de operaciones hasta el 11 de Julio como dije hemos movido 246,9 26 en una comparaci\u00f3n Ser\u00edan como 2.6 veces el Estadio Azteca lo lo llenar\u00edamos con los pasajeros que hemos transportado en ese periodo en la siguiente l\u00e1mina vamos a enfocarnos en el tramo uno el que vamos a revisar el d\u00eda de hoy y que corresponde precisamente a 228 km de v\u00eda ferria que pasa por estas seis estaciones la de Palenque que cuenta con un hotel a escasamente 15 km de distancia la estaci\u00f3n boca del Cerro Tenosique que cuenta adem\u00e1s con una base de mantenimiento que nos va a permitir darle mantenimiento a toda la v\u00eda El Triunfo Candelaria y en Esc\u00e1rcega que tenemos tambi\u00e9n un taller y una cochera para el mantenimiento y resguardo de los trenes en la siguiente l\u00e1mina en este tramo uno tenemos dos servicios dos servicios de transporte de pasajeros por d\u00eda desde Canc\u00fan a palenqu y de Palenque a Canc\u00fan en un recorrido diario de 857 km hemos transportado desde el primero de enero a la fecha en esta en estos recorridos 43065 personas hemos vendido los boletos en taquilla 35370 en l\u00ednea 7695 y no solamente hemos transportado adultos sino tambi\u00e9n a 2337 ni\u00f1os por tipo de tarifa hemos otorgado 8 8055 boletos para maestros estudiantes personas de movilidad reducida que nos han permitido tambi\u00e9n acceder a este tipo a este segmento de Mercado 15988 personas que se transportan de manera local que viven y que se mueven a trav\u00e9s del tren 17200 14 turistas nacionales que vienen de diversas partes del pa\u00eds y 1808 turistas internacionales a la siguiente la oferta arqueol\u00f3gica y tur\u00edstica de la ruta Palenque Esc\u00e1rcega pues la la van a explicar todav\u00eda mejor que yo los se\u00f1ores gobernadores pero desde Palenque podemos acceder a yachilan a bonampac a las cascadas de aguaazul las cascadas de misolja de boca del Cerro podemos acceder a la Zona Arqueol\u00f3gica de pomon\u00e1 y al ca\u00f1\u00f3n de Luci de Lu usumacinta y desde Candelaria podemos acceder a la zona arqueol\u00f3gica del tigre al parque urbano salto grande son muchas las maravillas que se pueden visitar tenemos la gran gu\u00eda del tren Maya que es un instrumento muy muy importante para los turistas que nos visitan en la que se puede consultar toda la oferta tur\u00edstica y arqueol\u00f3gica que ofrece el tren Maya la siguiente l\u00e1mina nada m\u00e1s invitarlos a todos a subirse al tren todas estas maravillas nos est\u00e1n esperando y estoy seguro que lo van a disfrutar tanto como lo estamos disfrutando nosotros en la operaci\u00f3n de este sistema ferroviario moderno y complejo Que es para todas y todos los mexicanos como dice nuestro lema todas y todos somos tren Maya y se\u00f1or presidente si me permite un peque\u00f1o video de 2 minutos la ruta del tren Maya Se consolida Por los caminos del sureste mexicano Durante los 192 d\u00edas de operaci\u00f3n de del tramo uno miles de pasajeros han podido disfrutar de las Maravillas naturales y culturales que comprenden las estaciones de Palenque boca del Cerro Tenosique El Triunfo Candelaria y Esc\u00e1rcega la estaci\u00f3n Palenque es la puerta para descubrir el alma del Mundo Maya y entender sus secretos en este pueblo m\u00e1gico El viajero no solo encontrar\u00e1 el punto de inicio de su camino a trav\u00e9s del tren Maya sino que podr\u00e1 explorar sitios emblem\u00e1ticos de la cultura maya como lo son las zonas arqueol\u00f3gicas de Palenque y la tumba del Rey pacal as\u00ed como los vestigios del sitio moral reforma y el tigre este viaje Se complementar\u00e1 en este punto a partir del 15 de septiembre con la apertura del Hotel Palenque el cual contar\u00e1 con 160 modernas y c\u00f3modas habitaciones a lo largo de los 228 km el tren Maya lleva a Los viajeros por estas seis estaciones a trav\u00e9s de un paseo inolvidable por el r\u00edo usumacinta y los acerca a Lagunas cenotes y Cuevas as\u00ed como a la riqueza cultural de esta regi\u00f3n adem\u00e1s el maravilloso viaje cruza los r\u00edos San Pedro y Candelaria por donde el tren Maya Abre camino al pasajero para disfrutar de vistas \u00fanicas que muestran los tesoros mayas como Navegar entre sus majestuosos manglares e imponentes ca\u00f1ones todo esto se ve reflejado con la alegr\u00eda de la gente al descender en cada una de las estaciones todas y todos somos tren maya Muy buenos d\u00edas a todas y a todos Yo voy a estar al cargo de la presentaci\u00f3n del tramo uno como ya conocemos es un tramo de 226 km que tiene seis estaciones tres zonas arqueol\u00f3gicas muy importantes voy a presentar la obra por segmentos de su propia misma obra en la pr\u00f3xima l\u00e1mina vamos a encontrar un peque\u00f1o resumen do que fue el tramo uno del tren Maya tuvimos 18.3 millones de Met c\u00fabicos de terracer\u00edas tuvimos 650,000 m cbic de balastro 26000 29600 toneladas y 4 25000 durmientes es muy importante referir aqu\u00ed que construimos una f\u00e1brica en el triunfo una f\u00e1brica de durmientes que seguramente adem\u00e1s de generar una fuente de empleo muy importante en el triunfo va a ser un soporte estrat\u00e9gico de suministros para el tremaya en el futuro en su mantenimiento en la pr\u00f3xima vamos a encontrar algo que para nosotros por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente fue muy relevante fue hacer un ajuste al proyecto construyendo los viaductos urbanos de Tenosique Candelaria y Esc\u00e1rcega donde tuvimos 4.9 km de viaductos a donde aplicamos 16430 toneladas a donde hicimos una cimentaci\u00f3n correspondiente a m\u00e1s de 30 km de 519 pilas y fabricamos 125 dovelas ficamos el video que todas estas estructuras met\u00e1licas fueron construidas fabricadas y transportadas desde Guadalajara Jalisco hasta los distintos puntos del tro uno en la pr\u00f3xima es el orgullo de todos nosotros creo que aqu\u00ed sufrimos por la construcci\u00f3n del puente boca del Cerro fue una obra magn\u00edfica fue es un s\u00edmbolo ic\u00f3nico creo para nosotros el tramo uno es el nuestro s\u00edmbolo pero creo tambi\u00e9n el tramo delo de todo el TR Maya fue una obra fue realizada por la mejor ingenier\u00eda mexicana y fue concluida a tiempo gracias a un esfuerzo conjunto de todas las trabajadoras de todos los trabajadores la obra ten\u00eda un objetivo muy muy importante que era mantener el s\u00edmbolo arquitect\u00f3nico del puente original y que este puente fuera un cruce complementario al r\u00edo usumacinta que no fuera de alguna manera arruinar que fueron 70 a\u00f1os del s\u00edmbolo del puente que tuvimos siempre cruzando el r\u00edo usumacinta este puente que cruza el r\u00edo m\u00e1s caudo del pa\u00eds es para m\u00ed personalmente que aqu\u00ed present\u00e9 distintas veces un orgullo de tenemos terminado con todo el cari\u00f1o y con todo el empe\u00f1o que tuvimos para hacer este puente y Que terminamos viendo este video con la bandera mexicana en la pr\u00f3xima no hay obras y las obras son hechas por manos humanas por personas por trabajadoras y trabajadores que mucho Nos orgull de trabajar con nosotros generamos 38533 1000 empleos durante la construcci\u00f3n tuvimos resultado hist\u00f3rico dentro de la empresa del grupo de 500 m 376 horas hombre de trabajo sin accidentes tuvimos 40% de j\u00f3venes tuvimos 48 por de mujeres en cargos carenciales tuvimos 73 de personas del sur sureste tuvimos 300.000 horas de capacitaci\u00f3n en la pr\u00f3xima l\u00e1mina hacemos una visita a las 6 estaciones desde Palenque hasta escarsa tenemos las estaci\u00f3n de boca el cerro Tenosique El Triunfo y Candelaria es una obra tambi\u00e9n muy importante la obra de edificaci\u00f3n de todas las estaciones del tremaya Y tenemos mucho orgullo tambi\u00e9n de la estaci\u00f3n de Palenque que fue basada fundamentada en la m\u00e1scara de pacal que tan importante es para Palenque fue una obra arquitect\u00f3nica bastante importante y significativa para nosotros en la pr\u00f3xima verificamos tambi\u00e9n un resultado de toda una orientaci\u00f3n de todo el periodo de construcci\u00f3n que fue cuidar preservar el medio ambiente instalamos Viveros reflorestar m\u00e1s de 30 hect\u00e1reas reubicamos m\u00e1s de 21500 plantas tenemos el orgullo de haber cumplido y queremos seguramente fue la obra ambiental m\u00e1s importante m\u00e1s protegida m\u00e1s bien Ada por lo menos que yo tengo conocimiento de mi trabajo a lo largo de los a\u00f1os en la pr\u00f3xima tenemos algo que tambi\u00e9n fue muy relevante es la obra es el tramo que tiene m\u00e1s conectividad social y m\u00e1s conectividad Ambiental de fauna tiene 526 pasos inferiores 58 pasos superiores y 12 puentes es un tramo realmente donde se convive con las comunidades se convive con las personas se convive con los animales en la pr\u00f3xima tenemos algo muy relevante igual que fue todo el trabajo hecho por el entorno de la obra a donde se invirtieron 1460 millones de pesos a donde tuvimos impactados m\u00e1s de 224000 personas y m\u00e1s de 39 comunidades impactadas generamos condiciones de convivencia desarrollo integral durante la construcci\u00f3n del tren Maya con toda esta inversi\u00f3n que se ejecut\u00f3 a largo de la construcci\u00f3n del tramo un es fuente de orgullo para nosotros saber que la gente no solamente ama el tremaya pero si Siente orgullo de que todo su impacto todas sus obras contribuyeron para sus comunidades en la pr\u00f3xima los visito igual que todos nosotros hoy una peque\u00f1a peque\u00f1o viaje durante el tramo uno durante el viaje del palenca esar de esar palenca durante 226 km un peque\u00f1o minuto a donde podemos disfrutar de las bellas y bonitas paisajes que tiene Chiapas Tabasco y Campeche Durante este cruce Durante este viaje m\u00e1gico que vamos a hacer del tramo uno vamos a encontrar las m\u00e1s bellas paisajes los m\u00e1s m\u00e1s bellos momentos de desfrute de este de este viaje que termina o inicia como queremos ver en Palenque con una estaci\u00f3n que simboliza el respecto a la comunidad Maya que fue basada esa construcci\u00f3n de esta estaci\u00f3n en la m\u00e1scara de pacal que podemos encontrar en el Museo que don Diego nos va a presentar brevemente en Palenque Muchas gracias con su permiso presente muy buenos d\u00edas se\u00f1or se\u00f1or presidente con su permiso gobernadores muy buenos d\u00edas Muy buenos d\u00edas a todos y a todas El Jaguar rodante recorre la Pen\u00ednsula y vamos a ver cu\u00e1ntos trenes Cu\u00e1ntos Jaguares rodantes tenemos hoy la familia va creciendo y se ha ido adaptando a las condiciones y a la operaci\u00f3n se\u00f1or hace un a\u00f1o y una semana est\u00e1bamos en Canc\u00fan recibiendo el primer tren eh que fue todo pues todo un reto y y un d\u00eda de de j\u00fabilo y que lo compartimos con todos con todos ustedes Hace unos d\u00edas el jueves de la semana pasada lleg\u00f3 el tren 17 ya est\u00e1 en Canc\u00fan ahorita les ense\u00f1aremos algunas algunas im\u00e1genes en qu\u00e9 vamos Bueno ya los 10 trenes diesel ya fue Fueron entregados 10 trenes est\u00e1ndar de cuatro coches que se llaman shimbal Y ahora ya entregamos tambi\u00e9n siete trenes duales que est\u00e1n en el proceso de pruebas para toda la parte de la integraci\u00f3n con la catenaria ya ahorita platicaremos de esto Qu\u00e9 vamos a hacer Bueno pues siguen el tren 18 19 y 20 eh que son pues eh los trenes de larga distancia de los que hemos hablado y de los que con el permiso del Sr presidente daremos muchos m\u00e1s detalles la pr\u00f3xima eh semana la siguiente por favor estos son los trenes los trenes eh duales que lo que tienen es un pant\u00f3grafo que en la que va en la parte de arriba de arriba y estos trenes se conectan a la catenaria que son estas cadenas de energ\u00eda que alguna vez platicamos aqu\u00ed y que permiten que tengan una alimentaci\u00f3n 100% el\u00e9ctrica y que contribuyan pues eh de una forma todav\u00eda m\u00e1s eficiente en la parte pues de energ\u00e9tica y de consumo de energ\u00eda de esta forma empezaremos ya con todo el resto de los trenes de los trenes duales los cuales Bueno estamos en estas pruebas la siguiente por favor qu\u00e9 llevamos Bueno pues se han entregado eh estos 17 trenes que han recorrido m\u00e1s de 32,000 km desde que han salido de nuestra planta en sagun hay que recordar que estos trenes eh Adem\u00e1s de que lo hemos comentado que es un tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico son 100% manufacturados en la planta de sagun eh 72 de contenido nacional pero 100% manufacturados eh fabricados Por manos mexicanas aqu\u00ed en la en la planta de de Ciudad z\u00fa la siguiente por favor estas son unas im\u00e1genes de el d\u00eda jueves c\u00f3mo iba llegando el tren el tren 17 los trasladamos como ya hab\u00edamos comentado a trav\u00e9s de unas plataformas cada coche dependiendo eh la composici\u00f3n puede pesar entre 42 y hasta 50 toneladas eh con bastantes horas de producci\u00f3n y de y de fabricaci\u00f3n entonces bueno van embalados para que realmente vayan muy protegidos con el acompa\u00f1amiento y aqu\u00ed mi gratitud eterna para para la Sedena para la gente de la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes la guardia nacional que nos ayudan a eh la seguridad de estos traslados el siguiente en la siguiente por favor Mira nada m\u00e1s qu\u00e9 cosa tan bonita Este es el tren de larga distancia un poco la inspiraci\u00f3n m\u00e1s m\u00e1s todav\u00eda en forma del jaguar El Jaguar nocturno los colores eh realmente eh yo creo que les va a gustar much\u00edsimo y se los podremos presentar eh la siguiente la siguiente semana este tren a diferencia de los que hoy est\u00e1n eh circulando tiene siete coches eh es un tren m\u00e1s grande eh Que obviamente tendr\u00e1 los espacios para los pasajeros que quieren ir eh Como el d\u00eda de hoy sentados pero que tambi\u00e9n tendr\u00e1 un coche restaurante pero que tambi\u00e9n tendr\u00e1 pues eh los coches con eh las cabinas o camarotes para poder viajar que se hace en cama que tendr\u00e1n su a\u00f1o que tendr\u00e1n su regadera y que son como el tren shimbal este tren eh patal Tambi\u00e9n es 100% accesible con todas las eh accesibilidades y caracter\u00edsticas para personas con movilidad reducida la siguiente por favor Bueno aqu\u00ed es este es el tren restaurante del que iremos hablando M\u00e1s adelante eh hoy en d\u00eda se est\u00e1n empezando a producir y ser\u00e1n parte de los 42 trenes 219 coches que se entregar\u00e1n eh para este proyecto aqu\u00ed solamente algunas algunas im\u00e1genes la siguiente por favor Esta es la versi\u00f3n del del tren que vamos a presentar la siguiente semana la siguiente por favor bueno el jagua rodante naci\u00f3 con una misi\u00f3n nuestra que es un tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico por manos mexicanas eh aqu\u00ed pues alguna algunas fotos de las m\u00e1s de 4000 personas 4500 personas que de de de alstom que estamos involucrados en la fabricaci\u00f3n y producci\u00f3n de este tren solamente en M\u00e9xico que adem\u00e1s eh algo que es muy importante y de lo que hemos platicado es el tema del contenido nacional este 72 por de contenido nacional nunca se hab\u00eda dado en M\u00e9xico a lo m\u00e1s que se hab\u00eda llegado era un Por qu\u00e9 Porque justamente la cadena de suministro para la industria ferroviaria pues era Era muy peque\u00f1a muchas veces se tra\u00eda Pr\u00e1cticamente todo de otros pa\u00edses y se se importaba y nada m\u00e1s se ensamblabilidad de empresas eh pymes medianas peque\u00f1as grandes a que trabajen en este tipo eh de proyectos hoy en d\u00eda con el tren Maya se han desarrollado 37 proveedores nuevos adicionales en 15 distintos estados en donde tambi\u00e9n se ha contribuido a traer una transferencia de conocimiento con mejores empleos mejor capacitaci\u00f3n y salarios m\u00e1s Eh pues m\u00e1s adecuados y m\u00e1s con con una mejor con una una mejor retribuci\u00f3n eh al final de cuentas es es pues un Orgullo El Poder contribuir a este proyecto ya que este jagua rodante cada d\u00eda sea m\u00e1s una realidad y que est\u00e9 dando Eh pues servicio a trav\u00e9s del coraz\u00f3n de todos los mexicanos llevando a los mexicanos y a los turistas con un coraz\u00f3n mexicano recorriendo la zona m\u00e1s bella de este pa\u00eds Muchas gracias Es todo se\u00f1or Buenos d\u00edas Muy buenos d\u00edas presidente gobernadores compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del equipo del tren Maya Amigas y amigos de los medios de comunicaci\u00f3n y quien nos siguen en las redes y los medios audiovisuales vamos a ahora a estar hablando de la otra dimensi\u00f3n del trabajo arqueol\u00f3gico de la recuperaci\u00f3n de la memoria de los elementos de identidad y de riqueza cultural de la gran civilizaci\u00f3n Maya pero ahora desde la perspectiva del programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas hemos hablado en anteriores ocasiones centralmente del salvamento arqueol\u00f3gico la recuperaci\u00f3n de informaci\u00f3n y materiales arqueol\u00f3gicos que acompa\u00f1a ha venido acompa\u00f1ando a los trabajos a las obras en el terreno Y la recuperaci\u00f3n de materiales por salvamento arqueol\u00f3gico Pues b\u00e1sicamente la tarea de campo est\u00e1 concluida hemos dado todos los vistos de obra y hemos hablado de la inmensa cantidad de materiales recuperados pero el otro componente que nos ha instruido el presidente de la rep\u00fablica es que las zonas arqueol\u00f3gicas que ahora tendr\u00e1n mucho mayor n\u00famero de visitantes nacionales y extranjeros puedan eh recibir de mejor manera a Los visitantes con una mejor infraestructura con recorridos m\u00e1s amplios con c\u00e9dulas que expliquen de qu\u00e9 se trata esta zona arqueol\u00f3gica Y por supuesto tambi\u00e9n eh museos o salas de interpretaci\u00f3n eh vamos a pasar a la siguiente la primera de estas zonas que puede que se accede a trav\u00e9s del tren Maya pues es obviamente Palenque se llega evidentemente por la estaci\u00f3n de Palenque que es la estaci\u00f3n donde inicia o termina el recorrido del tren Maya Palenque la antigua ciudad Maya deja patrimonio de la humanidad es una zona en donde hemos concluido las tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n hemos podido abrir m\u00e1s \u00e1reas para la visita hemos recuperado eh hallazgos muy muy importantes Como por ejemplo un enterramiento con entierros secundarios y con una ofrenda consistente en platos policromados hemos recuperado tambi\u00e9n el \u00e1rea de un cementerio un \u00e1rea con una gran cantidad de restos humanos en cuanto a los senderos interpretativos y el cedulario y se\u00f1al\u00e9tica de la zona tambi\u00e9n la hemos concluido estamos eh concluyendo el mejoramiento de la infraestructura f\u00edsica de la zona arqueol\u00f3gica que terminaremos en el pr\u00f3ximo mes de agosto y el centro de atenci\u00f3n a visitantes est\u00e1 concluido por completo eh Ahora vamos a poder recibir en este centro Al conjunto de visitantes Y a partir de ah\u00ed hacer los recorridos mucho m\u00e1s amplios a toda la zona incluyendo tambi\u00e9n la reserva natural y por supuesto y pasar\u00edamos a la siguiente por favor el museo de sitio de Palenque el museo dedicado a la memoria de Don Alberto rus lul el descubridor de la tumba de pacal Por cierto en este museo que ya tenemos en en 35 por de abase y que terminaremos a m\u00e1s tardar el d\u00eda 12 de septiembre van a poder apreciarse las r\u00e9plicas de la tumba de pacal y de la reina roja pero tamb\u00e9n tambi\u00e9n una gran cantidad de objetos que se van desplegando aqu\u00ed a la vista de ustedes m\u00e1scaras incensarios estelas una gran cantidad de inscripciones que evidentemente hacen de Palenque uno de los centros Mayas en donde se ha podido recuperar la interpretaci\u00f3n y comprensi\u00f3n de la escritura Maya una escritura enorme mente poderosa porque combin\u00f3 la lectura ideogr\u00e1fica es decir los glifos pueden representar palabras conceptos pero tambi\u00e9n sonidos de manera que con la escritura Maya Se puede escribir cualquier frase cualquier palabra la que sigue ser\u00eda la Zona Arqueol\u00f3gica de moral reforma a la que se acceder\u00e1 a trav\u00e9s de la estaci\u00f3n del triunfo quiero hacer notar que no todas las zonas arqueol\u00f3gicas visitables a trav\u00e9s del tren Maya est\u00e1n en este programa porque quisimos concentrar los esfuerzos y aprovechar de mejor manera el recurso pero tambi\u00e9n por ejemplo en Tabasco se puede acceder por el tren Maya a zonas como pomon\u00e1 de la que ya habl\u00f3 al general \u00c1guila o San Claudio o bueno de Palenque si nos dirigimos a villah hermosa muy cerca est\u00e1 como al calco pero en el caso de moral reforma es una zona que hasta ahora no es tan conocida muy cercana Por cierto a las Cascadas de Reforma en la que a trav\u00e9s de las acciones de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n que ya van cerca del van por arriba del 98 por eh se ha abierto y se han podido este develar mucho mayor n\u00famero de edificios de manera que sin duda alguna los que llegan ah\u00ed se impresionar\u00e1n ya tenemos concluida la habilitaci\u00f3n de los senderos para caminar por la zona con la se\u00f1al\u00e9tica y las c\u00e9dulas interpretativas ah\u00ed tambi\u00e9n se est\u00e1 construyendo un centro de atenci\u00f3n a visitantes que ya va por arriba del 40% y que estar\u00e1 concluido con fecha m\u00e1xima de terminaci\u00f3n para el 14 de septiembre pasar\u00edamos a la sigi zona arqueol\u00f3gica que es el tigre en el Estado de Campeche el tramo uno como ustedes ven es el \u00fanico tramo que atraviesa por tres estados de la rep\u00fablica al tigre vamos a poder acceder a trav\u00e9s de la estaci\u00f3n Candelaria las tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n en esta zona muy cercana precisamente al r\u00edo Candelaria ya van por arriba del 97 por hemos concluido la habilitaci\u00f3n de los senderos para el caminamiento de esta interesante zona arqueol\u00f3gica y tambi\u00e9n el cedulario est\u00e1 terminado en el caso de El cadv y el mejoramiento del infraestructura tenemos un avance inicial pero habr\u00e1 de estar concluida esta tarea a m\u00e1s tardar el 15 de septiembre Por supuesto que los invitamos a todas a todos los mexicanos y visitantes de nuestro pa\u00eds a que puedan acceder a estas zonas arqueol\u00f3gicas a trav\u00e9s del tren Maya Muchas gracias muy buenos d\u00edas a todos y a todas con su permiso se\u00f1or presidente a m\u00ed me toca hablarles de las obras que la secretar\u00eda de la defensa nacional a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de ingenieros tiene a su cargo en el en el tramo uno la primera es el el hotel tren maya en Palenque que se construye a solo un par de kil\u00f3metros de la zona arqueol\u00f3gica y frente al centro de atenci\u00f3n a visitantes as\u00ed como lo ya lo mencion\u00f3 el general uila contar\u00e1 con 160 habitaciones dobles y sencillas va a tener alberca spa gimnasio entre otras amenidades la obra presenta un avance del 40.10 por y se Ejecutan trabajos Ya de acabados en las habitaciones en el restaurante en el bar la cocina y en el tema mascal el hotel se encuentra convenientemente localizado aproximadamente una distancia de 9 km de la estaci\u00f3n del tren y del Aeropuerto Internacional de Palenque Los visitantes del Hotel podr\u00e1n disfrutar adem\u00e1s de la visita a la zona arqueol\u00f3gica interesantes puntos tur\u00edsticos que ya se ha mencionado como las cascadas de Aguazul que se localizan aproximadamente 70 km del hotel y la cascada de misolja 28 km de distancia entre otras Se han generado 520 empleos de manera directa e indirecta principalmente de trabajadores de la regi\u00f3n por lo que se genera una derrama se genera una derrama econ\u00f3mica importante para la localidad Asimismo y como parte del programa de mitigaci\u00f3n ambiental se tiene considerado un programa de reforestaci\u00f3n de m\u00e1s de 5000 \u00e1rboles end\u00e9micos la inauguraci\u00f3n del hotel se tiene programada para el pr\u00f3ximo mes de septiembre del presente a\u00f1o ah\u00ed mismo en la ciudad de Palenque y junto a lo que ser\u00e1 la estaci\u00f3n a lo que es la estaci\u00f3n del tren ya se encuentra construido el edificio corporativo de zona para la empresa tren Maya la cual tendr\u00e1 control operativo y administrativo para el correcto funcionamiento del tren en la regi\u00f3n la obra se encuentra totalmente terminada y est\u00e1 en proceso de equipamiento administrativo Para que entren operaciones durante el presente mes y ya por \u00faltimo ah\u00ed mismo en la ciudad de Palenque en el entronque de la carretera hacia ococingo y la carretera que conduce la Zona Arqueol\u00f3gica de Palenque en un terreno de 9.67 hect\u00e1reas se construir\u00e1 el parque la seiva este ser\u00e1 un ecoparque que tiene como elemento central El \u00e1rbol de la ceiva considerado \u00e1rbol sagrado en la cultura maya se llevar\u00e1 a cabo la reforestaci\u00f3n del predio con 435 seivas adem\u00e1s contar\u00e1 con una ciclopista trotapista andadores un p\u00f3rtico de acceso y los estacionamientos adecuados para veh\u00edculos y bicicletas se tiene considerado un programa de 4 meses de ejecuci\u00f3n por lo que su inauguraci\u00f3n se tiene proyectada para finales de este a\u00f1o es cu se\u00f1or presente con su permiso se\u00f1or presidente Pues estamos viendo sin duda alguna que este tramo uno y todo el tren Maya tiene muchas acciones programas que han hecho posible grandes beneficios para el Estado de Chiapas en turismo por ejemplo se ha crecido de manera muy importante tenemos 36 centros tur\u00edsticos de Aventura donde se benefician 750,000 personas de estas 600,000 son de los pueblos originarios y de los campesinos y en materia tambi\u00e9n de movimiento en el aeropuerto \u00c1ngel alvino corso se ha venido reflejando todo este trabajo del tren Maya porque cada a\u00f1o crece de 15 a 20% este movimiento y tambi\u00e9n el la posibilidad de la carga que cada vez es m\u00e1s la que llega a Chiapas y la distribuci\u00f3n de los productos estas grandes obras todo todas estas acciones programas como los de desarrollo social que tambi\u00e9n le han dado mucho crecimiento a Chiapas bienestar por eso estees ha bajado la pobreza hist\u00f3ricamente es in\u00e9dito en Chiapas baj\u00f3 el 10 puntos 63 por la pobreza como suma de todas estas acciones y hemos tenido 20 Records es hist\u00f3rico el empleo en Chiapas ahora en este gobierno y en el mes de junio este pasado mes pues amanecimos en primer lugar de empleo de empleos formales de todo el pa\u00eds con un 5.5 en nuestra entidad no este hay duda que est\u00e1 dando muchos beneficios el traer Maya todas las obras emblem\u00e1ticas que se han hecho en Chiapas el apoyo al campo a la gente sin ninguna distinci\u00f3n Esto hace posible que en suma pues se cumpla con la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico por el bien de todos primero los pobres y los invito a ver el siguiente video gracias se\u00f1or presidente se\u00f1or presidente Chiapas es y seguir\u00e1 siendo un Aliado de la cuarta transformaci\u00f3n con la inauguraci\u00f3n del tren Maya Chiapas de enero a junio de 2024 ha repuntado m\u00e1s en materia tur\u00edstica y econ\u00f3mica con una afluencia de 4,178 341 turistas en el estado de enero a la fecha dejando una derrama econ\u00f3mica de 11,112 millones de pesos con su ayuda hemos trabajado en centros tur\u00edsticos de naturaleza que benefician a 750,000 habitantes de los cuales 600,000 pertenecen a pueblos originarios y Campesinos de 16 lenguas ind\u00edgenas en el mes de junio de 2024 en Chiapas hemos alcanzado un m\u00e1ximo hist\u00f3rico de 25933 personas afiliadas al Instituto Mexicano del Seguro Social esta cifra establece el r\u00e9cord m\u00e1s alto en generaci\u00f3n de empleos formales en lo que va de este se con 32442 empleos en lo que va de este a\u00f1o el Aeropuerto Internacional \u00c1ngel alvino corso ha atendido 900,000 pasajeros en 9200 operaciones a\u00e9reas conect\u00e1ndonos con Tijuana Mexicali Monterrey Guadalajara Le\u00f3n Guanajuato Ciudad de M\u00e9xico M\u00e9rida Canc\u00fan y Guatemala esto demuestra una vez m\u00e1s la gran confianza y atracci\u00f3n del turismo a nuestro estado en carga a\u00e9rea del 1 de enero al 11 de julio de 2024 se han transportado 532 toneladas 18.62 m\u00e1s que el mismo periodo del 2023 se\u00f1or presidente con la suma de estrategias y programas del Gobierno Federal y estatal en Chiapas logramos una mejora muy significativa el indicador en situaci\u00f3n de pobreza disminuy\u00f3 10.63 en comparaci\u00f3n al 2018 el pueblo de Chiapas est\u00e1 agradecido por sus pol\u00edticas p\u00fablicas y la forma de gober Muchas gracias muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Amigas y amigos funcionarios p\u00fablicos amables medios de comunicaci\u00f3n desde su Concepci\u00f3n el tren Maya nuestro Jaguar rodante representa la modernizaci\u00f3n de la infraestructura del transporte en M\u00e9xico lo cual lo hace ser un verdadero motor del desarrollo del sur sureste de nuestro pa\u00eds espec\u00edficamente en Tabasco el tren Maya nos ha ofrecido oportunidades \u00fanicas para transformar la econom\u00eda y mejorar la calidad de vida de los tabasque\u00f1os en el sector tur\u00edstico dada nuestra biodiversidad y patrimonio cultural y la herencia hist\u00f3rica con la que contamos el Maya gracias a sus estaciones en Villa El Triunfo y boca del Cerro en Tenosique nos ha posicionado como destino tur\u00edstico de gran nivel tan solo en el reciente carnaval de Tenosique registr\u00f3 una afluencia superior a Los 100000 visitantes esto le da un gran impulso al turismo sostenible y responsable la conectividad del TR Maya ha facilitado el acceso a sitios \u00f3g iOS como el que se se\u00f1alaba de moral reforma a la nueva reserva natural de huanja y a comunidades ind\u00edgenas que antes eran poco conocidas y misma que hoy son atracciones principales para visitantes nacionales e internacionales diversificando as\u00ed nuestra oferta tur\u00edstica esta misma conectividad que ofrece el jagua rodante nos ha permitido facilitar el acceso a servicios de salud educaci\u00f3n y oportunidades para el desarrollo de las comunidades Pues gracias a los programas de inclusi\u00f3n social promovemos el bienestar entre la poblaci\u00f3n que por a\u00f1os sufri\u00f3 de abandono Y marginaci\u00f3n asegurando que todos tengan beneficios de madera de manera equitativa desde su construcci\u00f3n se generaron m\u00e1s de 20,000 empleos directos e indirectos beneficiando a comunidades locales y fortaleciendo la econom\u00eda de la entidad Al iniciar operaciones se han abierto nuevas oportunidades para el comercio y la industria por las facilidades de transportaci\u00f3n de bienes y servicios de manera eficiente y econ\u00f3mica dando impulso a sectores clave como el turismo la agroindustria y los energ\u00e9ticos tan solo con esta aportaci\u00f3n la el \u00edndice de empleo eh decreci\u00f3 en 40% para Tabasco Con el impacto de estas de estas grandes obras eh Considero que todos los mexicanos debemos de sentirnos muy orgullosos de contar con una Magna obra como es el tren Maya adem\u00e1s que ha sido un atractivo para nuevas inversiones Pues en Tabasco ya comienzan a sentarse empresas grandes importantes nacionales y transnacionales estamos muy agradecidos muy contentos se\u00f1or presidente en nombre de los tabasque\u00f1os sus paisanos por esta obra que cataliza el crecimiento econ\u00f3mico mejora la calidad de vida y estimula el turismo Tabasco se ha reconciliado con el progreso el crecimiento y el bienestar trabajando muy de la mano con su gobierno para asegurar que este y otros tantos proyectos implementados beneficien a todos los ciudadanos Muchas gracias presidente por su liderazgo y visi\u00f3n para detonar el potencial del sur sureste de M\u00e9xico Muchas gracias y los invito a a ver un video Tabasco el ten Maya ha llegado a ser uno de los principales detonantes del Progreso y bienestar para todos los tabasque\u00f1os ya que esta Magna obra ha potencializado todas las \u00e1reas de oportunidad con las que contamos como desarrollo social y econ\u00f3mico industrial y agropecuario por su conectividad con el tren interoce\u00e1nico que brinda la oportunidad de llegar a m\u00e1s destinos comerciales todo esto en el marco de la sustentabilidad y la sostenibilidad el tren Maya es la gran oportunidad para generar beneficio social la protecci\u00f3n del patrimonio cultural y natural del Ed\u00e9n de M\u00e9xico y para atraer y retener al turismo por los grandes atractivos con los que cuentan los r\u00edos mayas los m\u00e1s caudalosos del pa\u00eds pero plagados de extraordinarias zonas arqueol\u00f3gicas como moral reforma de estilo petenero pomon\u00e1 y la reci\u00e9n descubierta y la m\u00e1s antigua del Mundo Maya aguada F\u00e9nix los r\u00edos mallas son propios para actividades como la pesca deportiva el turismo de aventur donde se practican actividades como puenting rapel floating carreras de lanchas kayak en el r\u00edo San Pedro y de ecoturismo como observaci\u00f3n de aves entre muchas otras actividades y qu\u00e9 decir de nuestra extraordinaria gastronom\u00eda de vanguardia pero en especial nuestra cocina tradicional con sabor a Tabasco y visitas \u00fanicas como el santuario del mono saraguato o del manat\u00ed en nuestras \u00e1reas naturales protegidas como boca del Cerro huanja y la reserva de la bi\u00f3sfera pantanos de centla y disfrutar la calidez de nuestra gente y sus festivales gastron\u00f3micos como fiestas del queso y en particular su cultura viva como la danza del pocho y sus emblem\u00e1ticos monumentos religiosos como la iglesia policrom\u00e1tica del Se\u00f1or de Tila gracias al tren Maya y los esfuerzos del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Tabasco est\u00e1 al alcance del turismo nacional e internacional donde todas estas maravillas se convierten en experiencias memorables para M\u00e9xico y el mundo v\u00edvelo es Tabasco tren Maya muy bien Vamos vamos a alternar vamos ac\u00e1 a la izquierda luego a la derecha no a la izquierda de all\u00e1 por ac\u00e1 Gracias presidente muy buen d\u00eda Jos\u00e9 sobr Villa imx noticias y noreste en primer lugar la pregunta obligada es Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece como jefe de estado El Atentado a Donald Trump Y c\u00f3mo podr\u00eda afectar al pa\u00eds sobre todo eh que usted fue el primer mandatario en condenar el atentado bueno eh desde luego que es algo reprobable nada que signifique violencia se puede justificar la violencia es irracional y no ayuda no resuelve no beneficia al contrario la violencia enrarece el ambiente pol\u00edtico y produce miedo o desconfianza adem\u00e1s es muy inhumana porque en pol\u00edtica podemos ser adversarios pero no enemigos y en las contiendas nos podemos dar trato de adversarios a vencer no de enemigos a destruir por eso condenamos este hecho y S\u00ed fuimos los primeros en manifestarnos posiblemente en todo el mundo me refiero autoridades a gobiernos est\u00e1bamos en una gira y terminando un acto en compa\u00f1\u00eda de la presidenta electa ella en su tel\u00e9fono vio la imagen todav\u00eda eh inicial y ya buscamos m\u00e1s eran los primeros minutos y ya vimos de que hab\u00eda eh p\u00e1nico y me toc\u00f3 ver observ\u00e9 en el primer video que el el expresidente Trump antes de ir al suelo se toc\u00f3 la la oreja y ya de inmediato pues expresamos no hab\u00eda informaci\u00f3n suficiente pero condenamos el hecho pusimos a ver si est\u00e1 el texto sea como sea porque no sab\u00edamos Como nadie sab\u00eda eh reprobamos este atentado afortunadamente pues eh no eh asesinaron al presidente al expresidente Trump si a otras personas y tambi\u00e9n al tirador todo muy lamentable nosotros ya hemos padecido de estos momentos de mucha incertidumbre y tristeza cuando el asesinato de el licenciado Colosio que nos doli\u00f3 mucho a todos Esto fue lo que pusimos sea como sea porque no se sab\u00eda te hablaba nada m\u00e1s de un tiroteo pero no se sab\u00eda si lo hab herido a \u00e9l a m\u00ed me llam\u00f3 la atenci\u00f3n ese momento de que antes de ir al suelo se toc\u00f3 la la oreja y reprobamos lo sucedido al expresidente Donald Trump la violencia es irracional e inhumana fue cuando empez\u00f3 a difundirse el hecho y eso es lo que pensamos que no debe de haber violencia las contiendas que tienen que ser los ciudadanos los que de manera libre en paz decidan qui\u00e9n debe de gobernarlos esto podr\u00eda repercutir en algo en nuestro pa\u00eds presidente no Afortunadamente no este se asesin\u00f3 al presidente al expresidente Trump eh eso a lo mejor si nos hubiese afectado hubiese generado mucha incertidumbre en Estados Unidos y en el mundo pues es [M\u00fasica] algo aterrador y de mucho impacto una convulsi\u00f3n los que este se acuerdan lo vivieron cuando el asesinato del candidato Colosio hab\u00eda mucha tristeza en el pa\u00eds y miedo mucha incertidumbre el asesinato de un dirigente eh impacto desde luego en la relaci\u00f3n pol\u00edtica en la vida p\u00fablica de cualquier pa\u00eds y tiene una trascendencia tambi\u00e9n mundial en Estados Unidos ya sucedi\u00f3 pues lo de un Atentado al presidente ran y algo mucho mucho muy lamentable el asesinato del presidente Kennedy tambi\u00e9n de su hermano del asesinato del Gran dirigente social Martin Luther King Ojal\u00e1 y eso se aleje se aleje que este no se presente en ning\u00fan pa\u00eds eso es lo que nosotros eh deseamos y eh que no haya odio tiene que haber eh confrontaci\u00f3n pol\u00edtica desde luego porque as\u00ed eh se tiene democracia la democracia es confrontaci\u00f3n pol\u00edtica es disenso es oposici\u00f3n incluso Estoy leyendo un libro ahora que habla de la polarizaci\u00f3n que dicen que no debe de haber polarizaci\u00f3n pues si hay polarizaci\u00f3n en la democracia incluso este autorizada legalizada qu\u00e9 pasa en las elecciones de dos vueltas se no se llega al 50% o no se pasa el 50% o no se gana con un margen de m\u00e1s del 10% por va una segunda vuelta Y si fueron cinco o seis candidatos quedan dos el del primero y del segundo lugar y en la segunda vuelta se agrupan y ya hay dos polos pues es una polarizaci\u00f3n hay quienes eh Son m\u00e1s de derecha y se van a apoyar al candidato que qued\u00f3 en el primero o en el segundo lugar los que son m\u00e1s de izquierda hacen lo propio Pero eso De ninguna manera puede significar violencia en el caso de que se diera una polarizaci\u00f3n de 5040 o 45 55 o 48 54 en el caso de M\u00e9xico agarraron ese discurso nuestros adversarios parc est\u00e1n polarizando no este fue pues propaganda porque no hubo polarizaci\u00f3n en las elecciones C\u00f3mo va polarizaci\u00f3n si no viene al caso no estar\u00eda mal para que quede claro este porque no pones el el mapa de M\u00e9xico de c\u00f3mo fue el resultado este En d\u00f3nde no gan\u00f3 la presidenta electa solo en Aguascalientes D\u00f3nde est\u00e1 la polarizaci\u00f3n si hay 32 entidades y se pierde en una Pues solo en la imaginaci\u00f3n y en la estrategia propagand\u00edstica que utilizaron que result\u00f3 fallida entonces izaci\u00f3n no es violencia Adem\u00e1s eso es lo que puedo comentar y Okay presidente un segundo tema este a\u00f1o M\u00e9xico registr\u00f3 seg\u00fan la asociaci\u00f3n de internet Un aumento de 5.2 por en el n\u00famero de usuarios de internet pasando de los 96.9 millones de internautas a los 1.9 millones esto representa el 84 por de la poblaci\u00f3n mayor de 6 a\u00f1os y de ellos 52 por son hombres y 48 mujeres La pregunta ser\u00eda presidente Qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el gobierno para la reglamentaci\u00f3n de todos los servicios que implica el uso del internet y la Inteligencia artificial incluido el masivo uso de fake news y noticias falsas o enga\u00f1osas debido a la creciente actividad digital la falta de cultura de seguridad y legislaci\u00f3n rezagada hay alg\u00fan plan o programa dentro de su gobierno la polic\u00eda cibern\u00e9tica para contener al aumento de la ciberdelincuencia por ejemplo actores de doblaje se han acercado a esta redacci\u00f3n porque poco a poco han estado siendo desplazados por la Inteligencia artificial ellos Pr\u00f3ximamente realizar\u00e1n manifestaciones para ser escuchados Qu\u00e9 puede hacer su gobierno para este gremio bueno Eh s\u00ed est\u00e1 creciendo mucho la cobertura de internet eso es muy bueno lo celebramos nosotros estamos participando para que llegue el internet hasta los pueblos m\u00e1s apartados de M\u00e9xico estamos construyendo much\u00edsimas antenas se est\u00e1 como se le conoce se est\u00e1 alumbrando eh el pa\u00eds con internet eh digo con fibra \u00f3ptica para internet eh aqu\u00ed ya se inform\u00f3 que queremos terminar el gobierno con 94 por de la cobertura en cuanto a poblaci\u00f3n no as\u00ed en territorio que es distinto porque hay regiones de M\u00e9xico en donde no se tiene se\u00f1al pero eh si el 94 por de los habitantes del pa\u00eds van a tener en septiembre posibilidad de comunicarse con internet no solo con el internet que est\u00e1 impulsando la empresa altan que ya es mayoritariamente del estado mexicano eso ya es sabido y esta empresa va a ser manejada por la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad para que as\u00ed como la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad se ocupa de que llegue la electricidad a tod los hogares As\u00ed esta empresa va a tener ese prop\u00f3sito de eh suministrar el servicio de internet en todos los hogares va a depender de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad eh van a necesitarse en el futuro ya no nos va a corresponder a nosotros a m\u00ed me faltan dos meses y d\u00edas ya estamos por entregar la banda a la presidenta electa cosa que me da much\u00edsimo gusto que es todo un acontecimiento hist\u00f3rico una mujer en la presidencia de la Rep\u00fablica no lo olviden este y estamos hablando de siglos siglos porque a\u00fan si partimos de que la reina roja Diego eh gobern\u00f3 en Palenque esto eh pudo haber sucedido en el siglo vi no hace 14 siglos s\u00ed que es el dato que tenemos de una mujer gobernante en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica tambi\u00e9n en Campeche en es S\u00ed pero es la misma la misma \u00e9poca el mismo periodo es 7 o no de nuestra era siglo 7 8 estamos hablando como de 14 siglos 14 a\u00f1os sin una mujer gobernando Entonces es historia Nos toc\u00f3 vivirlo y vamos a vivir para contarlo entonces ya me falta muy poco dos meses y d\u00edas ya voy a entregar la banda y eh la presidenta electa pues tiene mucho conocimiento tiene doctorado en ingenier\u00eda Entonces ella va a hacerse cargo de que funcione bien todo el sistema de comunicaci\u00f3n el internet en especial y que pueda analizarse la posibilidad si es viable que se regule sin que esto signifique eh limitar de ninguna forma las libertades eso Hay que cuidarlo es preferible el eh exceso es preferible que eh haya eh robots que compren este mensajes o que se automatic automatic este mensajes as\u00ed en serie millones que digan amlo narco presidente as\u00ed campa\u00f1as financiadas por claud y los conservadores que no nos ven con buenos ojos nuestros malqueriente es preferible eso y a las mentiras y a las calumnias que acotar que limitar que censurar en comunicaci\u00f3n prohibido prohibir y por cuestiones de responsabilidad de credibilidad de \u00e9tica pues Twitter Face las plataformas pueden tener un sistema S\u00ed para [M\u00fasica] eh controlar los excesos no y el abuso y la humillaci\u00f3n eh Y todo lo que sea apolog\u00eda la violencia pero tambi\u00e9n ellos tienen que actuar con mucha responsabilidad para no censurar hablando del expresidente Trump acu\u00e9rdense que pasaron las elecciones y le cancelaron su cuenta yo protest\u00e9 Qui\u00e9nes son ellos reprobando lo publicado por el New York Times que dijo New York Times que Donald Trump hab\u00eda fallado ayer ayer despu\u00e9s del atentado dijo el New York Times que hab\u00eda fallado en el liderazgo y que ped\u00eda a los votantes que no que lo rechazaran en noviembre entonces elon Moss dijo son seres humanos verdaderamente insensibles y despreciables ni una pisca de empat\u00eda y pidi\u00f3 que se comunicara la gente a trav\u00e9s de Twitter que fuera lo dijo textual aqu\u00ed en su cuenta de Twitter es la voz del pueblo en redes sociales s\u00ed pero a qui\u00e9n cuestion\u00f3 New York Times ayer public\u00f3 un una editorial de toda una plana nombrando a Donald Trump que hab\u00eda fallado en la prueba de Liderazgo y traicion\u00f3 Am\u00e9rica los votantes deben rechazarlo en noviembre public\u00f3 toda una p\u00e1gina Pues s\u00ed este tomando que vayamos a las redes sociales porque es la vo S\u00ed pero bueno es la libertad eh lo que se tiene que garantizar pero s\u00ed hacia delante tiene que buscarse un mecanismo que no signifique censura justo la semana pasada la Uni\u00f3n Europea aprob\u00f3 la primera legislaci\u00f3n para Inteligencia artificial es una aproximaci\u00f3n y muy interesante porque pone los l\u00edmites que usted dice los va acomodando s para que no haya excesos por ejemplo eso lo pueden controlar las empresas de comunicaci\u00f3n todo lo que es Inteligencia artificial lo que se utiliza para enga\u00f1ar para manipular eso s\u00ed lo pueden controlar hay tecnolog\u00eda y ellos pueden hacerlo y ojal\u00e1 y se lleve a cabo para que este no se manipule porque eso si es nocivo completamente Eso no significa censura es nada m\u00e1s este evitar un delito porque Imag\u00ednese que reproducen un discurso que no fue eh elaborado dicho transmitido por la persona que supuestamente est\u00e1 hablando y este lo arman y se va perfeccionando cada vez m\u00e1s eso al grado de que nuestros adversarios no todos no nuestros adversarios la mayor\u00eda Son muy inteligentes mucho muy inteligente y ese libro que estoy leyendo tambi\u00e9n habla de eso de C\u00f3mo debemos de agradecer y relacionado con la violencia que en M\u00e9xico los adversarios nuestros este han actuado de manera responsable no a ha este pasado de insultos no se ha cruzado la frontera de el insulto en el caso extremo s\u00ed a la violencia f\u00edsica por eso te debemos estar orgullosos y reconocerle tambi\u00e9n eso a nuestros adversarios yo se los reconozco mucho pero algunos no no tan este racionales m\u00e1s llevados por el dogmatismo por el fanatismo que existe eh este no solo en la derecha tambi\u00e9n en la izquierda entonces eh ahora Ah con las elecciones alguien dec\u00eda no pero si todos los que conozco votaron por la candidata de la del bloque conservador C\u00f3mo es Qu\u00e9 pas\u00f3 este qu\u00e9 hicieron No pues eso fue una maniobra no Ya ven c\u00f3mo me echan la culpa de todo seguramente fue Inteligencia artificial no es que pues s\u00ed si uno tiene un c\u00edrculo no y hay que cuidarse de eso porque no solo pasa en un sector pasa tambi\u00e9n a veces en quienes simpatizan con nosotros c\u00f3mo se llama eso de que cuando no te gusta algo en la red lo elimines lo eliminas s\u00ed bloqueo bloqueo bloqueo Entonces se queda nada m\u00e1s con s\u00ed los que piensan con como nosotros pues no no porque este resulta de que hay pluralidad y la democracia es la diversidad es la pluralidad no es pensamiento \u00fanico Entonces como la se\u00f1ora que ven\u00eda de Madrid en avi\u00f3n en primera clase todos Ven\u00edamos a a votar y todos \u00edbamos a votar no hab\u00eda nadie de primera clase que este dijera que iba a votar por la presidenta electa Pues s\u00ed primera clase en el club de golf de de chaput p\u00e9 Pues s\u00ed y ni ah\u00ed sucedi\u00f3 el que todos votaran de cada 10 cuat y estamos hablando de este un campo de Golfo o un club no de clase media alta clase alta Este pero me llamaba mucho la atenci\u00f3n fue Inteligencia artificial no no fue esto a ver si lo pones Esta es la polarizaci\u00f3n no Pero ojal\u00e1 y pudieran hacer la autocr\u00edtica que informara Claudio Por qu\u00e9 este tomaron la estrategia de la guerra sucia y por qu\u00e9 invirtieron tanto dinero en eso Y de d\u00f3nde se origin\u00f3 d\u00f3nde de d\u00f3nde obtuvieron ese dinero c\u00f3mo lo distribuyeron Qui\u00e9nes aportaron es que ellos tienen una asociaci\u00f3n que se supone es para combatir la corrupci\u00f3n ent est\u00e1n obligados a actuar con transparencia Cu\u00e1nto dinero recibieron del extranjero todo eso no y los intelectuales a los que contrataron Pues que hiciera una autocr\u00edtica estoy esperando que este ninguna explicaci\u00f3n ya hasta la empresa encuestadora C\u00f3mo se llama m cer ya ofreci\u00f3 Disculpa dijo que se hab\u00eda equivocado se equivoc\u00f3 por muy poco este como por 30 puntos pero este cuando menos eh ofrecieron disculpas no Pero hay otros que no este no solo siguen mintiendo eh Sino Eh no aceptan porque le tienen mucho desprecio al pueblo en el fondo es eso son muy clasistas son muy racistas entonces pensaban de que el pueblo no exist\u00eda de que el pueblo es tonto de que el pueblo es manipulable y t\u00f3mala respeta al pueblo tenga para que aprenda pero si no se entiende pues esto y siguen este con la polarizaci\u00f3n y con la otra palabrita esta tambi\u00e9n que pusieron de moda los abajos firmantes la deriva autoritaria la deriva autoritaria en este pa\u00eds hay libertades plenas plenas libertades no se reprime a nadie no se censura a nadie y aqu\u00ed estamos todas las ma\u00f1anas todas las ma\u00f1anas en este di\u00e1logo circular y aclarando todo bueno Vamos adelante y luego vas t\u00fa Muchas gracias se\u00f1or presidente se\u00f1ores gobernadores y funcionarios del gobierno de M\u00e9xico Daniel marmolejo de laa Rep\u00fablica presente quisa comenar con un servicio social trata del producto del amor del fruto del amor de Silvia Torres bravo con Fernando Hurtado quienes recibieron el 12 de junio del 2021 a tal\u00eda Hurtado Torres Ella es una ni\u00f1a que desafortunadamente naci\u00f3 en condiciones cr\u00edticas la situaci\u00f3n que se le ha diagnosticado desde el centro m\u00e9dico Siglo XX es una atrofia muscular espinal aqu\u00ed meses atr\u00e1s se trat\u00f3 el tema del ni\u00f1o memito esta atrofia que la ni\u00f1a tiene tal\u00eda es del tipo dos amet 2 est\u00e1 siendo atendida por una extraordinaria m\u00e9dica que es Araceli Reyes cu whittle quien desde la visi\u00f3n el enfoque m\u00e9dico sugieren que se le medique ridisplan que contribuye a generar una prote\u00edna de la cual ella carece porque esta atrofia muscular espinal forma parte de un grupo de enfermedades gen\u00e9ticas sus caracter\u00edsticas son da\u00f1ar y matar las neuronas motoras el tipo de c\u00e9lulas nerviosas son de la m\u00e9dula espinal y la parte inferior del cerebro controlan el movimiento de brazos piernas cara pecho garganta y lengua el estado de la ni\u00f1a lo requiere se\u00f1or presidente la madre Clama para que yo se lo exponga si fuese posible le proporcionar\u00eda yo los datos al compa\u00f1ero Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas y ma\u00f1ana nos trae respuesta eh Zoe maravilloso van a estar aqu\u00ed van a estar aqu\u00ed los de salud Aprovechando que va a estar ma\u00f1ana el director del IMS se mencion\u00f3 en fecha anterior se\u00f1or presidente de las cuatro orquestas de Oaxaca eh Y aprovechando que tambi\u00e9n est\u00e1n los gobernadores para que conozcan este tema sobre la posibilidad de integrarlos ya como empleados algunas Ya llevan 100 a\u00f1os se lo coment\u00e9 semanas atr\u00e1s un tema que encarg\u00f3 usted a la secretaria de cultura y al director del Ims y al gobernador me informan que no ha pasado nada y que estar\u00edan pendientes solamente de que se atienda lo que usted pidi\u00f3 Muchas gracias se\u00f1or presidente Bueno ya que se mencion\u00f3 el caso por amigo Jos\u00e9 sobrevilla del atentado contra el expresidente Donald Trump y pr\u00f3ximo candidato republicano en M\u00e9xico Y a prop\u00f3sito de su an\u00e1lisis de su reflexi\u00f3n que ha venido surtiendo despu\u00e9s de 30 a\u00f1os del caso Colosio un efecto medi\u00e1tico porque Incluso el presidente del Pri se\u00f1al\u00f3 que dentro de su partido hab\u00eda gente involucrada con el caso Colosio una reportera le sugiere el nombre \u00e9l dice que no le ponga nombres en su boca y despu\u00e9s confirma a Mario Fabio beltrones como parte de esa trama eh en ese tiempo se\u00f1or presidente eh A partir de el gobierno de Salinas y la sucesi\u00f3n de Colosio eh se habla de una pugna pol\u00edtica entre Luis Echeverr\u00eda y Carlos Salinas de Gortari el fen\u00f3meno ha sido investigado tambi\u00e9n por muchos medios de comunicaci\u00f3n por periodistas profesionales que han tratado de analizar el tejido pol\u00edtico de ese tiempo eh un a\u00f1o antes de las elecciones Fernando Guti\u00e9rrez barrios de ese bello lugar de altolucero donde naci\u00f3 eh Y bueno que \u00e9 ha sido un personaje fundamental dentro de la historia pol\u00edtica y oscura de M\u00e9xico y tambi\u00e9n para beneficio de la revoluci\u00f3n cubana dentro de las caracter\u00edsticas y condiciones de la pol\u00edtica mexicana hab\u00eda renunciado a su cargo como secretario de gobernaci\u00f3n eh Las investigaciones se\u00f1alan que \u00e9l hubiese querido ser el candidato y que no lo fue el escenario se polariz\u00f3 o se crispo entre dos personajes pol\u00edticos uno de ellos Manuel Camacho Sol\u00eds y el otro desde luego Luis Donaldo Colosio ah\u00ed se cierra mucho de lo que sucede dentro de pues eh las reflexiones p\u00fablicas sobre la situaci\u00f3n de qui\u00e9n iba a ser el candidato y sab vemos qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 se habl\u00f3 del discurso Y bueno pues debemos de reconocer que el pri era campe\u00f3n de la demagogia As\u00ed es que asumir que el discurso hubiese sido el de Martin Luther King muchas d\u00e9cadas despu\u00e9s en M\u00e9xico lo pondr\u00eda yo entre comillas en la reflexi\u00f3n sin embargo tambi\u00e9n se se\u00f1al\u00f3 y usted recibi\u00f3 informaci\u00f3n y esta informaci\u00f3n tambi\u00e9n la recibi\u00f3 Felipe Calder\u00f3n sobre la participaci\u00f3n de Genaro Garc\u00eda Luna en esa operaci\u00f3n que fue la Operaci\u00f3n Rescate de un integrante del cisen al cual perteneci\u00f3 siendo muy joven todav\u00eda estudiante Qui\u00e9nes eran los personajes que estar\u00edan protegi\u00e9ndolo dentro del cisen Y qu\u00e9 habr\u00eda sucedido con otros dos personajes que no son Mario Aburto de los cuales se se\u00f1ala que uno fue ejecutado 4 horas despu\u00e9s del asesinato me refiero a Ernesto Rubio Mendoza y otro personaje que ser\u00eda el segundo tirador Jorge Antonio S\u00e1nchez Ortega no ha sido procesado eh la la situaci\u00f3n se vuelve complicada eh sin embargo dentro de la historia pol\u00edtica de usted ha tenido la oportunidad de platicar seguramente con muchos personajes como Manuel Camacho Sol\u00eds Quien escribi\u00f3 un libro muy interesante que se llam\u00f3 el desacuerdo nacional se llama el desacuerdo nacional eh Est\u00e1 tambi\u00e9n eh Pues un agente que fue fue parte de ese grupo pol\u00edtico y Y bueno pues ha sido canciller mexicano y tambi\u00e9n precandidato de morena y Y seguramente quiz\u00e1s algunas informaciones pudieron salir por parte del licenciado Marcelo ebrard al respecto el caso tiene trascendencia porque en la secretaria de gobernaci\u00f3n estaba Jorge carpiso mcgregor un personaje que despu\u00e9s estuvo involucrado literalmente gran parte de su vida dentro del instituto de investigaciones jur\u00eddicas de la UNAM a donde tambi\u00e9n pertenece Diego Valad\u00e9s quien era el procurador de la Rep\u00fablica en ese momento y y hab\u00edan intercambiado posiciones pol\u00edticas tambi\u00e9n dentro de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n la procuradur\u00eda espec\u00edficamente pues eh esos choques se\u00f1or presidente nos llevan a dos personajes muy particulares uno es Eduardo pontones chico y el otro es Jorge Enrique Tello Pe\u00f3n Porque eran los directores del cisen usted ya se va se\u00f1or presidente Pero estos casos llevan 30 a\u00f1os sin resolverse eh cree usted que antes de que usted entregue la banda presidencial el pueblo de M\u00e9xico pudiera tener una configuraci\u00f3n m\u00e1s precisa de lo que sucedi\u00f3 en Lomas taurinas de la participaci\u00f3n del cisen de de la participaci\u00f3n si la hubo del Estado Mayor presidencial de la presencia de Salinas de carpiso de Diego balades y y desde luego de Fernando Guti\u00e9rrez barrios porque dos personajes que surgen o protegidos por Fernando Gutierrez barrios fueron mano Fabio beltrones y Dante Delgado lo dejo Ah\u00ed se\u00f1or presidente para la gran reflexi\u00f3n hist\u00f3rica que la verdad M\u00e9xico necesita Much\u00edsimas gracias S\u00ed pues es un asunto que debe de tratarse es un expediente abierto pero creo que va a corresponder a la pr\u00f3xima administraci\u00f3n al pr\u00f3ximo gobierno eh dejar sin eh sospecha lo sucedido aclarar lo que realmente pas\u00f3 creo que ayudar\u00eda mucho el que el poder judicial resolviera sobre la apelaci\u00f3n que hizo la fiscal\u00eda acerca de la orden de aprehensi\u00f3n del segundo tirador en el asesinato de Coloso sin que esto signifique que ya es eh culpable sino que si la fiscal\u00eda hizo toda una investigaci\u00f3n y aparece en esa investigaci\u00f3n de que hubo un segundo tirador y que trabajaba en el cisen en el centro de espionaje del gobierno y que seg\u00fan la acusaci\u00f3n de la fiscal\u00eda fue a rescatar a este segundo tirador Garc\u00eda Luna 1994 porque Garc\u00eda Luna entr\u00f3 en 1900 89 joven al\u00e9n ah\u00ed se form\u00f3 que eso no lo sab\u00eda la mayor\u00eda de la gente yo no lo sab\u00eda yo me enter\u00e9 hace 6 8 meses cuando me informaron de la investigaci\u00f3n y que iban a solicitar eh la orden de aprehensi\u00f3n para el segundo tirador Ah\u00ed viene la historia de Garc\u00eda Luna que ingresa en 1989 ingresa con Salinas con el gobierno de Salinas no que Salinas lo haya nombrado porque ingresa como agente y ya en el 94 ya si tiene un cargo es como subjefe operativo y a \u00e9l lo mandan a Tijuana Y \u00e9l seg\u00fan la investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda rescata al segundo tirador Por eso la fiscal\u00eda solicita al juez orden de aprensi\u00f3n y el juez que eso lo tendr\u00eda que aclarar eh estando el Ministerio P\u00fablico se atreve a decir no voy a otorgar la orden de aprehensi\u00f3n porque esto es un asunto del presidente de L\u00f3pez Obrador que quiere utilizar este caso con prop\u00f3sitos pol\u00edticos y entonces se niega a otorgar la orden de aprensi\u00f3n pero esa fue la excusa ya para Entonces desde luego que el juez sab\u00eda de qu\u00e9 se trataba porque unos d\u00edas antes incluso antes de que yo recibiera la informaci\u00f3n antes de que supiera lo de Garc\u00eda Luna y del segundo tirador me refiero a esta investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda yo supe del segundo tirador como se supo en su momento se difundi\u00f3 bastante sobre esto pero como un mes antes en una columna de rivapalacio que pues est\u00e1 informado porque perteneci\u00f3 a estos grupos me refiero a los grupos pol\u00edticos encabezados por Salinas sale un art\u00edculo diciendo que nosotros \u00edbamos a utilizar el caso Colosio con fines pol\u00edticos electorales que \u00e9l ten\u00eda este informaci\u00f3n sobre el caso y yo todav\u00eda dije Aqu\u00ed Cu\u00e1l es la Fuente es completamente falso Pues resulta que s\u00ed ten\u00eda informaci\u00f3n el que no estaba informado era yo \u00e9l ya ten\u00eda informaci\u00f3n porque como se mueven en los s\u00f3tanos no de las dependencias de impartici\u00f3n de Justicia ya sab\u00eda que en efecto si eh estaba en proceso la investigaci\u00f3n en la fiscal\u00eda como a los 15 d\u00edas a lo mejor como en la fiscal\u00eda este vieron la ma\u00f1anera este yo no estaba enterado ya me informan y cada vez vez que me informan sobre un asunto as\u00ed pues lo que yo planteo es contin\u00fa en el proceso legal no voy a ser yo tapadera c\u00f3mplice no voy a encubrir a nadie entonces solicitan repito al juez la orden de aci\u00f3n y \u00e9l la niega y le dice al ministerio p\u00fablico esto es por \u00f3rdenes del presidente para sacar raja pol\u00edtica porque vienen las elecciones una mentira porque \u00c9l seguramente ya sab\u00eda Y ya hab\u00eda recibido este l\u00ednea ya estaba metido en este asunto entonces despu\u00e9s la fiscal\u00eda apel\u00f3 y tambi\u00e9n es muy raro porque eso sucedi\u00f3 hace pues como 4 meses o cco y todav\u00eda no resuelven t\u00fa que eres abogado cuando hay relaci\u00f3n as\u00ed de la fiscal\u00eda a el poder judicial a un juez En cu\u00e1nto tiempo puede resolver el juez Pero cu\u00e1nto tiempo 4 horas 48 horas Ah pero eso es cuando la justicia es r\u00e1pida y expedita pero cuando hay este este Consigna duerme el expediente el sue\u00f1o de los injustos pues eso es lo que est\u00e1 pasando Ser\u00eda muy bueno que el juzgado primero que la fiscal\u00eda informe si apel\u00f3 y si ya tiene respuesta porque tambi\u00e9n no sabemos a lo mejor ya les dieron respuesta y no nos han informado entonces a ver si este conocemos esto porque ah\u00ed empezar\u00eda no este a conocerse m\u00e1s sobre este hecho Ser\u00eda muy bueno la declaraci\u00f3n de esta persona si realmente es como se dice que lo fue a buscar Garc\u00eda Luna y Qu\u00e9 tuvo \u00e9l que ver ya seguramente Lo declararon eh Cuando eh sucedieron los hechos le tomaron declaraci\u00f3n S\u00ed me estoy acordando que s\u00ed est\u00e1 porque \u00e9l aparec\u00eda con con sangre que se demostr\u00f3 despu\u00e9s que s era de Colosio Pero \u00e9l sostuvo de que ayud\u00f3 a cargar el cuerpo a la ambulancia sin embargo en investigaci\u00f3n posterior se habla de que no fue as\u00ed s\u00ed tambi\u00e9n entonces esa es una investigaci\u00f3n que puede ayudar y todo con el objetivo independientemente del castigo a los responsables materiales intelectuales sobre todo con el mensaje de la no repetici\u00f3n que nunca m\u00e1s esas atrocidades esas infamias que nunca m\u00e1s este se se toleren y mucho menos si son cr\u00edmenes de estado Pero bueno ya quedamos buenos d\u00edas a todos Mi nombre es jber Carolina de cigoli MX primera pregunta presidente sobre la gira de trabajo de fin de semana y el proyecto conjunto entre el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico estado de M\u00e9xico Hidalgo para crear infraestructura de agua potable c\u00f3mo ser\u00e1 si nos puede dar detalles aunque esto ya Le tocar\u00e1 a la nueva administraci\u00f3n por favor bueno se Est\u00e1 avanzando para enfrentar la escasez de agua se est\u00e1 superando porque tambi\u00e9n est\u00e1n ayudando las lluvias sin embargo hay que trabajar hacia delante para que no se repita para que en el pr\u00f3ximo periodo la pr\u00f3xima temporada de sequ\u00eda no se padezca de falta de agua en el Valle de M\u00e9xico y en ninguna parte del pa\u00eds pero aqu\u00ed en el Valle de M\u00e9xico ahora estuvimos juntos estuvo la maestra Delfina estuvo desde luego Mart\u00ed jefe de gobierno de la ciudad y estuvo la jefa de gobierno electa carar brugada y la presidenta electa y luego eh nos encontramos con el gobernador de Hidalgo Julio Menchaca y quedaron en reunirse porque la verdad eh se le tiene que dar trato regional al problema del servicio del agua y otros servicios no se puede resolver el problema del agua en la Ciudad de M\u00e9xico sin el estado de M\u00e9xico sin Hidalgo eh tambi\u00e9n no se puede resolver El problema del agua eh del Estado de M\u00e9xico sin la Ciudad de M\u00e9xico o sea eh se tienen que unir y pues todos se va trabajar tienen conocimiento pues eh la presidenta electa eh clara que gobern\u00f3 dos tres veces Iztapalapa que es una de las principales demandas con mucha raz\u00f3n de la gente itapalapa el agua la falta de agua tambi\u00e9n en el Estado de M\u00e9xico el agua que debe de utilizarse para el desarrollo de Hidalgo porque alunos piensa que como en Hidalgo se fue creando un acu\u00edfero por el desag\u00fce de eh todo lo que llueve en el Estado de M\u00e9xico en la Ciudad de M\u00e9xico desde la construcci\u00f3n del Gran Canal del desag\u00fce que todas las aguas eh se llevaban a Hidalgo ah\u00ed con el paso del tiempo se fue creando un acu\u00edfero porque ese gran Canal del desag\u00fce lo construy\u00f3 por firio D\u00edaz con su constructor favorito pson un ingl\u00e9s que era el due\u00f1o tambi\u00e9n de la compa\u00f1\u00eda petrolera el \u00e1guila que fue el que construy\u00f3 el puerto de Cruz el puerto de cuatzacoalcos El tren cuatzacoalcos salinacruz el puerto de salinacruz Bueno much\u00edsimas cosas Y este peon construy\u00f3 el gran Canal del desag\u00fce porque se inundaba toda la ciudad de M\u00e9xico y desde hace much\u00edsimo tiempo desde que se construy\u00f3 el gran canal y luego las obras nuevas del canal este del drenaje profundo Pues todo eso va Hidalgo y con el paso del tiempo se fue creando un acu\u00edfero y la naturaleza hizo su trabajo y purific\u00f3 el agua entonces desde que yo estaba de jefe de gobierno se hicieron estudios y se demostr\u00f3 que ese acu\u00edfero agua buena entonces no se trata de traer el agua a la ciudad si no Porque adem\u00e1s la Ciudad de M\u00e9xico nosotros definimos una pol\u00edtica luego se relaj\u00f3 pero se defini\u00f3 una pol\u00edtica de no permitir el crecimiento desordenado de unidades habitacionales por los intereses de las inmobiliarias y emit\u00ed un bando un bando dos para no construir ya en delegaciones sobrepobladas por ejemplo en 1970 aqu\u00ed en el centro AC cuautemo hab\u00eda 1 mill\u00f3n de habitantes y cuando llegamos nosotros al gobierno en el 2000 Ya solo quedaban 500000 y aqu\u00ed hab\u00eda quedado la infraestructura entonces aqu\u00ed si se pod\u00eda este construir y dar permisos de construcci\u00f3n aqu\u00ed hab\u00eda quedado el metro los centros de salud las escuelas en cambio itapalapa que en el 70 ten\u00eda 500000 habitantes para el 2000 ya ten\u00eda cerca de 2 millones y all\u00e1 no hab\u00eda y sigue faltando infraestructura tralpan en el 70 ten\u00eda 120.000 habitantes y cuando llegamos ya eran 600000 Entonces se orden\u00f3 Pues para eso es el estado y se defini\u00f3 que en cuatro delegaciones se pod\u00eda construir en 12 ya no Adem\u00e1s hab\u00eda que cuidar los bosques porque la ciudad la mitad era rural y la mitad era urbana y la mitad urbana viv\u00eda del ox\u00edgeno y del agua de la mitad rural Entonces se puso orden Pero qu\u00e9 hicieron entonces pues se fueron los fraccionadores al Estado de M\u00e9xico a construir miles de departamentos mucho desorden todo eso ya se ha ido controlando pero hay que seguir con planes de desarrollo y resolver el problema del agua y en el caso de Hidalgo afortunadamente tambi\u00e9n eh se ayuda mucho el que se haya construido el nuevo aeropuerto Felipe \u00c1ngeles en los l\u00edmites del estado de M\u00e9xico con Hidalgo porque ah\u00ed hay potencial para el crecimiento de la ciudad hay espacios y hay agua hacia Hidalgo y ahora la presidenta tambi\u00e9n con mucha visi\u00f3n ya est\u00e1 proponiendo el tren del aifa que ya lo vamos a inaugurar desde lecher\u00edas para comunicar Buenavista aqu\u00ed el centro de la ciudad hasta el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles de ah\u00ed Felipe \u00c1ngeles ella e va a construir o sea el nuevo gobierno el tren a Pachuca Entonces es una zona que se puede desarrollar y no extraer el agua sino orientar el crecimiento poblacional hacia donde se tiene espacio y se tienen servicios y se tiene agua para eso es el estado y la pol\u00edtica que entre otras cosas se cre\u00f3 para poner orden en el caos listo Gracias presidente aprovechando de estas de estas infraestructuras Y aprovechando tambi\u00e9n la visita de la directora de ansto M\u00e9xico Maite Ramos G\u00f3mez si me permite es si ansto va a participar en los proyectos ferroviarios que anunci\u00f3 la presidenta electa Y c\u00f3mo ser\u00e1 este proceso si me permite bueno yo creo que s\u00ed va a participar este alston que tiene su planta con mucha capacidad \u00ed en ciudad sag\u00fa Este [M\u00fasica] Qu\u00e9 papel tiene o qu\u00e9 lugar ocupa la planta deon en ciudad sag en el resto de las es la tercera m\u00e1s grande en el a ver expl\u00edcalo aqu\u00ed Cu\u00e1ntos empleos laad muy buenos d\u00edas respondiendo a tu pregunta la planta de alstom en Ciudad sag\u00fa tiene 495000 Met cuad Y es de las pocas plantas en el mundo que tiene la capacidad de poder fabricar trenes tanto en aluminio como en acero al carb\u00f3n y en acero inoxidable normalmente las plantas solamente se dedican a una de estos de estos tres materiales m\u00e1ximo dos en nuestro caso a los tres eh es la tercer planta m\u00e1s grande en el mundo y la primera de am\u00e9ricas y obviamente con una capacidad instalada pues para poder fabricar y poder participar en los proyectos de acuerdo a los procesos licitatorios que se lleven acabo Muchas gracias Y por \u00faltimo en cu\u00e1nto asciende la inversi\u00f3n de anston en M\u00e9xico con los proyectos del tren Maya tendr\u00e9 ese dato tambi\u00e9n s\u00ed eh la inversi\u00f3n que nosotros tenemos en el Estado de Hidalgo solamente en la planta est\u00e1 cerca de los 1000 millones de d\u00f3lares con toda la parte de la de la infraestructura sol tren Maya solamente para la parte de tren malla tenemos dedicados m\u00e1s de 50.000 m cuad con la generaci\u00f3n de 4500 empleos directos y 7500 empleos indirectos adelante muy buenos d\u00edas presidente Miguel arzate del sistema P\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano Canal 14 y altavoz radio preguntarle se\u00f1or presidente En d\u00edas pasados magistrados y jueces en el marco del d\u00eda del abogado se manifestaron para anunciar que est\u00e1n preparando recursos legales ante organismos internacionales una ante la inminente reforma al poder judicial buscando de que jueces magistrados y ministros no sean electos a trav\u00e9s del voto de los ciudadanos y tambi\u00e9n estar\u00e1n preparando alguna acci\u00f3n en contra de lo que llaman ellos la sobrer representaci\u00f3n y tambi\u00e9n aqu\u00ed llama la atenci\u00f3n de que ya est\u00e1n mezclando los dos temas la reforma al poder judicial con el tema de la sobrer representaci\u00f3n a lo que ellos llaman la sobre representaci\u00f3n preguntarle presidente C\u00f3mo ve esta acci\u00f3n que est\u00e1n preparando los integrantes del poder judicial Bueno yo creo que est\u00e1n en su derecho no de manifestarse de expresarse son libres nada m\u00e1s que ellos est\u00e1n doblemente obligados a respetar la Constituci\u00f3n todos los ciudadanos tenemos que respetar la constituci\u00f3n pero las autoridades estamos m\u00e1s obligados que los ciudadanos a hacer valer la ley de leyes la Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica si la constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica Establece que se pueden llevar a cabo reformas y que para reformar la Constituci\u00f3n se necesita el que se tenga mayor\u00eda calificada y si Esto se logra en la c\u00e1mara de diputados y en la c\u00e1mara de senadores pues es cumplir con la Constituci\u00f3n y si eh la aprobaci\u00f3n de una reforma este tiene que ver con eh la modificaci\u00f3n para que en vez de que sean eh los senadores los que propongan o elijan mejor dicho a propuesta del titular del ejecutivo a los magistrados ministros de la corte pues es completamente constitucional es vivir eh En realidad de derecho y de hecho de facto y de de en un estado de derecho si se oponen a eso pues Est\u00e1n en contra de la Constituci\u00f3n es elemental lo otro sobre la eh supuesta sobre representaci\u00f3n la Constituci\u00f3n es muy clara no es este que un poder lo decida eh la Constituci\u00f3n establece de que los plurinominales se van a distribuir Y esto es importante que se aclave para que no enga\u00f1en a ver si viene la secretaria de gobernaci\u00f3n y lo explica pero la Constituci\u00f3n establece de que se distribuyen los plurinominales por partido Y estos opositores conservadores quieren que no sea por partido que sea por coalici\u00f3n pero si la constituci\u00f3n que es por partido por qu\u00e9 va a ser por coalici\u00f3n as\u00ed de literal Pero hay otro elemento que a lo mejor no lo saben o no les han informado a los jueces o a los magistrados a los ministros desde que se reform\u00f3 la Constituci\u00f3n siempre eh se ha distribuido eh el n\u00famero de plurinominales de acuerdo al principio constitucional as\u00ed fue cuando yo este triunf bueno en la pasada de elecci\u00f3n de diputados en as\u00ed fue eh en el 2018 pero as\u00ed fue tambi\u00e9n antes y c\u00f3mo lo van a cambiar ahora solo que reformara la Constituci\u00f3n ahora s\u00ed que como dio los abogados este que no nos obliguen a leerles el art\u00edculo muy bien presidente Y a prop\u00f3sito de hab de hablar de la Reforma al poder judicial eh presidente Usted sabe que En d\u00edas pasados tambi\u00e9n la ministra presidenta de la suprema corte Norma Luc\u00eda pi\u00f1a Hern\u00e1ndez hizo un llamado a usted y y a la presidenta electa para dialogar sobre la reforma del poder judicial en esta idea de que hay arreglos en las c\u00fapulas cuando la discusi\u00f3n est\u00e1 en San L\u00e1zaro bueno la hace el Congreso de La Uni\u00f3n estos estas mesas de debate y an\u00e1lisis eh presidente usted ha tambi\u00e9n llamado ha pedido que se considere a las actuales autoridades judiciales para la eh votaci\u00f3n eh presidente pensando en que los ministros eh siguen pensando en la el arreglo de la las c\u00fapulas y se han pronunciado en contra de que magistrados jueces y ministros sean electos por el voto ciudadano usted ve a los actuales ministros algunos jueces magistrados someterse al voto popular qu\u00e9 va a pasar si ellos no desean participar pensando en que ellos tienen esta idea del arreglo de las c\u00fapulas usted ve a los actuales ministros participando en un proceso electoral ser\u00edan obligados o estar\u00edan en su derecho de no participar Qu\u00e9 pasar\u00eda en ese escenario es un asunto de libertad de voluntad pero si no quieren someterse al escrutinio p\u00fablico en un sistema pol\u00edtico democr\u00e1tico Pues ya desde antes hubiesen abandonado su cargo voluntariamente voluntariamente y no Hay que tenerle miedo al pueblo ni Hay que tenerle miedo a las reformas y no hay que aceptar chantajes No pasa nada nada nada nada nada el pueblo de M\u00e9xico es muy responsable Y qu\u00e9 puede suceder si se hace una elecci\u00f3n y el pueblo Elige a los jueces a la mitad de mujeres a la mitad de hombres en un proceso democr\u00e1tico para limpiar de corrupci\u00f3n el poder judicial para que no dejen en libertad a presuntos delincuentes tanto de la delincuencia del crimen organizado como a la delincuencia de cuello blanco Ese es el fondo y Los sueldos Los sueldos la verdad un ministro con todo respeto que gana 600000 pesos que va a tener convicci\u00f3n democr\u00e1tica o vocaci\u00f3n de Justicia c\u00f3mo voy a ganar 600000 pesos mensuales en un pa\u00eds con 50 millones de Pobres y yo soy la justicia yo encarno la justicia eso es una contradicci\u00f3n Ah pero encima de eso la Constituci\u00f3n Establece en el art\u00edculo 127 que nadie puede ganar m\u00e1s que el presidente y yo con argucias legalo yo que soy muy recto y que sostengo que la ley es la ley gano cuatro veces m\u00e1s que el presidente y no me importa lo que diga la Constituci\u00f3n eso es una gran deshonestidad su mal ejemplo y luego este aliarse a los corruptos a los saqueadores y aceptar ser empleados de los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico y no atender en nada al pueblo no hay una sola acci\u00f3n que hayan tomado en m\u00e1s de 30 a\u00f1os en favor del pueblo de M\u00e9xico la mayor\u00eda de sus resoluciones han sido para afectar al pueblo de M\u00e9xico y para proteger y beneficiar y mantener los privilegios de una minor\u00eda rapaz eso no se quiere ya y que lo decida el pueblo que la gente decida qui\u00e9n debe de ser juez qui\u00e9n debe de ser magistrado qui\u00e9n debe de ser ministro Y si con argucias y con concert sesiones y con corrupci\u00f3n logran que no se lleve a cabo la reforma pues va a ser muy lamentable muy lamentable va a seguirse da\u00f1ando a la sociedad pero nosotros aqu\u00ed personalizo en mi caso dejo constancia de que no fui c\u00f3mplice de esa decadencia que se est\u00e1 padeciendo en el poder judicial muy bien presidente y finalmente preguntarle su evaluaci\u00f3n de su jea de trabajo de este fin de semana la presidenta electa manifest\u00f3 que se siente conmovida por el acompa\u00f1amiento que le est\u00e1 dando en esa transici\u00f3n de gobierno sobre todo conocer las actividades del d\u00eda viernes que estuvo en el Estado de M\u00e9xico y la Ciudad de M\u00e9xico saber que se habl\u00f3 con la gobernadora del Estado de M\u00e9xico y el jefe de gobierno Mart\u00ed batres supervisaron obras ese d\u00eda preguntarle sobre ese tema presidente pues este como dije se habl\u00f3 del agua del tema del agua supervisamos la construcci\u00f3n del tren el insurgente que queremos inaugurar a finales de agosto ya en poco tiempo hasta Santa Fe desde Toluca a Santa Fe esa estaci\u00f3n est\u00e1 quedando bell\u00edsima y muy amplia y ya antes de terminar vamos a dejar Pr\u00e1cticamente concluida la obra civil de todo el tramo Ah\u00ed vamos bien de un buen trabajo de las empresas de los ingenieros cuando est\u00e9 terminada esa hora les va a gustar mucho es tambi\u00e9n una obra muy impactante porque se pasa por el cerro de Las Cruces las zonas m\u00e1s altas por los bosques es muy bello el trayecto de Toluca hasta la Ciudad de M\u00e9xico complicado porque estamos salvando manantiales el Antiguo Manantial de Santa Fe la ermita de tatabasco se est\u00e1 liberando esto oblig\u00f3 hacer puentes atirantados dif\u00edciles Para no afectar los manantiales y ya lo estamos logrando fuimos tamb\u00e9n a supervisar el tren de laifa a lecher\u00eda para comunicar ac\u00e1 a Buenavista est\u00e1 el compromiso que tambi\u00e9n en agosto se concluye ya se va a poder viajar de Buenavista al aifa en este v\u00eda directa en 40 minutos y estuvimos ah\u00ed est\u00e1 se nos complic\u00f3 porque nos encontramos un colector de 1 km e ya llegando a Santa Marta es el troleb\u00fas de Chalco a Santa Marta se va a ayudar mucho mucho a la gente de Chalco este de iztapaluca desde luego de Iztapalapa se va a ayudar mucho en el transporte se va a tener capacidad de movilizar a 200000 personas diarias con ese trolebus e pero ah\u00ed se nos present\u00f3 esta situaci\u00f3n ya se encontr\u00f3 una soluci\u00f3n t\u00e9cnica ah\u00ed puede ser que nos tardemos eh que inos una parte septiembre se est\u00e1 buscando que antes de que terminemos se inaugure para m\u00ed eh es muy satisfactorio el que si nos falta un mes dos meses pues no se van a parar las obras porque la transici\u00f3n s\u00ed se est\u00e1 haciendo en armon\u00eda eh yo creo que nunca hab\u00eda sucedido esto de que el presidente constitucional la presidenta electa eh estemos encabezando la transici\u00f3n y estamos aprendiendo Yo sigo aprendiendo y estoy cada vez m\u00e1s encido de que el pueblo es mucha pieza que el pueblo es sabio que supieron elegir que la presidenta electa es una garant\u00eda para el futuro de M\u00e9xico que me puedo ir muy tranquilo sabe much\u00edsimo hay cosas que conoce mejor que yo varias cosas que conoce muy bien todo esto del manejo del agua eh las obras es ingeniera conoce eh los problemas de la Ciudad de M\u00e9xico de la zona conurbada eh tiene pues una visi\u00f3n H de Avanzada en cuanto al manejo energ\u00e9tico a la cuesti\u00f3n educativa tiene por ejemplo much\u00edsima sensibilidad por razones obvias de apoyo de de la de de de la necesidad de apoyar a las mujeres no veo cuando estamos en los actos no le aplauden este todos pero m\u00e1s las mujeres y adem\u00e1s tiene eh Pues dos cosas tiene conocimiento tiene eh experiencia tiene muy buen nivel acad\u00e9mico pero lo otro lo que les falta a algunos el humanismo S\u00ed porque se tiene que tener en este noble oficio raz\u00f3n y coraz\u00f3n y ella tiene eso Entonces Estoy muy a gusto con estos corridos ahora vamos a ir a cinco estados el fin de semana vamos a ir a Zacatecas vamos a estar en San Luis vamos a estar en Guanajuato en Quer\u00e9taro y en Michoac\u00e1n ya llevamos 15 est\u00e1s hasta ayer Que terminamos entre la escala y se van reuniendo los equipos y se van eh revisando los avances de obra eh la terminaci\u00f3n de obras se van conociendo a los representantes de los encargos no solo de los cargos eh y tambi\u00e9n el futuro nada m\u00e1s que eso ya corresponde a la pres presenta electa estuvimos por ejemplo en Tula \u00ed hay tres obras que son muy importantes las tres se van a concluir en septiembre ya incluso una que son los bordos de protecci\u00f3n del r\u00edo Tula se acuerdan ustedes que una desgracia por inundaci\u00f3n fallecieron personas eh se inund\u00f3 todo el hospital del seguro una tragedia porque el cauce del r\u00edo Tula fue rebasado Entonces ahora se ampli\u00f3 el cauce y hicieron bordos Para que no vuelva a pasar pero no solo eso la segunda bueno Esta obra ya est\u00e1 terminada ya este faltan muy pocas cosas est\u00e1 terminada creo que falta un puente peatonal nada m\u00e1s que va a terminarse Luego pasamos eh a un hospital al nuevo hospital es un gran hospital de especialidades es una en la protecci\u00f3n del r\u00edo Tula invertimos alrededor de 10000 millones en el hospital nuevo que va concluirse son 2 600 millones de pesos dije al principio 10000 millones de pesos no del del del bordo s\u00ed no dije d\u00f3lares dije pesos y este porque luego nos fuimos a antes hab\u00edamos estado en la coquizadora de Tula que tambi\u00e9n ya se termina es una gran obra esa inversi\u00f3n son alrededor de 50.000 millones de pesos y tiene su historia este esa obra la iniciaron en el sexenio pasado al principio se \u00f3 tuvo que ver con ode brech ya se pueden imaginar qued\u00f3 suspendida dos a\u00f1os con una inversi\u00f3n ya de 15 millones de d\u00f3lares y era tomar la que quedara como estaba sea que se convirtiera en chatarra este desperdiciar todos los equipos o invertir y decidimos invertir pero fueron 3500 millones de d\u00f3lares por eso les hablo de como 50000 millones de pesos pero est\u00e1n trabajando como 5 8000 obreros Entonces ya ah\u00ed este la presidenta tiene su plan de desarrollo hacia futuro hizo el compromiso del saneamiento de aguas porque a nosotros nos toca proteger de la inundaci\u00f3n aula pero el agua est\u00e1 contaminada entonces hay que hacer obras de tratamiento de agua eso ella ya se comprometi\u00f3 y eh Otras medidas no entonces son muy buenas estas giras y la gente tambi\u00e9n agradecerle mucho No porque muy cari\u00f1osa much mucho muy cari\u00f1osa quieren mucho a la presidenta y a m\u00ed me est\u00e1n despidiendo tambi\u00e9n este y Amor con amor se paga no puedo decir m\u00e1s est\u00e1 la gente muy contenta mucho muy contenta en todos lados donde vamos y si es un buen fin de gobierno sea por todas estas razones me voy a ir muy contento este con la idea no de la misi\u00f3n cumplida con la convicci\u00f3n de que cumplimos y que ya viene el relevo y muy bueno y va a ser mejor el porvenir de M\u00e9xico estoy muy optimista Por eso voy a estar tranquilo porque no podr\u00eda yo retirarme o como tom\u00e9 la decisi\u00f3n desde hace tiempo de jubilarme si este el pa\u00eds se queda inestable en crisis con gobiernos no responsables No capacitados no es cualquier cosa gobernar este pa\u00eds hay grandes graves nacionales claro tambi\u00e9n tiene muchas ventajas La principal ventaja es su pueblo la riqueza de M\u00e9xico la principal riqueza de M\u00e9xico es la honestidad y la vocaci\u00f3n por el trabajo del mexicano somos potencia por eso se nos facilitan las cosas por eso podemos salir adelante es un ejemplo mundial M\u00e9xico nuestro pa\u00eds varias cosas V\u00e1monos a desayunar quedan pendiente vamos ahora s\u00ed las tres compa\u00f1eras y el compa\u00f1ero bueno al an",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:49.124534"
}