{
    "video_id": "SCh1tESbUnE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SCh1tESbUnE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAmyyEVxtg5qm1Nq3Njuuq-8oxndQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SCh1tESbUnE",
    "video_title": "Trabajamos para esclarecer los hechos del caso #Ayozinapa #NosFaltan43 | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1213,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hoy al cumplirse el quinto aniversario",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de estos lamentables hechos de la noche",
            "start": 2.159,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "del 24 y 25 de septiembre 2014 en la",
            "start": 5.64,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "ciudad de iguala vamos a hacer un",
            "start": 8.189,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "proceso de rendici\u00f3n de cuentas no",
            "start": 10.349,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "solamente en esta conferencia de prensa",
            "start": 12.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy se transmitir\u00e1 a trav\u00e9s",
            "start": 14.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "del sistema p\u00fablico de red de difusi\u00f3n",
            "start": 17.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "del estado mexicano",
            "start": 19.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "un documental de los trabajos realizados",
            "start": 21.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y una entrevista que esa es que a lo",
            "start": 23.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "largo de una hora se nos hizo gerardo",
            "start": 26.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "villamil el titular del sistema queremos",
            "start": 29.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "utilizar los medios p\u00fablicos de",
            "start": 33.36,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n para hacer este proceso de",
            "start": 35.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "redenci\u00f3n de cuentas vamos a presentar",
            "start": 38.579,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "primero el promocional de este v\u00eddeo que",
            "start": 40.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 en radio educaci\u00f3n a las 16 horas",
            "start": 43.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en las estaciones del imer a las 16",
            "start": 46.8,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "horas en canal 22 a las 18 30 en capital",
            "start": 49.92,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "21 a las 19 30 horas en canal 11 de",
            "start": 54.149,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n a las 21 horas y en el canal",
            "start": 57.899,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "14 a las 22 horas",
            "start": 60.629,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "gracias por supuesto la presencia del",
            "start": 63.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fiscal de la unidad especializada para",
            "start": 66.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el caso donde ellos china para el doctor",
            "start": 68.56,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "omar g\u00f3mez trejo su presencia y vamos a",
            "start": 71.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dividir la presentaci\u00f3n en dos partes",
            "start": 74.83,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "bueno veamos primero este promocional",
            "start": 76.96,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 85.82,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a los compromisos que ustedes voy a",
            "start": 89.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tomar posici\u00f3n y voy a emitir decreto",
            "start": 91.68,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para que se lleve a cabo la",
            "start": 95.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n yo a\u00fan no logro entender",
            "start": 98.43,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una desaparici\u00f3n verdad",
            "start": 100.95,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "simplemente veo que mi hijo no est\u00e1 no",
            "start": 102.36,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "podemos estar cansados se hace falta un",
            "start": 105.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "miembro de la familia y se les est\u00e1",
            "start": 106.89,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "buscando con todo el amor del mundo",
            "start": 108.78,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "me falta un pedacito de mi coraz\u00f3n vamos",
            "start": 115.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a llegar hasta las \u00faltimas consecuencias",
            "start": 118.68,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y saber qu\u00e9 pas\u00f3 con nuestras acciones",
            "start": 120.78,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 126.81,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico 15 minutos es una muy",
            "start": 135.69,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "apretada s\u00edntesis yo creo que da cuenta",
            "start": 139.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "puntual particularmente de la muy",
            "start": 142.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "importante participaci\u00f3n de los padres y",
            "start": 145.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de familia dentro de la comisi\u00f3n del",
            "start": 147.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "informe que debe presentar y al se\u00f1alar",
            "start": 150.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desde un principio que hay asuntos que",
            "start": 152.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nos vamos a reservar la informaci\u00f3n que",
            "start": 154.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "corresponde particularmente a todos los",
            "start": 157.03,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "procesos de las diligencias judiciales",
            "start": 159.19,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n llevando junto con los",
            "start": 160.59,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "operativos que ya se han realizado por",
            "start": 163.09,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "razones obvias entonces hay que se\u00f1alar",
            "start": 165.4,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que hacen un poco de memoria que ya",
            "start": 169.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desde el proceso de transici\u00f3n el",
            "start": 172.03,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ciudadano presidente y como presidente",
            "start": 173.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "electo sostuvo la primera reuni\u00f3n con",
            "start": 175.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los padres y madres de familia el d\u00eda 26",
            "start": 178.36,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "de septiembre en el museo de memoria la",
            "start": 180.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tolerancia de la ciudad de mexico donde",
            "start": 181.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 el compromiso para basar",
            "start": 184.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n",
            "start": 187.0,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "presidencial por la verdad y la justicia",
            "start": 188.41,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esto nos llev\u00f3 a que el primer acto",
            "start": 190.86,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "p\u00fablico entre el presidente de la",
            "start": 194.11,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y del gobierno federal aqu\u00ed en",
            "start": 195.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "palacio nacional fuera el propio 13 de",
            "start": 198.01,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 200.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "donde se cre\u00f3 la fiscal la comisi\u00f3n",
            "start": 201.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presidencial para el caso de georgina",
            "start": 204.91,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "para a trav\u00e9s de un decreto presidencial",
            "start": 207.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esta comisi\u00f3n se instal\u00f3 el d\u00eda 15 de",
            "start": 209.849,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "enero de 2019 con el objetivo de crear",
            "start": 213.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las condiciones materiales jur\u00eddicas y",
            "start": 216.849,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "humanas por parte del gobierno federal",
            "start": 219.25,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para que los familiares de las v\u00edctimas",
            "start": 220.989,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "conozcan la verdad y el paradero de los",
            "start": 223.05,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "estudiantes desaparecidos este es un",
            "start": 225.94,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "esfuerzo que representa un mecanismo",
            "start": 228.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "extraordinario en el que concurren",
            "start": 229.959,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de las instituciones del gobierno",
            "start": 232.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "federal en este caso representadas por",
            "start": 234.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "las siete de gobernaci\u00f3n la secretar\u00eda",
            "start": 236.68,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "de hacienda y el aceite de relaciones",
            "start": 238.84,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "exteriores las representaciones de los",
            "start": 240.459,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "padres de familia los propios padres y",
            "start": 242.769,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "madres de familia y organismos de",
            "start": 245.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n internacional como la",
            "start": 247.42,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n interamericana de derechos",
            "start": 249.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "humanos y la oficina de la alta",
            "start": 250.72,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "comisionada de naciones unidas para los",
            "start": 252.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "derechos humanos uno de los aspectos",
            "start": 254.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fundamentales los ayud\u00f3 al presidente de",
            "start": 256.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica es que no solamente estamos",
            "start": 258.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "abiertos al escrutinio internacional",
            "start": 261.1,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "al apoyo asesor\u00eda al auxilio de",
            "start": 263.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "distintas agencias internacionales",
            "start": 266.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "motivo por el cual el d\u00eda 11 de marzo se",
            "start": 268.5,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 el primer compromiso con la",
            "start": 271.99,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n interamericana de los derechos",
            "start": 274.27,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "humanos para que adem\u00e1s de recibir el",
            "start": 276.039,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "informe que \u00e9stos presentaron y que",
            "start": 278.979,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "formar\u00e1 parte de las l\u00edneas forma parte",
            "start": 280.78,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "del anillo de investigaci\u00f3n que estamos",
            "start": 283.81,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "desarrollando en la comisi\u00f3n",
            "start": 285.759,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "presidencial se integre un grupo de",
            "start": 287.319,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda t\u00e9cnica que sustituye a lo que",
            "start": 290.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "era el gel de hecho se eligi\u00f3 este",
            "start": 293.469,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "renovado el que est\u00e1 suscrito con la",
            "start": 296.68,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n interamericana de derechos",
            "start": 299.169,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "humanos y lo propio se hizo con la alta",
            "start": 300.639,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "comisionada con michelle bachelet de la",
            "start": 303.46,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de naciones unidas para la",
            "start": 305.86,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "coadyuvancia de esta agencia de naciones",
            "start": 308.289,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "unidas en las tareas de investigaci\u00f3n",
            "start": 311.289,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "como parte de estos convenios ya se ha",
            "start": 313.199,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "creado el grupo de asesor\u00eda t\u00e9cnica",
            "start": 316.419,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "donde dos de los anteriores integrantes",
            "start": 318.759,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "del gay",
            "start": 321.129,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "\u00e1ngela mar\u00eda buitrago y francisco cox ya",
            "start": 322.389,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se encuentran incorporados a los",
            "start": 325.21,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "trabajos de investigaci\u00f3n",
            "start": 327.009,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos d\u00edas en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 328.99,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "oficina de la alta comisionada de",
            "start": 331.63,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "derechos humanos de naciones unidas se",
            "start": 333.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "har\u00e1 lo propio con los dem\u00e1s integrantes",
            "start": 335.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "del rey para que sin ninguna restricci\u00f3n",
            "start": 337.63,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y limitaci\u00f3n alguna participen en todos",
            "start": 340.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los trabajos de investigaci\u00f3n y el",
            "start": 344.68,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "replanteamiento que est\u00e1 haciendo la",
            "start": 346.87,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en el caso de ayotzinapa",
            "start": 348.55,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "queremos destacar algunas de las",
            "start": 351.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "principales reuniones de trabajo que se",
            "start": 353.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "han sostenido una de ellas el pasado 28",
            "start": 355.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de marzo con el presidente de la suprema",
            "start": 358.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n en uno de",
            "start": 360.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los temas fundamentales fue el avance",
            "start": 363.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "del desestimiento de los amparos que en",
            "start": 365.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n anterior del gobierno",
            "start": 368.17,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "federal anterior interpuso ante la",
            "start": 370.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n del tribunal colegiado de",
            "start": 372.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tamaulipas para alegaci\u00f3n de una",
            "start": 374.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n por la verdad y la justicia el",
            "start": 376.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gobierno federal anterior interpuso m\u00e1s",
            "start": 379.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de 200 amparos de los cuales debe",
            "start": 381.55,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "informar que por instrucciones del",
            "start": 384.22,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presidente de la republica todas las",
            "start": 385.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dependencias del gobierno federal nos",
            "start": 387.91,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "hemos desistido para no poner ninguna",
            "start": 390.28,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "la invitaci\u00f3n ning\u00fan obst\u00e1culo",
            "start": 393.529,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "legislativa o jur\u00eddico a los trabajos de",
            "start": 396.069,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n ya dimos cuenta de las",
            "start": 399.499,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "reuniones con esmeraldas 2 am en la",
            "start": 401.869,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "presidenta de la comisi\u00f3n interamericana",
            "start": 403.849,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de derechos humanos y relatora para",
            "start": 405.229,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en donde el complejo fue retomar",
            "start": 407.779,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el informe final de la comisi\u00f3n para",
            "start": 410.479,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lanzar los trabajos de investigaci\u00f3n el",
            "start": 413.179,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "caso de michelle bachelet y quiero",
            "start": 415.159,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "destacar esta \u00faltima reuni\u00f3n con los ex",
            "start": 417.529,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "funcionarios del gobierno del estado de",
            "start": 419.749,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "guerrero hemos extendido dos reuniones",
            "start": 422.839,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de trabajo con el gobernador \u00e1ngel",
            "start": 425.299,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "aguirre con el procurador del estado de",
            "start": 427.549,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "guerrero i\u00f1aki blanco y con los ex",
            "start": 431.149,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "titulares de la secretar\u00eda de seguridad",
            "start": 433.609,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y del aceite de gobierno del",
            "start": 435.169,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estado de guerrero en esos momentos",
            "start": 438.379,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quienes inform\u00f3 el pr\u00f3ximo d\u00eda martes y",
            "start": 440.059,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 2 mi\u00e9rcoles",
            "start": 444.259,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ampliar\u00e1n sus declaraciones en la",
            "start": 446.029,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 448.759,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "particularmente en lo referente a la",
            "start": 450.849,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que desarroll\u00f3 la fiscal\u00eda",
            "start": 453.979,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del estado durante los seis primeros",
            "start": 456.679,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 458.539,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "los sucesos antes de que el gobierno",
            "start": 459.62,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "federal en la actitud omisa extranjera",
            "start": 462.02,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "hasta entonces la investigaci\u00f3n y no",
            "start": 465.77,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "incorpor\u00f3 los aspectos fundamentales de",
            "start": 468.97,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda local a",
            "start": 472.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la averiguaci\u00f3n previa realizada por la",
            "start": 475.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica el",
            "start": 478.37,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "d\u00eda de \u00e9ste quiero destacar tambi\u00e9n las",
            "start": 481.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reuniones que se han sostenido con la",
            "start": 485.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica desde",
            "start": 487.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el 7 de febrero de 2019 pr\u00e1cticamente",
            "start": 490.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "menos de un mes algo menos de un mes",
            "start": 493.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "instalada la comisi\u00f3n en donde el",
            "start": 495.44,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "acuerdo fundamental con el fiscal",
            "start": 497.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica no fue solamente",
            "start": 499.729,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de la unidad especializada",
            "start": 502.07,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el caso del a\u00f1o china para sino de",
            "start": 504.169,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "compartir todas las l\u00edneas de",
            "start": 506.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que quedaron inconclusas y",
            "start": 509.24,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que por y las promovidas por la comisi\u00f3n",
            "start": 512.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "uno de los aspectos nodales para el",
            "start": 514.18,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "nombramiento del fiscal especializado es",
            "start": 516.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que el fiscal general atender\u00eda las",
            "start": 520.07,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "propuestas que la propia comisi\u00f3n form\u00f3",
            "start": 522.62,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y debo se\u00f1alar que hubo distintas",
            "start": 525.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "propuestas que estuvieron evaluando se",
            "start": 528.21,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fue hasta el 17 al 26 de junio cuando se",
            "start": 531.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "emite el acuerdo por parte del fiscal",
            "start": 534.93,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "general para crear esta unidad especial",
            "start": 536.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n y litigaci\u00f3n para el",
            "start": 539.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "caso de ayotzinapa que posteriormente",
            "start": 541.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 al nombramiento del 28 de junio",
            "start": 544.16,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "del primer fiscal de esta unidad el caso",
            "start": 547.11,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de omar g\u00f3mez trejos que tengo el pleno",
            "start": 550.89,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "respaldo del se\u00f1or fiscal y de los",
            "start": 553.68,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "padres y m\u00e1s de familia as\u00ed como de toda",
            "start": 556.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n presidencial y la \u00faltima",
            "start": 559.29,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n que hemos sostenido con el",
            "start": 561.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "fiscal general y con el fiscal",
            "start": 563.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "especializado promovida por el",
            "start": 565.38,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica en",
            "start": 567.57,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "cumplimiento de un acuerdo con los",
            "start": 568.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "padres de familia realizada del 18 de",
            "start": 570.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "septiembre donde la conclusi\u00f3n",
            "start": 572.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fundamental es avanzar en un",
            "start": 575.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "replanteamiento integral de la",
            "start": 577.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n con sus subsanando las",
            "start": 579.39,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "omisiones las contradicciones la falta",
            "start": 583.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de elementos la falta de presentaci\u00f3n de",
            "start": 586.23,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 588.6,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en la averiguaci\u00f3n que condujo condujo a",
            "start": 589.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la mal llamada verdad hist\u00f3rica en donde",
            "start": 592.35,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n seguir\u00e1n deslindando las",
            "start": 595.65,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "responsabilidades de aquellas",
            "start": 597.68,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "autoridades que incluyeron en la omisi\u00f3n",
            "start": 599.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "o en pr\u00e1cticas ilegales que como se ha",
            "start": 601.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "acreditado a nivel de la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 604.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "e incluso por distintos \u00f3rdenes gobierno",
            "start": 608.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en nuestra vez son pr\u00e1cticas de tortura",
            "start": 610.92,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "algunas de las personas detenidas en el",
            "start": 613.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "caso de las instituciones del gobierno",
            "start": 617.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "federal el gobierno de la rep\u00fablica yo",
            "start": 619.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 en particularmente las reuniones",
            "start": 622.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "celebradas con el general secreta de la",
            "start": 624.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "defensa nacional y su estado mayor la",
            "start": 627.09,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "primera el 27 de junio de 2019 en las",
            "start": 629.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "propias instalaciones del aceite de",
            "start": 633.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "defensa nacional de un debate abierto un",
            "start": 634.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo sin ninguna descripci\u00f3n sin",
            "start": 638.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "restricciones de ninguna naturaleza y",
            "start": 640.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "establecimos compromisos muy puntuales",
            "start": 643.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "desde la apertura de las instalaciones",
            "start": 645.57,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del 27 batall\u00f3n de infanter\u00eda en la",
            "start": 648.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ciudad de iguala el intercambio de",
            "start": 651.24,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 653.55,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la puesta a disposici\u00f3n de la comisi\u00f3n y",
            "start": 654.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de la autoridad de todos los elementos",
            "start": 657.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "del 27 batall\u00f3n que participaron bueno",
            "start": 659.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que estuvieron esos d\u00edas en las",
            "start": 663.57,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "instalaciones en las actividades de 27",
            "start": 665.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "batall\u00f3n y al mismo tiempo la cual",
            "start": 668.339,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "llevan tsja en las tareas de b\u00fasqueda",
            "start": 670.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hasta ahora de se\u00f1alar que todos los",
            "start": 674.06,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "requerimientos de informaci\u00f3n que se han",
            "start": 676.83,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presentado al aceite de la defensa",
            "start": 678.81,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "nacional han sido respondidos forman",
            "start": 680.76,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "parte ya de la de las nuevas",
            "start": 684.149,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "investigaciones por parte de la unidad",
            "start": 687.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "especializada y un aspecto muy",
            "start": 689.79,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "significativo fue como \u00e9l ve en el d\u00eda",
            "start": 692.43,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "24 de julio los padres m\u00e1s de familia y",
            "start": 695.209,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n entramos a hacer un",
            "start": 698.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "recorrido en las instalaciones del 27",
            "start": 700.86,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "batall\u00f3n donde no hubo limitaci\u00f3n alguna",
            "start": 703.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para entrar a ninguna de las",
            "start": 707.06,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "instalaciones desde el arsenal hasta nos",
            "start": 709.94,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "traen guardar los explosivos los",
            "start": 713.16,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "dormitorios todas las \u00e1reas el centro de",
            "start": 714.72,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "fusi\u00f3n de inteligencia en donde",
            "start": 717.149,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "sin lugar a dudas se despejaron muchas",
            "start": 720.85,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "de las dudas nos quedan pendientes",
            "start": 723.85,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "solamente lo digan ustedes ah\u00ed en el",
            "start": 725.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "documental acreditar cu\u00e1l es la",
            "start": 727.779,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de la cancha deportiva que",
            "start": 730.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estaba previa a la instalaci\u00f3n del",
            "start": 732.459,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "centro de funci\u00f3n de inteligencia de",
            "start": 735.16,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en esta zona y otras dos",
            "start": 737.29,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "reuniones que han sido fundamentales y",
            "start": 739.899,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "muy importantes son las que hemos",
            "start": 742.269,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "sostenido con la secretaria de seguridad",
            "start": 744.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n ciudadana donde por primera",
            "start": 746.05,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "vez estamos teniendo acceso a toda la",
            "start": 749.35,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n derivada del papel que",
            "start": 752.56,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 la polic\u00eda federal preventiva y",
            "start": 754.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "el cisen durante estos eventos porque a",
            "start": 757.509,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "pesar de que hubo investigaciones",
            "start": 761.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "internas que definieron",
            "start": 762.88,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "responsabilidades para algunos de los",
            "start": 764.88,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "polic\u00edas federales preventivos y que",
            "start": 767.529,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "fueron consignados ante la procuradur\u00eda",
            "start": 769.959,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "estos no fueron incorporados a la",
            "start": 772.05,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "averiguaci\u00f3n previa a pesar de que hubo",
            "start": 776.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "acusaciones de v\u00ednculos de algunos",
            "start": 779.17,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "mandos con la delincuencia organizada",
            "start": 781.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que forman parte de la n\u00f3mina se ocult\u00f3",
            "start": 782.529,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n y se ocult\u00f3 informaci\u00f3n",
            "start": 785.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "importante como son las bit\u00e1coras del",
            "start": 787.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "grupo de coordinaci\u00f3n un guerrero que",
            "start": 790.99,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "articulaba todas las instituciones de",
            "start": 792.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seguridad federales y locales en el",
            "start": 794.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estado de guerrero intensos durante esos",
            "start": 797.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "d\u00edas y que ahora no est\u00e1 forman parte",
            "start": 799.66,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "jacques de los documentos y han sido",
            "start": 803.41,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "integrados entregados a la fiscal\u00eda",
            "start": 805.959,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "especial debo destacar la creaci\u00f3n de un",
            "start": 808.959,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 cient\u00edfico asesor de la comisi\u00f3n",
            "start": 812.68,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "presidencial encabezado principalmente",
            "start": 816.459,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "por el centro geo de conacyt en donde",
            "start": 819.25,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hemos hecho un trabajo que fue",
            "start": 822.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "abandonado son de las tareas que no se",
            "start": 825.79,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "realizaron en las tareas de",
            "start": 827.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en donde empezamos por",
            "start": 829.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "integrar todo el levantamiento de",
            "start": 831.73,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n celebrado por la fiscal\u00eda",
            "start": 834.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "especial del yo sin la pah de la pgr la",
            "start": 836.709,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda desaparici\u00f3n forzada de la pgr",
            "start": 839.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la unidad de este puesto del aceite y la",
            "start": 842.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de la fiscal\u00eda del estado",
            "start": 845.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "donde no solamente hemos realizado",
            "start": 847.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "actividades de b\u00fasqueda complementaria",
            "start": 850.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "si no se han identificado",
            "start": 852.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "diversas un buen n\u00famero m\u00e1s de 200 fosas",
            "start": 854.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "clandestinas en el mundo se han",
            "start": 857.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "encontrado 184 cuerpos de los cuales 44",
            "start": 859.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "han sido identificados ninguno lo",
            "start": 863.86,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "subray\u00f3 ninguno de las cuales",
            "start": 867.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "correspondiente a ninguno de los",
            "start": 869.61,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "muchachos desaparecidos un trabajo",
            "start": 871.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fundamental que tener se ha desarrollado",
            "start": 874.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desde un inicio es el an\u00e1lisis de todas",
            "start": 877.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las redes de telefon\u00eda las llamadas",
            "start": 880.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nicas que se celebraron en toda",
            "start": 882.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n no solamente los d\u00edas de los",
            "start": 885.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hechos y los d\u00edas posteriores porque se",
            "start": 888.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "han identificado tambi\u00e9n es del dominio",
            "start": 891.01,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablico no estoy diciendo aqu\u00ed ninguna",
            "start": 892.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "incidencia el uso de los tel\u00e9fonos",
            "start": 894.85,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "celulares de los muchachos en d\u00edas",
            "start": 896.89,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "posteriores a los actos de igual ayer de",
            "start": 898.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n este grupo cient\u00edfico ha",
            "start": 901.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hecho el an\u00e1lisis de 80 millones de",
            "start": 904.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "registros llamadas de llamadas",
            "start": 907.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "celebradas durante cuatro a\u00f1os en las",
            "start": 909.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cuales se identificaron 206 mil llamadas",
            "start": 911.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s que permiti\u00f3 construir una",
            "start": 914.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "red primaria de 84 mil l\u00edneas",
            "start": 917.14,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "prioritarias",
            "start": 919.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "16 n\u00fameros telef\u00f3nicos y nos ha",
            "start": 921.25,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "permitido no solamente identificar las",
            "start": 923.89,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "zonas cr\u00edticas sin los seguimientos",
            "start": 925.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "minuto a minuto de esta operaci\u00f3n no",
            "start": 927.16,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "puedo dar los detalles pero si tenemos",
            "start": 930.22,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "certeza de c\u00f3mo se realiz\u00f3 el operativo",
            "start": 933.57,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por los grupos delictivos cuando en las",
            "start": 937.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pruebas conclusiones para dar una de",
            "start": 940.09,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ellas es que en ning\u00fan momento hubo",
            "start": 941.86,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "contacto por parte de ning\u00fan estudiante",
            "start": 944.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con alg\u00fan grupo delictivo o con alguno",
            "start": 947.73,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de esos integrantes por decirlo de",
            "start": 951.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "alguna manera y una segunda en donde la",
            "start": 954.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n fundamentalmente se dio en el",
            "start": 958.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "municipio de iguala y es una suburbana",
            "start": 960.34,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "no voy a decir m\u00e1s otras de ser el grupo",
            "start": 963.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que hemos integrado es la creaci\u00f3n de",
            "start": 967.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "una mesa multidisciplinaria con asesores",
            "start": 969.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter internacional donde est\u00e1 la",
            "start": 971.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fiscal general de la rep\u00fablica donde",
            "start": 973.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ayudando el equipo de antrop\u00f3logos",
            "start": 975.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "argentinos forenses especialistas",
            "start": 978.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "forenses a nivel internacional",
            "start": 981.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tenemos contactos con los laboratorios",
            "start": 983.95,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para poder desahogar todas las tareas de",
            "start": 987.25,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis gen\u00e9tico de piezas \u00f3seas est\u00e1n",
            "start": 990.85,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "existentes o que pueden presentarse en",
            "start": 994.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los hallazgos que se obtengan en las",
            "start": 997.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tareas de m\u00fasica y de manera muy",
            "start": 999.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "completa se\u00f1alar los operativos que se",
            "start": 1001.77,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "han venido desarrollando en estos meses",
            "start": 1004.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "debo se\u00f1alar que de manera puntual se",
            "start": 1006.65,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "han desarrollado 88 operativos a lo",
            "start": 1009.57,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "largo de 48 d\u00edas de b\u00fasqueda en cinco",
            "start": 1013.17,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "municipios en particular en cocula",
            "start": 1017.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "igualdad huitzuco mezclan a itp para q",
            "start": 1019.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tepepa p\u00fablico como desde su",
            "start": 1023.73,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "conocimiento estos son los puntos no",
            "start": 1025.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vienen totalmente desarrollados aunque",
            "start": 1028.199,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "debo advertir que no ha habido ning\u00fan",
            "start": 1030.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "positivo el hallazgo positivo ni en el",
            "start": 1033.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "segundo vado de cocula ni en las casas",
            "start": 1036.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de seguridad que investigamos objetivo a",
            "start": 1038.1,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la ni en el predio de la parota o en",
            "start": 1042.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pozos de iguala con la informaci\u00f3n que",
            "start": 1044.699,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "nos proporcionan desde la ciudad de",
            "start": 1046.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "amarillo en el estado de texas hemos",
            "start": 1049.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "revisado junto con la fiscal\u00eda general y",
            "start": 1051.6,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "el equipo",
            "start": 1053.82,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "topolog\u00eda argentina forense",
            "start": 1054.33,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "180 puntos espec\u00edficos en distintas",
            "start": 1057.66,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "regiones el caso este se fue del dominio",
            "start": 1060.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de un cateo que se hizo en una",
            "start": 1063.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "columna de iguana la juan en el \u00e1lvarez",
            "start": 1066.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en particular un operativo muy",
            "start": 1068.59,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "importante en el municipio de mezcala y",
            "start": 1070.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el ejido de carrizalillo el de huitzuco",
            "start": 1072.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en proceso y en el polo",
            "start": 1075.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "operativo en estos momentos tambi\u00e9n es",
            "start": 1078.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del dominio p\u00fablico estamos llevando a",
            "start": 1081.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cabo en tepecoacuilco debo se\u00f1alar que",
            "start": 1083.17,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "se han revisado m\u00e1s de 120 puntos de",
            "start": 1086.56,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y en ninguno de ellos",
            "start": 1090.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hemos encontrado alg\u00fan positivo y",
            "start": 1092.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "solamente haciendo una referencia de que",
            "start": 1095.89,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estamos haciendo el seguimiento de",
            "start": 1097.93,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cuatro diligencias judiciales en",
            "start": 1099.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "particular contra ex funcionarios o",
            "start": 1102.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gente vinculada con los hechos",
            "start": 1104.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "delictivos de ese d\u00eda pongo solamente",
            "start": 1107.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para su conocimiento",
            "start": 1110.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el operativo que iniciamos la semana",
            "start": 1112.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pasada pr\u00e1cticamente inici\u00f3 el viernes",
            "start": 1114.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sobre el domingo en coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 1116.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica con un",
            "start": 1119.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "apoyo muy importante",
            "start": 1121.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de seguridad de las secretar\u00edas de la",
            "start": 1123.58,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "agencia nacional en la comisi\u00f3n",
            "start": 1126.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidencial estamos realizando en este",
            "start": 1127.93,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "basurero del municipio de tepeapulco y",
            "start": 1131.11,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "quiero terminar haciendo un anuncio",
            "start": 1135.01,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en particular retomando algunos de los",
            "start": 1139.389,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aspectos que a nuestro juicio son muy",
            "start": 1142.329,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "importantes para avanzar en",
            "start": 1143.739,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n necesitamos que la",
            "start": 1145.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sociedad nos ayude a conocer los hechos",
            "start": 1147.849,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de verdad y justicia y refrendamos los",
            "start": 1151.359,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "compromisos para otorgar recompensa de 1",
            "start": 1154.57,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 500 mil pesos para aquellas",
            "start": 1157.809,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "personas que nos den informaci\u00f3n",
            "start": 1160.029,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fidedigna y verificable de los",
            "start": 1162.07,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "estudiantes desaparecidos y",
            "start": 1165.279,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "particularmente reiterar la oferta de",
            "start": 1167.529,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "una recompensa por 10 millones de pesos",
            "start": 1170.649,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a quien informe sobre el paradero de",
            "start": 1172.779,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alejandro en scalco mej\u00eda uno de los",
            "start": 1175.239,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "principales perpetradores involucrados",
            "start": 1178.179,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en estos hechos de desaparici\u00f3n forzada",
            "start": 1180.82,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "en el estado es lo que queremos informar",
            "start": 1183.879,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy lo haremos como no se ha",
            "start": 1187.599,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "instruido al presidente de manera",
            "start": 1190.57,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "regular se ha comprometido a tener",
            "start": 1192.459,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reuniones regulares con los padres",
            "start": 1195.309,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "familia en la pr\u00f3xima en el mes primeros",
            "start": 1197.499,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "d\u00edas del mes de diciembre pero esperemos",
            "start": 1199.929,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "que los informes vayamos dando",
            "start": 1202.359,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "resultados m\u00e1s puntuales el gobierno de",
            "start": 1204.91,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1209.99,
            "duration": 2.54
        }
    ],
    "transcription_text": "hoy al cumplirse el quinto aniversario de estos lamentables hechos de la noche del 24 y 25 de septiembre 2014 en la ciudad de iguala vamos a hacer un proceso de rendici\u00f3n de cuentas no solamente en esta conferencia de prensa el d\u00eda de hoy se transmitir\u00e1 a trav\u00e9s del sistema p\u00fablico de red de difusi\u00f3n del estado mexicano un documental de los trabajos realizados y una entrevista que esa es que a lo largo de una hora se nos hizo gerardo villamil el titular del sistema queremos utilizar los medios p\u00fablicos de comunicaci\u00f3n para hacer este proceso de redenci\u00f3n de cuentas vamos a presentar primero el promocional de este v\u00eddeo que estar\u00e1 en radio educaci\u00f3n a las 16 horas en las estaciones del imer a las 16 horas en canal 22 a las 18 30 en capital 21 a las 19 30 horas en canal 11 de televisi\u00f3n a las 21 horas y en el canal 14 a las 22 horas gracias por supuesto la presencia del fiscal de la unidad especializada para el caso donde ellos china para el doctor omar g\u00f3mez trejo su presencia y vamos a dividir la presentaci\u00f3n en dos partes bueno veamos primero este promocional [Aplausos] a los compromisos que ustedes voy a tomar posici\u00f3n y voy a emitir decreto para que se lleve a cabo la investigaci\u00f3n yo a\u00fan no logro entender qu\u00e9 es una desaparici\u00f3n verdad simplemente veo que mi hijo no est\u00e1 no podemos estar cansados se hace falta un miembro de la familia y se les est\u00e1 buscando con todo el amor del mundo me falta un pedacito de mi coraz\u00f3n vamos a llegar hasta las \u00faltimas consecuencias y saber qu\u00e9 pas\u00f3 con nuestras acciones [Aplausos] gobierno de mexico 15 minutos es una muy apretada s\u00edntesis yo creo que da cuenta puntual particularmente de la muy importante participaci\u00f3n de los padres y m\u00e1s de familia dentro de la comisi\u00f3n del informe que debe presentar y al se\u00f1alar desde un principio que hay asuntos que nos vamos a reservar la informaci\u00f3n que corresponde particularmente a todos los procesos de las diligencias judiciales que est\u00e1n llevando junto con los operativos que ya se han realizado por razones obvias entonces hay que se\u00f1alar que hacen un poco de memoria que ya desde el proceso de transici\u00f3n el ciudadano presidente y como presidente electo sostuvo la primera reuni\u00f3n con los padres y madres de familia el d\u00eda 26 de septiembre en el museo de memoria la tolerancia de la ciudad de mexico donde se estableci\u00f3 el compromiso para basar en la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n presidencial por la verdad y la justicia esto nos llev\u00f3 a que el primer acto p\u00fablico entre el presidente de la rep\u00fablica y del gobierno federal aqu\u00ed en palacio nacional fuera el propio 13 de diciembre donde se cre\u00f3 la fiscal la comisi\u00f3n presidencial para el caso de georgina para a trav\u00e9s de un decreto presidencial esta comisi\u00f3n se instal\u00f3 el d\u00eda 15 de enero de 2019 con el objetivo de crear las condiciones materiales jur\u00eddicas y humanas por parte del gobierno federal para que los familiares de las v\u00edctimas conozcan la verdad y el paradero de los estudiantes desaparecidos este es un esfuerzo que representa un mecanismo extraordinario en el que concurren adem\u00e1s de las instituciones del gobierno federal en este caso representadas por las siete de gobernaci\u00f3n la secretar\u00eda de hacienda y el aceite de relaciones exteriores las representaciones de los padres de familia los propios padres y madres de familia y organismos de cooperaci\u00f3n internacional como la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos y la oficina de la alta comisionada de naciones unidas para los derechos humanos uno de los aspectos fundamentales los ayud\u00f3 al presidente de la rep\u00fablica es que no solamente estamos abiertos al escrutinio internacional al apoyo asesor\u00eda al auxilio de distintas agencias internacionales motivo por el cual el d\u00eda 11 de marzo se firm\u00f3 el primer compromiso con la comisi\u00f3n interamericana de los derechos humanos para que adem\u00e1s de recibir el informe que \u00e9stos presentaron y que formar\u00e1 parte de las l\u00edneas forma parte del anillo de investigaci\u00f3n que estamos desarrollando en la comisi\u00f3n presidencial se integre un grupo de asesor\u00eda t\u00e9cnica que sustituye a lo que era el gel de hecho se eligi\u00f3 este renovado el que est\u00e1 suscrito con la canci\u00f3n interamericana de derechos humanos y lo propio se hizo con la alta comisionada con michelle bachelet de la organizaci\u00f3n de naciones unidas para la coadyuvancia de esta agencia de naciones unidas en las tareas de investigaci\u00f3n como parte de estos convenios ya se ha creado el grupo de asesor\u00eda t\u00e9cnica donde dos de los anteriores integrantes del gay \u00e1ngela mar\u00eda buitrago y francisco cox ya se encuentran incorporados a los trabajos de investigaci\u00f3n los pr\u00f3ximos d\u00edas en coordinaci\u00f3n con oficina de la alta comisionada de derechos humanos de naciones unidas se har\u00e1 lo propio con los dem\u00e1s integrantes del rey para que sin ninguna restricci\u00f3n y limitaci\u00f3n alguna participen en todos los trabajos de investigaci\u00f3n y el replanteamiento que est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n en el caso de ayotzinapa queremos destacar algunas de las principales reuniones de trabajo que se han sostenido una de ellas el pasado 28 de marzo con el presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n en uno de los temas fundamentales fue el avance del desestimiento de los amparos que en la administraci\u00f3n anterior del gobierno federal anterior interpuso ante la resoluci\u00f3n del tribunal colegiado de tamaulipas para alegaci\u00f3n de una comisi\u00f3n por la verdad y la justicia el gobierno federal anterior interpuso m\u00e1s de 200 amparos de los cuales debe informar que por instrucciones del presidente de la republica todas las dependencias del gobierno federal nos hemos desistido para no poner ninguna la invitaci\u00f3n ning\u00fan obst\u00e1culo legislativa o jur\u00eddico a los trabajos de investigaci\u00f3n ya dimos cuenta de las reuniones con esmeraldas 2 am en la presidenta de la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos y relatora para m\u00e9xico en donde el complejo fue retomar el informe final de la comisi\u00f3n para lanzar los trabajos de investigaci\u00f3n el caso de michelle bachelet y quiero destacar esta \u00faltima reuni\u00f3n con los ex funcionarios del gobierno del estado de guerrero hemos extendido dos reuniones de trabajo con el gobernador \u00e1ngel aguirre con el procurador del estado de guerrero i\u00f1aki blanco y con los ex titulares de la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica y del aceite de gobierno del estado de guerrero en esos momentos quienes inform\u00f3 el pr\u00f3ximo d\u00eda martes y el d\u00eda 2 mi\u00e9rcoles ampliar\u00e1n sus declaraciones en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica particularmente en lo referente a la investigaci\u00f3n que desarroll\u00f3 la fiscal\u00eda del estado durante los seis primeros d\u00edas los sucesos antes de que el gobierno federal en la actitud omisa extranjera hasta entonces la investigaci\u00f3n y no incorpor\u00f3 los aspectos fundamentales de la investigaci\u00f3n de la fiscal\u00eda local a la averiguaci\u00f3n previa realizada por la procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica el d\u00eda de \u00e9ste quiero destacar tambi\u00e9n las reuniones que se han sostenido con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica desde el 7 de febrero de 2019 pr\u00e1cticamente menos de un mes algo menos de un mes instalada la comisi\u00f3n en donde el acuerdo fundamental con el fiscal general de la rep\u00fablica no fue solamente la creaci\u00f3n de la unidad especializada el caso del a\u00f1o china para sino de compartir todas las l\u00edneas de investigaci\u00f3n que quedaron inconclusas y que por y las promovidas por la comisi\u00f3n uno de los aspectos nodales para el nombramiento del fiscal especializado es que el fiscal general atender\u00eda las propuestas que la propia comisi\u00f3n form\u00f3 y debo se\u00f1alar que hubo distintas propuestas que estuvieron evaluando se fue hasta el 17 al 26 de junio cuando se emite el acuerdo por parte del fiscal general para crear esta unidad especial de investigaci\u00f3n y litigaci\u00f3n para el caso de ayotzinapa que posteriormente llev\u00f3 al nombramiento del 28 de junio del primer fiscal de esta unidad el caso de omar g\u00f3mez trejos que tengo el pleno respaldo del se\u00f1or fiscal y de los padres y m\u00e1s de familia as\u00ed como de toda la comisi\u00f3n presidencial y la \u00faltima reuni\u00f3n que hemos sostenido con el fiscal general y con el fiscal especializado promovida por el presidente de la rep\u00fablica en cumplimiento de un acuerdo con los padres de familia realizada del 18 de septiembre donde la conclusi\u00f3n fundamental es avanzar en un replanteamiento integral de la investigaci\u00f3n con sus subsanando las omisiones las contradicciones la falta de elementos la falta de presentaci\u00f3n de pruebas en la averiguaci\u00f3n que condujo condujo a la mal llamada verdad hist\u00f3rica en donde tambi\u00e9n seguir\u00e1n deslindando las responsabilidades de aquellas autoridades que incluyeron en la omisi\u00f3n o en pr\u00e1cticas ilegales que como se ha acreditado a nivel de la opini\u00f3n p\u00fablica e incluso por distintos \u00f3rdenes gobierno en nuestra vez son pr\u00e1cticas de tortura algunas de las personas detenidas en el caso de las instituciones del gobierno federal el gobierno de la rep\u00fablica yo destac\u00f3 en particularmente las reuniones celebradas con el general secreta de la defensa nacional y su estado mayor la primera el 27 de junio de 2019 en las propias instalaciones del aceite de defensa nacional de un debate abierto un di\u00e1logo sin ninguna descripci\u00f3n sin restricciones de ninguna naturaleza y establecimos compromisos muy puntuales desde la apertura de las instalaciones del 27 batall\u00f3n de infanter\u00eda en la ciudad de iguala el intercambio de informaci\u00f3n la puesta a disposici\u00f3n de la comisi\u00f3n y de la autoridad de todos los elementos del 27 batall\u00f3n que participaron bueno que estuvieron esos d\u00edas en las instalaciones en las actividades de 27 batall\u00f3n y al mismo tiempo la cual llevan tsja en las tareas de b\u00fasqueda hasta ahora de se\u00f1alar que todos los requerimientos de informaci\u00f3n que se han presentado al aceite de la defensa nacional han sido respondidos forman parte ya de la de las nuevas investigaciones por parte de la unidad especializada y un aspecto muy significativo fue como \u00e9l ve en el d\u00eda 24 de julio los padres m\u00e1s de familia y la comisi\u00f3n entramos a hacer un recorrido en las instalaciones del 27 batall\u00f3n donde no hubo limitaci\u00f3n alguna para entrar a ninguna de las instalaciones desde el arsenal hasta nos traen guardar los explosivos los dormitorios todas las \u00e1reas el centro de fusi\u00f3n de inteligencia en donde sin lugar a dudas se despejaron muchas de las dudas nos quedan pendientes solamente lo digan ustedes ah\u00ed en el documental acreditar cu\u00e1l es la instalaci\u00f3n de la cancha deportiva que estaba previa a la instalaci\u00f3n del centro de funci\u00f3n de inteligencia de informaci\u00f3n en esta zona y otras dos reuniones que han sido fundamentales y muy importantes son las que hemos sostenido con la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana donde por primera vez estamos teniendo acceso a toda la informaci\u00f3n derivada del papel que cumpli\u00f3 la polic\u00eda federal preventiva y el cisen durante estos eventos porque a pesar de que hubo investigaciones internas que definieron responsabilidades para algunos de los polic\u00edas federales preventivos y que fueron consignados ante la procuradur\u00eda estos no fueron incorporados a la averiguaci\u00f3n previa a pesar de que hubo acusaciones de v\u00ednculos de algunos mandos con la delincuencia organizada que forman parte de la n\u00f3mina se ocult\u00f3 la informaci\u00f3n y se ocult\u00f3 informaci\u00f3n importante como son las bit\u00e1coras del grupo de coordinaci\u00f3n un guerrero que articulaba todas las instituciones de seguridad federales y locales en el estado de guerrero intensos durante esos d\u00edas y que ahora no est\u00e1 forman parte jacques de los documentos y han sido integrados entregados a la fiscal\u00eda especial debo destacar la creaci\u00f3n de un comit\u00e9 cient\u00edfico asesor de la comisi\u00f3n presidencial encabezado principalmente por el centro geo de conacyt en donde hemos hecho un trabajo que fue abandonado son de las tareas que no se realizaron en las tareas de investigaci\u00f3n en donde empezamos por integrar todo el levantamiento de informaci\u00f3n celebrado por la fiscal\u00eda especial del yo sin la pah de la pgr la fiscal\u00eda desaparici\u00f3n forzada de la pgr la unidad de este puesto del aceite y la informaci\u00f3n de la fiscal\u00eda del estado donde no solamente hemos realizado actividades de b\u00fasqueda complementaria si no se han identificado diversas un buen n\u00famero m\u00e1s de 200 fosas clandestinas en el mundo se han encontrado 184 cuerpos de los cuales 44 han sido identificados ninguno lo subray\u00f3 ninguno de las cuales correspondiente a ninguno de los muchachos desaparecidos un trabajo fundamental que tener se ha desarrollado desde un inicio es el an\u00e1lisis de todas las redes de telefon\u00eda las llamadas telef\u00f3nicas que se celebraron en toda esta regi\u00f3n no solamente los d\u00edas de los hechos y los d\u00edas posteriores porque se han identificado tambi\u00e9n es del dominio p\u00fablico no estoy diciendo aqu\u00ed ninguna incidencia el uso de los tel\u00e9fonos celulares de los muchachos en d\u00edas posteriores a los actos de igual ayer de desaparici\u00f3n este grupo cient\u00edfico ha hecho el an\u00e1lisis de 80 millones de registros llamadas de llamadas celebradas durante cuatro a\u00f1os en las cuales se identificaron 206 mil llamadas de inter\u00e9s que permiti\u00f3 construir una red primaria de 84 mil l\u00edneas prioritarias 16 n\u00fameros telef\u00f3nicos y nos ha permitido no solamente identificar las zonas cr\u00edticas sin los seguimientos minuto a minuto de esta operaci\u00f3n no puedo dar los detalles pero si tenemos certeza de c\u00f3mo se realiz\u00f3 el operativo por los grupos delictivos cuando en las pruebas conclusiones para dar una de ellas es que en ning\u00fan momento hubo contacto por parte de ning\u00fan estudiante con alg\u00fan grupo delictivo o con alguno de esos integrantes por decirlo de alguna manera y una segunda en donde la operaci\u00f3n fundamentalmente se dio en el municipio de iguala y es una suburbana no voy a decir m\u00e1s otras de ser el grupo que hemos integrado es la creaci\u00f3n de una mesa multidisciplinaria con asesores de car\u00e1cter internacional donde est\u00e1 la fiscal general de la rep\u00fablica donde est\u00e1 ayudando el equipo de antrop\u00f3logos argentinos forenses especialistas forenses a nivel internacional tenemos contactos con los laboratorios para poder desahogar todas las tareas de an\u00e1lisis gen\u00e9tico de piezas \u00f3seas est\u00e1n existentes o que pueden presentarse en los hallazgos que se obtengan en las tareas de m\u00fasica y de manera muy completa se\u00f1alar los operativos que se han venido desarrollando en estos meses debo se\u00f1alar que de manera puntual se han desarrollado 88 operativos a lo largo de 48 d\u00edas de b\u00fasqueda en cinco municipios en particular en cocula igualdad huitzuco mezclan a itp para q tepepa p\u00fablico como desde su conocimiento estos son los puntos no vienen totalmente desarrollados aunque debo advertir que no ha habido ning\u00fan positivo el hallazgo positivo ni en el segundo vado de cocula ni en las casas de seguridad que investigamos objetivo a la ni en el predio de la parota o en pozos de iguala con la informaci\u00f3n que nos proporcionan desde la ciudad de amarillo en el estado de texas hemos revisado junto con la fiscal\u00eda general y el equipo topolog\u00eda argentina forense 180 puntos espec\u00edficos en distintas regiones el caso este se fue del dominio p\u00fablico de un cateo que se hizo en una columna de iguana la juan en el \u00e1lvarez en particular un operativo muy importante en el municipio de mezcala y el ejido de carrizalillo el de huitzuco que est\u00e1 en proceso y en el polo operativo en estos momentos tambi\u00e9n es del dominio p\u00fablico estamos llevando a cabo en tepecoacuilco debo se\u00f1alar que se han revisado m\u00e1s de 120 puntos de b\u00fasqueda y en ninguno de ellos hemos encontrado alg\u00fan positivo y solamente haciendo una referencia de que estamos haciendo el seguimiento de cuatro diligencias judiciales en particular contra ex funcionarios o gente vinculada con los hechos delictivos de ese d\u00eda pongo solamente para su conocimiento el operativo que iniciamos la semana pasada pr\u00e1cticamente inici\u00f3 el viernes sobre el domingo en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica con un apoyo muy importante de seguridad de las secretar\u00edas de la agencia nacional en la comisi\u00f3n presidencial estamos realizando en este basurero del municipio de tepeapulco y quiero terminar haciendo un anuncio en particular retomando algunos de los aspectos que a nuestro juicio son muy importantes para avanzar en investigaci\u00f3n necesitamos que la sociedad nos ayude a conocer los hechos de verdad y justicia y refrendamos los compromisos para otorgar recompensa de 1 mill\u00f3n 500 mil pesos para aquellas personas que nos den informaci\u00f3n fidedigna y verificable de los estudiantes desaparecidos y particularmente reiterar la oferta de una recompensa por 10 millones de pesos a quien informe sobre el paradero de alejandro en scalco mej\u00eda uno de los principales perpetradores involucrados en estos hechos de desaparici\u00f3n forzada en el estado es lo que queremos informar el d\u00eda de hoy lo haremos como no se ha instruido al presidente de manera regular se ha comprometido a tener reuniones regulares con los padres familia en la pr\u00f3xima en el mes primeros d\u00edas del mes de diciembre pero esperemos que los informes vayamos dando resultados m\u00e1s puntuales el gobierno de m\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:33.108010"
}