{
    "video_id": "sCtwWw51mWk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/sCtwWw51mWk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDBv0t-nHW59hfr7YQfTUnvkyUZAA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=sCtwWw51mWk",
    "video_title": "177 Aniversario de la Gesta Heroica de los Ni\u00f1os H\u00e9roes de Chapultepec.",
    "video_length_seconds": 2384,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 118.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "C",
            "start": 163.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "puo decir",
            "start": 189.959,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 198.12,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 228.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 239.82,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 250.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "damas y caballeros muy buenos d\u00edas se",
            "start": 284.199,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "encuentra en este altar a la patria el",
            "start": 287.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 290.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 292.28,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas quien se dirige a",
            "start": 295.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "saludar a nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 297.759,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que custodian las escoltas de bandera",
            "start": 300.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del heroico colegio militar heroica",
            "start": 302.72,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "escuela naval militar y del colegio del",
            "start": 305.52,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "aire",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e e",
            "start": 358.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 392.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "honores al presidente constitucional de",
            "start": 394.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 397.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 399.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 411.38,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 428.03,
            "duration": 14.579
        },
        {
            "text": "Oh Oh",
            "start": 448.52,
            "duration": 17.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 451.66,
            "duration": 14.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 469.23,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 483.22,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 498.2,
            "duration": 13.24
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 507.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "el 13 de septiembre de",
            "start": 514.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "1847 se escribi\u00f3 con valor abnegaci\u00f3n y",
            "start": 517.919,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sacrificio una de las p\u00e1ginas m\u00e1s",
            "start": 521.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "memorables de la historia de nuestro",
            "start": 523.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la cual se gest\u00f3 Durante los",
            "start": 525.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "acontecimientos ocurridos en la",
            "start": 528.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n estadounidense a cargo del",
            "start": 530.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "General winfield Scott quien atac\u00f3",
            "start": 532.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "diversos puntos de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 535.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "con la intenci\u00f3n de avanzar hacia el",
            "start": 538.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "castillo de Chapultepec sede del Colegio",
            "start": 540.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Militar y punto neur\u00e1lgico para la",
            "start": 543.12,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "defensa de nuestra naci\u00f3n en Chapultepec",
            "start": 545.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "El capit\u00e1n domingo Alvarado asumi\u00f3 la",
            "start": 548.959,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "firme convicci\u00f3n de defender el honor de",
            "start": 551.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nuestra patria por lo que orden\u00f3 a los",
            "start": 553.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cadetes del Colegio Militar formar",
            "start": 555.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "armados con sus fusiles y bayoneta",
            "start": 557.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "calada areng olos a demostrar fiereza",
            "start": 559.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "compromiso y entrega durante esos actos",
            "start": 562.399,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de beligerancia Al iniciar el ataque de",
            "start": 564.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las tropas enemigas el teniente Ju de la",
            "start": 566.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Barrera y Los Cadetes Juan Escutia",
            "start": 569.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Agust\u00edn Melgar Vicente Su\u00e1rez Fernando",
            "start": 572.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Montes deoca y Francisco M\u00e1rquez pese a",
            "start": 575.32,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ser sorprendidos por un ej\u00e9rcito mucho",
            "start": 578.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande preparado y experimentado",
            "start": 579.959,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "demostraron A su corta edad un valor",
            "start": 582.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "inquebrantable al ofrendar su vida en",
            "start": 584.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "defensa de nuestra naci\u00f3n es por ello",
            "start": 587.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de hoy en el marco de esta",
            "start": 590.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ceremonia conmemoramos este hecho",
            "start": 592.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico realizado el 13 de septiembre",
            "start": 595.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de 18 37 donde honramos a los cadetes",
            "start": 598.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del Colegio Militar de Chapultepec",
            "start": 602.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "quienes con sus acciones demostraron su",
            "start": 604.92,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "valor lealtad y sacrificio en defensa de",
            "start": 607.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la patria",
            "start": 610.519,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "mexicana preside esta ceremonia",
            "start": 613.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conmemorativa al 177 aniversario de la",
            "start": 616.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gesta heroica de los Ni\u00f1os H\u00e9roes de",
            "start": 619.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Chapultepec el presidente constitucional",
            "start": 621.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 623.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 626.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "armadas licenci",
            "start": 627.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 633.45,
            "duration": 14.629
        },
        {
            "text": "integran el presidium la doctora Beatriz",
            "start": 644.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa del presidente",
            "start": 648.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 650.76,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ardo presidenta electa de los",
            "start": 658.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 661.36,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Mexicanos general Luis cresencio",
            "start": 667.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la",
            "start": 670.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "defensa nacional y al tomando del",
            "start": 672.44,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 674.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 676.74,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea almirante Jos\u00e9 Rafael ogeda Dur\u00e1n",
            "start": 680.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y alto mando de la",
            "start": 684.24,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico",
            "start": 686.44,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n",
            "start": 692.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 695.44,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n doctor Mart\u00ed ves guadarrama",
            "start": 700.12,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno de la Ciudad de",
            "start": 703.519,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico maestra Alicia barcena Ibarra",
            "start": 709.2,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones exteriores",
            "start": 712.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 716.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez",
            "start": 719.6,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y",
            "start": 721.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 723.839,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "ciudadana maestra Mar\u00eda Luisa alvores",
            "start": 729.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez secretaria de medio ambiente y",
            "start": 732.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 735.199,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "naturales licenciada Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 740.56,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Amaya secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 743.56,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "doctor V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula",
            "start": 751.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "secretario de agricultura y desarrollo",
            "start": 754.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "rural maestro Roberto Salcedo Aquino",
            "start": 760.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "secretario de la funci\u00f3n",
            "start": 764.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 767.46,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "p\u00fablica maestro Miguel \u00c1ngel Maciel",
            "start": 770.279,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "Torres secretario de energ\u00eda",
            "start": 773.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 776.31,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "maestro marat barus Bola\u00f1os L\u00f3pez",
            "start": 780.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Secretario del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 782.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "social doctor Jorge alcoser valena",
            "start": 788.88,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 792.8,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "salud licenciada Alejandra fraustro",
            "start": 798.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Guerrero secretaria de",
            "start": 801.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "cultura licenciado",
            "start": 807.399,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "torruco mar secretario de",
            "start": 810.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 813.97,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "turismo antrop\u00f3logo Diego",
            "start": 817.04,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez director del Instituto",
            "start": 819.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Nacional de Antropolog\u00eda e",
            "start": 821.519,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 824.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Historia y maestra Mar\u00eda Estela R\u00edos",
            "start": 827.199,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez consejera jur\u00eddica del",
            "start": 830.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ejecutivo Federal",
            "start": 833.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Contamos con la presencia de",
            "start": 839.519,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete ampliado del",
            "start": 841.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico as\u00ed como de staff de",
            "start": 842.759,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidencia de la Rep\u00fablica funcionarios",
            "start": 845.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de las secretar\u00edas de la defensa",
            "start": 847.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Nacional de Marina y de la guardia",
            "start": 849.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "nacional directores generales de las",
            "start": 851.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "armas y servicios generales en situaci\u00f3n",
            "start": 853.24,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de retiro directores de planteles del",
            "start": 855.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "sistema educativo militar generales que",
            "start": 857.959,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1aron el cargo de director del",
            "start": 860.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar agregados",
            "start": 862.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "militares navales y a\u00e9reos acreditados",
            "start": 865.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds invos especiales",
            "start": 867.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "generales almirantes comisarios jefes",
            "start": 870.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "capitanes inspectores oficiales Cadetes",
            "start": 873.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica",
            "start": 877.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 879.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Fuerza A\u00e9rea Mexicana armada de M\u00e9xico y",
            "start": 881.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Guardia nacional tambi\u00e9n Contamos con la",
            "start": 884.199,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "presencia de estudiantes pertenecientes",
            "start": 886.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "al sistema educativo nacional as\u00ed como",
            "start": 888.72,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 891.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por",
            "start": 893.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "internet a trav\u00e9s de las redes sociales",
            "start": 895.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial",
            "start": 897.88,
            "duration": 12.919
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 901.49,
            "duration": 9.309
        },
        {
            "text": "bienvenida favor de ponerse de",
            "start": 913.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pie el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 918.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de los",
            "start": 921.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 924.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas pasar\u00e1",
            "start": 926.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "lista de honor a los h\u00e9roes de",
            "start": 929.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "1847 y",
            "start": 932.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "1914 del",
            "start": 944.959,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "heroico colegio",
            "start": 948.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 951.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Teniente Juan de la Barrera",
            "start": 954.199,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Cadete Juan",
            "start": 962.44,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Escutia",
            "start": 968.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Cadete Agust\u00edn",
            "start": 971.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Melgar",
            "start": 976.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Cadete Vicente",
            "start": 979.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Su\u00e1rez Cadete",
            "start": 985.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "deoca",
            "start": 994.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Cadete Francisco",
            "start": 996.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "M\u00e1rquez de la",
            "start": 1003.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "escuela naval",
            "start": 1007.56,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "militar del heroica escuela naval",
            "start": 1010.759,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "militar teniente",
            "start": 1016.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9",
            "start": 1019.12,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "asueta",
            "start": 1024.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Cadete Virgilio",
            "start": 1026.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1033.81,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "Uribe el presidente de M\u00e9xico har\u00e1",
            "start": 1043.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "entrega de espadines a seis Cadetes",
            "start": 1046.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar como s\u00edmbolo del",
            "start": 1048.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "compromiso de recibir con honor el",
            "start": 1051.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "encargo de defender a la",
            "start": 1053.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "patria reciben espad\u00edn el cadete de",
            "start": 1055.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "segundo a\u00f1o polic\u00eda militar de la",
            "start": 1059.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "licenciatura en Seguridad P\u00fablica para",
            "start": 1061.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "la guardia nacional C\u00e9sar Eduardo Nava",
            "start": 1063.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Mu\u00f1oz",
            "start": 1067.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Cadete de segundo a\u00f1o polic\u00eda militar de",
            "start": 1086.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la licenciatura en Seguridad P\u00fablica",
            "start": 1089.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para la guardia nacional Andrea Carvajal",
            "start": 1091.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1097.51,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "audelo Cadete de segundo a\u00f1o de",
            "start": 1102.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "artiller\u00eda de la licenciatura en",
            "start": 1105.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n militar",
            "start": 1107.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Murillo Cadete de segundo a\u00f1o de",
            "start": 1118.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "zapadores de la licenciatura en",
            "start": 1120.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n militar jelani Gallegos",
            "start": 1122.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Ortiz Cadete de segundo a\u00f1o de",
            "start": 1135.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda de la licenciatura en",
            "start": 1137.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n militar Brian Aar\u00f3n",
            "start": 1140.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "aliano",
            "start": 1142.48,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1146.15,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "Perea y Cadete de segundo a\u00f1o intendente",
            "start": 1151.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de la licenciatura en administraci\u00f3n",
            "start": 1155.799,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "militar reina Beatriz Mart\u00ednez Medrano",
            "start": 1157.72,
            "duration": 15.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1162.83,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "favor de tomar",
            "start": 1182.2,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "asiento escuchemos El sentir de la",
            "start": 1189.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "juventud militar mexicana en La Voz del",
            "start": 1192.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Cadete de tercer a\u00f1o polic\u00eda militar de",
            "start": 1195.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la licenci",
            "start": 1197.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "laia",
            "start": 1200.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "nacion",
            "start": 1201.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "valenda licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1206.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de los Estados Unidos",
            "start": 1209.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 1211.6,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 1213.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "armadas doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller",
            "start": 1214.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "esposa del se\u00f1or presidente doctora",
            "start": 1217.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Claudia shdo presidenta electa de los",
            "start": 1220.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 1223.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Mexicanos respetables integrantes del",
            "start": 1225.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidio agregados de defensa militares",
            "start": 1227.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos y policiales agregados de nuestro",
            "start": 1231.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds compa\u00f1eros de armas distinguidos",
            "start": 1234.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "invitados especiales y representantes de",
            "start": 1238.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n reciban todos",
            "start": 1240.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "muy buenos",
            "start": 1243.44,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas es una distinci\u00f3n hacer uso de la",
            "start": 1246.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "palabra en esta fecha significativa en",
            "start": 1249.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la que recordamos que en este bosque de",
            "start": 1252.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Chapultepec ante la invasi\u00f3n extranjera",
            "start": 1254.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "un pu\u00f1ado de j\u00f3venes Cadetes ofrendaron",
            "start": 1257.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "su vida para defender lo m\u00e1s puro y",
            "start": 1260.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sagrado que tenemos como mexicanos",
            "start": 1262.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nuestra bandera y nuestra",
            "start": 1265.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "patria era una generaci\u00f3n de valientes",
            "start": 1267.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mexicanos que ante la inminente batalla",
            "start": 1270.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tomaron La decisi\u00f3n m\u00e1s heroica que un",
            "start": 1273.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "adolescente puede encarar defender a la",
            "start": 1275.679,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "patria con su",
            "start": 1278.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vida aquella juventud representada por",
            "start": 1279.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "el teniente Juan de la Barrera y Los",
            "start": 1283.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Cadetes Vicente Su\u00e1rez Juan Escutia a",
            "start": 1285.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Agust\u00edn Melgar Francisco M\u00e1rquez y",
            "start": 1288.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Fernando montesde Oca todos ellos hijos",
            "start": 1290.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del Colegio Militar con su acto de",
            "start": 1293.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hero\u00edsmo dejaron el eco que resonara por",
            "start": 1295.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "siempre en las p\u00e1ginas de nuestra",
            "start": 1298.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "historia A pesar de que eran pocas las",
            "start": 1301.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "esperanzas en aquella batalla los",
            "start": 1303.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cadetes del Colegio Militar al mando del",
            "start": 1306.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n domingo Alvarado se formaron con",
            "start": 1308.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sus fusiles bayoneta calada y en",
            "start": 1311.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de firmes fueron exhortos",
            "start": 1313.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "avivando en ellos el sentido de",
            "start": 1315.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "abnegaci\u00f3n la honra",
            "start": 1317.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nacional estos Cadetes y muchos",
            "start": 1320.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "valientes mexicanos que integraron el",
            "start": 1323.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "batall\u00f3n activo de samblas lucharon",
            "start": 1325.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hasta l\u00edmite de sus fuerzas dando el",
            "start": 1327.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "\u00faltimo aliento porque sab\u00eda que",
            "start": 1329.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "peligraba nuestra",
            "start": 1331.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda sin duda en esta memorable",
            "start": 1333.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a Los hijos del Colegio Militar",
            "start": 1336.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "demostraron que la patria se defiende",
            "start": 1339.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "con valor con honor y con",
            "start": 1341.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Patriotismo en esta cruenta batalla",
            "start": 1345.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ense\u00f1aron Que sin importar los desaf\u00edos",
            "start": 1348.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que amenacen a la naci\u00f3n ninguno ser\u00e1",
            "start": 1350.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "superior a la voluntad y uni\u00f3n de los",
            "start": 1353.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mexicanos amable auditorio el recuerdo",
            "start": 1356.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la gesta heroica que hoy homenajeamos",
            "start": 1359.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "constituye un ejemplo para toda la",
            "start": 1362.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "juventud mexicana y una entra\u00f1able gu\u00eda",
            "start": 1364.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para quienes decidimos servir a M\u00e9xico",
            "start": 1367.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "desde el seno de las fuerzas",
            "start": 1369.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "armadas nuestro pa\u00eds hoy tiene un rostro",
            "start": 1371.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "joven y estamos orgullosos de ello por",
            "start": 1375.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eso las nuevas generaciones debemos ser",
            "start": 1378.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conscientes de la responsabilidad que",
            "start": 1381.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "poco a poco asumimos al guiar al",
            "start": 1382.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la naci\u00f3n nos brinda muchas",
            "start": 1386.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "oportunidades para forjarnos un mejor",
            "start": 1388.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "futuro siguiendo los caminos del deporte",
            "start": 1390.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del estudio y del trabajo en los que",
            "start": 1393.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "debemos abrirnos paso en nuestra",
            "start": 1395.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "superaci\u00f3n personal y",
            "start": 1397.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "profesional los j\u00f3venes militares",
            "start": 1399.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "estamos conscientes de ello por eso",
            "start": 1401.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas nos preparamos en los",
            "start": 1404.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "diversos planteles del sistema educativo",
            "start": 1406.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "militar donde se nos inculca el honor el",
            "start": 1408.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "valor la lealtad la abnegaci\u00f3n y el",
            "start": 1411.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Patriotismo estos s\u00f3lidos principios",
            "start": 1414.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "guiar\u00e1n nuestra ruta profesional y ser\u00e1n",
            "start": 1417.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el pilar fundamental en el que basaremos",
            "start": 1420.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "nuestro actuar y hacer frente a todo",
            "start": 1422.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tipo de desaf\u00edos que se nos presenten en",
            "start": 1424.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cada misi\u00f3n que se nos encomiende por",
            "start": 1427.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil que esta sea ese era",
            "start": 1429.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "precisamente el ideal del ingeniero",
            "start": 1433.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Ignacio Molina Cadete sobreviviente de",
            "start": 1435.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aquella batalla y fundador de la",
            "start": 1437.679,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n Nacional del Colegio Militar",
            "start": 1439.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "quien en un discurso pronunciado en este",
            "start": 1442.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lugar el 8 de septiembre de 1906 durante",
            "start": 1444.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la ceremonia organizada por dicha",
            "start": 1448.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n finaliz\u00f3 arengando a los",
            "start": 1450.039,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cadetes como",
            "start": 1452.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sigue vosotros que con justicia sois",
            "start": 1453.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "llamados el porvenir de la patria y sus",
            "start": 1457.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "futuros sostenedores yo os exhorto para",
            "start": 1459.4,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que si m\u00e1s tarde os encontr\u00e1is en",
            "start": 1462.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n semejante a aquella en que nos",
            "start": 1465.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "encontramos Defensores de",
            "start": 1467.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "1847 record\u00e9is que aquellos M\u00e1rtires",
            "start": 1470.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "espont\u00e1neamente sacrificaron su vida por",
            "start": 1473.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la patria que deb\u00e9is ser sus dignos",
            "start": 1475.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Sucesores Y por \u00faltimo que sois hijos",
            "start": 1478.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "del Colegio",
            "start": 1481.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Militar se\u00f1or",
            "start": 1483.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "presidente ante este escenario en el que",
            "start": 1485.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "recordamos a los ni\u00f1os que participaron",
            "start": 1487.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en la batalla de Chapultepec aquel",
            "start": 1490.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "1847 las fuerzas armadas de M\u00e9xico la",
            "start": 1493.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "guardia nacional y especial los",
            "start": 1496.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "aguiluchos del heroico colegio militar",
            "start": 1498.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "reafirmamos nuestro compromiso de servir",
            "start": 1501.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "con honor y lealtad al pueblo de",
            "start": 1503.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico esta conmemoraci\u00f3n nos hace",
            "start": 1506.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reflexionar que somos privilegiados de",
            "start": 1509.559,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tener una gran naci\u00f3n que se ha forjado",
            "start": 1511.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con la entereza de valientes mexicanos y",
            "start": 1513.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nos invita a las nuevas generaciones a",
            "start": 1516.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pensar en el M\u00e9xico que",
            "start": 1519.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "queremos estamos conscientes que podemos",
            "start": 1521.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aportar mucho para el crecimiento y",
            "start": 1524.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestra naci\u00f3n y para",
            "start": 1525.84,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "lograr",
            "start": 1527.84,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "debemos ce\u00f1irnos al camino de la",
            "start": 1528.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de los valores de la",
            "start": 1530.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "disciplina pero sobre todo de un",
            "start": 1533.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "profundo amor a nuestra",
            "start": 1535.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "patria aquellos j\u00f3venes Cadetes y muchos",
            "start": 1537.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mexicanos m\u00e1s en la batalla de",
            "start": 1540.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Chapultepec fueron superados en n\u00famero y",
            "start": 1542.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en armamento y a\u00fan as\u00ed demostraron",
            "start": 1544.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n y valent\u00eda ense\u00f1\u00e1ndonos que",
            "start": 1547.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la patria lo es todo y que debemos",
            "start": 1550.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "afrontar con determinaci\u00f3n nuestros",
            "start": 1553.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "propios retos para que en conjunto",
            "start": 1555.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "hagamos M\u00e9xico un mejor pa\u00eds con este",
            "start": 1557.6,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ideal ofrendaron sus vidas en este lugar",
            "start": 1561.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en aras de un mejor ma\u00f1ana Por eso hoy",
            "start": 1564.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "nosotros las nuevas generaciones como",
            "start": 1567.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "custodios de este legado honraremos la",
            "start": 1570.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "memoria de estos y de muchos mexicanos",
            "start": 1572.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que con grandes haza\u00f1as trazaron el",
            "start": 1574.919,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "rumbo de nuestro pa\u00eds como custodios de",
            "start": 1577.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "este legado defenderemos los m\u00e1ximos",
            "start": 1580.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ideales de libertad y de Justicia como",
            "start": 1583.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "custodios de este legado ante cualquier",
            "start": 1585.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "circunstancia que atente nuestra",
            "start": 1588.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda daremos todo por el honor de",
            "start": 1589.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Muchas",
            "start": 1593.6,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1595.37,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1601.86,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "gracias sean tan amables de ponerse de",
            "start": 1605.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pie",
            "start": 1607.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n una compa\u00f1\u00eda de Cadetes",
            "start": 1640.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "del heroico colegio militar realizar\u00e1",
            "start": 1643.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "una salva de fusiler\u00eda para la memoria",
            "start": 1645.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de los ni\u00f1os h\u00e9roes que ofrendaron su",
            "start": 1648.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "vida en defensa de la patria",
            "start": 1650.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "or",
            "start": 1678.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "compa derecho",
            "start": 1709.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "c'est",
            "start": 1745.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buu",
            "start": 1773.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu",
            "start": 1814.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1823.91,
            "duration": 14.889
        },
        {
            "text": "atendamos con respeto el himno del",
            "start": 1836.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "heroico colegio",
            "start": 1838.799,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1843.73,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "militar de la",
            "start": 1845.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "guer resuenen",
            "start": 1847.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lasas los",
            "start": 1852.2,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "tampones una marcha p",
            "start": 1855.279,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 1860.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "patria a todos los",
            "start": 1862.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "confes tu nombre sro",
            "start": 1866.08,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "Santos",
            "start": 1869.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1871.73,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "colegio tu nombre Santo",
            "start": 1873.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Santa",
            "start": 1877.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "colegio Colegio sacro santo de memoria",
            "start": 1881.519,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "bendita no",
            "start": 1888.919,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "f\u00e1n sus almas",
            "start": 1891.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "montesa",
            "start": 1894.519,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "y la patria bate marcha de honor a tu",
            "start": 1897.2,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 1904.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "deellas",
            "start": 1906.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gloriosas y de nombre in",
            "start": 1908.639,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mortal",
            "start": 1913.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "gesto el dem de",
            "start": 1914.799,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "bendice losos que supieron",
            "start": 1918.799,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "morir por las ragas de los",
            "start": 1922.519,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "esplendor el \u00e1ngel de la",
            "start": 1926.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gloria",
            "start": 1929.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1931.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "deir la",
            "start": 1934.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "guerra resuenen las",
            "start": 1936.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "fantas reden los",
            "start": 1940.0,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "tampones una marcha",
            "start": 1944.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "l de la",
            "start": 1949.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "patria a todos los",
            "start": 1951.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "confines tu nombre sro",
            "start": 1955.36,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Santo Colegio",
            "start": 1959.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Militar un nombre sacro",
            "start": 1962.919,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Santo colegio",
            "start": 1967.0,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "digital her\u00f3ico colegio",
            "start": 1971.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 1976.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1980.559,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "depositar\u00e1 una ofrenda floral y montar\u00e1",
            "start": 1983.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "guardia de honor en el Monumento Los",
            "start": 1985.639,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os h\u00e9roes acompa\u00f1ado por su",
            "start": 1987.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "distinguida esposa e integrantes del",
            "start": 1989.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidium",
            "start": 1991.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2036.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah Oh",
            "start": 2066.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2071.3,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2079.659,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2090.27,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2105.86,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "finaliza esta ceremonia con los honores",
            "start": 2113.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "correspondientes al licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 2115.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 2118.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2120.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 2122.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas se les invita a entonar",
            "start": 2124.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "nuestro Himno Nacional al personal civil",
            "start": 2127.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Se le pide amablemente permanecer en",
            "start": 2131.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de firmes",
            "start": 2133.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2146.47,
            "duration": 10.819
        },
        {
            "text": "meico de guerra en",
            "start": 2159.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la y",
            "start": 2164.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "retiendas la Tierra al",
            "start": 2166.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "solor y reti C la Tierra",
            "start": 2171.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "al si\u00f1 pate a tus tienes de oliva de la",
            "start": 2179.28,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Paz El Arc\u00e1ngel div",
            "start": 2184.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el cielo Tu eterno",
            "start": 2188.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "destino por el dedo de Dios",
            "start": 2190.92,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2194.72,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "es\u00f3 profanar con su Plant suelo vio",
            "start": 2198.56,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "Patria querida que celo un soldado enada",
            "start": 2203.96,
            "duration": 12.73
        },
        {
            "text": "hijo un soldado Cab de di meic",
            "start": 2209.16,
            "duration": 29.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2216.69,
            "duration": 24.27
        },
        {
            "text": "el presidente de M\u00e9xico se dirige a las",
            "start": 2238.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "escoltas de bandera para despedirse de",
            "start": 2240.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 2243.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "le TR",
            "start": 2267.04,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "se agradece la asistencia del presidente",
            "start": 2280.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2282.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 2284.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas as\u00ed como de su",
            "start": 2286.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "distinguida esposa de la presidenta",
            "start": 2289.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "electa de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 2291.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete legal y",
            "start": 2294.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ampliado del gobierno de M\u00e9xico as\u00ed como",
            "start": 2296.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "staff de presidencia de la Rep\u00fablica",
            "start": 2298.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "funcionarios de las secretar\u00edas de la",
            "start": 2301.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "defensa Nacional de Marina y de la",
            "start": 2303.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "guardia nacionales generales de las",
            "start": 2305.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "armas y servicios generales en situaci\u00f3n",
            "start": 2308.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de retiro directores de planteles del",
            "start": 2311.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "sistema educativo militar generales que",
            "start": 2313.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se desempe\u00f1aron como directores del",
            "start": 2316.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar agregados",
            "start": 2318.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "militares navales y a\u00e9reos acreditados",
            "start": 2320.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds invitados especiales",
            "start": 2323.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "generales almirantes comisarios jefes",
            "start": 2326.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "capitanes inspectores oficiales Cadetes",
            "start": 2329.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tropa mariner\u00eda y escal b\u00e1sica",
            "start": 2333.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pertenecientes al ejito mexicano Fuerza",
            "start": 2336.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "A\u00e9rea Mexicana armada de M\u00e9xico y",
            "start": 2338.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Guardia nacional estudiantes",
            "start": 2341.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "pertenecientes al sistema educativo",
            "start": 2343.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nacional as\u00ed como representantes de",
            "start": 2345.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos",
            "start": 2348.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "siguieron por internet a trav\u00e9s de las",
            "start": 2350.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "redes sociales que tengan todos un",
            "start": 2352.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 2355.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "est",
            "start": 2372.319,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al C puo decir [M\u00fasica] bien [M\u00fasica] B damas y caballeros muy buenos d\u00edas se encuentra en este altar a la patria el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas quien se dirige a saludar a nuestro l\u00e1baro patrio que custodian las escoltas de bandera del heroico colegio militar heroica escuela naval militar y del colegio del aire e e damos inicio a esta ceremonia con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas [M\u00fasica] armadas [M\u00fasica] Oh Oh [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] se les invita a tomar asiento el 13 de septiembre de 1847 se escribi\u00f3 con valor abnegaci\u00f3n y sacrificio una de las p\u00e1ginas m\u00e1s memorables de la historia de nuestro pa\u00eds la cual se gest\u00f3 Durante los acontecimientos ocurridos en la intervenci\u00f3n estadounidense a cargo del General winfield Scott quien atac\u00f3 diversos puntos de la Ciudad de M\u00e9xico con la intenci\u00f3n de avanzar hacia el castillo de Chapultepec sede del Colegio Militar y punto neur\u00e1lgico para la defensa de nuestra naci\u00f3n en Chapultepec El capit\u00e1n domingo Alvarado asumi\u00f3 la firme convicci\u00f3n de defender el honor de nuestra patria por lo que orden\u00f3 a los cadetes del Colegio Militar formar armados con sus fusiles y bayoneta calada areng olos a demostrar fiereza compromiso y entrega durante esos actos de beligerancia Al iniciar el ataque de las tropas enemigas el teniente Ju de la Barrera y Los Cadetes Juan Escutia Agust\u00edn Melgar Vicente Su\u00e1rez Fernando Montes deoca y Francisco M\u00e1rquez pese a ser sorprendidos por un ej\u00e9rcito mucho m\u00e1s grande preparado y experimentado demostraron A su corta edad un valor inquebrantable al ofrendar su vida en defensa de nuestra naci\u00f3n es por ello que el d\u00eda de hoy en el marco de esta ceremonia conmemoramos este hecho hist\u00f3rico realizado el 13 de septiembre de 18 37 donde honramos a los cadetes del Colegio Militar de Chapultepec quienes con sus acciones demostraron su valor lealtad y sacrificio en defensa de la patria mexicana preside esta ceremonia conmemorativa al 177 aniversario de la gesta heroica de los Ni\u00f1os H\u00e9roes de Chapultepec el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas licenci [Aplausos] integran el presidium la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa del presidente de M\u00e9xico ardo presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y al tomando del ej\u00e9rcito y fuerza [Aplausos] a\u00e9rea almirante Jos\u00e9 Rafael ogeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n doctor Mart\u00ed ves guadarrama jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico maestra Alicia barcena Ibarra secretaria de relaciones exteriores [Aplausos] licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana maestra Mar\u00eda Luisa alvores Gonz\u00e1lez secretaria de medio ambiente y recursos naturales licenciada Leticia Ram\u00edrez Amaya secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica doctor V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula secretario de agricultura y desarrollo rural maestro Roberto Salcedo Aquino secretario de la funci\u00f3n [Aplausos] p\u00fablica maestro Miguel \u00c1ngel Maciel Torres secretario de energ\u00eda [Aplausos] maestro marat barus Bola\u00f1os L\u00f3pez Secretario del trabajo y previsi\u00f3n social doctor Jorge alcoser valena secretario de salud licenciada Alejandra fraustro Guerrero secretaria de cultura licenciado torruco mar secretario de [Aplausos] turismo antrop\u00f3logo Diego Hern\u00e1ndez director del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e [Aplausos] Historia y maestra Mar\u00eda Estela R\u00edos Gonz\u00e1lez consejera jur\u00eddica del ejecutivo Federal tambi\u00e9n Contamos con la presencia de integrantes del gabinete ampliado del gobierno de M\u00e9xico as\u00ed como de staff de presidencia de la Rep\u00fablica funcionarios de las secretar\u00edas de la defensa Nacional de Marina y de la guardia nacional directores generales de las armas y servicios generales en situaci\u00f3n de retiro directores de planteles del sistema educativo militar generales que desempe\u00f1aron el cargo de director del heroico colegio militar agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds invos especiales generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores oficiales Cadetes tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano Fuerza A\u00e9rea Mexicana armada de M\u00e9xico y Guardia nacional tambi\u00e9n Contamos con la presencia de estudiantes pertenecientes al sistema educativo nacional as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial [Aplausos] bienvenida favor de ponerse de pie el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas pasar\u00e1 lista de honor a los h\u00e9roes de 1847 y 1914 del heroico colegio militar Teniente Juan de la Barrera Cadete Juan Escutia Cadete Agust\u00edn Melgar Cadete Vicente Su\u00e1rez Cadete deoca Cadete Francisco M\u00e1rquez de la escuela naval militar del heroica escuela naval militar teniente Jos\u00e9 asueta Cadete Virgilio [M\u00fasica] Uribe el presidente de M\u00e9xico har\u00e1 entrega de espadines a seis Cadetes heroico colegio militar como s\u00edmbolo del compromiso de recibir con honor el encargo de defender a la patria reciben espad\u00edn el cadete de segundo a\u00f1o polic\u00eda militar de la licenciatura en Seguridad P\u00fablica para la guardia nacional C\u00e9sar Eduardo Nava Mu\u00f1oz Cadete de segundo a\u00f1o polic\u00eda militar de la licenciatura en Seguridad P\u00fablica para la guardia nacional Andrea Carvajal [Aplausos] audelo Cadete de segundo a\u00f1o de artiller\u00eda de la licenciatura en administraci\u00f3n militar Murillo Cadete de segundo a\u00f1o de zapadores de la licenciatura en administraci\u00f3n militar jelani Gallegos Ortiz Cadete de segundo a\u00f1o de caballer\u00eda de la licenciatura en administraci\u00f3n militar Brian Aar\u00f3n aliano [Aplausos] Perea y Cadete de segundo a\u00f1o intendente de la licenciatura en administraci\u00f3n militar reina Beatriz Mart\u00ednez Medrano [Aplausos] favor de tomar asiento escuchemos El sentir de la juventud militar mexicana en La Voz del Cadete de tercer a\u00f1o polic\u00eda militar de la licenci laia nacion valenda licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa del se\u00f1or presidente doctora Claudia shdo presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos respetables integrantes del presidio agregados de defensa militares a\u00e9reos y policiales agregados de nuestro pa\u00eds compa\u00f1eros de armas distinguidos invitados especiales y representantes de los medios de comunicaci\u00f3n reciban todos muy buenos d\u00edas es una distinci\u00f3n hacer uso de la palabra en esta fecha significativa en la que recordamos que en este bosque de Chapultepec ante la invasi\u00f3n extranjera un pu\u00f1ado de j\u00f3venes Cadetes ofrendaron su vida para defender lo m\u00e1s puro y sagrado que tenemos como mexicanos nuestra bandera y nuestra patria era una generaci\u00f3n de valientes mexicanos que ante la inminente batalla tomaron La decisi\u00f3n m\u00e1s heroica que un adolescente puede encarar defender a la patria con su vida aquella juventud representada por el teniente Juan de la Barrera y Los Cadetes Vicente Su\u00e1rez Juan Escutia a Agust\u00edn Melgar Francisco M\u00e1rquez y Fernando montesde Oca todos ellos hijos del Colegio Militar con su acto de hero\u00edsmo dejaron el eco que resonara por siempre en las p\u00e1ginas de nuestra historia A pesar de que eran pocas las esperanzas en aquella batalla los cadetes del Colegio Militar al mando del capit\u00e1n domingo Alvarado se formaron con sus fusiles bayoneta calada y en posici\u00f3n de firmes fueron exhortos avivando en ellos el sentido de abnegaci\u00f3n la honra nacional estos Cadetes y muchos valientes mexicanos que integraron el batall\u00f3n activo de samblas lucharon hasta l\u00edmite de sus fuerzas dando el \u00faltimo aliento porque sab\u00eda que peligraba nuestra soberan\u00eda sin duda en esta memorable haza\u00f1a Los hijos del Colegio Militar demostraron que la patria se defiende con valor con honor y con Patriotismo en esta cruenta batalla ense\u00f1aron Que sin importar los desaf\u00edos que amenacen a la naci\u00f3n ninguno ser\u00e1 superior a la voluntad y uni\u00f3n de los mexicanos amable auditorio el recuerdo de la gesta heroica que hoy homenajeamos constituye un ejemplo para toda la juventud mexicana y una entra\u00f1able gu\u00eda para quienes decidimos servir a M\u00e9xico desde el seno de las fuerzas armadas nuestro pa\u00eds hoy tiene un rostro joven y estamos orgullosos de ello por eso las nuevas generaciones debemos ser conscientes de la responsabilidad que poco a poco asumimos al guiar al pa\u00eds la naci\u00f3n nos brinda muchas oportunidades para forjarnos un mejor futuro siguiendo los caminos del deporte del estudio y del trabajo en los que debemos abrirnos paso en nuestra superaci\u00f3n personal y profesional los j\u00f3venes militares estamos conscientes de ello por eso todos los d\u00edas nos preparamos en los diversos planteles del sistema educativo militar donde se nos inculca el honor el valor la lealtad la abnegaci\u00f3n y el Patriotismo estos s\u00f3lidos principios guiar\u00e1n nuestra ruta profesional y ser\u00e1n el pilar fundamental en el que basaremos nuestro actuar y hacer frente a todo tipo de desaf\u00edos que se nos presenten en cada misi\u00f3n que se nos encomiende por muy dif\u00edcil que esta sea ese era precisamente el ideal del ingeniero Ignacio Molina Cadete sobreviviente de aquella batalla y fundador de la asociaci\u00f3n Nacional del Colegio Militar quien en un discurso pronunciado en este lugar el 8 de septiembre de 1906 durante la ceremonia organizada por dicha asociaci\u00f3n finaliz\u00f3 arengando a los cadetes como sigue vosotros que con justicia sois llamados el porvenir de la patria y sus futuros sostenedores yo os exhorto para que si m\u00e1s tarde os encontr\u00e1is en situaci\u00f3n semejante a aquella en que nos encontramos Defensores de 1847 record\u00e9is que aquellos M\u00e1rtires espont\u00e1neamente sacrificaron su vida por la patria que deb\u00e9is ser sus dignos Sucesores Y por \u00faltimo que sois hijos del Colegio Militar se\u00f1or presidente ante este escenario en el que recordamos a los ni\u00f1os que participaron en la batalla de Chapultepec aquel 1847 las fuerzas armadas de M\u00e9xico la guardia nacional y especial los aguiluchos del heroico colegio militar reafirmamos nuestro compromiso de servir con honor y lealtad al pueblo de M\u00e9xico esta conmemoraci\u00f3n nos hace reflexionar que somos privilegiados de tener una gran naci\u00f3n que se ha forjado con la entereza de valientes mexicanos y nos invita a las nuevas generaciones a pensar en el M\u00e9xico que queremos estamos conscientes que podemos aportar mucho para el crecimiento y desarrollo de nuestra naci\u00f3n y para lograr debemos ce\u00f1irnos al camino de la educaci\u00f3n de los valores de la disciplina pero sobre todo de un profundo amor a nuestra patria aquellos j\u00f3venes Cadetes y muchos mexicanos m\u00e1s en la batalla de Chapultepec fueron superados en n\u00famero y en armamento y a\u00fan as\u00ed demostraron convicci\u00f3n y valent\u00eda ense\u00f1\u00e1ndonos que la patria lo es todo y que debemos afrontar con determinaci\u00f3n nuestros propios retos para que en conjunto hagamos M\u00e9xico un mejor pa\u00eds con este ideal ofrendaron sus vidas en este lugar en aras de un mejor ma\u00f1ana Por eso hoy nosotros las nuevas generaciones como custodios de este legado honraremos la memoria de estos y de muchos mexicanos m\u00e1s que con grandes haza\u00f1as trazaron el rumbo de nuestro pa\u00eds como custodios de este legado defenderemos los m\u00e1ximos ideales de libertad y de Justicia como custodios de este legado ante cualquier circunstancia que atente nuestra soberan\u00eda daremos todo por el honor de M\u00e9xico Muchas [Aplausos] [M\u00fasica] gracias sean tan amables de ponerse de pie a continuaci\u00f3n una compa\u00f1\u00eda de Cadetes del heroico colegio militar realizar\u00e1 una salva de fusiler\u00eda para la memoria de los ni\u00f1os h\u00e9roes que ofrendaron su vida en defensa de la patria or compa derecho c'est Buu qu [Aplausos] atendamos con respeto el himno del heroico colegio [M\u00fasica] militar de la guer resuenen lasas los tampones una marcha p y la patria a todos los confes tu nombre sro Santos [M\u00fasica] colegio tu nombre Santo Santa colegio Colegio sacro santo de memoria bendita no f\u00e1n sus almas montesa y la patria bate marcha de honor a tu pasado deellas gloriosas y de nombre in mortal gesto el dem de bendice losos que supieron morir por las ragas de los esplendor el \u00e1ngel de la gloria [M\u00fasica] deir la guerra resuenen las fantas reden los tampones una marcha l de la patria a todos los confines tu nombre sro Santo Colegio Militar un nombre sacro Santo colegio digital her\u00f3ico colegio militar M\u00e9xico el presidente de la rep\u00fablica depositar\u00e1 una ofrenda floral y montar\u00e1 guardia de honor en el Monumento Los ni\u00f1os h\u00e9roes acompa\u00f1ado por su distinguida esposa e integrantes del presidium eh ah Oh [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] finaliza esta ceremonia con los honores correspondientes al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a entonar nuestro Himno Nacional al personal civil Se le pide amablemente permanecer en posici\u00f3n de firmes [M\u00fasica] meico de guerra en la y retiendas la Tierra al solor y reti C la Tierra al si\u00f1 pate a tus tienes de oliva de la Paz El Arc\u00e1ngel div en el cielo Tu eterno destino por el dedo de Dios [M\u00fasica] es\u00f3 profanar con su Plant suelo vio Patria querida que celo un soldado enada hijo un soldado Cab de di meic [M\u00fasica] el presidente de M\u00e9xico se dirige a las escoltas de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio le TR se agradece la asistencia del presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas as\u00ed como de su distinguida esposa de la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos integrantes del gabinete legal y ampliado del gobierno de M\u00e9xico as\u00ed como staff de presidencia de la Rep\u00fablica funcionarios de las secretar\u00edas de la defensa Nacional de Marina y de la guardia nacionales generales de las armas y servicios generales en situaci\u00f3n de retiro directores de planteles del sistema educativo militar generales que se desempe\u00f1aron como directores del heroico colegio militar agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds invitados especiales generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores oficiales Cadetes tropa mariner\u00eda y escal b\u00e1sica pertenecientes al ejito mexicano Fuerza A\u00e9rea Mexicana armada de M\u00e9xico y Guardia nacional estudiantes pertenecientes al sistema educativo nacional as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguieron por internet a trav\u00e9s de las redes sociales que tengan todos un excelente d\u00eda est",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:12.227311"
}