{
    "video_id": "Sg6PEbbUY5s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Sg6PEbbUY5s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD-y7QDTM1UkzmgyVl0SFs9HFW4Uw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Sg6PEbbUY5s",
    "video_title": "El pueblo de M\u00e9xico merece saber la verdad respecto al caso de Emilio L., exdirector de Pemex.",
    "video_length_seconds": 458,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "yo",
            "start": 0.94,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "sostengo tres cosas",
            "start": 3.31,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 8.269,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda",
            "start": 10.78,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y el poder judicial",
            "start": 12.93,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero considero que es un asunto de",
            "start": 16.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 19.34,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 21.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tengo derecho a opinar",
            "start": 23.25,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "le tengo confianza",
            "start": 28.8,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "al fiscal general",
            "start": 31.69,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "le tengo confianza al presidente de la",
            "start": 35.69,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia",
            "start": 38.48,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero quiero",
            "start": 43.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sin entorpecer",
            "start": 45.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "las investigaciones ni tener una actitud",
            "start": 47.97,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "injerencista",
            "start": 51.78,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "respetando la divisi\u00f3n de poderes",
            "start": 57.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 62.35,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "que el pueblo de mexico tiene derecho a",
            "start": 63.74,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 67.49,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "toda la verdad",
            "start": 68.73,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "si hay qu\u00e9",
            "start": 74.909,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "guardar",
            "start": 78.33,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 85.24,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "requisitos del debido proceso",
            "start": 88.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 93.63,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "considera que se trata de un asunto de",
            "start": 98.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s",
            "start": 100.909,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "p\u00fablico nacional",
            "start": 103.1,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 109.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se debe de conocer",
            "start": 111.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "toda la denuncia",
            "start": 116.73,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or lo soy",
            "start": 120.35,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos deben saber",
            "start": 124.54,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que denuncio",
            "start": 129.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or lo soy yo",
            "start": 132.59,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 136.77,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda el procedimiento a seguir",
            "start": 138.47,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 141.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 144.56,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "o la instancia correspondiente del poder",
            "start": 149.9,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "judicial informar",
            "start": 153.079,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "sobre esta denuncia",
            "start": 157.16,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y desde luego con todos los implicados",
            "start": 159.93,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "con todo el manejo",
            "start": 167.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del dinero",
            "start": 170.37,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 176.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la entrega de los sobornos",
            "start": 177.89,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que se pueda ver",
            "start": 182.52,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en redes sociales en la televisi\u00f3n",
            "start": 186.9,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "convencional",
            "start": 191.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el v\u00eddeo",
            "start": 195.01,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que sea segura",
            "start": 197.31,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "entrego",
            "start": 200.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el celoso ya a la fiscal\u00eda",
            "start": 202.569,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "conocer todo",
            "start": 207.069,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 211.14,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque eso es sano",
            "start": 214.46,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "esto ayuda a purificar la vida p\u00fablica",
            "start": 218.2,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 222.88,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ocultar la verdad",
            "start": 226.37,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "transparencia completa",
            "start": 231.95,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una regla de oro de la democracia",
            "start": 235.11,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 240.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "recuperar",
            "start": 245.47,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todo lo m\u00e1s la vida",
            "start": 249.35,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n recupere",
            "start": 256.329,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo que s",
            "start": 260.7,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "obtuvo de manera ilegal",
            "start": 262.53,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de dominio",
            "start": 269.47,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 276.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "devolverle a pemex",
            "start": 278.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "yo qu\u00e9",
            "start": 283.84,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "se sustrajo",
            "start": 285.84,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "devolverle a la naci\u00f3n todo",
            "start": 290.139,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y 3",
            "start": 297.23,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n involucrados los expresidentes",
            "start": 299.889,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "como lo he venido diciendo",
            "start": 305.05,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "consulta ciudadana",
            "start": 308.429,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para que el pueblo decida",
            "start": 313.12,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "si se les juzga o no",
            "start": 316.729,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "con toda claridad adem\u00e1s de que lo he",
            "start": 323.4,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "venido planteando quiero dejar de",
            "start": 327.6,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "manifiesto",
            "start": 330.63,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de que tiene que ser la gente tiene que",
            "start": 336.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ser el pueblo el que decida sobre este",
            "start": 339.25,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 341.5,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no quiero que s\u00e9",
            "start": 346.12,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vaya a pensar",
            "start": 348.77,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una venganza",
            "start": 352.27,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no es muy fuerte la venganza",
            "start": 355.07,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 358.99,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 361.58,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos",
            "start": 364.86,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "y ya conocen mi postura",
            "start": 367.82,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "si se llegara a la consulta",
            "start": 370.529,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "yo votar\u00eda en contra de que se les cruce",
            "start": 374.8,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo respetar\u00eda",
            "start": 380.569,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n",
            "start": 384.18,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "mayoritaria de la gente",
            "start": 386.489,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n cuando hablo de consulta",
            "start": 393.87,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "es porque se tiene que",
            "start": 398.3,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "llevar a cabo el procedimiento que",
            "start": 402.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "establece la constituci\u00f3n",
            "start": 403.77,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 407.569,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 410.06,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 411.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n a favor de juzgar a los",
            "start": 413.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 415.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que reunir las firmas",
            "start": 417.21,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y cumplir con el procedimiento y tambi\u00e9n",
            "start": 422.66,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "para que no",
            "start": 427.31,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "queden",
            "start": 431.27,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "dudas que no hay ambig\u00fcedades",
            "start": 433.2,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "en el caso de que la gente decida de que",
            "start": 437.849,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "se les juzgue",
            "start": 440.639,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ellos tienen el derecho a la defensa",
            "start": 442.4,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "en lo legal",
            "start": 446.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no has juicio sumario",
            "start": 450.249,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
            "start": 453.38,
            "duration": 4.76
        }
    ],
    "transcription_text": "yo sostengo tres cosas con todo respeto a la fiscal\u00eda y el poder judicial pero considero que es un asunto de estado y tengo derecho a opinar le tengo confianza al fiscal general le tengo confianza al presidente de la suprema corte de justicia pero quiero sin entorpecer las investigaciones ni tener una actitud injerencista respetando la divisi\u00f3n de poderes creo que el pueblo de mexico tiene derecho a saber toda la verdad si hay qu\u00e9 guardar los requisitos del debido proceso pero considera que se trata de un asunto de inter\u00e9s p\u00fablico nacional entonces se debe de conocer toda la denuncia del se\u00f1or lo soy todos los mexicanos deben saber qu\u00e9 fue lo que denuncio el se\u00f1or lo soy yo no s\u00e9 cu\u00e1l ser\u00eda el procedimiento a seguir para qu\u00e9 la fiscal\u00eda o la instancia correspondiente del poder judicial informar sobre esta denuncia y desde luego con todos los implicados con todo el manejo del dinero con la entrega de los sobornos que se pueda ver en redes sociales en la televisi\u00f3n convencional el v\u00eddeo que sea segura entrego el celoso ya a la fiscal\u00eda conocer todo primero porque eso es sano esto ayuda a purificar la vida p\u00fablica nada de ocultar la verdad transparencia completa qu\u00e9 es una regla de oro de la democracia segundo recuperar todo lo m\u00e1s la vida la naci\u00f3n recupere lo que s obtuvo de manera ilegal extinci\u00f3n de dominio esto es devolverle a pemex yo qu\u00e9 se sustrajo devolverle a la naci\u00f3n todo y 3 si est\u00e1n involucrados los expresidentes como lo he venido diciendo consulta ciudadana para que el pueblo decida si se les juzga o no con toda claridad adem\u00e1s de que lo he venido planteando quiero dejar de manifiesto de que tiene que ser la gente tiene que ser el pueblo el que decida sobre este asunto no quiero que s\u00e9 vaya a pensar qu\u00e9 es una venganza no es muy fuerte la venganza por eso consulta a los ciudadanos y ya conocen mi postura si se llegara a la consulta yo votar\u00eda en contra de que se les cruce pero al mismo tiempo respetar\u00eda la decisi\u00f3n mayoritaria de la gente y tambi\u00e9n cuando hablo de consulta es porque se tiene que llevar a cabo el procedimiento que establece la constituci\u00f3n tienen los [M\u00fasica] que est\u00e1n a favor de juzgar a los expresidentes que reunir las firmas y cumplir con el procedimiento y tambi\u00e9n para que no queden dudas que no hay ambig\u00fcedades en el caso de que la gente decida de que se les juzgue ellos tienen el derecho a la defensa en lo legal no has juicio sumario qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:11.511896"
}