{
    "video_id": "sHf0qKiHahM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/sHf0qKiHahM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDm79LE5X9RS-3dJoa7JzihHveSKA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=sHf0qKiHahM",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 24 al 28 de junio de 2024.",
    "video_length_seconds": 789,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 6.279,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Obrador se congratul\u00f3 por la decisi\u00f3n de",
            "start": 8.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la presidenta electa en proponer la",
            "start": 10.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de la guardia nacional a",
            "start": 13.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional S\u00ed",
            "start": 15.28,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "o sea lo que se busca",
            "start": 18.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "desde el principio Es que la guardia",
            "start": 23.439,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nacional eh pase a formar parte de la",
            "start": 27.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de",
            "start": 31.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "defensa como el ej\u00e9rcito como la fuerza",
            "start": 32.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea una",
            "start": 37.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "rama as\u00ed est\u00e1 en Espa\u00f1a as\u00ed est\u00e1 en",
            "start": 40.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Francia as\u00ed est\u00e1 en otros",
            "start": 44.16,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y yo soy partidario de eso",
            "start": 48.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque se ha",
            "start": 52.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "construido en 5 a\u00f1os la guardia nacional",
            "start": 54.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "se ha hecho todo un",
            "start": 60.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "esfuerzo",
            "start": 62.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "para formar",
            "start": 64.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "disciplinar a m\u00e1s de 1200000 elementos",
            "start": 67.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda",
            "start": 71.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tenido una corporaci\u00f3n as\u00ed para la",
            "start": 73.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 76.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 77.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "si esa",
            "start": 80.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n se",
            "start": 83.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "deja como pas\u00f3 con la Polic\u00eda Federal",
            "start": 85.96,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "en gobernaci\u00f3n en la secretar\u00eda de",
            "start": 91.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 95.159,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica se va a echar a perder si",
            "start": 97.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "depende de una",
            "start": 101.759,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda como la defensa que tiene una",
            "start": 104.64,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n de formaci\u00f3n a sus elementos",
            "start": 110.119,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "tiene colegios hay doctrina",
            "start": 115.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "profesionalismo",
            "start": 120.52,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "disciplina hay",
            "start": 122.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de que no se corrompa la",
            "start": 125.759,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 129.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "nacional entonces por eso me dio mucho",
            "start": 130.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gusto que ayer la presidenta",
            "start": 133.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "electa",
            "start": 137.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 porque es lo",
            "start": 140.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 143.56,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "conveniente para garantizar la seguridad",
            "start": 145.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el que la Guardia Nacional",
            "start": 147.959,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "dependa de la",
            "start": 151.92,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa el jefe del",
            "start": 154.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ejecutivo felicit\u00f3 a los familiares y",
            "start": 157.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "amigos del periodista Juliana San quien",
            "start": 159.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "fue liberado por haber sido encarcelado",
            "start": 162.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "injustamente",
            "start": 165.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "primero felicitar a juli\u00e1 a sus",
            "start": 166.64,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "familiares a su pap\u00e1 sus",
            "start": 172.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "hermanos a sus amigos",
            "start": 175.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "a millones de",
            "start": 180.879,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 183.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 186.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "de todos los pa\u00edses del mundo que",
            "start": 188.319,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "participaron para hacer posible",
            "start": 194.08,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "la libertad de Yuli",
            "start": 199.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 204.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros tambi\u00e9n nos sumamos a esa",
            "start": 208.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 212.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y como lo expres\u00e9 en mi",
            "start": 214.68,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Face estamos muy",
            "start": 220.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contentos",
            "start": 222.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la salida de la c\u00e1rcel de Juli\u00e1n era",
            "start": 226.36,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "una cosa muy injusta era como tener en",
            "start": 230.799,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n la libertad",
            "start": 237.56,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Y en especial la libertad de expresi\u00f3n y",
            "start": 241.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 244.519,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n como lo puse en el Face est\u00e1",
            "start": 246.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "contenta la Estatua de la Libertad",
            "start": 250.599,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que entregaron los franceses en su",
            "start": 254.84,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "momento al gobierno y al pueblo de",
            "start": 258.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Estados Unidos esta estatua que est\u00e1 en",
            "start": 261.959,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Nueva",
            "start": 265.16,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "York la Estatua de la Libertad por no la",
            "start": 266.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pones siempre hab\u00eda yo sostenido de que",
            "start": 273.8,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 277.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "un se estaba convirtiendo en un s\u00edmbolo",
            "start": 278.759,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "vac\u00edo y ahora la veo",
            "start": 283.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hasta contenta el mandatario mexicano",
            "start": 287.759,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 cuatro puntos fundamentales que",
            "start": 291.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "han ayudado a mejorar el sistema de",
            "start": 294.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n del pa\u00eds lo primero que",
            "start": 296.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hicimos fue",
            "start": 298.919,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "a ver nuestras maestras nuestros",
            "start": 300.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "maestros merecen respeto y hemos llevado",
            "start": 303.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "muy buena relaci\u00f3n con",
            "start": 307.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ellos y tambi\u00e9n hemos mejorado la",
            "start": 309.68,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n econ\u00f3mica de los maestros la",
            "start": 315.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n salarial las",
            "start": 318.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "prestaciones lo segundo que se",
            "start": 322.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hizo fue cambiar los contenidos de los",
            "start": 326.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "libros de",
            "start": 329.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "texto porque ya estamos viviendo una",
            "start": 331.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "etapa nueva",
            "start": 334.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y a lo mejor ya no se acuerdan pero al",
            "start": 336.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "inicio del periodo",
            "start": 341.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "neoliberal empezaron a cambiar los",
            "start": 343.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "contenidos de los",
            "start": 347.199,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "libros quitaron el",
            "start": 349.8,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "civismo la \u00e9tica la historia la",
            "start": 352.24,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "redujeron",
            "start": 355.759,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a nada y la",
            "start": 358.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "simplificaron y",
            "start": 362.199,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ahora son nuevos",
            "start": 364.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "textos nuevos contenidos",
            "start": 368.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 372.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica",
            "start": 375.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de muy buen nivel en matem\u00e1tica en",
            "start": 377.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "f\u00edsica en qu\u00edmica pero",
            "start": 381.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una",
            "start": 385.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n humanista",
            "start": 387.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica y",
            "start": 391.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "humanista lo tercero se va a hablar m\u00e1s",
            "start": 393.599,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tiene que ver",
            "start": 396.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con un",
            "start": 400.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 402.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 404.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "denominamos la escuela es",
            "start": 407.039,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nuestra porque no hab\u00eda mantenimiento a",
            "start": 409.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "las escuelas se",
            "start": 412.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cobraba para el",
            "start": 417.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de las escuelas lo ten\u00edan que hacer",
            "start": 420.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda",
            "start": 423.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presupuesto para el mantenimiento de las",
            "start": 425.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "escuelas y adem\u00e1s cuando se",
            "start": 428.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "dedicaba dinero para las escuelas como",
            "start": 433.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los famosos",
            "start": 436.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "bebederos para las",
            "start": 439.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "escuelas o los",
            "start": 441.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pizarrones electr\u00f3nicos",
            "start": 445.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todo era pura",
            "start": 449.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tranza se robaban el",
            "start": 453.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dinero entonces tomamos la",
            "start": 456.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de",
            "start": 459.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "entregar el presupuesto para el",
            "start": 461.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las escuelas de manera",
            "start": 463.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "directa a las sociedades de madres de",
            "start": 467.56,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "padres de familia y ellos en la",
            "start": 470.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "asamblea deciden Qu\u00e9 hacer con ese",
            "start": 473.879,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 477.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y se va a informar de c\u00f3mo vamos con la",
            "start": 479.879,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra Y por \u00faltimo se va a",
            "start": 483.599,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "dar a",
            "start": 486.4,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "conocer lo",
            "start": 487.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de las becas que se han otorgado tambi\u00e9n",
            "start": 489.479,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 493.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "nunca en la",
            "start": 495.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "historia del",
            "start": 498.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se han otorgado becas a",
            "start": 500.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "estudiantes de",
            "start": 506.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 510.0,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 512.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y se ha avanzado",
            "start": 513.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo quiero tambi\u00e9n aprovechar para",
            "start": 518.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "decir que he",
            "start": 522.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "contado con todo el apoyo de la maestra",
            "start": 523.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Leticia",
            "start": 528.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez como secretaria de",
            "start": 530.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n una",
            "start": 534.32,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "mujer Pues con experiencia",
            "start": 536.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "maestra Pero",
            "start": 541.079,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con",
            "start": 543.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "convicciones Con",
            "start": 546.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "principios honesta",
            "start": 548.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trabajadora el jefe del ejecutivo",
            "start": 551.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 que los flujos migratorios han",
            "start": 554.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sido controlados atendiendo problemas de",
            "start": 556.88,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ra\u00edz en pa\u00edses Centroamericanos",
            "start": 559.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "actualmente no hay un problema grave En",
            "start": 561.959,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "lo migratorio y los dos",
            "start": 566.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tanto el",
            "start": 570.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "expresidente Trump como el presidente",
            "start": 571.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "biden saben que",
            "start": 575.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "nosotros hemos estado insistiendo en",
            "start": 578.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "atender las causas de la migraci\u00f3n y",
            "start": 581.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hemos estado haciendo lo que nos",
            "start": 584.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "corresponde nada m\u00e1s recordarles con",
            "start": 588.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "todo respeto que hay",
            "start": 592.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s desempleo",
            "start": 596.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos que en M\u00e9xico nosotros",
            "start": 600.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tenemos una tasa de desempleo de",
            "start": 603.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2.7 ellos tienen una tasa de desempleo",
            "start": 606.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 609.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "3.9 que por eso no van Ya el n\u00famero de",
            "start": 610.64,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "mexicanos que antes por necesidad ten\u00edan",
            "start": 616.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que ir a buscarse la vida a Estados",
            "start": 619.839,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Unidos eso es importante y que as\u00ed como",
            "start": 622.839,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "se logrado en M\u00e9xico e frenar los flujos",
            "start": 628.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "migratorios atendiendo las",
            "start": 632.88,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "causas con crecimiento con empleo con",
            "start": 635.76,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "bienestar as\u00ed eh se debe de hacer con la",
            "start": 640.959,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n del gobierno de Estados",
            "start": 646.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Unidos en otros pa\u00edses de Centroam\u00e9rica",
            "start": 647.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "del Caribe de Am\u00e9rica Latina",
            "start": 652.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en los que tienen problemas econ\u00f3micos",
            "start": 655.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 658.72,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "conflictos",
            "start": 659.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 661.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador explic\u00f3 que fue el pueblo",
            "start": 663.8,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "El que vot\u00f3 por la transformaci\u00f3n y su",
            "start": 666.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "continuidad al elegir a una persona",
            "start": 668.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sensible y con mucha experiencia",
            "start": 671.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "afortunadamente Pues como ya es de",
            "start": 674.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dominio",
            "start": 677.92,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el",
            "start": 681.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 685.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vot\u00f3 por la",
            "start": 687.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n por continuar con la",
            "start": 691.0,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n vot\u00f3 por Claudia sh para",
            "start": 694.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "presidenta ya",
            "start": 700.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "saben que",
            "start": 702.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "opino igual que el",
            "start": 705.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pueblo igual que la mayor\u00eda de la gente",
            "start": 708.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "respeto a",
            "start": 712.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "quienes opinan distintos",
            "start": 713.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "distinto pero",
            "start": 717.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 720.16,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 721.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preparada de el m\u00e1ximo",
            "start": 725.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 728.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico",
            "start": 730.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "doctora con much\u00edsima",
            "start": 733.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "experiencia ya",
            "start": 739.519,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "gobernado es sensible le tiene amor al",
            "start": 742.199,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "pueblo es honesto",
            "start": 747.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y es la primera mujer que va a gobernar",
            "start": 751.959,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es todo un",
            "start": 756.199,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "acontecimiento",
            "start": 759.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico ahora",
            "start": 761.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no alcanzamos a",
            "start": 764.519,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "internalizar pero al paso del",
            "start": 767.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tiempo se va a entender que fue toda una",
            "start": 772.639,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a",
            "start": 776.959,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 779.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 781.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "actu\u00f3 de manera ejemplar",
            "start": 784.36,
            "duration": 4.76
        }
    ],
    "transcription_text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se congratul\u00f3 por la decisi\u00f3n de la presidenta electa en proponer la incorporaci\u00f3n de la guardia nacional a la secretar\u00eda de la defensa nacional S\u00ed o sea lo que se busca desde el principio Es que la guardia nacional eh pase a formar parte de la secretar\u00eda de defensa como el ej\u00e9rcito como la fuerza a\u00e9rea una rama as\u00ed est\u00e1 en Espa\u00f1a as\u00ed est\u00e1 en Francia as\u00ed est\u00e1 en otros pa\u00edses y yo soy partidario de eso porque se ha construido en 5 a\u00f1os la guardia nacional se ha hecho todo un esfuerzo para formar disciplinar a m\u00e1s de 1200000 elementos nunca se hab\u00eda tenido una corporaci\u00f3n as\u00ed para la seguridad p\u00fablica si esa instituci\u00f3n se deja como pas\u00f3 con la Polic\u00eda Federal en gobernaci\u00f3n en la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica se va a echar a perder si depende de una secretar\u00eda como la defensa que tiene una tradici\u00f3n de formaci\u00f3n a sus elementos tiene colegios hay doctrina profesionalismo disciplina hay garant\u00eda de que no se corrompa la guardia nacional entonces por eso me dio mucho gusto que ayer la presidenta electa plante\u00f3 porque es lo m\u00e1s conveniente para garantizar la seguridad p\u00fablica el que la Guardia Nacional dependa de la secretar\u00eda de la defensa el jefe del ejecutivo felicit\u00f3 a los familiares y amigos del periodista Juliana San quien fue liberado por haber sido encarcelado injustamente primero felicitar a juli\u00e1 a sus familiares a su pap\u00e1 sus hermanos a sus amigos a millones de mexicanos y de todos los pa\u00edses del mundo que participaron para hacer posible la libertad de Yuli a nosotros tambi\u00e9n nos sumamos a esa campa\u00f1a y como lo expres\u00e9 en mi Face estamos muy contentos por la salida de la c\u00e1rcel de Juli\u00e1n era una cosa muy injusta era como tener en prisi\u00f3n la libertad Y en especial la libertad de expresi\u00f3n y ahora ya tambi\u00e9n como lo puse en el Face est\u00e1 contenta la Estatua de la Libertad que entregaron los franceses en su momento al gobierno y al pueblo de Estados Unidos esta estatua que est\u00e1 en Nueva York la Estatua de la Libertad por no la pones siempre hab\u00eda yo sostenido de que era un se estaba convirtiendo en un s\u00edmbolo vac\u00edo y ahora la veo hasta contenta el mandatario mexicano explic\u00f3 cuatro puntos fundamentales que han ayudado a mejorar el sistema de Educaci\u00f3n del pa\u00eds lo primero que hicimos fue a ver nuestras maestras nuestros maestros merecen respeto y hemos llevado muy buena relaci\u00f3n con ellos y tambi\u00e9n hemos mejorado la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de los maestros la cuesti\u00f3n salarial las prestaciones lo segundo que se hizo fue cambiar los contenidos de los libros de texto porque ya estamos viviendo una etapa nueva y a lo mejor ya no se acuerdan pero al inicio del periodo neoliberal empezaron a cambiar los contenidos de los libros quitaron el civismo la \u00e9tica la historia la redujeron a nada y la simplificaron y ahora son nuevos textos nuevos contenidos educaci\u00f3n cient\u00edfica de muy buen nivel en matem\u00e1tica en f\u00edsica en qu\u00edmica pero tambi\u00e9n una educaci\u00f3n humanista cient\u00edfica y humanista lo tercero se va a hablar m\u00e1s aqu\u00ed tiene que ver con un programa que denominamos la escuela es nuestra porque no hab\u00eda mantenimiento a las escuelas se cobraba para el de las escuelas lo ten\u00edan que hacer porque no hab\u00eda presupuesto para el mantenimiento de las escuelas y adem\u00e1s cuando se dedicaba dinero para las escuelas como los famosos bebederos para las escuelas o los pizarrones electr\u00f3nicos todo era pura tranza se robaban el dinero entonces tomamos la decisi\u00f3n de entregar el presupuesto para el mantenimiento de las escuelas de manera directa a las sociedades de madres de padres de familia y ellos en la asamblea deciden Qu\u00e9 hacer con ese presupuesto y se va a informar de c\u00f3mo vamos con la escuela es nuestra Y por \u00faltimo se va a dar a conocer lo de las becas que se han otorgado tambi\u00e9n como nunca en la historia del pa\u00eds se han otorgado becas a estudiantes de familias pobres y se ha avanzado much\u00edsimo quiero tambi\u00e9n aprovechar para decir que he contado con todo el apoyo de la maestra Leticia Ram\u00edrez como secretaria de Educaci\u00f3n una mujer Pues con experiencia maestra Pero adem\u00e1s con convicciones Con principios honesta trabajadora el jefe del ejecutivo explic\u00f3 que los flujos migratorios han sido controlados atendiendo problemas de ra\u00edz en pa\u00edses Centroamericanos actualmente no hay un problema grave En lo migratorio y los dos tanto el expresidente Trump como el presidente biden saben que nosotros hemos estado insistiendo en atender las causas de la migraci\u00f3n y hemos estado haciendo lo que nos corresponde nada m\u00e1s recordarles con todo respeto que hay eh m\u00e1s desempleo en Estados Unidos que en M\u00e9xico nosotros tenemos una tasa de desempleo de 2.7 ellos tienen una tasa de desempleo de 3.9 que por eso no van Ya el n\u00famero de mexicanos que antes por necesidad ten\u00edan que ir a buscarse la vida a Estados Unidos eso es importante y que as\u00ed como se logrado en M\u00e9xico e frenar los flujos migratorios atendiendo las causas con crecimiento con empleo con bienestar as\u00ed eh se debe de hacer con la cooperaci\u00f3n del gobierno de Estados Unidos en otros pa\u00edses de Centroam\u00e9rica del Caribe de Am\u00e9rica Latina en los que tienen problemas econ\u00f3micos social conflictos pol\u00edticos el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador explic\u00f3 que fue el pueblo El que vot\u00f3 por la transformaci\u00f3n y su continuidad al elegir a una persona sensible y con mucha experiencia afortunadamente Pues como ya es de dominio p\u00fablico el pueblo vot\u00f3 por la transformaci\u00f3n por continuar con la transformaci\u00f3n vot\u00f3 por Claudia sh para presidenta ya saben que opino igual que el pueblo igual que la mayor\u00eda de la gente respeto a quienes opinan distintos distinto pero es una mujer preparada de el m\u00e1ximo nivel acad\u00e9mico doctora con much\u00edsima experiencia ya gobernado es sensible le tiene amor al pueblo es honesto y es la primera mujer que va a gobernar M\u00e9xico es todo un acontecimiento hist\u00f3rico ahora todav\u00eda no alcanzamos a internalizar pero al paso del tiempo se va a entender que fue toda una haza\u00f1a pueblo de M\u00e9xico actu\u00f3 de manera ejemplar",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:25.348000"
}