{
    "video_id": "shtpGvYeDO0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/shtpGvYeDO0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBrKSEoPsYy8bFYFtRvU-TiylbLew",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=shtpGvYeDO0",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente 7 dic. | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 216,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "la estrategia nuestra es que podamos",
            "start": 4.59,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "tener atenci\u00f3n permanente en el",
            "start": 8.16,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 12.3,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "por eso las coordinaciones territoriales",
            "start": 14.79,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "desde luego sigue la misma estrategia de",
            "start": 16.91,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a las responsabilidades de cada",
            "start": 23.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 27.68,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es posible que contin\u00faen operativos pero",
            "start": 30.73,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "lo b\u00e1sico ahora va a ser el que se",
            "start": 36.12,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "atienda la seguridad de los ciudadanos",
            "start": 40.649,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "desde el territorio todos los d\u00edas con",
            "start": 44.21,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "mando \u00fanico",
            "start": 49.23,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "ahora va a haber trabajo",
            "start": 55.45,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 57.99,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 60.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "informar bien de que hay empleo para",
            "start": 62.54,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes",
            "start": 66.17,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "no se va a quedar un joven sin",
            "start": 68.409,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "oportunidad de trabajo con el programa",
            "start": 72.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 74.92,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "entonces va a haber esta opci\u00f3n esta",
            "start": 78.06,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "alternativa",
            "start": 83.109,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 85.21,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "dar protecci\u00f3n a todos los ciudadanos y",
            "start": 90.33,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "a los periodistas y",
            "start": 93.33,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "van a continuar las investigaciones de",
            "start": 97.87,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "asesinatos que no han sido esclarecidos",
            "start": 105.22,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que no s\u00e9",
            "start": 108.83,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ha castigado a los responsables no se",
            "start": 110.34,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "van a cerrar esos expedientes estamos",
            "start": 114.99,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "conscientes de que debe de haber",
            "start": 120.34,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "justicia y protecci\u00f3n para los",
            "start": 122.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 125.63,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez dec\u00eda el funcionario tiene que",
            "start": 131.47,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "aprender a vivir en la justa median\u00eda",
            "start": 134.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos de lujo aviones helic\u00f3pteros",
            "start": 141.55,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 149.74,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "vi\u00e1ticos",
            "start": 152.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para comidas en restaurantes de lujo",
            "start": 155.28,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "vinos viajes al extranjero sin l\u00edmites",
            "start": 158.66,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "ases\u00f3rese tambi\u00e9n al por mayor",
            "start": 164.7,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "monos por fatiga",
            "start": 168.74,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "todo eso se termine o sea es una etapa",
            "start": 173.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "nueva y que se entienda la austeridad no",
            "start": 177.29,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es un asunto administrativo es un asunto",
            "start": 181.76,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "de principios y se va a aplicar",
            "start": 184.79,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "celebro",
            "start": 193.39,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que se garanticen los derechos a las",
            "start": 195.21,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "trabajadoras dom\u00e9sticas",
            "start": 198.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "todos los derechos",
            "start": 202.55,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien",
            "start": 206.55,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n",
            "start": 208.24,
            "duration": 4.4
        }
    ],
    "transcription_text": "la estrategia nuestra es que podamos tener atenci\u00f3n permanente en el territorio por eso las coordinaciones territoriales desde luego sigue la misma estrategia de atenci\u00f3n a las responsabilidades de cada instituci\u00f3n es posible que contin\u00faen operativos pero lo b\u00e1sico ahora va a ser el que se atienda la seguridad de los ciudadanos desde el territorio todos los d\u00edas con mando \u00fanico ahora va a haber trabajo para todos vamos informar bien de que hay empleo para todos los j\u00f3venes no se va a quedar un joven sin oportunidad de trabajo con el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro entonces va a haber esta opci\u00f3n esta alternativa [M\u00fasica] dar protecci\u00f3n a todos los ciudadanos y a los periodistas y van a continuar las investigaciones de asesinatos que no han sido esclarecidos que no s\u00e9 ha castigado a los responsables no se van a cerrar esos expedientes estamos conscientes de que debe de haber justicia y protecci\u00f3n para los periodistas ju\u00e1rez dec\u00eda el funcionario tiene que aprender a vivir en la justa median\u00eda veh\u00edculos de lujo aviones helic\u00f3pteros nada de vi\u00e1ticos para comidas en restaurantes de lujo vinos viajes al extranjero sin l\u00edmites ases\u00f3rese tambi\u00e9n al por mayor monos por fatiga todo eso se termine o sea es una etapa nueva y que se entienda la austeridad no es un asunto administrativo es un asunto de principios y se va a aplicar celebro que se garanticen los derechos a las trabajadoras dom\u00e9sticas todos los derechos qu\u00e9 bien que se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:43.978812"
}