{
    "video_id": "SJC7Hxx-7s0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SJC7Hxx-7s0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDQKv0_RIl6gbD8Vyw5DGvpuAQGww",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SJC7Hxx-7s0",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Mi\u00e9rcoles 21 de agosto de 2024",
    "video_length_seconds": 10894,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "al Buenos",
            "start": 1377.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1380.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno vamos",
            "start": 1386.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1389.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 1390.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1393.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se se alteraron los programas y",
            "start": 1395.4,
            "duration": 12.519
        },
        {
            "text": "eh los lunes los dedicamos a a informar",
            "start": 1401.559,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "sobre el tren Maya Pero como este lunes",
            "start": 1407.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "fue el homenaje",
            "start": 1411.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 1412.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "migrantes nuestros",
            "start": 1415.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "paisanos Pues ahora vamos a informar",
            "start": 1417.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sobre el tren Maya",
            "start": 1419.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh Y tambi\u00e9n como es mi\u00e9rcoles el Qui\u00e9n",
            "start": 1421.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n en las",
            "start": 1426.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mentiras eso es lo que tenemos y luego",
            "start": 1427.919,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "abrimos para preguntas y respuestas",
            "start": 1431.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entonces comenzamos",
            "start": 1434.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 1439.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas a todos hoy es 21 de agosto",
            "start": 1441.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o 2024 Esta es la secci\u00f3n quienes",
            "start": 1444.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "queden las mentiras de la semana y pues",
            "start": 1447.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vamos a comenzar porque es falso que la",
            "start": 1450.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los estadounidenses tengan",
            "start": 1454.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n negativa de los mexicanos",
            "start": 1456.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "all\u00e1 al calor de la elecci\u00f3n a",
            "start": 1460.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "presidente en Estados Unidos que se",
            "start": 1462.919,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 a cabo el pr\u00f3ximo mes de",
            "start": 1464.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "noviembre se entiende que en las del",
            "start": 1466.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pa\u00eds vecino sean temas recurrentes la",
            "start": 1469.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n y la frontera con M\u00e9xico pero",
            "start": 1471.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds raramente se van colando",
            "start": 1475.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "visiones negativas de nuestros paisanos",
            "start": 1478.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en aquel pa\u00eds esta vez el peri\u00f3dico del",
            "start": 1480.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "universal y el pa\u00eds recurren a las",
            "start": 1483.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mentiras para intentar a enga\u00f1ar pero",
            "start": 1486.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en M\u00e9xico el pasado 16 de agosto El",
            "start": 1489.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Universal publica un art\u00edculo titulado",
            "start": 1493.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "seis de cada 10 estadounidenses tienen",
            "start": 1496.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n desfavorable de M\u00e9xico lo que",
            "start": 1498.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "voy a citar este art\u00edculo del universal",
            "start": 1503.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dice lo que no se ha entendido en M\u00e9xico",
            "start": 1505.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es que la desconfianza estadounidense",
            "start": 1508.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "responde a un estado de \u00e1nimo que se ha",
            "start": 1510.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "agriado desde 2018 y no solo entre la",
            "start": 1513.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "clase pol\u00edtica republicana o dem\u00f3crata",
            "start": 1516.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "sino entre el p\u00fablico en general hoy 60",
            "start": 1519.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "por de los estadounidenses tienen una",
            "start": 1522.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n desfavorable de M\u00e9xico mientras",
            "start": 1524.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que solo el 37 tiene una visi\u00f3n",
            "start": 1526.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "favorable de su vecino del sur algo",
            "start": 1530.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 para mal dice aqu\u00ed el art\u00edculo",
            "start": 1532.919,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "del universal hasta aqu\u00ed eh la lectura",
            "start": 1535.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de este art\u00edculo pero sus datos son",
            "start": 1538.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "falsos esta encuesta que pretende pasar",
            "start": 1541.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "como cierta est\u00e1 hecha por internet y en",
            "start": 1545.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "redes con tendencia conservadora esto",
            "start": 1548.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nos recuerda un poco a la campa\u00f1a pasada",
            "start": 1551.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh de las encuestas estas que hac\u00eda la",
            "start": 1554.84,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "empresa massive coler en cambio en una",
            "start": 1558.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "encuesta realizada en 2023 por the",
            "start": 1561.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "person institute en conjunto con the",
            "start": 1564.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "associate",
            "start": 1566.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "press result\u00f3 que el 69 por de los",
            "start": 1568.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estadounidenses tienen una opini\u00f3n",
            "start": 1572.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "favorable de los migrantes mexicanos que",
            "start": 1574.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "viven legalmente en Estados Unidos",
            "start": 1576.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Aunque solo el 20% se mostr\u00f3 favorable a",
            "start": 1579.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los mexicanos sin una Estancia legal",
            "start": 1582.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Incluso f\u00edjense el 6% de los encuestados",
            "start": 1585.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tiene una opini\u00f3n favorable de la",
            "start": 1589.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cultura mexicana no solamente sobre las",
            "start": 1591.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "costumbres sino el trato que tiene el",
            "start": 1594.039,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "mexicano en aquel pa\u00eds como vemos aqu\u00ed",
            "start": 1596.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con hechos la mayor\u00eda de los",
            "start": 1601.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estadunidenses tienen una opini\u00f3n",
            "start": 1603.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "positiva de los mexicanos que viven en",
            "start": 1605.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y de",
            "start": 1608.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hasta aqu\u00ed lo vamos a dejar pero",
            "start": 1611.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no es la",
            "start": 1614.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "\u00fanica mentira que tiene que ver con el",
            "start": 1615.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds vecino porque un art\u00edculo",
            "start": 1620.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conservador de The Wall Street journal",
            "start": 1623.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "se convierte en munici\u00f3n de los medios",
            "start": 1625.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "contra el gobierno mexicano el pasado 18",
            "start": 1628.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de 19 de agosto el diario estadounidense",
            "start": 1631.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de Wall Street journal public\u00f3 un",
            "start": 1634.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "art\u00edculo de opini\u00f3n titulado M\u00e9xico",
            "start": 1636.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "coquetea con la dictadura una visi\u00f3n",
            "start": 1639.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conservadora que cuestiona la reforma al",
            "start": 1642.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "poder judicial como se trata de un",
            "start": 1645.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "diario estadounidense de Wall Street",
            "start": 1648.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "journal de inmediato medios de",
            "start": 1651.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y periodistas en redes",
            "start": 1652.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "sociales como Carlos Loret de Mola",
            "start": 1654.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Ricardo alem\u00e1n Gilberto Lozano y Pascal",
            "start": 1656.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "beltr\u00e1 de R\u00edo reproducen pero bien Vamos",
            "start": 1658.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a ver las tres mentiras que",
            "start": 1662.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nosotros encontramos en el art\u00edculo",
            "start": 1665.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "publicado por The Wall Street journal el",
            "start": 1668.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "primero dice que el presidente que con",
            "start": 1672.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la reforma del poder judicial el",
            "start": 1675.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1676.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "a los ministros magistrados y jueces eso",
            "start": 1678.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es falso la segunda mentira Es que la",
            "start": 1680.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial debilitar\u00e1 la",
            "start": 1683.84,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "independencia de la instituci\u00f3n",
            "start": 1686.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "electoral puesto que asegura falsamente",
            "start": 1687.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que el INE desaparece falso y se",
            "start": 1689.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pone dice que la autoridad electoral o",
            "start": 1693.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "sea el INE se pone por debajo del poder",
            "start": 1696.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ejecutivo esto tambi\u00e9n es falso y lo",
            "start": 1699.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hemos explicado varias veces incluso",
            "start": 1701.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ayer estuvo la secretaria de",
            "start": 1704.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Mar\u00eda alcalde explicando de",
            "start": 1707.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 iba y cu\u00e1les son los procesos de la",
            "start": 1710.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Reforma que se propone y la tercera",
            "start": 1713.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mentira es que el presidente pretende y",
            "start": 1716.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "usa esta palabra aniquilar la divisi\u00f3n",
            "start": 1718.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de poderes pues no sabemos En qu\u00e9 se",
            "start": 1721.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "basa",
            "start": 1724.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh la columnista de The Wall Street",
            "start": 1725.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "journal porque es al rev\u00e9s antes el",
            "start": 1728.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "poder judicial incluso hasta en el sol",
            "start": 1730.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de hoy es est\u00e1 secuestrado por los",
            "start": 1735.039,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "intereses de algunos poderosos y pues no",
            "start": 1738.6,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "ha acceso a la a la justicia y pues",
            "start": 1743.399,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "antes se eleg\u00edan a los ministros a",
            "start": 1747.799,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "conveniencia desde el poder ejecutivo",
            "start": 1751.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero vamos a decirles la columnista Mary",
            "start": 1754.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Anastasia ogrady ha escrito una cantidad",
            "start": 1757.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de art\u00edculos muy numerosa no solo en",
            "start": 1761.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "contra del actual gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1764.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n apoya la visi\u00f3n del intelectual",
            "start": 1766.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "org\u00e1nico de la derecha Jos\u00e9",
            "start": 1769.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "saruco ustedes pueden meterse eh a su",
            "start": 1772.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cuenta de X apoy\u00f3 la campa\u00f1a de la",
            "start": 1776.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "excandidata a la presidencia de la",
            "start": 1779.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica sochil G\u00e1lvez la candidata del",
            "start": 1781.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "prian Am\u00e9n de atacar a gobiernos",
            "start": 1784.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "progresistas en Am\u00e9rica Latina si",
            "start": 1787.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ustedes Ven aqu\u00ed en la pantalla estamos",
            "start": 1789.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "viendo una cantidad",
            "start": 1792.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "eh de art\u00edculos que ha publicado eh Mary",
            "start": 1794.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Anastasia o grady en The Wall Street",
            "start": 1799.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "journal plagados de mentiras y",
            "start": 1801.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "casualmente contra gobiernos",
            "start": 1804.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "progresistas pero miren ya se ha",
            "start": 1807.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cuestionando las pol\u00edticas de seguridad",
            "start": 1809.519,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "apoyando abiertamente a la candidata del",
            "start": 1812.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pranzo chil G\u00e1lvez y ahora cuestionando",
            "start": 1814.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la reforma al poder judicial con",
            "start": 1817.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "falsedades la articulista de de Wall",
            "start": 1819.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Street journal ha hecho gala de ser una",
            "start": 1821.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "opositora del gobierno del presidente",
            "start": 1824.32,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador y hasta ah\u00ed la vamos a",
            "start": 1826.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "dejar para que usted mismo saque sus",
            "start": 1829.519,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "propias conclusiones sobre estas",
            "start": 1831.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as que por cierto se financian",
            "start": 1835.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde Estados Unidos y para esto",
            "start": 1837.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "traemos un ejemplo porque se acuerdan",
            "start": 1840.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que la semana pasada Pablo G\u00f3mez el",
            "start": 1843.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "titular de la unidad de inteligencia",
            "start": 1846.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "financiera estuvo en este espacio eh nos",
            "start": 1848.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pareci\u00f3 muy importante",
            "start": 1850.96,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "eh exponer esto porque mexicanos contra",
            "start": 1853.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y la impunidad financia",
            "start": 1856.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "organizaciones con los fondos que recibe",
            "start": 1858.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos Les vamos a presentar",
            "start": 1861.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n que muestra como la",
            "start": 1863.84,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n mexicanos a favor de la",
            "start": 1865.639,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la impunidad financia a",
            "start": 1867.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "otras organizaciones con recursos",
            "start": 1869.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "provenientes del departamento de Estados",
            "start": 1872.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Unidos apenas la semana pasada en este",
            "start": 1875.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mismo espacio dec\u00eda yo el titular de la",
            "start": 1878.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia financiera Pablo",
            "start": 1880.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez dio a conocer un reporte sobre los",
            "start": 1882.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sitos que recibe la organizaci\u00f3n de",
            "start": 1884.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez y Mar\u00eda Amparo casar",
            "start": 1887.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de nombre mexicanos a favor de la",
            "start": 1891.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la impunidad de parte de",
            "start": 1893.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "gobiernos extranjeros como Estados",
            "start": 1895.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Unidos a trav\u00e9s de la usaid que Eh bueno",
            "start": 1897.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el departamento de estado le da los",
            "start": 1901.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "recursos a la Us Cid antes se los Pide",
            "start": 1904.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "al congreso Y entonces los reparten y",
            "start": 1907.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "reciben esos dep\u00f3sitos bueno mexicanos a",
            "start": 1909.639,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "favor de la corrupci\u00f3n es una de las",
            "start": 1912.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "organizaciones que se ha dedicado a",
            "start": 1914.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "difundir menti contra funcionarios de la",
            "start": 1916.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal contra eh",
            "start": 1919.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "instituciones contra el presidente y m\u00e1s",
            "start": 1923.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "grave a\u00fan eh ha violado la privacidad y",
            "start": 1926.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "acos\u00f3 a la familia del presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1930.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 1933.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n",
            "start": 1936.399,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "funciona en un entramado de",
            "start": 1938.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "complicidades favores y personas que han",
            "start": 1940.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sido investigadas por delitos Aqu\u00ed les",
            "start": 1943.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vamos a presentar algunos ejemplos de",
            "start": 1946.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "asociaciones y personas que reciben",
            "start": 1948.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dinero de mexicanos a favor de la",
            "start": 1950.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n creada por Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 1953.279,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "y dirigida por Mar\u00eda Amparo casar y con",
            "start": 1956.039,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ellas activan las campa\u00f1as en contra del",
            "start": 1959.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1962.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "eh Hay que decir tambi\u00e9n que algunos de",
            "start": 1965.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los nombres que se encuentran en esta",
            "start": 1968.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lista tambi\u00e9n aparecen en la lista que",
            "start": 1971.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eh expuso el licenciado Pablo G\u00f3mez",
            "start": 1974.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "titular de la unidad de inteligencia",
            "start": 1978.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "financiera pero vamos a ver cu\u00e1les son",
            "start": 1980.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "renace cap\u00edtulo San Luis Potos\u00ed recibi\u00f3",
            "start": 1982.919,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "1.2 millones de pesos de mexicanos a",
            "start": 1986.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "favor de la",
            "start": 1990.08,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1991.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "raramente cambiaron su nombre a",
            "start": 1993.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "perteneces a c ellos fungieron como",
            "start": 1995.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "observadores en las elecciones ya",
            "start": 1998.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sabemos porque est\u00e1n repitiendo como",
            "start": 2001.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pregoneros que el INE no se toca No si",
            "start": 2003.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ellos son Pues los que promueven",
            "start": 2006.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh los fraudes electorales Por decirlo",
            "start": 2008.919,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "menos su presidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Jos\u00e9",
            "start": 2011.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Mario de la Garza hizo Campa\u00f1a en favor",
            "start": 2014.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "del pan al ganar recibi\u00f3 un contrato del",
            "start": 2017.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ayuntamiento panista de San Luis Potos\u00ed",
            "start": 2021.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que a la fecha suma 4 millones de pesos",
            "start": 2023.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "por asesor\u00edas legales la segunda es",
            "start": 2026.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consorcio Metropolitano inmobiliario",
            "start": 2029.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuyo representante legal es Luis Andr\u00e9s",
            "start": 2031.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "holzer neuman esta empresa es",
            "start": 2033.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "investigada por triangulaci\u00f3n de",
            "start": 2036.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "recursos por m\u00e1s de 6 millones de",
            "start": 2038.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pesos todos muy honestos no les parece",
            "start": 2042.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "eh civicus consultores ellos recibieron",
            "start": 2045.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "1.6 millones de pesos por mexicanos a",
            "start": 2048.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "favor de la corrupci\u00f3n ellos participan",
            "start": 2051.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estrechamente con otro de los organismos",
            "start": 2053.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que dicen que quieren que sean aut\u00f3nomos",
            "start": 2056.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera el instituto de transparencia",
            "start": 2059.599,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense tambi\u00e9n est\u00e1 tohil eh",
            "start": 2063.399,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Esta es otra AC asociaci\u00f3n civil eh",
            "start": 2068.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "recibieron 1.5 millones de pesos de de",
            "start": 2071.399,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2074.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "solicitaron que se les reconociera al",
            "start": 2076.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter de v\u00edctima por los hechos de",
            "start": 2078.079,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n durante el proceso el",
            "start": 2080.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "procedimiento legal de",
            "start": 2082.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "losoya otra es causa en com\u00fan ustedes la",
            "start": 2084.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conocen la dirige e Mar\u00eda Elena morera",
            "start": 2087.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "es defensora de Genaro Garc\u00eda Luna ex",
            "start": 2090.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica con",
            "start": 2093.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n preso en Estados Unidos",
            "start": 2094.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "por delito de",
            "start": 2097.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico tambi\u00e9n est\u00e1 P\u00e9rez de hacha",
            "start": 2098.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "e Ibarra de rueda recibi\u00f3 1.1 millones",
            "start": 2101.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de pesos de mexicanos a favor de la",
            "start": 2104.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n esta organizaci\u00f3n de abogados",
            "start": 2106.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "al servicio de mexicanos primero otra",
            "start": 2108.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n liderada por quien creen",
            "start": 2110.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Claudia x Gonz\u00e1lez recientemente la",
            "start": 2113.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "suprema corte rechaz\u00f3 el amparo con el",
            "start": 2115.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que buscaban impedir que representantes",
            "start": 2117.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "del ejecutivo Federal entre ellos la",
            "start": 2120.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "persona titular de la Secretar\u00eda de",
            "start": 2122.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n participaran en el comit\u00e9",
            "start": 2124.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "consultivo y del deliberativo que",
            "start": 2126.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "coordina al Sistema Nacional de mejora",
            "start": 2129.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "continua de la educaci\u00f3n ellos son una",
            "start": 2131.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "parte de los consultores y barras de",
            "start": 2135.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "abogados que se dedican a promover",
            "start": 2139.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "amparos en contra de las obras de eh que",
            "start": 2141.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "emprende la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2144.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "liderada por el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2146.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador pero miren amigos y amigos",
            "start": 2147.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y amigos H\u00e9ctor Aguilar cam\u00edn con su",
            "start": 2151.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nexo sociedad civil y literatura",
            "start": 2154.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "recibieron 1.1 mill\u00f3n de pesos de",
            "start": 2156.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n ya",
            "start": 2159.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "sabemos que H\u00e9ctor Aguilar Cam\u00ed es",
            "start": 2161.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "un ferreo opositor a las pol\u00edticas de la",
            "start": 2164.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n y se dedica a",
            "start": 2168.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "atacar un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n a el",
            "start": 2170.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2174.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Por \u00faltimo el \u00faltimo ejemplo es",
            "start": 2176.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "plataforma legal ellos recibieron",
            "start": 2178.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "870,000 pesos de mexicanos a favor de la",
            "start": 2181.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n su socio y director es",
            "start": 2184.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Ezequiel Gonz\u00e1lez matus es extitular de",
            "start": 2187.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n general adjunta de juegos y",
            "start": 2190.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sorteos con el expresidente panista",
            "start": 2192.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n quien fue investigado y",
            "start": 2195.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tiene un proceso de inhabilitaci\u00f3n por",
            "start": 2198.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conductas que pudieran implicar",
            "start": 2200.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "responsabilidades administrativas Bueno",
            "start": 2203.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos viendo el entramado de",
            "start": 2206.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "complicidades de personas que reciben",
            "start": 2207.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "dinero y que o han trabajado en la",
            "start": 2210.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica federal y tienen",
            "start": 2212.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "este tipo de procesos como el de",
            "start": 2214.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Ezequiel matus o est\u00e1n investigados por",
            "start": 2216.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica por",
            "start": 2219.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eh algunos otros delitos hasta aqu\u00ed lo",
            "start": 2222.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "vamos a dejar una vez m\u00e1s usted saque",
            "start": 2226.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sus propias conclusiones de lo que",
            "start": 2229.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sucede cuando eh gobiernos extranjeros",
            "start": 2231.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "intentan hacer injerencia en nuestro",
            "start": 2234.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y genera una",
            "start": 2237.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "narrativa que es muy lejana a la",
            "start": 2239.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "realidad por \u00faltimo vamos a presentar la",
            "start": 2241.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de infodemia sobre las",
            "start": 2244.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mentiras acerca de las inundaciones en",
            "start": 2246.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Chalco Estado de",
            "start": 2248.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tres mentiras sobre la inundaci\u00f3n",
            "start": 2252.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en Chalco Estado de M\u00e9xico uno falso que",
            "start": 2255.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la gobernadora Delfina G\u00f3mez no ha",
            "start": 2258.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "atendido a las familias afectadas por",
            "start": 2261.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "las inundaciones aseguran que hasta el",
            "start": 2262.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "momento no han recibido apoyo por parte",
            "start": 2265.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de las autoridades del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 2266.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "donde gobierna Morena la gobernadora y",
            "start": 2268.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fue a tomarse un poco pu la foto decir",
            "start": 2271.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda ido y ya no volvi\u00f3 la",
            "start": 2273.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobernadora deina G\u00f3mez",
            "start": 2275.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "exactamente desde mayo de 2024 se",
            "start": 2277.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "instalaron 28 campamentos del grupo",
            "start": 2280.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tlaloc de atenci\u00f3n a inundaciones en 19",
            "start": 2282.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "municipios del estado de M\u00e9xico incluido",
            "start": 2285.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Valle de Chalco en donde opera con 10",
            "start": 2288.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "equipos hidroneum\u00e1ticos tipo vor dos",
            "start": 2290.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "retroexcavadoras y dos excavadoras Para",
            "start": 2293.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "apoyar en tareas en canales cercanos a",
            "start": 2295.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Chalco adem\u00e1s en coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 2298.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal se han instalado",
            "start": 2300.319,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "plantas purificadoras de agua se",
            "start": 2302.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "desplegaron equipos especializados y",
            "start": 2304.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "brigadas de prevenci\u00f3n de enfermedades",
            "start": 2306.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "con apoyo de la Secretar\u00eda de Salud La",
            "start": 2308.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobernadora del Estado de M\u00e9xico Delfina",
            "start": 2310.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez recorri\u00f3 las zonas afectadas del",
            "start": 2312.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "municipio de Chalco el 29 de junio el 15",
            "start": 2315.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y el 20 de agosto dos falsos videos e",
            "start": 2318.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de la inundaci\u00f3n en Chalco en",
            "start": 2321.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "un esfuerzo por magnificar las",
            "start": 2324.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "inundaciones en Chalco medios de",
            "start": 2325.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y cuentas de redes sociales",
            "start": 2327.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "compartieron imagenes y videos que no",
            "start": 2330.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "correspond\u00edan con las actuales",
            "start": 2333.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "inundaciones en Chalco por ejemplo comp",
            "start": 2334.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "compartieron un video con el que",
            "start": 2337.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "aseguraban que la gobernadora Delfina",
            "start": 2338.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez junto a cervos de la naci\u00f3n",
            "start": 2340.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sacaban agua AC cubetadas de calles",
            "start": 2342.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "inundadas en Chalco Pero esto fue",
            "start": 2344.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "grabado en Ecatepec Estado de M\u00e9xico en",
            "start": 2347.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "2019 tres inundan x con el uso pol\u00edtico",
            "start": 2350.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y el clasismo con la etiqueta",
            "start": 2354.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "disfr\u00fatenlo votado toda la",
            "start": 2355.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porquer\u00eda s\u00ed que llega ah\u00ed Ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 2358.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "viviendo miles de personas y le digo ven",
            "start": 2362.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "su voto tres",
            "start": 2366.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "semanas y Qu\u00e9 nada o su voto otra",
            "start": 2369.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n que se produjo en redes",
            "start": 2373.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "sociales como x con la inundaci\u00f3n en",
            "start": 2375.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Chalco fue la discriminaci\u00f3n y el uso",
            "start": 2377.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico con el impulso de la etiqueta y",
            "start": 2379.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la frase disfruten lo votado con el que",
            "start": 2382.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "criticaban de manera clasista a los",
            "start": 2384.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "votantes de morena y los acusaban de",
            "start": 2386.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vender su voto a cambio de ser",
            "start": 2388.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los programas del",
            "start": 2390.16,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "bienestar la mayor\u00eda de las cuentas que",
            "start": 2391.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "usan pol\u00edticamente la etiqueta disfruten",
            "start": 2393.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo votado tambi\u00e9n Impuls Campa\u00f1a",
            "start": 2395.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "narcopresidente en redes sociales",
            "start": 2398.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "infodemia Que todos tengan un buen d\u00eda",
            "start": 2402.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "es cu se\u00f1or",
            "start": 2404.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente gracias hola Muy buenos d\u00edas",
            "start": 2410.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Me da mucho gusto estar en este foro",
            "start": 2414.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente vamos a",
            "start": 2416.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "informarles c\u00f3mo vamos con las",
            "start": 2419.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "operaciones del proyecto integral tren",
            "start": 2420.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Maya es un d\u00eda inusual ya lo dijo el",
            "start": 2422.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Le agradezco mucho que",
            "start": 2425.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se mi\u00e9rcoles",
            "start": 2426.56,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "vamos a informarles C\u00f3mo estamos",
            "start": 2428.119,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "operando en la siguiente l\u00e1mina por",
            "start": 2429.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "favor si me ayudan es el reporte de",
            "start": 2431.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "operaciones hasta el d\u00eda de la fecha",
            "start": 2433.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "recordemos que iniciamos operaciones en",
            "start": 2435.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina el 15 de diciembre",
            "start": 2437.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "del del 2023 el a\u00f1o pasado llevamos ya",
            "start": 2440.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "operando desde en la anterior por favor",
            "start": 2445.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos Esta infraestructura que est\u00e1 en",
            "start": 2448.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "activo es decir son las 24 estaciones",
            "start": 2451.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que estamos recorriendo diariamente con",
            "start": 2453.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el tren",
            "start": 2456.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "desde Palenque hasta Playa del Carmen",
            "start": 2458.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que es la la \u00faltima estaci\u00f3n del tramo 5",
            "start": 2461.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Norte como ustedes saben estas 24",
            "start": 2464.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "estaciones est\u00e1n divididas por tramos el",
            "start": 2466.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tramo uno que termina en Esc\u00e1rcega el",
            "start": 2468.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tramo dos que termina en calquin el",
            "start": 2470.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tramo 3 hasta izamal y el tramo cuatro",
            "start": 2473.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que termina en Canc\u00fan y el tramo 5 Norte",
            "start": 2476.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "que termina en Playa del Carmen estas 24",
            "start": 2478.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estaciones est\u00e1n proveendo servicios",
            "start": 2481.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tenemos una base de mantenimiento en",
            "start": 2483.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cada tramo una en en osque una en esn",
            "start": 2485.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "otra en tya otra en Valladolid y una m\u00e1s",
            "start": 2489.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en Puerto Morelos para qu\u00e9 sirven las",
            "start": 2491.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "bases de mantenimiento lo he repetido es",
            "start": 2493.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para dar mantenimiento a las v\u00edas",
            "start": 2495.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "f\u00e9rreas y tambi\u00e9n tenemos talleres un",
            "start": 2497.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "taller y cochera en Esc\u00e1rcega y otro",
            "start": 2500.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "taller y cochera ya en Canc\u00fan tenemos",
            "start": 2502.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cocheras en jampool otra cochera m\u00e1s en",
            "start": 2505.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida que est\u00e1n activas Al D\u00eda de la",
            "start": 2508.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fecha donde estamos dando mantenimiento",
            "start": 2510.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a los trenes para la operaci\u00f3n diaria de",
            "start": 2512.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nuestra flota que est\u00e1 en operaci\u00f3n en",
            "start": 2515.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina explicarles tambi\u00e9n",
            "start": 2517.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que tenemos en total 10 trenes en en",
            "start": 2519.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "servicio activo dos de reserva que",
            "start": 2523.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mantenemos y proporcionamos 12 servicios",
            "start": 2524.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "comerciales de ida Palenque M\u00e9rida y de",
            "start": 2528.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "retorno M\u00e9rida Palenque Tenemos uno a",
            "start": 2531.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "las 12:30 y a las 9 el siguiente",
            "start": 2534.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "servicio Palenque Canc\u00fan aeropuerto",
            "start": 2537.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tenemos una salida a las 9 y de Canc\u00fan a",
            "start": 2539.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Palenque a las 99:30 tenemos tambi\u00e9n una",
            "start": 2541.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "salida de M\u00e9rida tya playa de Carmen a",
            "start": 2544.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "las 7 de la ma\u00f1ana y de Playa del Carmen",
            "start": 2546.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "a meria de teya saliendo a las 17:30",
            "start": 2549.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "horas de Canc\u00fan aeropuerto a playa del",
            "start": 2552.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Carmen a las 9 y a las 14 horas y",
            "start": 2554.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tenemos de Playa del Carmen a Canc\u00fan a",
            "start": 2557.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las 10:30 y a las 15:30 de San Francisco",
            "start": 2559.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de Campeche a Canc\u00fan sale a las 7 de la",
            "start": 2562.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y regresa de Canc\u00fan a San",
            "start": 2564.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Francisco de Campeche a las 16:30 y",
            "start": 2566.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "finalmente de Canc\u00fan aeropuerto am\u00e9",
            "start": 2569.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "atella que es una ruta de mayor demanda",
            "start": 2571.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tenemos una salida a las 11:45 y el",
            "start": 2574.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "retorno a las 14:40 Esos son los dos",
            "start": 2577.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "servicios con los que contamos Al D\u00eda de",
            "start": 2581.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la fecha en la siguiente l\u00e1mina es c\u00f3mo",
            "start": 2582.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n nuestros pasajeros hemos",
            "start": 2585.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "transportado un total de",
            "start": 2587.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "34062 pasajeros son",
            "start": 2591.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "28,700 que hemos vendido en taquilla y",
            "start": 2594.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "91,99 pesos que este boletos que hemos",
            "start": 2598.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "vendido a trav\u00e9s de nuestra p\u00e1gina web",
            "start": 2602.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "www trm.com",
            "start": 2604.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "MX la distribuci\u00f3n de las tarifas en",
            "start": 2607.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tarifa especial 63,000 pasajeros en",
            "start": 2610.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "turistas locales que son la la gran eh",
            "start": 2613.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s bien no son turistas son",
            "start": 2617.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pasajeros que se mueven localmente",
            "start": 2618.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "990,000 y la gran cantidad es el turista",
            "start": 2621.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nacional que m\u00e1s ha ha acudido a",
            "start": 2623.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "transportarse en el tren Maya cercanos a",
            "start": 2626.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "los 170,000 pasajeros y cerca de 19,000",
            "start": 2629.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pasajeros internacionales ni\u00f1os y",
            "start": 2633.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "adultos lo pueden ver a la derecha",
            "start": 2635.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "317,000 y tambi\u00e9n una una cantidad de",
            "start": 2637.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "22.764300 un pasajeros M\u00e9rida",
            "start": 2655.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "75486 Campeche",
            "start": 2659.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "34481 Playa del Carmen Valladolid y",
            "start": 2662.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Palenque en esas seis estaciones que son",
            "start": 2665.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "destinos tur\u00edsticos importantes de la",
            "start": 2668.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ruta se concentran",
            "start": 2671.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "27412 pasajeros que se han movido que es",
            "start": 2674.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el 80% de lo que se mueve",
            "start": 2677.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el 20% restante desde izamal chicheniza",
            "start": 2679.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "hasta la estaci\u00f3n de sn todas las",
            "start": 2682.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estaciones han contribuido con pasajeros",
            "start": 2686.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "porque han ido despertando el inter\u00e9s",
            "start": 2688.8,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de los turistas para acercarse a",
            "start": 2690.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "lugares que antes no era tan sencillo",
            "start": 2692.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "acceder Qu\u00e9 es importante de esto darnos",
            "start": 2695.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuenta de Cu\u00e1les son las rutas C\u00f3mo",
            "start": 2698.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir atendiendo el mercado",
            "start": 2700.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina es c\u00f3mo lo",
            "start": 2702.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hacemos Eh a trav\u00e9s de los trenes hemos",
            "start": 2704.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "recorrido",
            "start": 2706.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "7493",
            "start": 2709.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "79.7 km en total es una cantidad",
            "start": 2710.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "importante de recorrido con nuestros",
            "start": 2714.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "trenes que representar\u00edan ir de Canc\u00fan",
            "start": 2715.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "hasta Tijuana 171 veces recorriendo",
            "start": 2718.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "4373 km Es para darnos una idea del",
            "start": 2722.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajo que est\u00e1 haciendo en el tren",
            "start": 2726.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "maya en la siguiente l\u00e1mina los que nos",
            "start": 2728.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ayudan son nuestra gente nuestros",
            "start": 2730.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "trabajadores tenemos 890 profesionistas",
            "start": 2733.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "laborando con nosotros todos los d\u00edas a",
            "start": 2737.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo largo de toda la infraestructura",
            "start": 2739.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ferroviaria de ellos tenemos una",
            "start": 2741.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de de seis a tres hombres y",
            "start": 2743.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mujeres eh tenemos diferentes",
            "start": 2746.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "especialidades ingenieros industriales",
            "start": 2748.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "473 profesionales diversos 126 t\u00e9cnicos",
            "start": 2751.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "superiores universitarios",
            "start": 2755.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en distintas especialidades es un",
            "start": 2757.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "componente de verdad multidisciplinario",
            "start": 2759.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1 ayudando much\u00edsimo en la",
            "start": 2762.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n del tren tenemos cuadrillas de",
            "start": 2764.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "inspectores de seguridad operacional que",
            "start": 2767.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "funcionan todos los d\u00edas y que recorren",
            "start": 2769.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los 908 km antes de que circule un solo",
            "start": 2771.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tren eso es importante para garantizar",
            "start": 2774.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la seguridad tenemos 46 maquinistas",
            "start": 2777.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "capacitados obviamente en el extranjero",
            "start": 2780.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "30 reguladores de tr\u00e1fico tambi\u00e9n 49",
            "start": 2782.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "garroteros ya iniciamos el tercer curso",
            "start": 2785.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de maquinistas precisamente aqu\u00ed en",
            "start": 2788.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Canc\u00fan donde tenemos nuestro",
            "start": 2790.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Centro de Capacitaci\u00f3n ya vamos a tener",
            "start": 2792.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la tercera promoci\u00f3n como le llaman",
            "start": 2795.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ellos de maquinistas capacitados hemos",
            "start": 2797.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "impartido",
            "start": 2801.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "97,800 horas de capacitaci\u00f3n a nuestro",
            "start": 2803.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "personal en la siguiente por",
            "start": 2805.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "favor en la siguiente informarles a",
            "start": 2807.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ustedes invitarlos que la oferta que",
            "start": 2811.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tenemos en el tren Maya son much\u00edsimas",
            "start": 2813.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "playas son cifes son zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 2815.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "son cascadas son Pueblos M\u00e1gicos son",
            "start": 2819.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "R\u00edos caudalosos son r\u00edas son \u00e1reas",
            "start": 2821.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "naturales protegidas eh cocina",
            "start": 2824.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "internacionalmente reconocida tenemos",
            "start": 2827.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tantas y tantas cosas que ofrecer que de",
            "start": 2830.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "verdad los invitamos a subirse al tren y",
            "start": 2833.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos es un privilegio contar con",
            "start": 2835.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "una infraestructura tur\u00edstica de esta",
            "start": 2839.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "naturaleza con una infraestructura",
            "start": 2841.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica que m\u00e1s tarde va a exponer",
            "start": 2843.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el antrop\u00f3logo Diego les",
            "start": 2846.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "agradezco mucho que me hayan permitido",
            "start": 2848.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "hablar con ustedes en este d\u00eda inusual y",
            "start": 2850.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estamos a la orden vamos a exponer un",
            "start": 2852.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o video que habla precisamente",
            "start": 2854.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sobre los resultados del tren en este",
            "start": 2857.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "periodo de operaci\u00f3n Muchas",
            "start": 2860.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2863.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gracias el tren Maya contin\u00faa",
            "start": 2866.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "conquistando explorando y descubriendo",
            "start": 2868.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sitios ins\u00f3litos llenos de cultura",
            "start": 2871.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "historia y tradici\u00f3n en todos los",
            "start": 2874.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "rincones de del sureste mexicano el tren",
            "start": 2876.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la esperanza no se detiene y cobra",
            "start": 2878.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "fuerza como rasgo natural de un jaguar",
            "start": 2881.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que recorre 908 km de la estaci\u00f3n",
            "start": 2884.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Palenque a la estaci\u00f3n Playa del Carmen",
            "start": 2887.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conectando La magia de los estados de",
            "start": 2890.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Chiapas Tabasco Campeche Yucat\u00e1n y",
            "start": 2892.8,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "quintan roz a trav\u00e9s de",
            "start": 2896.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "7493 79 km recorridos por la suma de",
            "start": 2899.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nuestra flota de trenes en servicio en",
            "start": 2903.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "la ruta de Palenque playa del Carmen",
            "start": 2905.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hemos compartido un sue\u00f1o con nuestros",
            "start": 2907.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "34,62 pasajeros llev\u00e1ndolos al coraz\u00f3n",
            "start": 2910.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "del sureste",
            "start": 2913.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Mexican para una adecuada operaci\u00f3n y",
            "start": 2915.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del tren se cuenta con",
            "start": 2917.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las bases de mantenimiento en Tenosique",
            "start": 2919.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ETN M\u00e9rida Valladolid y Puerto Morelos",
            "start": 2921.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los talleres de Esc\u00e1rcega y Canc\u00fan as\u00ed",
            "start": 2925.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "como las cocheras de hampolol Esc\u00e1rcega",
            "start": 2927.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida y Canc\u00fan con lo cual se garantiza",
            "start": 2930.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "el adecuado funcionamiento de nuestro",
            "start": 2933.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "servicio que transporta con seguridad y",
            "start": 2935.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Confort a los pasajeros la",
            "start": 2937.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "infraestructura se complementa con el",
            "start": 2939.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "esfuerzo humano de miles de trabajadores",
            "start": 2941.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ingenieros y controladores que d\u00eda y",
            "start": 2944.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "noche salvaguardan en cada v\u00eda vag\u00f3n y",
            "start": 2946.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n el funcionamiento de este",
            "start": 2949.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sistema ferroviario garantizando la",
            "start": 2951.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "mejor experiencia de servicio a nuestros",
            "start": 2953.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "usuarios el tren Maya te acerca a las",
            "start": 2955.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas sitios tur\u00edsticos y",
            "start": 2958.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Pueblos M\u00e1gicos m\u00e1s importantes del pa\u00eds",
            "start": 2961.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "donde podr\u00e1s recorrer la zona arg de y",
            "start": 2965.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los vestigios hist\u00f3ricos de los sitios",
            "start": 2968.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mayas moral reforma y el tigre adem\u00e1s de",
            "start": 2970.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "conocer el esplendor de la selva y las",
            "start": 2974.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cristalinas cascadas de Aguazul Roberto",
            "start": 2977.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "barrios",
            "start": 2980.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "yja recorre la Zona Arqueol\u00f3gica de y en",
            "start": 2981.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "San Francisco de Campeche No olvides",
            "start": 2985.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conocer el \u00c1ngel Maya marav\u00edllate con el",
            "start": 2987.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pasado glorioso de la zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 2990.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "deal y disfruta de la naturaleza en la",
            "start": 2992.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "biosfera r\u00ed",
            "start": 2994.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "su rica biodiversidad al llegar a M\u00e9rida",
            "start": 2996.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "recorre el centro hist\u00f3rico de la ciudad",
            "start": 2999.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "disfruta del parque la plancha y",
            "start": 3002.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "refrescate en las playas de Puerto",
            "start": 3004.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Progreso visita el pueblo m\u00e1gico de",
            "start": 3006.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Valladolid y la Zona Arqueol\u00f3gica de ec",
            "start": 3008.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bal\u00e1 donde te sorprender\u00e1 su imponente",
            "start": 3010.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "historia al llegar a la estaci\u00f3n Canc\u00fan",
            "start": 3014.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aeropuerto Disfruta de la conectividad",
            "start": 3018.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la cual permite a nuestros usuarios",
            "start": 3020.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "trasladarse de manera c\u00f3moda y segura al",
            "start": 3022.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional de Canc\u00fan asim",
            "start": 3025.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mismo llega a los destinos de Puerto",
            "start": 3029.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Morelos y Playa del Carmen Y d\u00e9jate",
            "start": 3031.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "maravillar Por las paradisiacas playas",
            "start": 3033.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de la Riviera Maya y disfruta al",
            "start": 3035.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recorrer sus calles llenas de vida de",
            "start": 3037.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esta manera la ruta de nuestro sistema",
            "start": 3040.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ferroviario da a cada usuario la",
            "start": 3042.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "posibilidad de descubrir las maravillas",
            "start": 3044.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "del sureste mexicano y reconectar sus",
            "start": 3046.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ra\u00edces su cultura y su gente S\u00fabete al",
            "start": 3049.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tren Maya y escribe tu nombre en la",
            "start": 3053.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "historia formando parte de la obra",
            "start": 3055.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gica tur\u00edstica y arqueol\u00f3gica m\u00e1s",
            "start": 3057.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importante del mundo el tren hecho por",
            "start": 3060.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mexicanos para los mexicanos que recibe",
            "start": 3063.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con los brazos abiertos a viajeros de",
            "start": 3065.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todo el mundo porque el tren Maya ha",
            "start": 3067.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dado la oportunidad de conectar el",
            "start": 3070.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "sureste de M\u00e9xico me siento muy",
            "start": 3072.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "orgullosa de siendo mujer estar",
            "start": 3074.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "participando en esta obra hist\u00f3rica que",
            "start": 3076.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1 detonando el desarrollo de la",
            "start": 3079.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y nos da la oportunidad de",
            "start": 3081.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "conocer las maravillas del sureste",
            "start": 3083.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3084.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todas y todos somos tren",
            "start": 3086.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Maya es se\u00f1or presidente informar",
            "start": 3090.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que ya est\u00e1n laborando con",
            "start": 3093.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "nosotros ingenieros ferroviarios de",
            "start": 3095.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Palenque 15 y nu deal es bueno",
            "start": 3097.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ya muy buenos d\u00edas a todos y a todas con",
            "start": 3107.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "su permiso se\u00f1or",
            "start": 3109.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "presidente la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3112.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nacional a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n",
            "start": 3114.559,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "general de ingenier cuua en el gran",
            "start": 3115.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "proyecto tren Maya con la construcci\u00f3n",
            "start": 3117.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de seis hoteles estos se encuentran",
            "start": 3119.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "localizados en las zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 3122.28,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes y emblem\u00e1ticas de la",
            "start": 3123.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ruta se est\u00e1n en Palenque en el estado",
            "start": 3125.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de Chiapas ETN y calacmul en el Estado",
            "start": 3128.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "de Campeche nuevo usmal y chichen en el",
            "start": 3131.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estado de Yucat\u00e1n y Tulum en el estado",
            "start": 3132.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de Quintana ro de igual manera para",
            "start": 3135.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "facilitar el acceso a los turistas a la",
            "start": 3137.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Zona Arqueol\u00f3gica de usmal y a la ciudad",
            "start": 3139.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de M\u00e9rida se construyeron dos parques",
            "start": 3141.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "parques en nuevo usmal y la plancha",
            "start": 3144.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "respectivamente",
            "start": 3145.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "en su construcci\u00f3n de todas estas obras",
            "start": 3147.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se utilizan las m\u00e1s altas normas",
            "start": 3149.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas de construcci\u00f3n y ambientales",
            "start": 3151.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por lo que adem\u00e1s de la ejecuci\u00f3n de la",
            "start": 3153.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "obra se encuentra programado un plan de",
            "start": 3154.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n en las zonas donde se",
            "start": 3157.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "llevan a cabo las mismas con m\u00e1s de",
            "start": 3158.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "15000 \u00e1rboles el n\u00famero total de los",
            "start": 3160.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cuartos suman 136 habitaciones de los",
            "start": 3163.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "seis hoteles y todos cuentan con las",
            "start": 3166.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "amenidades necesarias para hacer eh la",
            "start": 3168.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "visita a sus instalaciones una grata",
            "start": 3171.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "experiencia adem\u00e1s obviamente de la",
            "start": 3173.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "visita a la zona geol\u00f3gica todos y cada",
            "start": 3175.559,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "uno de los hoteles cuentan con",
            "start": 3177.4,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "diferentes atractivos tur\u00edsticos que",
            "start": 3178.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n podr\u00e1n ser como playas cotes y",
            "start": 3180.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 3183.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "atractivos la que s\u00ed es el hotel de",
            "start": 3184.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Palenque este se construye a un a solo a",
            "start": 3187.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "un par de kil\u00f3metros de la zona",
            "start": 3190.2,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica y est\u00e1 frente al centro de",
            "start": 3191.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes es un hotel de 160",
            "start": 3193.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "habitaciones eh se encuentra",
            "start": 3196.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "convenientemente localizado a 9 km de la",
            "start": 3198.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n del tren y del Aeropuerto",
            "start": 3201.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Internacional de la Ciudad de Palenque",
            "start": 3203.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Los visitantes del hotel adem\u00e1s de la",
            "start": 3205.24,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "visita a la zona arqueol\u00f3gica podr\u00e1n",
            "start": 3206.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "disfrutar de otros puntos tur\u00edsticos",
            "start": 3208.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "como ya mencionados las Cascadas de Agua",
            "start": 3211.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Azul que se localizan a 70 km y misolja",
            "start": 3213.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a 28 km de",
            "start": 3216.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "distancia en un predio localizado a",
            "start": 3218.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "inmediaciones de la zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 3221.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "escasos 500 m ah\u00ed en ETN en el Estado de",
            "start": 3223.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Campeche eh se construye el hotel de",
            "start": 3225.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ETN este hotel tambi\u00e9n es un hotel de",
            "start": 3229.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "160 habitaciones cuenta igual con todas",
            "start": 3232.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las amenidades la obra presenta un",
            "start": 3234.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "avance del 85 por y se tiene eh",
            "start": 3236.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "programadas Innovaci\u00f3n ya para entrar en",
            "start": 3239.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "funcionamiento a finales del mes de",
            "start": 3241.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "septiembre a una distancia de 10 km de",
            "start": 3244.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "la Zona Arqueol\u00f3gica de calacmul se",
            "start": 3248.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "construye el hotel tren Maya calacmul",
            "start": 3249.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este hotel es el m\u00e1s peque\u00f1o de los seis",
            "start": 3251.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cuenta solamente con 144 habitaciones y",
            "start": 3254.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para para su construcci\u00f3n se exigieron",
            "start": 3257.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s estrictas estrictas normas",
            "start": 3259.44,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "ambientales como es el hecho de que el",
            "start": 3261.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "abastecimiento de Electricidad de toda",
            "start": 3262.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "la instalaci\u00f3n del Hotel es total mente",
            "start": 3265.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "solar para el acceso a la zona",
            "start": 3266.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica adem\u00e1s se construy\u00f3 un",
            "start": 3268.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "camino artesanal de una eh eh distancia",
            "start": 3270.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de aproximada de 10 km y desde la",
            "start": 3273.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "entrada de la carretera 186 hasta el",
            "start": 3275.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hotel se repavimentaci\u00f3n",
            "start": 3277.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "al mismo de igual manera adem\u00e1s de la",
            "start": 3281.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "visita a la zona arqueol\u00f3gica tambi\u00e9n se",
            "start": 3284.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 hacer senderismo a sitios como el",
            "start": 3285.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dormitorio de los monos que se localiza",
            "start": 3288.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "12 km del hotel el hotel presenta un",
            "start": 3290.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "avance del 90 por y tambi\u00e9n se tiene",
            "start": 3292.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "inaugurada ya su su entrada en operaci\u00f3n",
            "start": 3294.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "e inauguraci\u00f3n a finales del mes de",
            "start": 3296.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "septiembre la Zona Arqueol\u00f3gica de usmal",
            "start": 3300.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "no se encuentra dentro de la ruta del",
            "start": 3303.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tren Maya ese es un es un hecho",
            "start": 3305.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "importante y para poder acceder a ella",
            "start": 3307.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se construye este parque que se llama",
            "start": 3309.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "nuevo usmal se localiza Aproximadamente",
            "start": 3310.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a 20 km de la estaci\u00f3n de tren calquin",
            "start": 3313.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Los visitantes a la zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 3316.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n a la estaci\u00f3n de tren y ser\u00e1n",
            "start": 3318.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "trasladados en veh\u00edculos de la empresa",
            "start": 3320.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tren Maya que tiene una extensi\u00f3n de un",
            "start": 3322.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de 2000 heas y y que fue",
            "start": 3324.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "declarada como \u00e1rea natural protegida y",
            "start": 3326.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed a la zona arqueol\u00f3gica podr\u00e1n",
            "start": 3328.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "acceder a la zona eh eh A trav\u00e9s de un",
            "start": 3331.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sendero contemplativo que tiene una",
            "start": 3333.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "distancia m\u00e1s o menos de 9 km y lo",
            "start": 3335.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n hacer o en veh\u00edculos el\u00e9ctricos",
            "start": 3339.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la empresa o en bicicletas",
            "start": 3341.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que se van a se va a contar ah\u00ed para que",
            "start": 3344.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Los visitantes que as\u00ed lo deseen puedan",
            "start": 3346.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "este trasladarse hasta la Zona",
            "start": 3348.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica Adem\u00e1s de que se construye",
            "start": 3350.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "un hotel en este hotel en este parque",
            "start": 3352.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n eh se podr\u00e1n hacer actividades de",
            "start": 3354.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "campismo senderismo y se podr\u00e1n visitar",
            "start": 3357.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "recintos que se construyen para la",
            "start": 3359.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n de la fauna de la regi\u00f3n",
            "start": 3360.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "como ya lo mencion\u00e9 en este Parque Nuevo",
            "start": 3363.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "usmal se construye el hotel tren Maya",
            "start": 3364.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nuevo usmal es un hotel tambi\u00e9n de 160",
            "start": 3367.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "habitaciones tambi\u00e9n tiene cuenta cuenta",
            "start": 3369.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con todas las amenidades alberca spa",
            "start": 3371.799,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gimnasio restaurant y para hacer que el",
            "start": 3373.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "turista que as\u00ed lo desee pueda visitar",
            "start": 3376.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la Zona Arqueol\u00f3gica y las dem\u00e1s",
            "start": 3377.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "atracciones tur\u00edsticas aleda\u00f1as como son",
            "start": 3379.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "el resto de la ruta puc y eh visitar el",
            "start": 3381.799,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "museo de la ruta puc en caba Asimismo",
            "start": 3385.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n visitar las grutas de cachet y el",
            "start": 3388.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n de cenotes aleda\u00f1os hay hay una",
            "start": 3390.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cantidad importante de cenotes alrededor",
            "start": 3393.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de este hotel el hotel tren Maya de",
            "start": 3395.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "chichenitsa se construye justamente en",
            "start": 3398.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "el camino que conduce de la estaci\u00f3n del",
            "start": 3400.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "tren hacia la Zona Arqueol\u00f3gica Que",
            "start": 3402.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "obviamente conecta a trav\u00e9s del centro",
            "start": 3404.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a visitantes igual es un",
            "start": 3406.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "hotel de 160 habitaciones y adem\u00e1s de",
            "start": 3408.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "visitar la Zona Arqueol\u00f3gica queda",
            "start": 3411.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ah\u00ed relativamente cerca la Zona",
            "start": 3413.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de de ec",
            "start": 3415.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Balam el \u00faltimo de los hoteles se",
            "start": 3417.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "localiza en el parque de jaguar en Tulum",
            "start": 3419.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "quintan ro es el hotel m\u00e1s grande que",
            "start": 3421.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cuenta de los seis de los seis hoteles",
            "start": 3424.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "es el m\u00e1s grande tiene 352 habitaciones",
            "start": 3426.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y tiene una ubicaci\u00f3n privilegiada ya",
            "start": 3429.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que a est\u00e1 Aproximadamente a 2 km de",
            "start": 3431.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "distancia de lo que va a ser o m\u00e1s bien",
            "start": 3434.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de lo que es la estaci\u00f3n de tren de",
            "start": 3436.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Tulum y aproximadamente 3 km a lo que es",
            "start": 3438.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la zona arqueol\u00f3gica y la y la zona de",
            "start": 3441.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "playas adem\u00e1s obviamente su ubicaci\u00f3n",
            "start": 3443.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "dentro del parque de Jaguar le va a",
            "start": 3446.599,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "poder permitir hacer uso de todas las",
            "start": 3447.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "instalaciones eh De que se construyen en",
            "start": 3449.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el parque como es el museo restaurantes",
            "start": 3452.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y unos y los miradores que ah\u00ed se",
            "start": 3454.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "construyen Y por \u00faltimo como sabemos en",
            "start": 3456.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la ciudad de M\u00e9rida las estaciones de",
            "start": 3459.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tren est\u00e1n en las afuera centella Y unm",
            "start": 3461.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "entonces para poder acceder a la ciudad",
            "start": 3463.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3 el parque la plancha Ese es",
            "start": 3466.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "el punto de entrada a la ciudad de",
            "start": 3469.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida existe un sistema de transporte",
            "start": 3471.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico y etram que va a Conducir a",
            "start": 3473.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los que conduce ya de de hecho a los",
            "start": 3475.039,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "turistas de tya y Um\u00e1n al centro de la",
            "start": 3476.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ciudad en este parque que",
            "start": 3479.28,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "independientemente de ser la entrada a",
            "start": 3481.079,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "los turistas a la ciudad de M\u00e9rida",
            "start": 3482.68,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "cuenta con diferentes atractivos como",
            "start": 3483.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "son obviamente \u00e1rea de juegos infantiles",
            "start": 3485.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tiene un lago tiene un mercado",
            "start": 3488.319,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gastron\u00f3mico y un par de museos el Museo",
            "start": 3489.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del ferrocarril y el museo de la luz que",
            "start": 3491.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "va o m\u00e1s bien administra la Universidad",
            "start": 3494.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico adem\u00e1s tiene",
            "start": 3496.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "un teatro del aire al aire libre y como",
            "start": 3498.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ya lo mencion\u00e9 un par de lagos",
            "start": 3500.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "artificiales es cu se\u00f1or presidente",
            "start": 3502.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 3509.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "presidente compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 3511.72,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "de este gran equipo que impulsa el",
            "start": 3515.68,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "proyecto integral tren Maya Amigas y",
            "start": 3520.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "amigos de los medios de comunicaci\u00f3n y",
            "start": 3523.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quienes nos siguen en todas las redes",
            "start": 3525.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "plataformas y medios",
            "start": 3528.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "audiovisuales vamos a dar cuenta de c\u00f3mo",
            "start": 3530.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "el proyecto tren maya",
            "start": 3533.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "anuncia un futuro de desarrollo con",
            "start": 3536.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "justicia pero tambi\u00e9n se hace cargo de",
            "start": 3539.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "recuperar los valores los impulsos los",
            "start": 3543.4,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "legados de nuestros ancestros y",
            "start": 3547.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "fortalecer la identidad el orgullo de",
            "start": 3551.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pertenencia y la fuerza de nuestras",
            "start": 3554.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "culturas originarias en este caso",
            "start": 3557.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 3559.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh los pueblos que se articularon en la",
            "start": 3561.079,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "gran naci\u00f3n Maya vamos a revisar de",
            "start": 3565.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "manera muy general las tareas que",
            "start": 3570.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tenemos en el programa de mejoramiento",
            "start": 3572.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de zonas arqueol\u00f3gicas estamos",
            "start": 3574.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "trabajando en 15 zonas en el tramo uno",
            "start": 3576.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de la mano con el consorcio lamat Aqu\u00ed",
            "start": 3580.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 presente yup Pedro parreira estamos",
            "start": 3582.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "trabajando las zonas de Palenque en el",
            "start": 3586.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estado de Chiapas moral Reforma en el",
            "start": 3590.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Estado de Tabasco y el tigre en el",
            "start": 3593.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estado de de Campeche en el tramo dos en",
            "start": 3595.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "donde trabajamos de la mano con el",
            "start": 3599.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "consorcio Carso que tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 3600.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presente en la reuni\u00f3n tenemos eh el",
            "start": 3603.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "trabajo que corresponde a las zonas de",
            "start": 3606.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ETN esta maravillosa Zona Maya y escalon",
            "start": 3609.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "quin en el tramo tres donde trabajamos",
            "start": 3614.039,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "con el consorcio asind y est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 3617.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nosotros Manuel Mu\u00f1oz Cano tenemos eh el",
            "start": 3619.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "trabajo en ocho zonas siete de ellas",
            "start": 3623.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "corresponden a la conocida Regi\u00f3n del",
            "start": 3626.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "puc por los lomer\u00edos que le caracterizan",
            "start": 3630.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "destaca por supuesto usmal pero tambi\u00e9n",
            "start": 3633.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "oskin cabal abn ail chapac y",
            "start": 3636.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "chacmultun adem\u00e1s de estas zonas del puc",
            "start": 3640.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "trabajamos civil chalt\u00fa que se encuentra",
            "start": 3643.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "al norte del Estado de Yucat\u00e1n y es una",
            "start": 3646.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "zona muy reconocida por los fen\u00f3menos",
            "start": 3650.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "sobre todo en las fechas cercanas a los",
            "start": 3656.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "equinoccios en el tramo cuatro en donde",
            "start": 3658.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "trabajamos de la mano con el consorcio",
            "start": 3662.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ica aqu\u00ed est\u00e1 su eh directora general",
            "start": 3664.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Guadalupe Philips eh trabajamos dos",
            "start": 3668.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "zonas eh la de chichen it\u00e1 patrimonio de",
            "start": 3671.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la humanidad y que hemos ampliado",
            "start": 3675.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "considerablemente con investigaci\u00f3n y",
            "start": 3677.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "con nuevos senderos para el recorrido y",
            "start": 3680.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ec Balam vamos a pasar a la que sigue en",
            "start": 3683.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "donde de manera muy general les vamos a",
            "start": 3687.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dar cuenta de c\u00f3mo en estos cuatro",
            "start": 3689.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tramos hemos recuperado una muy valiosa",
            "start": 3691.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y materiales arqueol\u00f3gicos",
            "start": 3695.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que nutren eh sin duda alguna la",
            "start": 3697.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre la civilizaci\u00f3n maya",
            "start": 3701.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "en los diversos momentos de su devenir",
            "start": 3704.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "desde su gestaci\u00f3n y las grandes",
            "start": 3708.68,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "periodos de expansi\u00f3n y articulaci\u00f3n de",
            "start": 3712.079,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "estas culturas mayas de este gran tronco",
            "start": 3717.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "civilizatorio Por cierto concluy\u00f3 la",
            "start": 3721.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Feria Internacional del Libro de",
            "start": 3724.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda historia y ya pudimos hacer",
            "start": 3726.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "un primer gran evento acad\u00e9mico en donde",
            "start": 3728.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estamos valorando lo que representa para",
            "start": 3731.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la interpretaci\u00f3n y el conocimiento de",
            "start": 3735.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "la civilizaci\u00f3n Maya este inmenso",
            "start": 3738.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "material que va a nutrir la",
            "start": 3741.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica segura ente",
            "start": 3743.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos 20 o 30 a\u00f1os por lo que",
            "start": 3746.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "hace a elementos construidos recuperamos",
            "start": 3750.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y materiales de",
            "start": 3753.279,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "19055 en muchos de ellos tuvimos que",
            "start": 3757.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hacer excavaci\u00f3n para recuperar",
            "start": 3759.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "subestructuras y materiales asociados",
            "start": 3762.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con estas edificaciones por lo que hace",
            "start": 3764.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a bienes muebles hemos recuperado en",
            "start": 3767.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "estas cuatro tramos 1383",
            "start": 3771.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bienes de diverso car\u00e1cter puede ser de",
            "start": 3776.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cer\u00e1mica puede ser de piedra puede ser",
            "start": 3778.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "elementos dom\u00e9sticos como metates o",
            "start": 3781.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "molcajetes pero tambi\u00e9n ofrendas",
            "start": 3784.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "asociadas con enterramientos humanos 1",
            "start": 3787.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mill",
            "start": 3791.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "13171 fragmentos de cer\u00e1mica o",
            "start": 3793.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tepalcates que mucho Nos informan sobre",
            "start": 3796.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "las densidades poblacionales sobre",
            "start": 3800.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estilos de",
            "start": 3803.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n cer\u00e1mica sobre eh flujos de",
            "start": 3806.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "intercambio comercial o tambi\u00e9n",
            "start": 3810.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "corrientes migratorias los de entierros",
            "start": 3812.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "humanos hemos recuperado",
            "start": 3815.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "529 que nos hablan de los sistemas",
            "start": 3818.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "funerarios y tambi\u00e9n de la veneraci\u00f3n",
            "start": 3822.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que los pueblos mayas tienen hoy y",
            "start": 3825.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "tuvieron antes por sus ancestros por sus",
            "start": 3829.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "difuntos y 1295",
            "start": 3832.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "rasgos naturales asociados a la",
            "start": 3835.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presencia de grupos humanos la que sigue",
            "start": 3839.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nos va a dar cuenta de manera muy",
            "start": 3842.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "general de los avances en el programa de",
            "start": 3844.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 3847.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nuevamente aqu\u00ed tenemos Palenque ya",
            "start": 3850.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estamos pr\u00e1cticamente en una fase",
            "start": 3853.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "terminal de la infraestructura en moral",
            "start": 3855.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reforma hemos concluido la investigaci\u00f3n",
            "start": 3858.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y la se\u00f1al\u00e9tica pero todav\u00eda tenemos que",
            "start": 3862.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "avanzar para terminar el catv y la",
            "start": 3865.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "infraestructura correspondiente a esta",
            "start": 3868.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "zona tabasque\u00f1a y en el tigre vamos",
            "start": 3870.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "concluyendo lo que hace a la",
            "start": 3873.68,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n la se\u00f1al\u00e9tica est\u00e1",
            "start": 3875.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "concluida y avanzamos en lo que respecta",
            "start": 3878.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "al centro de atenci\u00f3n a visitantes que",
            "start": 3881.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "esperemos estar\u00e1 terminado en el curso",
            "start": 3884.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de lo que resta del a\u00f1o la que sigue nos",
            "start": 3887.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "habla del tramo dos",
            "start": 3891.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "en estamos pr\u00e1cticamente ya terminando",
            "start": 3893.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de concluir la investigaci\u00f3n en",
            "start": 3897.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "la se\u00f1al\u00e9tica las infraestructuras y el",
            "start": 3899.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cadv en escalon Quinn estamos terminando",
            "start": 3901.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n ambas zonas estimamos",
            "start": 3905.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n concluidas para fines de este",
            "start": 3908.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mes de manera que en septiembre puedan",
            "start": 3912.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "habilitarse ya estos centros de atenci\u00f3n",
            "start": 3915.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a visitantes la que sigue nos habla de",
            "start": 3918.079,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "el tramo tres en en usmal tenemos ya",
            "start": 3922.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "concluida la investigaci\u00f3n la tarea de",
            "start": 3926.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la se\u00f1al\u00e9tica ha habido hallazgos muy",
            "start": 3928.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "relevantes de los que vamos a dar",
            "start": 3930.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "cuenta pero la infraestructura y el cbi",
            "start": 3933.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tienen todav\u00eda un avance inicial en la",
            "start": 3936.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "ruta puc el resto de las zonas de esta",
            "start": 3940.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n hemos concluido tanto la",
            "start": 3943.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n como la se\u00f1al\u00e9tica y los",
            "start": 3946.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "senderos interpretativos y la",
            "start": 3948.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "infraestructura est\u00e1 en un 85 por en",
            "start": 3951.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "civil alt t\u00fa hemos concluido la",
            "start": 3955.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n la se\u00f1al\u00e9tica los senderos",
            "start": 3957.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el catv sin embargo en la",
            "start": 3959.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "infraestructura todav\u00eda tenemos un",
            "start": 3962.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "trabajo pendiente para concluir la que",
            "start": 3965.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sigue es el tramo cuatro aqu\u00ed tenemos en",
            "start": 3968.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "chichenitsa",
            "start": 3973.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "estamos trabajando fuertemente para que",
            "start": 3974.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en septiembre podamos estar concluyendo",
            "start": 3977.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la infraestructura y el centro de",
            "start": 3980.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a visitantes de manera que",
            "start": 3982.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "podamos tambi\u00e9n atender la problem\u00e1tica",
            "start": 3984.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que se relaciona con eh los servicios",
            "start": 3987.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que brindan los pobladores de la regi\u00f3n",
            "start": 3990.559,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "artesanos gu\u00edas comerciantes que ejercen",
            "start": 3994.039,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "un trabajo leg\u00edtimo y necesario pero que",
            "start": 3998.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "debemos junto con ellos ordenar para que",
            "start": 4003.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sea incluso m\u00e1s favorable para su",
            "start": 4006.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "bienestar y en egam vamos avanzando",
            "start": 4009.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estamos todav\u00eda por definir las fechas",
            "start": 4012.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de terminaci\u00f3n pero estamos convencidos",
            "start": 4015.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que puede ser en el mes de septiembre en",
            "start": 4018.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4021.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tramo cuatro Ah no vamos ahora la que",
            "start": 4022.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "sigue a revisar eh El Avance de los",
            "start": 4026.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "museos ya dos museos hemos terminado el",
            "start": 4030.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "museo de sitio de tn que inauguramos con",
            "start": 4034.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el presidente y la presidenta electa el",
            "start": 4038.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "gran museo de chichenitsa que desde",
            "start": 4040.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "marzo ya est\u00e1 concluido aunque tenemos",
            "start": 4042.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "todav\u00eda que atender algunos detalles",
            "start": 4046.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 ya terminado dicho museo y el",
            "start": 4048.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "siguiente en estos tramos que vamos a",
            "start": 4052.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "terminar ser\u00e1 el museo de sitio Alberto",
            "start": 4054.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "rus lul en Palenque tenemos ya fecha de",
            "start": 4056.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n para el 14 de septiembre",
            "start": 4060.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s museos van avanzando y tambi\u00e9n",
            "start": 4063.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos trabajando lo vieron ustedes en",
            "start": 4065.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el video en este hermoso recinto que es",
            "start": 4068.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el ateneo peninsular a un costado de la",
            "start": 4071.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "catedral de M\u00e9rida en donde vamos a",
            "start": 4074.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tener entre otras una sala de exposici\u00f3n",
            "start": 4077.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "del tren Maya un museo de historia del",
            "start": 4079.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pueblo de Yucat\u00e1n Y por supuesto",
            "start": 4083.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "permanecer\u00e1 el Museo de Arte",
            "start": 4085.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1neo ateneo de Yucat\u00e1n vamos a",
            "start": 4087.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "revisar la que",
            "start": 4091.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sigue algunos hallazgos eh relevantes",
            "start": 4093.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que hemos eh podido recuperar en estos",
            "start": 4097.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "trabajos tenemos por ejemplo este taller",
            "start": 4101.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de l\u00edtica en Palenque en donde",
            "start": 4103.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "encontramos un sin n\u00famero de lascas y",
            "start": 4106.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "navajillas de obsidiana que muestran",
            "start": 4108.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "diferentes etapas del proceso de",
            "start": 4110.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de herramientas es un",
            "start": 4113.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hallazgo \u00fanico porque nos habla",
            "start": 4115.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "precisamente de c\u00f3mo se trabajaban estos",
            "start": 4117.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "materiales este hallazgo que tiene que",
            "start": 4120.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ver con una efigie del joven Dios del",
            "start": 4123.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ma\u00edz que apareci\u00f3 en la casa B del",
            "start": 4125.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "palacio del gobernador esta nariguera",
            "start": 4129.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que es un ornamento nasal de hueso que",
            "start": 4131.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "representa el Dios cahil Esta es una",
            "start": 4135.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "hermosa pendiente de piedra verde de tn",
            "start": 4137.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "esta es una escultura de un venado",
            "start": 4141.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sacrificado en es calun quin esta Estela",
            "start": 4143.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ya la hab\u00edamos conocido apareci\u00f3 en",
            "start": 4146.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "usmal de un lado tiene una imagen",
            "start": 4147.799,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "femenina una deidad femenina y del otro",
            "start": 4151.759,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "una deidad masculina este vaso tambi\u00e9n",
            "start": 4154.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ya lo hab\u00edamos reportado es un vaso que",
            "start": 4158.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "sirve para tomar a tole Este es un",
            "start": 4162.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "asociado con Un entierro esto es un vaso",
            "start": 4166.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "con un personaje de alto estatus de",
            "start": 4168.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "izamal y estas son hallazgos en en",
            "start": 4170.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "chichen it\u00e1 esta",
            "start": 4173.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vasija escultura de Guerrero con yelmo",
            "start": 4176.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de serpiente este friso con la",
            "start": 4178.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de un escudo en chichen",
            "start": 4181.199,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "it\u00e1 este elemento decorativo de concha",
            "start": 4183.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "muy sugerente este disco marcador de",
            "start": 4187.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "juego de pelota este Atlante que tambi\u00e9n",
            "start": 4190.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "apareci\u00f3 en el camino a Chich\u00e9n viejo",
            "start": 4194.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esta escultura del cautivo en ec Balam",
            "start": 4196.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en donde una mujer gobernante de la que",
            "start": 4200.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "observamos su falda est\u00e1 sujetando al",
            "start": 4201.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cautivo por el cabello son algunos",
            "start": 4206.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ejemplos de las maravillas que hemos",
            "start": 4208.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "podido recuperar con este trabajo de la",
            "start": 4211.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mano del proyecto integral tren Maya",
            "start": 4214.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "s\u00fabanse al",
            "start": 4217.76,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "tren ya estamos s\u00ed",
            "start": 4222.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Muy bien pues vamos",
            "start": 4226.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este vamos a a contestar preguntas eh",
            "start": 4228.32,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 pendiente Dalila de",
            "start": 4233.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "proceso Buen d\u00eda presidente Gracias",
            "start": 4237.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Dalila Escobar de proceso Bueno pues en",
            "start": 4240.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "primer lugar eh lo que tiene que ver eh",
            "start": 4242.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "justo con lo que est\u00e1 estar\u00e1 pendiente",
            "start": 4245.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en las pr\u00f3ximas horas en los pr\u00f3ximos",
            "start": 4247.239,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "d\u00edas con el asunto de lo que se ha",
            "start": 4248.8,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "llamado la sobrerrepresentaci\u00f3n o la",
            "start": 4250.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de de curules y esca\u00f1os a los",
            "start": 4251.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "partidos ya sea por coalici\u00f3n o por",
            "start": 4255.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "partido primero Bueno pues preguntarle",
            "start": 4257.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "se perfila que en el INE Pues",
            "start": 4259.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "precisamente se le pueda dar a morena y",
            "start": 4261.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aliados a la coalici\u00f3n eh que gan\u00f3 eh",
            "start": 4264.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Por mayor\u00eda en las pasadas elecciones",
            "start": 4267.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que se tenga pues m\u00e1s de un 70 por que",
            "start": 4269.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tengan una holgada diferencia de de",
            "start": 4271.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diputados en este caso y y con alguna",
            "start": 4274.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "diferencia que les faltar\u00e1 de senadores",
            "start": 4276.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "para poder hacer aprobaci\u00f3n de leyes",
            "start": 4279.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en el INE se pudriera se pudiera",
            "start": 4281.719,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hacer algo en torno a que pudieran",
            "start": 4284.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pausar o pudieran detener la asignaci\u00f3n",
            "start": 4286.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que pueda favorecer a a morena y los",
            "start": 4289.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "partidos que que los acompa\u00f1an usted",
            "start": 4291.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ayer mencionaba que eh No pues llamaba",
            "start": 4293.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que no hubiera presiones quisiera",
            "start": 4296.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "preguntarle eh si justo ustedes observan",
            "start": 4298.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda se puede hacer algo en el",
            "start": 4300.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "INE y algunos consejeros pudieran estar",
            "start": 4302.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pues encontrados en argumentos para",
            "start": 4306.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "saber c\u00f3mo se va a hacer la asignaci\u00f3n",
            "start": 4308.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de este tipo de eh de curules y esca\u00f1os",
            "start": 4310.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bueno es",
            "start": 4315.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "algo este",
            "start": 4317.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "trascendente",
            "start": 4320.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4324.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "implica Pues un",
            "start": 4326.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 4329.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "profundo estamos",
            "start": 4332.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh ante un",
            "start": 4336.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 4338.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico importante",
            "start": 4342.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4345.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4348.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 la mayor\u00eda del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4350.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que particip\u00f3 en elecciones",
            "start": 4353.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas",
            "start": 4357.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3",
            "start": 4360.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "dar todo su",
            "start": 4362.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "apoyo al movimiento de",
            "start": 4365.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4370.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y lo hizo",
            "start": 4372.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4378.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pensando en que",
            "start": 4380.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh era",
            "start": 4383.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 4388.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "modificar",
            "start": 4392.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "leyes hacer reformas a la",
            "start": 4393.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 4398.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para regresarle a la",
            "start": 4399.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n su su",
            "start": 4403.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "origen",
            "start": 4406.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 4410.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 4414.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "origen aut\u00e9nticamente",
            "start": 4416.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico entonces no",
            "start": 4420.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es cualquier",
            "start": 4424.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 4427.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Y eso hay que tenerlo",
            "start": 4429.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 4434.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "cuando se",
            "start": 4436.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "apodera por",
            "start": 4438.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "completo la",
            "start": 4440.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda del",
            "start": 4443.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "gobierno la oligarqu\u00eda de acuerdo a la",
            "start": 4449.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n",
            "start": 4451.96,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "aristot\u00e9lica es",
            "start": 4454.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el gobierno al servicio de una",
            "start": 4458.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "minor\u00eda para decirlo con m\u00e1s claridad es",
            "start": 4462.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el gobierno de los",
            "start": 4465.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ricos as\u00ed lo define Arist\u00f3teles",
            "start": 4467.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Entonces se",
            "start": 4474.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "apoderan esto en nuestro pa\u00eds se",
            "start": 4477.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "advierte con mucha",
            "start": 4481.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Claridad con la",
            "start": 4484.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "llegada",
            "start": 4486.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por una una elecci\u00f3n fraudulenta",
            "start": 4490.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de Carlos Salinas de Gortari a la",
            "start": 4498.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "presidencia entonces a partir de",
            "start": 4503.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ah\u00ed como",
            "start": 4506.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tienen la",
            "start": 4508.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda \u00e9l",
            "start": 4511.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ejerce",
            "start": 4514.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "este todos los",
            "start": 4516.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "poderes \u00e9l tiene el control del",
            "start": 4519.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 4523.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tiene el control del poder",
            "start": 4526.159,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "legislativo empiezan a modificar la",
            "start": 4530.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que se aprueba despu\u00e9s de",
            "start": 4535.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n mexicana en",
            "start": 4538.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "1917 que es una",
            "start": 4543.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n",
            "start": 4546.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "popular que",
            "start": 4549.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "busca el beneficio de la mayor\u00eda de los",
            "start": 4552.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Mexicanos su esencia es la justicia",
            "start": 4558.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4563.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque se establece en el art\u00edculo",
            "start": 4566.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tercero el derecho del pueblo a la",
            "start": 4571.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en el art\u00edculo 27 el derecho",
            "start": 4573.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "del pueblo sobre todo de los campesinos",
            "start": 4576.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 4579.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tierra la",
            "start": 4581.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de los bienes de la naci\u00f3n",
            "start": 4583.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que durante el Porfiriato se hab\u00edan",
            "start": 4587.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "entregado a",
            "start": 4590.719,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "extranjeros el",
            "start": 4593.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo las",
            "start": 4596.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "minas",
            "start": 4599.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ferrocarriles todo lo que se",
            "start": 4602.8,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 durante el Porfiriato a una",
            "start": 4608.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "minor\u00eda el 123",
            "start": 4612.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "para garantizar mejores condiciones",
            "start": 4615.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "salariales laborales a los",
            "start": 4619.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4623.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces esa",
            "start": 4626.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n fue completamente",
            "start": 4628.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4632.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "modificada en el periodo",
            "start": 4635.84,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "neoliberal y la",
            "start": 4639.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4642.01,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "regresan",
            "start": 4643.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a lo",
            "start": 4646.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4648.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fue el",
            "start": 4651.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Porfiriato desaparecen el derecho de los",
            "start": 4654.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "campesinos a la",
            "start": 4657.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tierra desaparecieron hasta la",
            "start": 4660.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la reforma",
            "start": 4663.44,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "agraria se acab\u00f3 el reparto",
            "start": 4667.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Agrario de desaparece en",
            "start": 4673.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "elegido si se mantiene es porque los",
            "start": 4676.239,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "campesinos defienden su tierra",
            "start": 4682.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "defienden sus tradiciones",
            "start": 4686.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas",
            "start": 4688.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "todav\u00eda cada primer domingo de mes o el",
            "start": 4690.96,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "\u00faltimo domingo de cada mes hay",
            "start": 4695.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reuniones",
            "start": 4699.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en los pueblos en los ejidos",
            "start": 4701.32,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n eh tomando decisiones todav\u00eda de",
            "start": 4706.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 4711.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "colectiva pero todo",
            "start": 4713.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eso lo",
            "start": 4715.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4719.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "borraron para que no este existiera la",
            "start": 4724.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "propiedad social y que todo fuese",
            "start": 4729.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "propiedad privada pusieron las tierras",
            "start": 4733.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "idales al",
            "start": 4736.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "mercado al grado de que ahora hay",
            "start": 4738.92,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "ejidatarios que tienen 1000 2000 3000",
            "start": 4744.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "hectas que son Realmente latifundistas",
            "start": 4748.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que desde luego no son",
            "start": 4752.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 4755.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "entonces en el caso de el",
            "start": 4758.6,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo Pues tambi\u00e9n se modific\u00f3 el",
            "start": 4763.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "27 el caso de la industria el\u00e9ctrica se",
            "start": 4767.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo tambi\u00e9n la reforma al",
            "start": 4771.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 4772.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "27 el caso del 123",
            "start": 4774.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 4777.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este los",
            "start": 4780.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "salarios a los",
            "start": 4782.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajadores no solo",
            "start": 4785.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "este no aumentaron el salario perdi\u00f3",
            "start": 4788.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "poder de compra",
            "start": 4793.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "poder adquisitivo F una barbaridad en el",
            "start": 4796.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 4799.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "neoliberal el salario perdi\u00f3 el 75 por",
            "start": 4800.92,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "de su poder adquisitivo lo dec\u00edamos ayer",
            "start": 4806.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Antier con",
            "start": 4810.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Salinas a partir de",
            "start": 4813.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Salinas poco antes con de la",
            "start": 4818.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Madrid este un salario m\u00ednimo",
            "start": 4821.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "alcanzaba para comprar 50 kg de",
            "start": 4825.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tortilla salario m\u00ednimo ahora a\u00fan cuando",
            "start": 4830.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "lo hemos aumentado en m\u00e1s del 100%",
            "start": 4833.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "alcanza para comprar 12 kg de tortilla y",
            "start": 4838.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cuando llegamos alcanzaba para 6 kg de",
            "start": 4840.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tortilla nada m\u00e1s para darnos una idea",
            "start": 4844.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de lo que signific\u00f3 ese",
            "start": 4847.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "periodo nefasto",
            "start": 4850.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica",
            "start": 4855.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica Pero adem\u00e1s",
            "start": 4858.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "eh afectaron a los",
            "start": 4860.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "trabajadores en sus",
            "start": 4863.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "jubilaciones un",
            "start": 4865.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "trabajador con las reformas que hicieron",
            "start": 4868.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Cedillo y",
            "start": 4873.719,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 4876.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "al jubilarse este",
            "start": 4877.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "iba a",
            "start": 4884.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "alcanzar el 30% de su",
            "start": 4886.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "salario Esa era la",
            "start": 4891.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 4895.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces llegamos nosotros por voluntad",
            "start": 4899.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4902.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pueblo y se establece eso es lo que yo",
            "start": 4904.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "sostengo una aut\u00e9ntica",
            "start": 4907.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "democracia porque no",
            "start": 4910.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "hab\u00eda democracia era ad\u00e1s una",
            "start": 4913.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fachada este porque la democracia es el",
            "start": 4919.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo con",
            "start": 4921.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "el pueblo tambi\u00e9n aristot\u00e9lica hablando",
            "start": 4924.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "demos es pueblo Kratos es",
            "start": 4928.639,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "poder poder del pueblo Y eso no exist\u00eda",
            "start": 4932.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ya dije lo que hab\u00eda",
            "start": 4936.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "era una oligarqu\u00eda el poder de una",
            "start": 4938.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "minor\u00eda con fachada de de",
            "start": 4941.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "democracia Entonces se hac\u00edan las",
            "start": 4946.36,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "elecciones para cumplir con el",
            "start": 4950.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 4955.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero no se",
            "start": 4960.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "garantizaba el voto libre secreto no",
            "start": 4962.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hab\u00edan elecciones",
            "start": 4967.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "limpias predominaban los",
            "start": 4969.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fraudes utilizaban",
            "start": 4972.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo dinero todos los medios de",
            "start": 4975.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al",
            "start": 4978.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "servicio de la",
            "start": 4980.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda para imponerse cada vez que",
            "start": 4982.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 4986.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 4987.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "repart\u00edan",
            "start": 4989.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "despensas frijol con",
            "start": 4991.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "gorgojo y pollos patos chivos borregos",
            "start": 4994.8,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "puercos cochinos marranos cerdos",
            "start": 4999.12,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "dinero en",
            "start": 5004.8,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "efectivo para obtener los",
            "start": 5008.12,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "votos y un sin n\u00famero de trampas",
            "start": 5011.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "llegaron en el",
            "start": 5016.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "2006 porque",
            "start": 5018.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pues no hablo al",
            "start": 5021.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tanteo llegaron a hacer el conteo de",
            "start": 5024.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "votos en Televisa",
            "start": 5029.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s famosos conductores de",
            "start": 5037.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "radio y de televisi\u00f3n",
            "start": 5041.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "\u00ed me acuerdo del mi\u00e9rcoles posterior a",
            "start": 5044.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5049.719,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 5052.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "y de manera prepotente",
            "start": 5054.92,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "perversa porque se",
            "start": 5060.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dio a conocer en el",
            "start": 5064.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "prep de que supuestamente hab\u00eda ganado",
            "start": 5066.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n con",
            "start": 5070.159,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "0.56 esa fera la",
            "start": 5074.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "diferencia pero que hab\u00eda que",
            "start": 5077.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "esperar porque est\u00e1bamos",
            "start": 5080.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "demandando que se contaran los votos",
            "start": 5083.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "casilla por",
            "start": 5086.159,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "casilla voto por voto Esa era la",
            "start": 5089.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 5096.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y se lleva a cabo el recuento porque as\u00ed",
            "start": 5097.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5101.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "establec\u00eda la ley electoral el",
            "start": 5102.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles y se pone una",
            "start": 5108.239,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "mesa en Televisa y se transmite a nivel",
            "start": 5111.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5117.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "nacional y se van dando a conocer los",
            "start": 5119.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "resultados entonces de manera perversa",
            "start": 5122.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5125.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sa\u00f1a",
            "start": 5127.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "empieza a",
            "start": 5129.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "registrarse de que yo iba",
            "start": 5132.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ganando todo el",
            "start": 5135.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "d\u00eda y de",
            "start": 5141.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "repente Ya entrando la",
            "start": 5144.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "noche empieza este de manera extra\u00f1a el",
            "start": 5148.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "conteo",
            "start": 5155.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a beneficiar a Felipe Calder\u00f3n entonces",
            "start": 5157.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5161.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "gente que estaba con nosotros estoy",
            "start": 5163.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hablando de millones de",
            "start": 5165.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "gentes entusiasmada todo el",
            "start": 5167.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "d\u00eda viendo la",
            "start": 5170.6,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n de que \u00edbamos ganando y en",
            "start": 5173.159,
            "duration": 13.04
        },
        {
            "text": "noche 10 12 de la noche del resultado o",
            "start": 5180.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "sea otro",
            "start": 5186.199,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "gol hac\u00edan",
            "start": 5190.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eso y",
            "start": 5192.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "este seguimos luchando se logra el",
            "start": 5197.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cambio y",
            "start": 5201.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ahora el pueblo",
            "start": 5204.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "decide darnos su",
            "start": 5208.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "confianza para que que contin\u00fae la",
            "start": 5212.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque la gente est\u00e1",
            "start": 5215.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "contenta",
            "start": 5221.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh en todas las encuestas tenemos un",
            "start": 5224.32,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "apoyo de m\u00e1s del 70 por de la",
            "start": 5228.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n pero Quienes no est\u00e1n",
            "start": 5233.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "contentos Pues los de",
            "start": 5235.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "arriba los que se sent\u00edan los due\u00f1os de",
            "start": 5237.679,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los",
            "start": 5242.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "beneficiados de la corrupci\u00f3n del",
            "start": 5246.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "saqueo Por qu\u00e9 la gente est\u00e1 contenta",
            "start": 5251.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5254.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "porque como no suced\u00eda antes les est\u00e1",
            "start": 5256.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llegando un",
            "start": 5264.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "apoyo del presupuesto P\u00fablico de su",
            "start": 5268.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 5271.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que antes se usaba ese dinero del",
            "start": 5274.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "presupuesto para favorecer a las",
            "start": 5278.44,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "minor\u00edas y se iba por el ca\u00f1o de la",
            "start": 5282.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5287.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "entonces la gente este dice Esto es lo",
            "start": 5290.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5296.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "queremos aunque no le guste a los",
            "start": 5297.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "potentados aunque no les guste a los",
            "start": 5301.119,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n Aqu\u00ed es",
            "start": 5305.0,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "importante este subrayar y no es para",
            "start": 5309.32,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "nosotros sino para los que nos est\u00e1n",
            "start": 5314.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "escuchando",
            "start": 5318.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "porque no deja de ser",
            "start": 5320.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "este una",
            "start": 5325.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "escuela esta conferencia este di\u00e1logo",
            "start": 5328.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "circular",
            "start": 5332.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "es importante que se conozca que hay una",
            "start": 5335.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "coincidencia los",
            "start": 5340.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hombres o las empresas con m\u00e1s poder",
            "start": 5342.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en M\u00e9xico son",
            "start": 5346.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las Due\u00f1as o los due\u00f1os de los",
            "start": 5349.32,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "principales medios de informaci\u00f3n o de",
            "start": 5354.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n hay una",
            "start": 5361.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estrecha se alimentan se nutren",
            "start": 5367.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "mutuamente poder econ\u00f3mico y poder",
            "start": 5371.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico y desde",
            "start": 5374.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 5378.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "antes ten\u00edan el poder",
            "start": 5381.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 5385.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces viene la elecci\u00f3n",
            "start": 5387.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el movimiento de transformaci\u00f3n",
            "start": 5395.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "obtiene mayor\u00eda",
            "start": 5397.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "calificada que le permite llevar a cabo",
            "start": 5401.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 5404.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "constitucionales",
            "start": 5406.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5409.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este pegan El grito en el",
            "start": 5412.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cielo",
            "start": 5417.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "Por esa Constituci\u00f3n que ellos",
            "start": 5420.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "hicieron a",
            "start": 5425.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "modo ahora esa",
            "start": 5428.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n va a contemplar los",
            "start": 5431.719,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "derechos de todos los",
            "start": 5436.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "mexicanos sobre todo los derechos",
            "start": 5439.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sociales presidente dado que entonces",
            "start": 5444.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "ese es el fondo del debate y en su",
            "start": 5447.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n",
            "start": 5452.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "llegan a",
            "start": 5455.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hablar de que est\u00e1",
            "start": 5458.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "mal la forma en que se van a",
            "start": 5461.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "distribuir los diputados",
            "start": 5466.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "plurinominales",
            "start": 5469.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cuandoo as\u00ed lo establece la",
            "start": 5472.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n as\u00ed lo establece la",
            "start": 5475.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ley que por cierto",
            "start": 5480.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 5484.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reformaron y es la misma Constituci\u00f3n",
            "start": 5486.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "o los mismos preceptos de la",
            "start": 5490.84,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n la misma Norma que ellos",
            "start": 5496.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "usaron cuando",
            "start": 5501.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ten\u00edan la",
            "start": 5504.32,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda porque as\u00ed se ha hecho con esa",
            "start": 5507.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n con esos preceptos con esas",
            "start": 5510.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "normas se ha hecho el",
            "start": 5514.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "reparto de los diputados plurinominales",
            "start": 5517.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Ahora",
            "start": 5522.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "salen con que hay que",
            "start": 5523.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "interpretar la",
            "start": 5527.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n c\u00f3mo se va a interpretar la",
            "start": 5531.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Si es muy clara la",
            "start": 5534.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y",
            "start": 5539.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de desde cuandoo Por qu\u00e9 no",
            "start": 5542.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "volvemos a poner este el",
            "start": 5546.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cuadro se",
            "start": 5550.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "usa ese mandato",
            "start": 5556.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 5559.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ilegal para la",
            "start": 5560.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los diputados",
            "start": 5562.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "plurinominales C\u00f3mo es que",
            "start": 5566.32,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "ahora este miren en",
            "start": 5569.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del 2009 a la fecha Cu\u00e1ntos a\u00f1os",
            "start": 5576.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5580.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ay\u00fadenme 15 y han",
            "start": 5584.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "habido cinco",
            "start": 5589.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "elecciones y",
            "start": 5596.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ahora despu\u00e9s de 15 a\u00f1os",
            "start": 5599.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 5605.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cambiarlo",
            "start": 5607.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Ah pero no",
            "start": 5609.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "solo son los",
            "start": 5612.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "legisladores No",
            "start": 5615.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 5617.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "son los representantes de los",
            "start": 5619.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 5623.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5625.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los potentados",
            "start": 5628.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 5633.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 5635.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mandan o",
            "start": 5638.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mandaban ellos son los que",
            "start": 5641.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ahora quieren que se Viole la",
            "start": 5646.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y es un doble discurso una",
            "start": 5649.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "doble moral una gran",
            "start": 5653.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda que hablen de Estado de",
            "start": 5655.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "derecho y lo que busquen es mantener un",
            "start": 5658.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estado de",
            "start": 5664.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "chueco o Estado de",
            "start": 5665.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "derecho y democracia siempre y cuando se",
            "start": 5668.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aplique el estado de derecho y la",
            "start": 5673.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "democracia en los bueyes del",
            "start": 5675.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "compadre entonces por eso es muy",
            "start": 5679.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "interesante este momento que",
            "start": 5683.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5687.32,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "viviendo porque eh",
            "start": 5689.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5692.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se como t\u00fa lo",
            "start": 5694.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "planteas se est\u00e1 este",
            "start": 5697.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presionando a",
            "start": 5701.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consejeros",
            "start": 5703.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a magistrados del tribunal",
            "start": 5706.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "electoral pero",
            "start": 5711.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Por qu\u00e9 no pones la la tabla",
            "start": 5714.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "de nuevo de c\u00f3mo este de acuerdo a la",
            "start": 5717.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y a las ley es c\u00f3mo",
            "start": 5722.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "quedar\u00eda la representaci\u00f3n en la c\u00e1mara",
            "start": 5725.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5729.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "diputados vamos",
            "start": 5730.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "a hacer el ejercicio as\u00ed",
            "start": 5733.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "quedar\u00eda eso es lo que le",
            "start": 5737.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "corresponder\u00eda a cada",
            "start": 5740.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 5743.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Por qu\u00e9 De esta",
            "start": 5747.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "manera porque de los 300",
            "start": 5751.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "distritos donde hubo",
            "start": 5756.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 5760.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5763.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "morena",
            "start": 5766.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "obtuvo",
            "start": 5772.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "c 61 de",
            "start": 5774.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda y los otros dos",
            "start": 5777.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "partidos El caso es",
            "start": 5781.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "256 que los tres partidos que apoyan la",
            "start": 5784.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5788.52,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "256 el 85",
            "start": 5792.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "por a ver si no pones no tienes un un",
            "start": 5796.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mapa del pa\u00eds",
            "start": 5800.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 5804.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "15% de los",
            "start": 5807.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "distritos los",
            "start": 5810.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "obtuvieron movimiento",
            "start": 5812.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ciudadano pri y",
            "start": 5816.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pan presidente pero bajo los principios",
            "start": 5823.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que usted ha manejado esta manera pues",
            "start": 5826.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de acaparar de alguna forma las curules",
            "start": 5829.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "no pone en riesgo la democracia sobre",
            "start": 5832.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "todo cuando usted ha dicho que la",
            "start": 5834.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "democracia es pluralidad S\u00ed pero es la",
            "start": 5835.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "voluntad del",
            "start": 5838.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pueblo El pueblo decidi\u00f3",
            "start": 5840.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esto Esto es lo que decidi\u00f3 el",
            "start": 5845.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5848.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces eh Como no le conviene a la",
            "start": 5850.48,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda y a sus Voceros y a",
            "start": 5853.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "chichinas con todo",
            "start": 5860.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "respeto pues ya no es",
            "start": 5863.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "v\u00e1lido el",
            "start": 5868.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "voto ha habido respuesta no se enojen",
            "start": 5870.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Los varones del",
            "start": 5875.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "dinero vamos a este a violar la",
            "start": 5877.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 5882.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese aceptando sin conceder porque",
            "start": 5885.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una",
            "start": 5888.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "barbaridad de",
            "start": 5892.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 5894.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "fuese como ellos quieren que se violara",
            "start": 5896.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5900.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n un partido a ver este",
            "start": 5901.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 5906.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "eh cu\u00e1nto de",
            "start": 5907.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "los cu\u00e1ntos distritos de mayor\u00eda gan\u00f3 el",
            "start": 5911.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "pri ninguno de mayor\u00eda",
            "start": 5915.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ninguno o sea Ah",
            "start": 5919.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5923.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "G en",
            "start": 5925.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n pero vamos vamos a vamos a a",
            "start": 5928.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "dividir por ejemplo la coalici\u00f3n",
            "start": 5932.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "39 esos Cu\u00e1ntos les",
            "start": 5936.56,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "tocan en total de los que de los este",
            "start": 5941.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "pluris cu\u00e1nto le toca al pan cu\u00e1nto le",
            "start": 5945.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "toca al",
            "start": 5949.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "PR tambi\u00e9n ayer lo explicaba",
            "start": 5951.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este S\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed est\u00e1 esto es",
            "start": 5958.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el pan Tiene 38 no digo",
            "start": 5969.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "32 y le van a dar",
            "start": 5974.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "36 S\u00ed para tener",
            "start": 5977.239,
            "duration": 11.681
        },
        {
            "text": "68 el pri 9 y le dan",
            "start": 5982.52,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "24 pero vamos a",
            "start": 5988.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "suponer como los",
            "start": 5991.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "abogados aceptando sin",
            "start": 5995.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "conceder de que no sea as\u00ed qu\u00e9 es lo que",
            "start": 5998.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "establece la Constituci\u00f3n sino que sea",
            "start": 6002.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "como ellos quieren pues entonces el pri",
            "start": 6005.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6009.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nueve habr\u00eda que este hacer la cuenta en",
            "start": 6011.08,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "una de esas se llevar\u00eda",
            "start": 6016.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "50 pluri",
            "start": 6021.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y el pan de 32 no se llevar\u00eda 36 si no",
            "start": 6026.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "se llevar\u00eda como",
            "start": 6031.88,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "100 o sea 100 y ganaron 32 de",
            "start": 6036.679,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 6042.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y morena no se llevar\u00eda",
            "start": 6045.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "87",
            "start": 6049.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sio en vez",
            "start": 6050.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "A lo mejor",
            "start": 6053.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "40 entonces ese ese es el",
            "start": 6062.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 6067.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Bueno pero detr\u00e1s de",
            "start": 6070.08,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "esto claro a los potentados no solo les",
            "start": 6073.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "preocupa el poder",
            "start": 6078.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "judicial les preocupa",
            "start": 6080.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de que pues ellos manejan la pol\u00edtica de",
            "start": 6085.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y yao respuesta presente",
            "start": 6090.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 6093.4,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "manejan lo que tiene que ver con la",
            "start": 6097.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6101.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica la",
            "start": 6102.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "controlan",
            "start": 6104.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque decidieron que Pemex y la",
            "start": 6107.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 6111.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 6113.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "monopolios hubo ya respuesta presidente",
            "start": 6114.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de los de los empresarios de los se\u00f1ores",
            "start": 6117.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "del pero yo estoy llamando a que",
            "start": 6119.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6124.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6127.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "apuesten a violar la",
            "start": 6130.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y",
            "start": 6134.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6136.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "todos nos apegos",
            "start": 6139.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "a la legalidad y que haya un aut\u00e9ntico",
            "start": 6144.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estado de derecho y que ya basta de",
            "start": 6147.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 6150.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "simulando y va a quedar muy",
            "start": 6152.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "claro qui\u00e9n es qui\u00e9n ya no es tiempo",
            "start": 6155.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6158.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6161.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "simulaciones qu",
            "start": 6167.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "queremos que haya",
            "start": 6171.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "honestidad que",
            "start": 6173.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh se respeten las leyes o queremos que",
            "start": 6177.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "siga la corrupci\u00f3n queremos que siga el",
            "start": 6181.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 6184.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eso es lo que queremos para el pa\u00eds a",
            "start": 6186.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los consejeros del l les har\u00eda el mismo",
            "start": 6189.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "llamado ya que lo van a discutir en",
            "start": 6192.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n y despu\u00e9s lo llevar S\u00ed",
            "start": 6193.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pero se est\u00e1 tratando este asunto y la",
            "start": 6195.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1",
            "start": 6199.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pendiente Ojal\u00e1 y ellos tomen en cuenta",
            "start": 6202.119,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de que el pueblo",
            "start": 6207.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "existe que no vayan a cometer de nuevo",
            "start": 6211.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6215.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "error que cometieron hace unos",
            "start": 6216.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "meses de menospreciar de ningunear al",
            "start": 6220.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6225.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6228.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "t\u00f3mala o sea el pueblo Le\u00f3n tengan para",
            "start": 6230.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que aprendan",
            "start": 6234.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6237.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 respiren profundo",
            "start": 6240.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 6244.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tranquilicen y",
            "start": 6247.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acepten de que hay una realidad",
            "start": 6249.84,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "distinta y que el pueblo existe y que el",
            "start": 6254.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pueblo no es tonto y que tonto es el que",
            "start": 6259.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "piensa que el pueblo es tonto",
            "start": 6261.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Ah estoy viendo a Pedro",
            "start": 6265.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ferr por no lo",
            "start": 6271.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pones es",
            "start": 6273.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que maestro de de Carmen arist es que",
            "start": 6275.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 6280.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ayuda entender las",
            "start": 6282.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "cosas dice",
            "start": 6286.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que se aplic\u00f3 un algoritmo",
            "start": 6289.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "algoritmo",
            "start": 6295.4,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "algoritmo",
            "start": 6296.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6298.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en este la",
            "start": 6300.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y que ya lo",
            "start": 6303.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 S\u00ed c\u00f3mo fue el",
            "start": 6306.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 6309.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed",
            "start": 6312.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero vamos a ver qu dice este es que",
            "start": 6330.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "todav\u00eda por ejemplo",
            "start": 6334.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "este un compa\u00f1ero tuyo que est\u00e1 este en",
            "start": 6339.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Radio F\u00f3rmula",
            "start": 6343.119,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6348.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "famoso L\u00f3pez d",
            "start": 6350.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ese est\u00e1 este insultando a la",
            "start": 6354.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "gente s\u00ed insultando a la gente entonces",
            "start": 6358.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ahorita te contesto ahorita la pregunta",
            "start": 6363.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pero es que es muy",
            "start": 6366.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "interesante Por qu\u00e9 no lo",
            "start": 6369.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "pones solo quiero informarles con mucho",
            "start": 6380.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entusiasmo que el grupo de ciudadanos",
            "start": 6383.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que estamos contando las actas y otro",
            "start": 6385.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "equipo de expertos",
            "start": 6388.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicos hemos encontrado el",
            "start": 6390.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "algoritmo que se utiliz\u00f3 para el fraude",
            "start": 6393.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "electoral cometido el 2 de junio en las",
            "start": 6397.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "elecciones de M\u00e9xico en las que se",
            "start": 6400.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "alteraron los resultados con un",
            "start": 6402.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "algoritmo que hoy por la tarde daremos a",
            "start": 6404.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "conocer a todos",
            "start": 6408.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ustedes quiero decirles que hemos",
            "start": 6410.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "encontrado el",
            "start": 6413.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "fraude en las variables que hab\u00eda de",
            "start": 6414.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esta ecuaci\u00f3n",
            "start": 6417.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "compleja para que se llegara a la",
            "start": 6418.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que nos d\u00e9 el resultado",
            "start": 6421.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sobre el fraude cometido decirles ya lo",
            "start": 6423.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "resolvimos la ecuaci\u00f3n est\u00e1 completa",
            "start": 6428.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "tenemos la forma de comprobar que las",
            "start": 6431.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "elecciones fueron adulteradas de tal",
            "start": 6435.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "manera que los resultados de sochit",
            "start": 6437.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fueron para Claudia y los de Claudia",
            "start": 6441.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para sochit lo sabemos lo hemos",
            "start": 6443.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "comprobado lo daremos a conocer hoy en",
            "start": 6448.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "la tarde y para del gobierno decirles ya",
            "start": 6450.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "somos un equipo muy grande de una o de",
            "start": 6455.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "otra manera esto se va a saber no tengan",
            "start": 6458.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la menor duda estamos listos para lo que",
            "start": 6462.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sea o sea",
            "start": 6465.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "usted es",
            "start": 6467.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "este genial esto sobre todo para los",
            "start": 6470.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque nosotros vivimos toda",
            "start": 6474.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 6478.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "\u00e9poca todo esto lo",
            "start": 6479.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "padecimos Y estos eran los maestros de",
            "start": 6483.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6486.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n este se\u00f1or L\u00f3pez d\u00f3ri bueno",
            "start": 6488.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo repito maestro de Carmen",
            "start": 6492.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Aristegui del",
            "start": 6496.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "otro Solano",
            "start": 6498.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6506.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 6514.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "lamentable y",
            "start": 6519.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 6522.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6524.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya la",
            "start": 6526.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n Porque adem\u00e1s se requiere",
            "start": 6528.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "para una aut\u00e9ntica democracia tener una",
            "start": 6533.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n fuerte",
            "start": 6536.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 6542.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honesta que defienda",
            "start": 6547.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "eh principios que defienda sus",
            "start": 6551.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "doctrinas eso es totalmente v\u00e1lido o sea",
            "start": 6557.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nosotros no queremos",
            "start": 6561.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que todos los mexicanos pensemos de la",
            "start": 6563.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "misma",
            "start": 6566.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "manera No puede haber pensamiento",
            "start": 6568.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "\u00fanico eso tiene que ver m\u00e1s con el",
            "start": 6571.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "totalitarismo con las",
            "start": 6576.119,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "dictaduras la democracia",
            "start": 6580.04,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "es pluralidad es respetar el derecho a",
            "start": 6583.639,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "disentir es libertad",
            "start": 6589.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eso es lo que",
            "start": 6593.08,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "queremos Pero no",
            "start": 6596.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "esto digo claro que es",
            "start": 6598.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "libre expresarlo de",
            "start": 6603.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "manifestarlo pero este mucha",
            "start": 6608.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gente se deja llevar por estas",
            "start": 6614.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "cosas mucha",
            "start": 6618.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "gente y y y son muy buenas",
            "start": 6621.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "personas mexicano es muy bueno todos los",
            "start": 6626.44,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "mexicanos y merecen este respeto y",
            "start": 6629.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "afecto y un",
            "start": 6638.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "comunicador pues tiene que",
            "start": 6641.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "actuar con",
            "start": 6645.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "responsabilidad con \u00e9tica periodismo es",
            "start": 6647.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "un imperativo \u00e9tico",
            "start": 6651.599,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "presidente entonces todo esto pues para",
            "start": 6655.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este Entonces es decir vamos a esperar a",
            "start": 6659.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9",
            "start": 6663.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "resuelven en el consejo en el",
            "start": 6664.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tribunal un poco lo que mencionaba mi",
            "start": 6668.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era es que como est\u00e1",
            "start": 6670.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "actualmente proyectado se estar\u00eda dando",
            "start": 6673.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda a a los aliados eso es lo que",
            "start": 6676.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se puede manejar hoy en la comisi\u00f3n de",
            "start": 6679.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "prerrogativas despu\u00e9s en el pleno al",
            "start": 6681.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "final de la semana b\u00e1sicamente lo que",
            "start": 6683.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estaba mencionando mi compa\u00f1era Entonces",
            "start": 6685.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "si es con ese eh perfil lo mejor ser\u00eda",
            "start": 6687.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que se siguiera bajo ese ese proyecto",
            "start": 6690.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que se tiene por lo menos hasta esta",
            "start": 6693.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hora pues que se",
            "start": 6695.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ajuste a las",
            "start": 6698.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reglas a a lo que establece la",
            "start": 6701.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que no se vaya a",
            "start": 6704.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cometer s\u00ed por",
            "start": 6707.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "presiones la",
            "start": 6711.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "barbaridad",
            "start": 6714.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 6716.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "modificar la",
            "start": 6721.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula y violar la Constituci\u00f3n y la",
            "start": 6724.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "leyes lo que estamos viendo desplegados",
            "start": 6731.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "del Consejo coordinador",
            "start": 6734.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "empresarial desplegado de c\u00f3mo se llama",
            "start": 6735.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6739.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "otra consejo mexicano de",
            "start": 6741.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 6745.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "este los medios de",
            "start": 6746.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n mande la",
            "start": 6750.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "calificadora una calificadora la iglesia",
            "start": 6752.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "s\u00ed no sabemos pero",
            "start": 6759.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "este son capaces de muchas",
            "start": 6764.04,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "cosas claro ca\u00f1onazos claro que s\u00ed y ya",
            "start": 6768.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "no son de los de la \u00e9poca de Obreg\u00f3n de",
            "start": 6773.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "40,000",
            "start": 6776.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pesos este ya este no es que hay que",
            "start": 6777.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estar muy",
            "start": 6782.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pendiente es Ojo mucho",
            "start": 6784.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ojo para que",
            "start": 6788.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 6792.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "act\u00faen como lo hac\u00edan",
            "start": 6794.199,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "antes y hasta hace poco",
            "start": 6798.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cre que los consejeros Son susceptibles",
            "start": 6804.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de estas presiones con la nueva",
            "start": 6807.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "inte hay que esperar no nos adelantemos",
            "start": 6811.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pero si es un buen",
            "start": 6815.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tema o sea este a ver qu\u00e9 van a",
            "start": 6817.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "resolver qu\u00e9",
            "start": 6822.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 f\u00f3rmula",
            "start": 6825.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "van a utilizar",
            "start": 6828.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "acerca",
            "start": 6833.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de lo",
            "start": 6834.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "del poder judicial nada m\u00e1s decirle de",
            "start": 6837.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "nuevo a los",
            "start": 6841.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "trabajadores ustedes no van a salir",
            "start": 6842.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "perjudicados en",
            "start": 6847.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nada el asunto tiene que ver con la",
            "start": 6849.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que hay arriba pero ellos",
            "start": 6853.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dicen que no van a regresar del paro",
            "start": 6855.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hasta que no se detengan el congreso es",
            "start": 6857.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pero pues ya est\u00e1n yo este",
            "start": 6860.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "primero yo",
            "start": 6865.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "respeto tu derecho a",
            "start": 6867.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "manifestarse son",
            "start": 6871.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "libres independientemente de la",
            "start": 6873.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "normatividad porque la libertad es lo",
            "start": 6877.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6880.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Sublime",
            "start": 6881.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6884.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "algo a que tienen",
            "start": 6886.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "derecho y adem\u00e1s la",
            "start": 6888.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "libertad no se implora se",
            "start": 6891.32,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "conquista eso",
            "start": 6896.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este que lo",
            "start": 6900.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tengan muy claro lo segundo es que",
            "start": 6903.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nosotros no reprimimos",
            "start": 6906.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no somos",
            "start": 6908.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "represores porque no somos",
            "start": 6911.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "conservadores ya les dije qu\u00e9 distingue",
            "start": 6914.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "al conservadorismo",
            "start": 6918.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "uno son muy",
            "start": 6921.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita dos",
            "start": 6926.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6929.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Son muy",
            "start": 6931.84,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "corruptos les gusta mucho el",
            "start": 6935.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dinero les brillan los",
            "start": 6938.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ojitos por el",
            "start": 6941.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dinero y tres son muy",
            "start": 6943.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "autoritarios todos lo quieren resolver",
            "start": 6948.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "con el uso de la",
            "start": 6952.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fuerza si no convencer no persuadir",
            "start": 6954.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 6959.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "destruir Entonces lo segundo para los",
            "start": 6962.719,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "trabajadores libertad no",
            "start": 6967.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n tres informaci\u00f3n de que en vez",
            "start": 6971.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de perjudicarse se van a",
            "start": 6976.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "beneficiar y que",
            "start": 6979.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "el asunto es con los de arriba y",
            "start": 6983.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cinco",
            "start": 6988.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed que se los digo porque luchemos",
            "start": 6990.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os contra el r\u00e9gimen",
            "start": 6995.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "tengo alguna experiencia en esto",
            "start": 6999.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "este no pasa",
            "start": 7004.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nada s con su este movimiento",
            "start": 7008.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "no importa cu\u00e1nto tiempo vayan a y la",
            "start": 7013.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n no importa no importa porque",
            "start": 7016.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ellos No atienden a la",
            "start": 7019.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n yo les dir\u00eda que al",
            "start": 7021.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "contrario si los jueces no est\u00e1n los",
            "start": 7026.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "ministros magistrados ministros no est\u00e1n",
            "start": 7030.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7034.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "activo cuando menos no van a sacar a",
            "start": 7035.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "delincuentes de la c\u00e1rcel justo ellos no",
            "start": 7038.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en paro eh el tribunal y la corte",
            "start": 7040.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no se fueron a paro son las \u00fanicas",
            "start": 7043.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "instancias del poder judicial que no S\u00ed",
            "start": 7044.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras como los",
            "start": 7046.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "trabajadores son los que hacen las cosas",
            "start": 7048.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Este ah\u00ed vamos de de gane cuando yo era",
            "start": 7052.56,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "dirigente de un partido",
            "start": 7057.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "opositor y estaba en su",
            "start": 7061.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "apogeo el",
            "start": 7064.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "neoliberalismo y todas las reformas o",
            "start": 7066.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "contr contrarreformas a la Constituci\u00f3n",
            "start": 7069.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "para perjudicar al pueblo La verdad la",
            "start": 7073.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "verdad yo",
            "start": 7077.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ansiaba que se terminara el periodo",
            "start": 7080.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ordinario o",
            "start": 7085.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sea este en la c\u00e1mara de diputados y que",
            "start": 7087.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7091.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "fueran",
            "start": 7092.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7095.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "descansaba cuando eh",
            "start": 7097.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "no estaban",
            "start": 7102.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7104.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sesiones",
            "start": 7106.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque no aprobaban nada bueno para el",
            "start": 7109.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 7114.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "repente todo de repente ya est\u00e1 a punto",
            "start": 7118.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de cerrar el",
            "start": 7121.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "periodo ven\u00eda una",
            "start": 7125.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "iniciativa para ampliar las concesiones",
            "start": 7127.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 7134.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "autopistas 20 a\u00f1os",
            "start": 7136.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s esto lo pueden ustedes",
            "start": 7140.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "investigar pero a horas de que se",
            "start": 7144.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cerrara el",
            "start": 7148.199,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 7149.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y La",
            "start": 7151.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "minor\u00eda en ese",
            "start": 7153.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "entonces nuestro movimiento protestando",
            "start": 7156.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Pero c\u00f3mo",
            "start": 7159.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "este mayorit",
            "start": 7165.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "aban y ampliaban 20 a\u00f1os",
            "start": 7167.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s las",
            "start": 7170.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 7172.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es eso de los Sabadazo en el poder",
            "start": 7175.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "judicial era lo mismo en el",
            "start": 7178.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "legislativo recuerden Cu\u00e1ndo fue que",
            "start": 7181.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "aprobaron el F apra",
            "start": 7185.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "12 de diciembre el d\u00eda de la virgen de",
            "start": 7192.679,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Guadalupe 12 de",
            "start": 7196.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "diciembre o",
            "start": 7199.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "sea en el poder",
            "start": 7202.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "legislativo entonces",
            "start": 7208.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "e si van a estar en",
            "start": 7213.639,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "huelga no hay ning\u00fan problema Yo nada",
            "start": 7218.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1s les pedir\u00eda Y s\u00ed lo vamos a hacer",
            "start": 7222.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hoy por escrito a la presidenta que",
            "start": 7224.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tiene el",
            "start": 7228.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "paquete de dos",
            "start": 7231.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "asuntos Fiscales de un pago de impuestos",
            "start": 7237.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "por 25000 millones de",
            "start": 7241.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 7244.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "s\u00ed Cu\u00e1nto es 35000 millon 35000 S\u00ed es",
            "start": 7245.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que yo ya",
            "start": 7250.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "no no saco Bien las cuentas",
            "start": 7254.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pero tienen ah\u00ed",
            "start": 7256.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este y si ella no est\u00e1 en",
            "start": 7260.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "huelga pues",
            "start": 7263.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "este ya puede",
            "start": 7268.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "resolver hoy le ped\u00ed a la secretaria de",
            "start": 7272.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y a la consejera jur\u00eddica",
            "start": 7276.199,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que le enviara un oficio",
            "start": 7278.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 7283.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidenta con todo",
            "start": 7285.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "respeto de la suprema corte de justicia",
            "start": 7288.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sobre ese",
            "start": 7292.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "asunto porque ella",
            "start": 7293.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tiene lo",
            "start": 7296.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 y no le ha dado",
            "start": 7298.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite eh desde hace un mes est\u00e1",
            "start": 7302.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "detenido procedimiento cuando ya pudo",
            "start": 7305.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ha si res Porque adem\u00e1s o sea sin",
            "start": 7308.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "adelantarnos porque ellos son los que",
            "start": 7312.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tienen que decidir este",
            "start": 7314.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "constitucionalmente",
            "start": 7317.52,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Eh no tienen por",
            "start": 7320.719,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estar",
            "start": 7323.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "deteniendo ese fallo que ya se resolvi\u00f3",
            "start": 7325.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en las instancias correspondientes no",
            "start": 7330.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "aplica el criterio de excepci\u00f3n para que",
            "start": 7333.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "lo lo tengan",
            "start": 7335.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "exactamente Dalila c\u00f3mo es a ver",
            "start": 7337.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rep\u00edtelo no no cumple con el criterio",
            "start": 7340.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "criterio de excepci\u00f3n para que desde la",
            "start": 7343.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "presidencia de la corte se tenga ese",
            "start": 7345.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "asunto ah\u00ed detenido As\u00ed es presidente en",
            "start": 7347.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "otro tema eh t\u00fa eres ya abogada no",
            "start": 7350.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "presidente en otro tema lo que tiene que",
            "start": 7353.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ver con Corral esta guerra que ya se",
            "start": 7355.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desat\u00f3 ya entre la fiscal\u00eda eh de la",
            "start": 7357.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico ya brinc\u00f3 a una",
            "start": 7360.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "instancia m\u00e1s institucional con la",
            "start": 7361.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n en en Chihuahua",
            "start": 7364.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eh se dan ahora denuncias por esta",
            "start": 7366.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n lo que defiende la fiscal\u00eda",
            "start": 7369.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "local eh es el tema de que fue ilegal el",
            "start": 7370.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "arresto el arresto frustrado aqu\u00ed en la",
            "start": 7375.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "capital del pa\u00eds y a su vez la en",
            "start": 7377.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Chihuahua lo que mencionan es que s\u00ed se",
            "start": 7380.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tuvo una autorizaci\u00f3n lo que aqu\u00ed se",
            "start": 7382.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dice es que solamente fue un sello eh",
            "start": 7384.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle presidente si esta",
            "start": 7386.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "este brinco que se da Ya esta guerra",
            "start": 7390.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "entre instituciones entre fiscal\u00edas de",
            "start": 7392.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ambos estados que bueno claramente",
            "start": 7394.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene que ver con una cuesti\u00f3n",
            "start": 7396.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de oposici\u00f3n entre partidos y tambi\u00e9n",
            "start": 7397.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "quien eh est\u00e1 Javier Corral con algunos",
            "start": 7400.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de los se\u00f1alamientos que se est\u00e1n",
            "start": 7403.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "haciendo en contra de su persona hasta",
            "start": 7405.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde va a llegar esta instancia sobre",
            "start": 7406.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "todo cuando yo qua preguntarle si y si",
            "start": 7408.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Corral no debe Pues nada a la justicia",
            "start": 7411.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 cobijarse en un fuero es un",
            "start": 7413.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "asunto pol\u00edtico Ya lo explicamos",
            "start": 7417.639,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eh es una",
            "start": 7423.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "venganza",
            "start": 7426.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque Corral",
            "start": 7428.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "present\u00f3 las",
            "start": 7432.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "denuncias en contra",
            "start": 7434.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de El",
            "start": 7437.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "exgobernador de",
            "start": 7439.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 7441.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Duarte en esas",
            "start": 7445.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "denuncias de",
            "start": 7450.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7455.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "se involucr\u00f3",
            "start": 7458.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7462.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "personajes del",
            "start": 7463.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Pri creo que hasta ustedes y algunos",
            "start": 7473.199,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "medios dieron a",
            "start": 7478.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "conocer todo lo que en ese tiempo se",
            "start": 7482.28,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "ventil\u00f3 le llamaron operaci\u00f3n",
            "start": 7487.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces detienen al se\u00f1or",
            "start": 7494.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7497.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Duarte en Estados",
            "start": 7500.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Unidos y se",
            "start": 7504.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "extradita pero",
            "start": 7510.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eh hace un acuerdo con la actual",
            "start": 7515.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 7519.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 7522.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico entonces",
            "start": 7523.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "trabajan",
            "start": 7526.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este de com\u00fan",
            "start": 7528.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "acuerdo en contra de",
            "start": 7531.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "corral",
            "start": 7536.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7538.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7542.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fabrican esta",
            "start": 7544.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acusaci\u00f3n contra Corral",
            "start": 7547.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eso es lo que existe pero si est\u00e1",
            "start": 7555.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "fabricada por qu\u00e9 no hacerse la",
            "start": 7558.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n para que se compruebe que",
            "start": 7560.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "es precisamente porque lo que quer\u00edan",
            "start": 7562.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 7564.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "detenerlo antes de que llegar S\u00ed para",
            "start": 7565.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7569.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "este no tuviese",
            "start": 7571.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fuero porque si no tienen que",
            "start": 7575.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "hacer s\u00ed una solicitud",
            "start": 7578.159,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "formal como lo establece la",
            "start": 7583.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ley para desaforar lo y juzgarlo pero si",
            "start": 7586.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no debe nada al final pues la la",
            "start": 7591.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n no pero pues cada quien",
            "start": 7593.639,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "este act\u00faa no de acuerdo a su",
            "start": 7597.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "criterio",
            "start": 7602.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "este y \u00e9l tiene derecho a",
            "start": 7604.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "defenderse y es",
            "start": 7609.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 7612.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "armado pol\u00edticamente dir\u00eda algo sobre el",
            "start": 7615.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "aumento de las propiedades que ha tenido",
            "start": 7618.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y que se le ha se\u00f1alado tambi\u00e9n al",
            "start": 7620.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "exgobernador de Chihuahua a cu\u00e1l de",
            "start": 7621.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ellos a Javier",
            "start": 7624.079,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Corral este no tengo informaci\u00f3n sobre",
            "start": 7626.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eso tengo informaci\u00f3n sea de lo que",
            "start": 7629.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 cuando",
            "start": 7633.0,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "Duarte o sea y este y otros no",
            "start": 7635.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que se han",
            "start": 7643.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "enriquecido al Amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 7645.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pero no tengo informaci\u00f3n o sea sobre",
            "start": 7649.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "enriquecimiento il\u00edcito de",
            "start": 7653.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "corral lo de Duarte",
            "start": 7656.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7660.079,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tampoco soy experto soy especialista",
            "start": 7662.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pero si es un",
            "start": 7666.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "juicio Bueno yo creo que est\u00e1 libre pero",
            "start": 7670.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este sujeto",
            "start": 7675.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a a proceso finalmente presidente un",
            "start": 7677.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "asunto usted apenas con el homenaje a",
            "start": 7681.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las personas migrantes hablaba de la de",
            "start": 7683.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la ayuda que se les da los menciona como",
            "start": 7685.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes vivientes hace un par de a\u00f1os",
            "start": 7688.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hablaba usted de que se les dar\u00eda como",
            "start": 7690.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tal ayuda a quienes regresaran por la",
            "start": 7692.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "edad por enfermedad pero que estuvieron",
            "start": 7695.559,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os hay el caso al menos de una",
            "start": 7697.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "persona que se acerc\u00f3 Pues a la revista",
            "start": 7699.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y mencionaba se llama V\u00edctor bejarano \u00e9l",
            "start": 7701.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "incluso eh mencionaba que era hasta casi",
            "start": 7704.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fan\u00e1tico de su movimiento en Estados",
            "start": 7706.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Unidos promovi\u00f3 el voto etc\u00e9tera Pero",
            "start": 7708.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que llegando a a la a M\u00e9xico no recibido",
            "start": 7711.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ayuda por parte de las instancias al",
            "start": 7714.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "menos por ejemplo de vivienda al menos",
            "start": 7716.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de lo que tiene que ver con e eh",
            "start": 7718.199,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "medicamentos o un una aplicaci\u00f3n de",
            "start": 7720.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "salud integral a todos los padecimientos",
            "start": 7723.559,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que tiene Y bueno pues ha llamado a que",
            "start": 7725.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "s\u00ed se atienda este tipo de situaciones",
            "start": 7728.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l la ha pasado estos dos a\u00f1os",
            "start": 7730.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "incluso ante las cndh se ha sentido pues",
            "start": 7732.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "frustrado Y y e ignorado no por la",
            "start": 7734.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "instancia que vela por los Derechos",
            "start": 7737.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Humanos Quisiera ver si ustedes van a",
            "start": 7739.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "atender los casos que puedan llegar de",
            "start": 7741.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "personas mirantes porque seguramente no",
            "start": 7742.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es el \u00fanico o bueno \u00e9l lo menciona que",
            "start": 7744.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "puedan llegar de Estados Unidos con este",
            "start": 7746.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "tipo de S\u00ed claro y se les atiende y se",
            "start": 7747.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "les apoya yo no sab\u00eda de esto el caso",
            "start": 7750.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 bueno que este nos est\u00e1s",
            "start": 7753.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "informando lo vamos a ver y ayudar",
            "start": 7756.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 7760.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "qued\u00f3",
            "start": 7763.36,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "Alejandro No todav\u00eda no s\u00ed m\u00e1s tarde S\u00ed",
            "start": 7768.52,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tarde S\u00ed m\u00e1s tarde una vez",
            "start": 7772.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7777.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "s\u00ed Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Para",
            "start": 7778.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "empezar le mando un abrazo al gobernador",
            "start": 7782.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de Baja California Sur y le dice que",
            "start": 7784.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Gracias por el apoyo que ha llevado ah\u00ed",
            "start": 7786.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "F que yo soy un reportero",
            "start": 7788.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "del pueblo que viene de de del pueblo",
            "start": 7792.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 del pueblo as\u00ed me hice reportero",
            "start": 7795.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hace 14 a\u00f1os lo recuerdo muy bien cuando",
            "start": 7797.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "andaba en campa\u00f1a usted que me dijo pre",
            "start": 7801.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "anista no me quiso dar una entrevista",
            "start": 7803.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuando andaba en campa\u00f1a y hoy Reconozco",
            "start": 7805.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el gran trabajo que que ha hecho durante",
            "start": 7807.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estos 6 a\u00f1os como presidente por eso es",
            "start": 7809.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que estoy aqu\u00ed ahorita en Baja",
            "start": 7812.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "California Sur Tenemos un gran problema",
            "start": 7814.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las carreteras se est\u00e1n bajando pero",
            "start": 7817.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "entrevist\u00e9 al Se\u00f1or gobernador Y dec\u00eda",
            "start": 7819.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tapamos un ble y se abren cuatro tapan",
            "start": 7821.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cuatro y se abren ocho Entonces s\u00ed se",
            "start": 7825.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ocupa que mande pues que usted mande",
            "start": 7828.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ordene que se arreglen las carreteras no",
            "start": 7830.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s con bas y que se hagan que dice",
            "start": 7833.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la presidenta la actual presidenta que",
            "start": 7836.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "va a entrar que se van a hacer carretera",
            "start": 7838.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de cuatro carriles Pero de aqu\u00ed que pase",
            "start": 7840.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eso pues Cu\u00e1ntas tenemos 16 muertes en",
            "start": 7842.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "dos meses en esas carreteras una familia",
            "start": 7845.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "un compa\u00f1ero periodista que hae fallecer",
            "start": 7848.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ese es uno de los temas que le",
            "start": 7849.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "traigo otro es del seguro social en los",
            "start": 7852.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pasillos del Seguro Social en La Paz de",
            "start": 7855.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la 5 de febrero hay hasta 60 gente 60",
            "start": 7857.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pacientes en los pasillos acostado en",
            "start": 7860.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "colchoneta as\u00ed como cuando son los",
            "start": 7863.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "huracanes as\u00ed est\u00e1n en sillas con suero",
            "start": 7865.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entonces hay una cl\u00ednica que que se est\u00e1",
            "start": 7868.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "haciendo y no se ha abierto esta otra",
            "start": 7870.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica que no la usan est\u00e1n las las",
            "start": 7873.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "camas y todo no s\u00e9 por qu\u00e9 no la USA es",
            "start": 7876.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otro tema y el otro tema de una familia",
            "start": 7878.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de unos de gasolineros de ah\u00ed de Baja",
            "start": 7882.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "California Sur los \u00c1lvarez D\u00edaz que",
            "start": 7884.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "llegaron los Aqu\u00ed traigo el escrito",
            "start": 7887.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "porque no soy muy bueno para esto pero",
            "start": 7890.0,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo voy",
            "start": 7891.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a a leer verad le voy a dice se",
            "start": 7893.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "presentaron la acea y la cre con con la",
            "start": 7897.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Marina se presentaron con con la guardia",
            "start": 7900.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nacional exigi\u00e9ndole pidi\u00e9ndole que c\u00f3mo",
            "start": 7904.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estaba la empresa y entre esos",
            "start": 7907.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "documentos que le ped\u00edan le ped\u00edan que",
            "start": 7911.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ense\u00f1ara foto de hace 15 a\u00f1os al modo",
            "start": 7913.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "priista los ba\u00f1os eran port\u00e1tiles y que",
            "start": 7917.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que le ense\u00f1ara los los papeles",
            "start": 7920.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fotos de esos ba\u00f1os cuando ya no existen",
            "start": 7922.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pues hace 15 a\u00f1os en una de las donde",
            "start": 7924.679,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ellos distribuyen gasolina le pidieron",
            "start": 7928.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "creo que no s\u00e9 mucho de eso pero cinco",
            "start": 7931.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tanques pusieron de los cinco pusieron",
            "start": 7934.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tres Pero ellos le piden que tenga los",
            "start": 7937.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cinco tanques para poder",
            "start": 7939.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "funcionar llegaron esta gente de aqu\u00ed de",
            "start": 7942.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a Baja California Sur pero los",
            "start": 7944.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "empresarios tienen que venir aqu\u00ed a",
            "start": 7946.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico arreglar estos asuntos Pero qu\u00e9",
            "start": 7949.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pasa que son casi 580 trabajadores que",
            "start": 7952.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tienen esos empresarios de hace 20 a\u00f1os",
            "start": 7956.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "son empresarios de ah\u00ed de Nativo de Baja",
            "start": 7958.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "California Sur no se sabe si porque",
            "start": 7960.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 lleg\u00f3 la competencia a Baja",
            "start": 7964.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "California sur de otros estados de",
            "start": 7966.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gasolineros tambi\u00e9n no sabemos De d\u00f3nde",
            "start": 7968.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "viene eso Pero estos empresarios le",
            "start": 7970.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "piden a usted saben los freg\u00f3n que es",
            "start": 7972.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "usted y que conoce la gente del pueblo y",
            "start": 7974.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "sabe c\u00f3mo los puede ayudar para que",
            "start": 7977.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "agilicen esos permisos que antes eh pme",
            "start": 7978.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "le daba 25 d\u00edas para que checaran los",
            "start": 7982.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "permisos a ver si realmente estaban mal",
            "start": 7985.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pu tambn bien ellos est\u00e1n con la",
            "start": 7987.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gasolina dan litro por litro no tienen",
            "start": 7989.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ni un problema el problema Son ba\u00f1os",
            "start": 7992.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "port\u00e1tiles que hace 15 a\u00f1os cuando",
            "start": 7994.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hicieron la gasolinera son cosas de",
            "start": 7996.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "papeleo tipo pianista como dice usted",
            "start": 7998.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1n trabajando los inspectores que",
            "start": 8001.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mandan de aqu\u00ed a M\u00e9xico all\u00e1 esos ser\u00edan",
            "start": 8003.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "mis mis multos se\u00f1or presidente S\u00ed est\u00e1",
            "start": 8005.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bien los los tres ya me hab\u00eda dicho el",
            "start": 8008.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "maestro V\u00edctor de que el",
            "start": 8012.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "estado de las carreteras de la necesidad",
            "start": 8016.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8020.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mantenimiento ahora que estuve por all\u00e1",
            "start": 8021.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que estuvimos en Los Cabos que",
            "start": 8024.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "inauguramos precisamente el hospital",
            "start": 8028.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "nuevo del ise en Los Cabos entonces este",
            "start": 8031.239,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "vamos a ver qu\u00e9 hacemos para ayudar en",
            "start": 8036.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8041.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mantenimiento de la de la carretera me",
            "start": 8042.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "imagino que es",
            "start": 8046.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8048.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "peninsular usted la conoce muy",
            "start": 8051.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "bien este se ha estado avanzando",
            "start": 8056.639,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "de Guerrero Negro hacia Santa",
            "start": 8061.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Rosal\u00eda pero",
            "start": 8065.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "falta este se le autoriz\u00f3 tambi\u00e9n al",
            "start": 8068.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "maestro",
            "start": 8072.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "V\u00edctor un tramo en Bah\u00eda",
            "start": 8076.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "tortuga este y un",
            "start": 8080.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puente tambi\u00e9n",
            "start": 8083.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este creo que en la paz se vendi\u00f3 un",
            "start": 8086.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "terreno",
            "start": 8089.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8094.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "fonatur creo que como en 600 millones de",
            "start": 8097.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "pesos y se le dej\u00f3 el dinero al gobierno",
            "start": 8101.32,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "de Baja California para esas dos obras",
            "start": 8107.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ya los tiene ya tiene los recursos el",
            "start": 8110.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "maestro V\u00edctor Castro que es un agente",
            "start": 8113.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8115.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "primera ese",
            "start": 8117.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed trajo cambio aaj",
            "start": 8119.44,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "California es que el maestro V\u00edctor eh",
            "start": 8124.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 8128.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a este Ya ven c\u00f3mo hay ahorita",
            "start": 8130.559,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "publicistas y hacen su agosto no",
            "start": 8134.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8139.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "este hacen este maquillan y arreglan y",
            "start": 8142.079,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "ponen moco de gorila",
            "start": 8148.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "no este y le",
            "start": 8151.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "quitan cambian los",
            "start": 8155.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "colores si uno es Moreno lo ponen uno",
            "start": 8157.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "blanco y si es blanco lo ponen a uno",
            "start": 8160.92,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "Moreno o",
            "start": 8162.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sea y",
            "start": 8164.079,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "este desde hace alg\u00fan tiempo",
            "start": 8168.0,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "hasta este le reb le rebanan los",
            "start": 8171.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "colmillos y este y todo as\u00ed no sus",
            "start": 8179.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 8184.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8185.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 8187.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "jovencitos una jovencita y un jovencito",
            "start": 8189.36,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "amigos no Nosotros le hacemos maestro su",
            "start": 8193.679,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "su spot y este el spot",
            "start": 8198.08,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "es es a ver maestro",
            "start": 8202.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "V\u00edctor cu\u00e1nto trae en la bolsa",
            "start": 8208.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "s\u00e1quela tiraba el maestro ah\u00ed estaba con",
            "start": 8213.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "una camarita ah\u00ed",
            "start": 8216.399,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono sacaba",
            "start": 8220.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 8223.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dinero el maestro",
            "start": 8226.2,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "V\u00edctor s\u00ed trae el",
            "start": 8228.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "cambio Bueno pues el maestro V\u00edctor",
            "start": 8233.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 este eh",
            "start": 8237.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que es mi maestro O sea ahorita me va a",
            "start": 8241.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "decir me estuvo usted dando carrillas",
            "start": 8246.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este presidente",
            "start": 8248.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pero lo estimo mucho es una gente del",
            "start": 8250.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pueblo buen",
            "start": 8254.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gobernador este y vamos a a verlo y",
            "start": 8257.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "vamos a ver lo del lo del del seguro con",
            "start": 8260.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "soe ahora mismo",
            "start": 8264.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y hoy mismo vemos lo",
            "start": 8268.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 8272.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gasolineras presente F que la gasolinera",
            "start": 8275.599,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ya viene los tiempos de huracanes y en",
            "start": 8278.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "San Jos\u00e9 del Cabo el puerto que tienen",
            "start": 8280.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ellos son los que distribuyen la",
            "start": 8283.439,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gasolina Entonces est\u00e1 cerrado va ser un",
            "start": 8284.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gran va a ir un funcionario que vamos a",
            "start": 8287.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mandar nosotros",
            "start": 8290.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "all\u00e1 hablar con los",
            "start": 8292.479,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "empresarios me comprometo a eso nada m\u00e1s",
            "start": 8296.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "deja todos los",
            "start": 8300.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "datos y yo te comento qui\u00e9n qui\u00e9n va a",
            "start": 8302.24,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ir Son 560 trabajadores por eso porque",
            "start": 8306.88,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s este es una empresa de ah\u00ed",
            "start": 8311.28,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n en regla y est\u00e1n padeciendo de",
            "start": 8316.76,
            "duration": 12.719
        },
        {
            "text": "burocracia y adem\u00e1s este eh son 500",
            "start": 8321.679,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "trabajadores vamos",
            "start": 8329.479,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "atender est\u00e1s de",
            "start": 8332.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "acuerdo miren que me acaba de",
            "start": 8336.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8343.74,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "lleg son es para el 15 de septiembre ya",
            "start": 8350.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es el \u00faltimo",
            "start": 8354.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sorteo que me va a tocar",
            "start": 8357.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "este los",
            "start": 8363.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "premios son",
            "start": 8365.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "casas son 40 millones",
            "start": 8367.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 8372.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "casas relojes y",
            "start": 8375.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "joyas y",
            "start": 8378.559,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reintegros pero tiene",
            "start": 8381.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8384.639,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "novedad este sorteo de que",
            "start": 8386.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "todos los premios se van a",
            "start": 8392.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entregar si no sale a la",
            "start": 8394.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "primera no va a quedar",
            "start": 8398.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nada y todo",
            "start": 8400.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es de El Instituto para devolverle al",
            "start": 8402.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pueblo lo",
            "start": 8406.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "robado o sea las casas pero",
            "start": 8408.28,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "legales este y",
            "start": 8414.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "joyas y todo esto es para seguir",
            "start": 8417.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 8420.04,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 8421.439,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "gente entonces",
            "start": 8422.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "15 de septiembre me lo",
            "start": 8425.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pidieron este Cachito de Cu\u00e1nto",
            "start": 8441.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es 250",
            "start": 8448.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8479.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ya terminamos",
            "start": 8481.439,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "con muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 8488.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Janet Galindo de grupo transmedia La",
            "start": 8490.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "chispa Campeche Tabasco Yucat\u00e1n Quintana",
            "start": 8492.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ru petrolera Ciudad de M\u00e9xico Puebla",
            "start": 8495.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Veracruz eh se\u00f1or presidente primero eh",
            "start": 8497.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "agradecerle eh el grupo de trabajadores",
            "start": 8501.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh del sindicato petrolero",
            "start": 8505.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eh de la Rep\u00fablica Mexicana le agradecen",
            "start": 8509.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "por estas intervenciones e y apoyo que",
            "start": 8513.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "recibieron tras diversas denuncias que",
            "start": 8517.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ellos mismos eh enviaron a grupo tras",
            "start": 8520.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "media Asimismo tambi\u00e9n al eh mandan su",
            "start": 8523.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "agradecimiento eh al Secretario del",
            "start": 8528.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "trabajo amarat",
            "start": 8530.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh por estar supervisando y eh despu\u00e9s",
            "start": 8532.52,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de estas eh las elecciones del d\u00eda 15 de",
            "start": 8537.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "julio en 36 secciones",
            "start": 8541.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eem sin",
            "start": 8544.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "embargo ya en v\u00edsperas de las elecciones",
            "start": 8546.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nacionales pues se ha dado se han",
            "start": 8550.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "suscitado eh diversas acusaciones hacia",
            "start": 8552.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "la licenciada Mar\u00eda Cristina Alonso",
            "start": 8557.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "quien",
            "start": 8560.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "eh que pretende eh contender para las",
            "start": 8561.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "elecciones nacionales estas acusaciones",
            "start": 8565.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eh ellas ella nos las hizo saber a",
            "start": 8568.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una carta que nos envi\u00f3 y que",
            "start": 8572.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "le envi\u00f3 a usted y tambi\u00e9n eh con copia",
            "start": 8574.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "para la secretaria de seguridad eh",
            "start": 8579.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ciudadana para la secretaria de",
            "start": 8582.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n tambi\u00e9n para Secretar\u00eda del",
            "start": 8585.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "trabajo y tambi\u00e9n para la presidenta",
            "start": 8587.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "electa Claudia Shan pardo estas",
            "start": 8589.84,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "eh Perd\u00f3n estas acusaciones eh se han",
            "start": 8594.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dado de",
            "start": 8599.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Fred Antonio Navarro y wilbert Hern\u00e1ndez",
            "start": 8600.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Santiago quienes la acosan a trav\u00e9s de",
            "start": 8604.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "mensajes y",
            "start": 8608.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh en redes sociales y de mensajes",
            "start": 8611.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "directos en su WhatsApp a ella ella en",
            "start": 8614.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "esta carta que env\u00eda env\u00eda testigos de",
            "start": 8618.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 8621.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8622.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "acusaciones estos personajes los mismos",
            "start": 8625.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh trabajadores",
            "start": 8627.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8632.479,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "relacionan que es gente allegada a",
            "start": 8633.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Ricardo Aldana entonces bueno tenemos",
            "start": 8636.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta carta primero Pues el",
            "start": 8639.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "agradecimiento de los trabajadores y",
            "start": 8641.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pues la carta de la licenciada que le",
            "start": 8643.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "env\u00eda ahorita s se la entreg\u00f3 a Jes\u00fas si",
            "start": 8646.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "gusta y las otras copias para las",
            "start": 8650.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "secretarias",
            "start": 8653.76,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "correspondientes Tambi\u00e9n tenemos una que",
            "start": 8657.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "nos lleg\u00f3 eh",
            "start": 8660.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "hacia el grupo tras media donde le dice",
            "start": 8665.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 8669.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "piden familias concesionarias de la",
            "start": 8671.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de Barra de Navidad de cihuatl\u00e1n",
            "start": 8675.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Jalisco solicitan su intervenci\u00f3n en un",
            "start": 8678.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 8683.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que ya tiene m\u00e1s de 20 a\u00f1os y ellos dic",
            "start": 8685.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "hemos sido impedidos de tomar posesi\u00f3n",
            "start": 8690.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 8693.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "terrenos ganados al mar a pesar de haber",
            "start": 8695.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cumplido con todos los requisitos",
            "start": 8699.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "legales debido",
            "start": 8703.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "a debido a trabas jur\u00eddicas impuestas",
            "start": 8706.0,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tanto por autoridades federales como por",
            "start": 8711.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estatales hemos",
            "start": 8715.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sido obligados a pagar impuestos",
            "start": 8718.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "excesivos sin recibir ning\u00fan",
            "start": 8721.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "beneficio los anteriores gobiernos",
            "start": 8723.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "federales han frenado el uso de estos",
            "start": 8728.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "terrenos que en primera instancia",
            "start": 8731.92,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 8734.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "destinados a fomentar el",
            "start": 8735.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "turismo sustentable y ayudar a la",
            "start": 8740.16,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "gente durante estos a\u00f1os hemos",
            "start": 8744.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "enfrentado obst\u00e1culos por parte de",
            "start": 8750.72,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "funcionarios de eh semarnat Y gobierno",
            "start": 8755.64,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "de Jalisco lo que ha prolongado nuestro",
            "start": 8760.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "conflicto Aunque Hemos cumplido con",
            "start": 8765.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "todos los requisitos y pagado los",
            "start": 8768.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "impuestos correspondientes las",
            "start": 8770.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "autoridades a",
            "start": 8771.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del instituto de administraci\u00f3n y",
            "start": 8774.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "aval\u00faos de bienes nacionales",
            "start": 8777.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "han fijado un pago de m\u00e1s de 7 millones",
            "start": 8780.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "de pesos para desincorporar los",
            "start": 8784.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "terrenos una suma",
            "start": 8788.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "impagable para cada",
            "start": 8791.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "concesionario Asimismo funcionarios del",
            "start": 8795.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "municipio de cihuatl\u00e1n quienes conocen",
            "start": 8798.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el teje y maneje de la",
            "start": 8800.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n jur\u00eddica de",
            "start": 8803.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "estos concesiones se han acercado a a",
            "start": 8806.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "los concesionarios a fin de darles",
            "start": 8810.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "dinero para que les cedan las",
            "start": 8814.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "concesiones y as\u00ed eviten",
            "start": 8817.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "que sigan con este problema Es decir les",
            "start": 8821.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 8825.88,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "quitar",
            "start": 8826.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "estas estos terrenos a estos",
            "start": 8828.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "concesionarios",
            "start": 8831.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "dice adem\u00e1s",
            "start": 8833.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tenemos personas que han invalidado",
            "start": 8836.12,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "eh terceras personas han invalidado los",
            "start": 8841.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "terrenos bajo la mirada",
            "start": 8845.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "complaciente de las autoridades sin que",
            "start": 8848.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "se haga nada es por ello Que solicitamos",
            "start": 8850.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "su apoyo para que se",
            "start": 8854.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "d\u00e9 un curso legal a trav\u00e9s de",
            "start": 8856.479,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "semarnat o la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 8861.56,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y se resuelva finalmente este conflicto",
            "start": 8865.68,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "Eh pues esta es la la solicitud que les",
            "start": 8870.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hacen estos concesionarios",
            "start": 8874.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de Barra de Navidad en zihuatl\u00e1n",
            "start": 8876.84,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eh ellos tambi\u00e9n env\u00edan Eh",
            "start": 8881.279,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "Eh Eh la carta env\u00edan Eh Esto que le",
            "start": 8885.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "acabo de leer comprobantes de pagos que",
            "start": 8890.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "se han estado haciendo desde pues hace",
            "start": 8894.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 a\u00f1os env\u00edan fotocopia e",
            "start": 8897.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "incluso del mapa de la localizaci\u00f3n de",
            "start": 8900.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estas concesiones y pues",
            "start": 8904.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh dice que adjuntan todos los",
            "start": 8907.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "comprobantes Y pues le agradecen si se",
            "start": 8909.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pudiera revisar este",
            "start": 8912.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tema eh Bueno Estas son las denuncias y",
            "start": 8915.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "finalmente eh se\u00f1or presidente Eh",
            "start": 8919.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "retomando Pues los temas eh este tema",
            "start": 8921.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del del paro nacional de los",
            "start": 8925.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "trabajadores Pues en",
            "start": 8927.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 8930.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "en chat de los mismos del mismo poder",
            "start": 8932.64,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "judicial de de los trabajadores est\u00e1n",
            "start": 8938.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "convocando precisamente a bloquear tanto",
            "start": 8941.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "carreteras como la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 8944.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 8947.72,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "e el senado para precisamente evitar que",
            "start": 8950.88,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "legisladores tomen posesi\u00f3n de esto eem",
            "start": 8955.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Pues no s\u00e9 cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n sobre",
            "start": 8960.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "esto adem\u00e1s que pues ayer tambi\u00e9n se dio",
            "start": 8962.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "a conocer que la audiencia de Jes\u00fas",
            "start": 8966.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Murillo se",
            "start": 8969.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "vuelve se vuelve a prolongar Entonces no",
            "start": 8971.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "s\u00e9 cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n de esto se\u00f1or",
            "start": 8975.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "presidente Bueno este sobre los dos",
            "start": 8977.359,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "casos que trataste la elecci\u00f3n",
            "start": 8980.88,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "de la nueva directiva del sindicato",
            "start": 8986.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "eh la vez pasada te acuerdas que se",
            "start": 8992.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hablaba de que se iba a ser ya",
            "start": 8995.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "el en septiembre no se va a sacar la",
            "start": 8998.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "convocatoria y este no no se va a hacer",
            "start": 9002.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda es lo que nos inform\u00f3 marat okay",
            "start": 9005.439,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "O sea este creo que se va a hacer hasta",
            "start": 9009.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo no algo as\u00ed nos dijo",
            "start": 9012.439,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Es y eh garantizar que todos los",
            "start": 9016.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "trabajadores que tengan",
            "start": 9021.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "derecho se manifiesten y",
            "start": 9023.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que eh",
            "start": 9026.96,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "hagan su labor de convencimiento a los",
            "start": 9030.56,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "trabajadores y que este Nadie debe",
            "start": 9036.279,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "ser hostigado hostigado acusado S\u00ed este",
            "start": 9041.08,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "por la compa\u00f1era abogada que aspira",
            "start": 9046.399,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ella puede hacer su trabajo de",
            "start": 9050.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "convencimiento con los",
            "start": 9055.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "trabajadores S\u00ed ella denuncia esto",
            "start": 9058.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "porque dice que que finalmente pues",
            "start": 9060.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh gran parte de los trabajadores tiene",
            "start": 9063.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "le dan su su apoyo entonces pues",
            "start": 9067.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "adelante somos libres",
            "start": 9072.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "eh lo segundo vamos a",
            "start": 9075.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "a que lo vea la secretaria de",
            "start": 9080.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Okay lo de Jalisco lo de",
            "start": 9083.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Jalisco huatlan ig",
            "start": 9086.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Atl\u00e1n este aqu\u00ed con con Jes\u00fas y lo",
            "start": 9089.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tercero son libres los trabajadores del",
            "start": 9092.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "poder judicial para",
            "start": 9095.279,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "manifestarse este ya lo",
            "start": 9099.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "expres\u00e9 Solo",
            "start": 9103.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "que sepan",
            "start": 9106.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 9110.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no van",
            "start": 9112.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a perjudicarse con las reformas al",
            "start": 9116.24,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "contrario es a favor de los",
            "start": 9121.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "trabajadores sea que no se dejen",
            "start": 9127.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque no s\u00e9 qui\u00e9n no s\u00e9 si sea cierto",
            "start": 9131.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero ayer me comentaron A lo mejor",
            "start": 9135.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 9137.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este si lo",
            "start": 9140.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "saben Me comentaron de que el que estuvo",
            "start": 9141.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de Secretario del",
            "start": 9145.24,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "trabajo s hab\u00eda",
            "start": 9148.439,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "este hab\u00eda estado con",
            "start": 9152.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ellos y les expres\u00f3 su",
            "start": 9155.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "solidaridad a los",
            "start": 9160.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "trabajadores Y claro que es libre no de",
            "start": 9162.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hacerlo pero yo le recordar\u00eda al Se\u00f1or",
            "start": 9165.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Lozano de que \u00e9l s\u00ed con",
            "start": 9168.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 9173.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este despidieron a 40.000 trabajadores",
            "start": 9178.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de luz y fuerza del",
            "start": 9182.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "centro o sea",
            "start": 9186.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "eh pero no s\u00e9 si sea cierto que s\u00ed",
            "start": 9190.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "fue S\u00ed entonces que los",
            "start": 9194.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "trabajadores eh No se",
            "start": 9198.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "dejen porque",
            "start": 9201.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh Hay muchos trabajadores ahora estuve",
            "start": 9204.479,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "en en Nayarit y hab\u00edan unos con",
            "start": 9207.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "unas",
            "start": 9213.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pancartas y habl\u00e9 con",
            "start": 9216.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ellos no pues es que estamos con usted",
            "start": 9220.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero nos van a",
            "start": 9224.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "correr no",
            "start": 9226.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "No no es",
            "start": 9231.359,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "cierto y ya los nos",
            "start": 9234.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "convenc\u00ed",
            "start": 9241.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "pero este si hay mucha manipulaci\u00f3n Por",
            "start": 9242.72,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hay una gran diferencia entre lo que",
            "start": 9248.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "gana un",
            "start": 9252.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "trabajador un",
            "start": 9253.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "oficinista",
            "start": 9257.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 9258.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "poder judicial y tambi\u00e9n en El",
            "start": 9260.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Ejecutivo con lo que gana",
            "start": 9265.2,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "este un alto funcionario del poder",
            "start": 9268.92,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ejecutivo o del poder",
            "start": 9273.439,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "judicial entonces",
            "start": 9277.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh Y no solo es lo que",
            "start": 9281.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ganan sino este",
            "start": 9286.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9291.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 9293.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 9296.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 9299.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preventas se hace una",
            "start": 9305.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "fiesta",
            "start": 9308.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de los potentados y ah\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 9311.64,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "ministros de la corte",
            "start": 9316.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "los eventos sociales se sienten muy",
            "start": 9320.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 9328.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9330.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este porque",
            "start": 9334.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9340.479,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1n atentos Pues solo a",
            "start": 9342.84,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "los que representan el poder",
            "start": 9349.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico no est\u00e1n",
            "start": 9352.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atentos al",
            "start": 9355.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pueblo ustedes",
            "start": 9358.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh van a",
            "start": 9362.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "las oficinas de los jueces de los",
            "start": 9364.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "magistrados de los ministros no de todos",
            "start": 9369.479,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 9372.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "generalizar pero en la",
            "start": 9373.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "antesala es pura gente",
            "start": 9376.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9380.479,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "de clase alta y abogados este los",
            "start": 9382.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "despachos m\u00e1s famosos y a esos son a los",
            "start": 9388.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que reciben no van a encontrar en la",
            "start": 9391.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "antesala s\u00ed de un juez de un magistrado",
            "start": 9396.16,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de un ministro a un campesino a un",
            "start": 9400.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "obrero una gente del pueblo",
            "start": 9404.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 9408.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "no entonces",
            "start": 9411.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este hay que cambiar",
            "start": 9415.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9419.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "eh Y",
            "start": 9421.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acercar la autoridad al pueblo que",
            "start": 9424.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nosotros somos servidores",
            "start": 9426.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos decida Morel los",
            "start": 9429.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "siervos de la",
            "start": 9433.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n entonces hay que informar",
            "start": 9437.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "informar no es un asunto con los",
            "start": 9442.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "trabajadores y tienen todo su",
            "start": 9444.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "derecho eso lo que tien que informar el",
            "start": 9454.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "gobierno presidente porque ellos es lo",
            "start": 9457.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n espantados van a quitar el",
            "start": 9459.479,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "servicio de carrera judicial cuando en",
            "start": 9461.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la reforma no aparece nada de eso a lo",
            "start": 9463.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mejor ahora que van",
            "start": 9466.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este a discutir en",
            "start": 9469.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comisiones la",
            "start": 9472.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "iniciativa que",
            "start": 9474.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "este que presenten todas esas",
            "start": 9476.84,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "inquietudes para que sean tomados en",
            "start": 9482.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "cuenta de lo que se trata en",
            "start": 9486.319,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "esencia es que el pueblo elija a los",
            "start": 9489.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "jueces porque es",
            "start": 9497.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "muy distinto si los elige el",
            "start": 9500.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pueblo a si",
            "start": 9503.319,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los eligen Los Altos funcionarios",
            "start": 9506.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos Incluso el",
            "start": 9510.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidente no que es el",
            "start": 9513.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9516.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9518.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este le",
            "start": 9520.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "deban su responsabilidad su cargo su",
            "start": 9524.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "encargo al pueblo",
            "start": 9527.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no a los potentados",
            "start": 9530.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ni del poder pol\u00edtico ni del poder",
            "start": 9532.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y eso va a ayudar mucho y as\u00ed",
            "start": 9536.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "era antes as\u00ed era en la \u00e9poca del",
            "start": 9540.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9542.479,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y la",
            "start": 9544.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "democracia en Estados Unidos as\u00ed",
            "start": 9547.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "surge se",
            "start": 9554.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eleg\u00edan los jueces",
            "start": 9557.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todo el poder",
            "start": 9560.2,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "judicial porque es muy importante C\u00f3mo",
            "start": 9564.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es que se eligen a los",
            "start": 9567.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "diputados a los senadores presidentes",
            "start": 9569.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "municipales gobernadores presidente de",
            "start": 9573.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica Y no se elige a",
            "start": 9576.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "jueces ni a magistrados de ministros por",
            "start": 9581.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9584.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y eso va a ayudar",
            "start": 9590.479,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo hay un juez que ahora anda de",
            "start": 9594.359,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "dirigente no de los Y adem\u00e1s lo lo",
            "start": 9599.0,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "entiendo No estoy de acuerdo con \u00e9l",
            "start": 9605.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Desde luego",
            "start": 9607.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 en su derecho que es su manera",
            "start": 9608.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de pensar y de",
            "start": 9612.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "actuar Pero es un juez que",
            "start": 9615.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "le dio Amparo a las",
            "start": 9619.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empresas el\u00e9ctricas extranjeras en",
            "start": 9622.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "contra de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 9625.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Electricidad ese",
            "start": 9628.52,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "juez Ah\u00ed est\u00e1 este creo que hasta lo",
            "start": 9633.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "entrevist\u00f3 Ciro gz",
            "start": 9637.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Leiva pues este S\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 9645.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que \u00e9l",
            "start": 9650.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "debe de",
            "start": 9651.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh tomar en",
            "start": 9653.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cuenta que est\u00e1",
            "start": 9656.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para hacer",
            "start": 9659.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "justicia al",
            "start": 9662.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "pueblo y que si se pone al servicio de",
            "start": 9666.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "una empresa el\u00e9ctrica",
            "start": 9670.52,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "extranjera es ponerse de lado de quienes",
            "start": 9673.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 9682.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "necesariamente",
            "start": 9684.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "buscan el inter\u00e9s general el inter\u00e9s del",
            "start": 9686.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pueblo en este caso",
            "start": 9690.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "el bienestar de los consumidores de",
            "start": 9692.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica sino el af\u00e1n del",
            "start": 9695.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "lucro entonces pues es",
            "start": 9702.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "un juez",
            "start": 9706.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Este sectario",
            "start": 9714.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "faccioso pero un juez tiene que atender",
            "start": 9718.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9722.88,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "todos no estar",
            "start": 9726.279,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "defendiendo este solamente intereses",
            "start": 9729.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "particulares entonces la reforma es eso",
            "start": 9735.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que el pueblo",
            "start": 9740.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "elija por qu\u00e9 le tienen miedo al",
            "start": 9741.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 9749.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mande pueblo que tambi\u00e9n est\u00e1n afectando",
            "start": 9752.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Si llegan a hacer este paro o estos",
            "start": 9755.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bloqueos en las car no no no lo van a",
            "start": 9757.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hacer porque",
            "start": 9761.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9764.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tampoco este",
            "start": 9766.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh van",
            "start": 9770.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 9771.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dejarse manipular los trabajadores ya",
            "start": 9774.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todos todos todos los mexicanos est\u00e1n",
            "start": 9777.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muy conscientes Ah\u00ed va a llegar",
            "start": 9779.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo se llama este Claudia quis",
            "start": 9783.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 9785.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y ahora est\u00e1n buscando formar un",
            "start": 9788.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "partido S\u00ed con el oportunismo",
            "start": 9794.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Eso s\u00ed ah\u00ed van a llegar a darle su apoyo",
            "start": 9800.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y que ese Claudio",
            "start": 9803.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Uy est\u00e1 en todas las causas este ahora",
            "start": 9807.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "defensor de los trabajadores este",
            "start": 9811.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "defensor de la Democracia era defensor",
            "start": 9813.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n",
            "start": 9816.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "p\u00fablica le preocupaban mucho los ni\u00f1os",
            "start": 9818.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cuando la reforma",
            "start": 9821.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "educativa este y es el que promueve",
            "start": 9823.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "junto con otros",
            "start": 9828.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lo de los manifiestos",
            "start": 9830.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desplegados",
            "start": 9833.6,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "este para que no haya la llamada sobre",
            "start": 9835.6,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n",
            "start": 9841.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero deber\u00eda \u00e9l de rendir",
            "start": 9846.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cuentas",
            "start": 9853.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Primero este por qu\u00e9",
            "start": 9855.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "siendo \u00e9l el dirigente del bloque",
            "start": 9859.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conservador no",
            "start": 9864.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tuvo buenos",
            "start": 9867.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "resultados si se tratara de un",
            "start": 9870.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "empresario director de una empresa ya lo",
            "start": 9875.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hubiesen",
            "start": 9878.08,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "corrido no en lo",
            "start": 9880.68,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico porque pues \u00e9 jal\u00f3 al pan jal\u00f3",
            "start": 9884.319,
            "duration": 11.441
        },
        {
            "text": "al al pri \u00e9 jal\u00f3 a crause a Casta\u00f1eda",
            "start": 9889.439,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "Aguilar cam\u00edn los",
            "start": 9895.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "medios al",
            "start": 9899.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reforma etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 9903.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 9905.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera y este y",
            "start": 9908.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 9912.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que fue como el parto de los montes",
            "start": 9914.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este no digo lo dem\u00e1s",
            "start": 9926.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "este y luego rendir",
            "start": 9930.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuentas en",
            "start": 9934.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esto porque hac\u00edan",
            "start": 9936.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "reuniones con empresarios",
            "start": 9939.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mostraban encuestas",
            "start": 9943.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "falsas ya empatamos",
            "start": 9946.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "como Lamentablemente enga\u00f1aron",
            "start": 9950.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "al este se\u00f1or",
            "start": 9955.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "said",
            "start": 9960.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estaba en",
            "start": 9962.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "empate este y en algunas encuestas hasta",
            "start": 9965.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 9970.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "daban el triunfo a la se\u00f1ora",
            "start": 9970.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Sochi Qu\u00e9",
            "start": 9974.479,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 empiezan con sus",
            "start": 9977.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "interpretaciones y se les hace f\u00e1cil",
            "start": 9980.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "culpar al pueblo no un poco lo de lopes",
            "start": 9984.08,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "dor s\u00ed C\u00f3mo es",
            "start": 9988.16,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "el no no no no no l pes dor el",
            "start": 9992.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "lema gocen lo votado Claro que lo est\u00e1",
            "start": 9997.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "gozando la gente la gente est\u00e1",
            "start": 10001.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "feliz Es la gente les dice tenga para",
            "start": 10004.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10009.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "aprenda",
            "start": 10010.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "T\u00f3mala",
            "start": 10012.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este y lo otro no Esto del fraude",
            "start": 10015.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de algoritmo S\u00ed este",
            "start": 10022.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 10026.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ferris",
            "start": 10033.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entonces que",
            "start": 10035.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10039.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Claudio de cuentas cu\u00e1nto recibi\u00f3 de",
            "start": 10040.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dinero Cu\u00e1nto cu\u00e1nto le",
            "start": 10046.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dieron Ya vimos",
            "start": 10051.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no de las empresas",
            "start": 10054.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "fundaciones muchas de esas empresas",
            "start": 10059.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "vinculadas al",
            "start": 10062.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 a Claudio",
            "start": 10065.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 10067.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 y qu\u00e9 hizo con todo ese",
            "start": 10072.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "dinero Qu\u00e9 pas\u00f3 con la campa\u00f1a de mi",
            "start": 10078.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contra Cu\u00e1nto ha costado de d\u00f3nde sali\u00f3",
            "start": 10086.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 10090.479,
            "duration": 2.081
        },
        {
            "text": "dinero entonces eh",
            "start": 10093.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eso es lo que hay que ver con el poder",
            "start": 10099.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "judicial pero se",
            "start": 10101.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "va como",
            "start": 10103.439,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "dir\u00eda El Paisano chicoch ya pasar\u00e1",
            "start": 10106.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "compadre ya",
            "start": 10110.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1 la fecha proximada para lo de las",
            "start": 10112.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "elecciones nacionales en el sindicato no",
            "start": 10117.439,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "s\u00e9 pero yo creo que mar si nos puede",
            "start": 10120.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "decir v\u00e1monos ya no ma\u00f1ana este nada m\u00e1s",
            "start": 10126.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ya al final",
            "start": 10131.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Miren el tren Maya que es una gran obra",
            "start": 10132.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1",
            "start": 10137.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "haciendo con el esfuerzo de muchos",
            "start": 10140.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "mexicanos y tambi\u00e9n de algunos",
            "start": 10144.08,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "extranjeros pero la mayor\u00eda",
            "start": 10148.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mexicanos sobre todo trabajadores de la",
            "start": 10152.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n que son",
            "start": 10156.479,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "extraordinarios los",
            "start": 10161.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "fierreros",
            "start": 10164.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "soldadores",
            "start": 10167.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "alba\u00f1iles en fin de lo",
            "start": 10169.0,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "mejor yo creo que en total se han",
            "start": 10173.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10179.96,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ocupado",
            "start": 10182.239,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10183.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como unos 600000 trabajos trabajadores",
            "start": 10185.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en toda la",
            "start": 10189.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 10190.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "600,000 trabajadores",
            "start": 10193.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 10196.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "eh ha ayudado mucho han ayudado mucho",
            "start": 10202.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dos cosas bueno los trabajadores la",
            "start": 10205.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "gente que se ha portado muy",
            "start": 10209.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "bien porque imag\u00ednense",
            "start": 10211.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "1555 km",
            "start": 10216.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Es como ir de aqu\u00ed a donde general a",
            "start": 10221.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Ciudad",
            "start": 10225.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez es lo que se ha hecho de v\u00edas",
            "start": 10227.319,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "ferres este y",
            "start": 10231.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 10236.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "atravesado comunidades eidos peque\u00f1as",
            "start": 10238.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "propiedades pueblos y la",
            "start": 10242.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gente ha ayudado mucho",
            "start": 10245.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a pesar de que han",
            "start": 10249.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ido pseudos ambientalistas pseudos",
            "start": 10250.6,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 10256.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abogados este tinterillo",
            "start": 10259.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "queriendo este sacar provecho y las",
            "start": 10266.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "organizaciones estas de Claudio y todo a",
            "start": 10270.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "promover",
            "start": 10273.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "amparos Bueno entonces la gente",
            "start": 10275.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10279.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "defiende la",
            "start": 10280.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "obra no se podr\u00eda hacer una obra as\u00ed sin",
            "start": 10282.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el apoyo del",
            "start": 10286.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pueblo y",
            "start": 10290.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "luego de desde luego las empresas",
            "start": 10292.96,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "constructoras aqu\u00ed hay",
            "start": 10298.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "este las principales empresas",
            "start": 10302.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "eh Y quiero hacerles un reconocimiento",
            "start": 10306.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "agradecerles mucho porque han",
            "start": 10310.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cumplido",
            "start": 10313.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh a Joao Pereira que es director",
            "start": 10315.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "general de motang Gil que est\u00e1 a cargo",
            "start": 10319.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del tramo",
            "start": 10323.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "un de Palenque a",
            "start": 10325.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega y",
            "start": 10329.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 10332.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 al 90",
            "start": 10334.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10339.49,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "9%",
            "start": 10340.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no falta la estaci\u00f3n de",
            "start": 10343.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Tenosique",
            "start": 10348.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 10351.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pero pero muy buen trabajo muy buen",
            "start": 10353.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 10357.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este Antonio G\u00f3mez director general de",
            "start": 10359.399,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "Carson construcci\u00f3n ant tramo dos",
            "start": 10363.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 10368.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega a",
            "start": 10370.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "calquin de",
            "start": 10373.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "primera ah\u00ed el tren",
            "start": 10376.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10379.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "se se",
            "start": 10382.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desliza se",
            "start": 10384.239,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "mueve a una velocidad de",
            "start": 10386.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "160 km por",
            "start": 10391.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "h Para que vean",
            "start": 10394.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de la obra y de la",
            "start": 10399.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "v\u00eda y lo mismo en general en todo todo",
            "start": 10401.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este tramo todos estos",
            "start": 10404.92,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "tros luego Manuel Mu\u00f1oz",
            "start": 10408.76,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "Cano que tiene de calquin",
            "start": 10413.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aamal",
            "start": 10421.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "incluyendo todos ellos la construcci\u00f3n",
            "start": 10423.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 10425.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estaciones la estaci\u00f3n de Palenque es",
            "start": 10427.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima este",
            "start": 10432.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicamente la estaci\u00f3n de tya",
            "start": 10437.239,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10440.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida",
            "start": 10442.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy",
            "start": 10444.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este bella estaci\u00f3n",
            "start": 10447.399,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "eh y Manuel tiene ese tramo tres y luego",
            "start": 10450.6,
            "duration": 11.759
        },
        {
            "text": "este Guadalupe",
            "start": 10459.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Philip directora general de ica el tramo",
            "start": 10462.359,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "4 de isamal a",
            "start": 10466.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan ya va a estar pronto terminada a",
            "start": 10471.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n de Canc\u00fan",
            "start": 10474.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10479.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Monumental",
            "start": 10482.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "majestuosa por hablar nada m\u00e1s de la",
            "start": 10485.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n entonces agradecerles mucho",
            "start": 10489.239,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mucho por la",
            "start": 10492.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "responsabilidad estamos por",
            "start": 10495.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "terminar antes de que yo concluya",
            "start": 10500.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "terminamos Ya completo el tramo de",
            "start": 10504.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan tul\u00fan",
            "start": 10507.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tul\u00fan eh",
            "start": 10510.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Chetumal calacmul",
            "start": 10514.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Y escar",
            "start": 10516.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n Ellos nos est\u00e1n ayudando y",
            "start": 10520.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10525.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ingenieros militares los ingenieros",
            "start": 10526.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "militares es una gran obra ma\u00f1ana",
            "start": 10529.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 10533.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este vamos a ma\u00f1ana es Jes\u00fas lo del tren",
            "start": 10534.84,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "de los insurgentes insurgentes S\u00ed s\u00ed les",
            "start": 10540.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "vamos a informar El Avance de la obra",
            "start": 10543.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del tren de Toluca a la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 10546.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y este y agradecerles mucho por",
            "start": 10550.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "el apoyo much\u00edsima",
            "start": 10554.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Gracias ganaron a Cuba IB perdiendo 41",
            "start": 10558.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en la serie mundial le ganaron a Cuba 64",
            "start": 10561.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "contra Venezuela no vio el partido no no",
            "start": 10564.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "lo vi no sab\u00eda Est\u00e1 jugando buen\u00edsimo y",
            "start": 10567.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "son una selecci\u00f3n de tamaulpas est\u00e1n",
            "start": 10571.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "representando a M\u00e9xico y este ah que le",
            "start": 10573.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "echen ganas",
            "start": 10576.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "peroo no dura mucho Le ganaron 64 Hoy va",
            "start": 10579.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "perdiendo 4-1 contra Cuba en la \u00faltima",
            "start": 10583.239,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entrada con dos en contra le dan la",
            "start": 10585.68,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "vuelta",
            "start": 10587.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "64 no minutos est\u00e1",
            "start": 10588.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ah\u00ed a ver",
            "start": 10593.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ponlo o no lo vemos",
            "start": 10598.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 10607.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ch V\u00e1monos v\u00e1monos levante la esf\u00e9rica",
            "start": 10618.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ulis",
            "start": 10622.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "profundo la bola va para atr\u00e1s para",
            "start": 10623.72,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s y hasta",
            "start": 10626.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10629.23,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "laa batazo de cuatro estaciones Ulises",
            "start": 10631.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Ortiz por todo el jard\u00edn izquierdos",
            "start": 10635.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "amigos aficionados \u00e9pico Triunfo de B",
            "start": 10639.279,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "amoros gigante triunfo mexicano seis a",
            "start": 10643.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cuatro La pizarra fideles y el sue\u00f1o",
            "start": 10647.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "colores sigue vivo en ese Will regr\u00e9salo",
            "start": 10650.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ponlo ponlo de",
            "start": 10654.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuevo ponlo de nuevo V\u00e1monos",
            "start": 10657.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10661.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "deada vamos",
            "start": 10666.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "levante la esf\u00e9rica Ortiz profundo p al",
            "start": 10669.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "izquierdo la bola va para atr\u00e1s para",
            "start": 10672.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s y Hasta la",
            "start": 10674.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 10677.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pelotita batazo de cuatro estaciones",
            "start": 10679.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Ulises Ortiz por todo el jard\u00edn",
            "start": 10683.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "izquierdo amigos aficionados \u00e9pico",
            "start": 10686.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Triunfo de Matamoros gigante triunfo",
            "start": 10690.239,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "mexicano se a cuatro La pizarra finales",
            "start": 10694.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y el sue\u00f1o triol",
            "start": 10698.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vivo le deseamos lo mejor hoy voy a",
            "start": 10701.16,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 10704.399,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10705.23,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "pendiente por",
            "start": 10706.52,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "cierto Van Van a venir este Lo que pasa",
            "start": 10710.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "que no s\u00e9 si lo hacemos aqu\u00ed o lo",
            "start": 10713.68,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "hacemos all\u00e1 en el campo porque quiero",
            "start": 10717.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "yo tambi\u00e9n",
            "start": 10720.239,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "este macanear",
            "start": 10724.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vienen",
            "start": 10728.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh estamos terminando la primera",
            "start": 10730.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de",
            "start": 10733.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "bachilleres deportivos O sea que",
            "start": 10737.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "empezamos cuando inici\u00f3 el gobierno",
            "start": 10740.64,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "y estudian la",
            "start": 10745.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "prepa este",
            "start": 10748.239,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "y eh se les da tambi\u00e9n cl\u00ednica son",
            "start": 10751.279,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "cinco escuelas de",
            "start": 10758.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol dos en",
            "start": 10760.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Sonora una en Hermosillo otra en sob\u00f3n",
            "start": 10763.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "una tercera en",
            "start": 10767.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Texcoco otra en Veracruz y otra en",
            "start": 10770.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Campeche y una de box aqu\u00ed en Tepito que",
            "start": 10773.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya la inauguramos ya fueron ustedes y",
            "start": 10777.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "una de atletismo",
            "start": 10780.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10782.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "trascala y vienen ya",
            "start": 10785.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "les vamos a entregar sus sus",
            "start": 10788.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "certificados y ya este hay un",
            "start": 10790.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "muchacho de",
            "start": 10795.479,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Chiapas de estos este j\u00f3venes que ya",
            "start": 10798.04,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "este firm\u00f3 contrato con un equipo de",
            "start": 10803.399,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 10807.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "ligas no s\u00e9",
            "start": 10810.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "este exactamente qu\u00e9 equipo pero vamos a",
            "start": 10813.0,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "er aqu\u00ed para entregarle los los",
            "start": 10818.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "diplomas eh el s\u00ed tengo yo un compromiso",
            "start": 10823.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 10828.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10830.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 10832.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "beisbolistas para para ir antes de",
            "start": 10834.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "terminar a",
            "start": 10837.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "jugar s\u00ed a trambia a ver si les",
            "start": 10839.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "invitamos s\u00ed a ver si les invitamos este",
            "start": 10843.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10847.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "quiere venir Mariano Rivera y quiere",
            "start": 10848.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Pich",
            "start": 10852.399,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "arme",
            "start": 10853.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "porque tiene",
            "start": 10854.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda este fuerza le llega todav\u00eda la",
            "start": 10856.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "recta cortada pero yo estoy bateando",
            "start": 10861.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "arriba de 300 todav\u00eda S\u00ed",
            "start": 10866.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este arriba de 300 entonces s\u00ed nos vamos",
            "start": 10869.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a estar viendo eh",
            "start": 10873.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Dios ma\u00f1ana ustedes dos gra",
            "start": 10875.76,
            "duration": 5.28
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno vamos a informar porque se se alteraron los programas y eh los lunes los dedicamos a a informar sobre el tren Maya Pero como este lunes fue el homenaje a los migrantes nuestros paisanos Pues ahora vamos a informar sobre el tren Maya eh Y tambi\u00e9n como es mi\u00e9rcoles el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras eso es lo que tenemos y luego abrimos para preguntas y respuestas entonces comenzamos con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos hoy es 21 de agosto del a\u00f1o 2024 Esta es la secci\u00f3n quienes queden las mentiras de la semana y pues vamos a comenzar porque es falso que la mayor\u00eda de los estadounidenses tengan una visi\u00f3n negativa de los mexicanos all\u00e1 al calor de la elecci\u00f3n a presidente en Estados Unidos que se llevar\u00e1 a cabo el pr\u00f3ximo mes de noviembre se entiende que en las del pa\u00eds vecino sean temas recurrentes la migraci\u00f3n y la frontera con M\u00e9xico pero en nuestro pa\u00eds raramente se van colando visiones negativas de nuestros paisanos en aquel pa\u00eds esta vez el peri\u00f3dico del universal y el pa\u00eds recurren a las mentiras para intentar a enga\u00f1ar pero aqu\u00ed en M\u00e9xico el pasado 16 de agosto El Universal publica un art\u00edculo titulado seis de cada 10 estadounidenses tienen una visi\u00f3n desfavorable de M\u00e9xico lo que voy a citar este art\u00edculo del universal dice lo que no se ha entendido en M\u00e9xico es que la desconfianza estadounidense responde a un estado de \u00e1nimo que se ha agriado desde 2018 y no solo entre la clase pol\u00edtica republicana o dem\u00f3crata sino entre el p\u00fablico en general hoy 60 por de los estadounidenses tienen una visi\u00f3n desfavorable de M\u00e9xico mientras que solo el 37 tiene una visi\u00f3n favorable de su vecino del sur algo cambi\u00f3 para mal dice aqu\u00ed el art\u00edculo del universal hasta aqu\u00ed eh la lectura de este art\u00edculo pero sus datos son falsos esta encuesta que pretende pasar como cierta est\u00e1 hecha por internet y en redes con tendencia conservadora esto nos recuerda un poco a la campa\u00f1a pasada eh de las encuestas estas que hac\u00eda la empresa massive coler en cambio en una encuesta realizada en 2023 por the person institute en conjunto con the associate press result\u00f3 que el 69 por de los estadounidenses tienen una opini\u00f3n favorable de los migrantes mexicanos que viven legalmente en Estados Unidos Aunque solo el 20% se mostr\u00f3 favorable a los mexicanos sin una Estancia legal Incluso f\u00edjense el 6% de los encuestados tiene una opini\u00f3n favorable de la cultura mexicana no solamente sobre las costumbres sino el trato que tiene el mexicano en aquel pa\u00eds como vemos aqu\u00ed con hechos la mayor\u00eda de los estadunidenses tienen una opini\u00f3n positiva de los mexicanos que viven en Estados Unidos y de M\u00e9xico hasta aqu\u00ed lo vamos a dejar pero no es la \u00fanica mentira que tiene que ver con el pa\u00eds vecino porque un art\u00edculo conservador de The Wall Street journal se convierte en munici\u00f3n de los medios contra el gobierno mexicano el pasado 18 de 19 de agosto el diario estadounidense de Wall Street journal public\u00f3 un art\u00edculo de opini\u00f3n titulado M\u00e9xico coquetea con la dictadura una visi\u00f3n conservadora que cuestiona la reforma al poder judicial como se trata de un diario estadounidense de Wall Street journal de inmediato medios de comunicaci\u00f3n y periodistas en redes sociales como Carlos Loret de Mola Ricardo alem\u00e1n Gilberto Lozano y Pascal beltr\u00e1 de R\u00edo reproducen pero bien Vamos a ver las tres mentiras que nosotros encontramos en el art\u00edculo publicado por The Wall Street journal el primero dice que el presidente que con la reforma del poder judicial el presidente a los ministros magistrados y jueces eso es falso la segunda mentira Es que la reforma al poder judicial debilitar\u00e1 la independencia de la instituci\u00f3n electoral puesto que asegura falsamente que el INE desaparece falso y se pone dice que la autoridad electoral o sea el INE se pone por debajo del poder ejecutivo esto tambi\u00e9n es falso y lo hemos explicado varias veces incluso ayer estuvo la secretaria de gobernaci\u00f3n Mar\u00eda alcalde explicando de qu\u00e9 iba y cu\u00e1les son los procesos de la Reforma que se propone y la tercera mentira es que el presidente pretende y usa esta palabra aniquilar la divisi\u00f3n de poderes pues no sabemos En qu\u00e9 se basa eh la columnista de The Wall Street journal porque es al rev\u00e9s antes el poder judicial incluso hasta en el sol de hoy es est\u00e1 secuestrado por los intereses de algunos poderosos y pues no ha acceso a la a la justicia y pues antes se eleg\u00edan a los ministros a conveniencia desde el poder ejecutivo pero vamos a decirles la columnista Mary Anastasia ogrady ha escrito una cantidad de art\u00edculos muy numerosa no solo en contra del actual gobierno de M\u00e9xico tambi\u00e9n apoya la visi\u00f3n del intelectual org\u00e1nico de la derecha Jos\u00e9 saruco ustedes pueden meterse eh a su cuenta de X apoy\u00f3 la campa\u00f1a de la excandidata a la presidencia de la Rep\u00fablica sochil G\u00e1lvez la candidata del prian Am\u00e9n de atacar a gobiernos progresistas en Am\u00e9rica Latina si ustedes Ven aqu\u00ed en la pantalla estamos viendo una cantidad eh de art\u00edculos que ha publicado eh Mary Anastasia o grady en The Wall Street journal plagados de mentiras y casualmente contra gobiernos progresistas pero miren ya se ha cuestionando las pol\u00edticas de seguridad apoyando abiertamente a la candidata del pranzo chil G\u00e1lvez y ahora cuestionando la reforma al poder judicial con falsedades la articulista de de Wall Street journal ha hecho gala de ser una opositora del gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador y hasta ah\u00ed la vamos a dejar para que usted mismo saque sus propias conclusiones sobre estas campa\u00f1as que por cierto se financian tambi\u00e9n desde Estados Unidos y para esto traemos un ejemplo porque se acuerdan que la semana pasada Pablo G\u00f3mez el titular de la unidad de inteligencia financiera estuvo en este espacio eh nos pareci\u00f3 muy importante eh exponer esto porque mexicanos contra la corrupci\u00f3n y la impunidad financia organizaciones con los fondos que recibe de Estados Unidos Les vamos a presentar esta investigaci\u00f3n que muestra como la asociaci\u00f3n mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n y la impunidad financia a otras organizaciones con recursos provenientes del departamento de Estados Unidos apenas la semana pasada en este mismo espacio dec\u00eda yo el titular de la unidad de inteligencia financiera Pablo G\u00f3mez dio a conocer un reporte sobre los dep\u00f3sitos que recibe la organizaci\u00f3n de Claudio x Gonz\u00e1lez y Mar\u00eda Amparo casar de nombre mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n y la impunidad de parte de gobiernos extranjeros como Estados Unidos a trav\u00e9s de la usaid que Eh bueno el departamento de estado le da los recursos a la Us Cid antes se los Pide al congreso Y entonces los reparten y reciben esos dep\u00f3sitos bueno mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n es una de las organizaciones que se ha dedicado a difundir menti contra funcionarios de la Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal contra eh instituciones contra el presidente y m\u00e1s grave a\u00fan eh ha violado la privacidad y acos\u00f3 a la familia del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hasta el d\u00eda de hoy mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n funciona en un entramado de complicidades favores y personas que han sido investigadas por delitos Aqu\u00ed les vamos a presentar algunos ejemplos de asociaciones y personas que reciben dinero de mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n creada por Claudio x Gonz\u00e1lez y dirigida por Mar\u00eda Amparo casar y con ellas activan las campa\u00f1as en contra del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n eh Hay que decir tambi\u00e9n que algunos de los nombres que se encuentran en esta lista tambi\u00e9n aparecen en la lista que eh expuso el licenciado Pablo G\u00f3mez titular de la unidad de inteligencia financiera pero vamos a ver cu\u00e1les son renace cap\u00edtulo San Luis Potos\u00ed recibi\u00f3 1.2 millones de pesos de mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n raramente cambiaron su nombre a perteneces a c ellos fungieron como observadores en las elecciones ya sabemos porque est\u00e1n repitiendo como pregoneros que el INE no se toca No si ellos son Pues los que promueven eh los fraudes electorales Por decirlo menos su presidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Jos\u00e9 Mario de la Garza hizo Campa\u00f1a en favor del pan al ganar recibi\u00f3 un contrato del ayuntamiento panista de San Luis Potos\u00ed que a la fecha suma 4 millones de pesos por asesor\u00edas legales la segunda es consorcio Metropolitano inmobiliario cuyo representante legal es Luis Andr\u00e9s holzer neuman esta empresa es investigada por triangulaci\u00f3n de recursos por m\u00e1s de 6 millones de pesos todos muy honestos no les parece eh civicus consultores ellos recibieron 1.6 millones de pesos por mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n ellos participan estrechamente con otro de los organismos que dicen que quieren que sean aut\u00f3nomos etc\u00e9tera el instituto de transparencia imag\u00ednense tambi\u00e9n est\u00e1 tohil eh Esta es otra AC asociaci\u00f3n civil eh recibieron 1.5 millones de pesos de de mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n solicitaron que se les reconociera al car\u00e1cter de v\u00edctima por los hechos de corrupci\u00f3n durante el proceso el procedimiento legal de losoya otra es causa en com\u00fan ustedes la conocen la dirige e Mar\u00eda Elena morera es defensora de Genaro Garc\u00eda Luna ex secretario de seguridad p\u00fablica con Felipe Calder\u00f3n preso en Estados Unidos por delito de narcotr\u00e1fico tambi\u00e9n est\u00e1 P\u00e9rez de hacha e Ibarra de rueda recibi\u00f3 1.1 millones de pesos de mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n esta organizaci\u00f3n de abogados al servicio de mexicanos primero otra organizaci\u00f3n liderada por quien creen Claudia x Gonz\u00e1lez recientemente la suprema corte rechaz\u00f3 el amparo con el que buscaban impedir que representantes del ejecutivo Federal entre ellos la persona titular de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n participaran en el comit\u00e9 consultivo y del deliberativo que coordina al Sistema Nacional de mejora continua de la educaci\u00f3n ellos son una parte de los consultores y barras de abogados que se dedican a promover amparos en contra de las obras de eh que emprende la cuarta transformaci\u00f3n liderada por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador pero miren amigos y amigos y amigos H\u00e9ctor Aguilar cam\u00edn con su nexo sociedad civil y literatura recibieron 1.1 mill\u00f3n de pesos de mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n ya sabemos que H\u00e9ctor Aguilar Cam\u00ed es un ferreo opositor a las pol\u00edticas de la cuarta transformaci\u00f3n y se dedica a atacar un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n a el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Por \u00faltimo el \u00faltimo ejemplo es plataforma legal ellos recibieron 870,000 pesos de mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n su socio y director es Ezequiel Gonz\u00e1lez matus es extitular de la direcci\u00f3n general adjunta de juegos y sorteos con el expresidente panista Felipe Calder\u00f3n quien fue investigado y tiene un proceso de inhabilitaci\u00f3n por conductas que pudieran implicar responsabilidades administrativas Bueno aqu\u00ed estamos viendo el entramado de complicidades de personas que reciben dinero y que o han trabajado en la administraci\u00f3n p\u00fablica federal y tienen este tipo de procesos como el de Ezequiel matus o est\u00e1n investigados por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica por eh algunos otros delitos hasta aqu\u00ed lo vamos a dejar una vez m\u00e1s usted saque sus propias conclusiones de lo que sucede cuando eh gobiernos extranjeros intentan hacer injerencia en nuestro pa\u00eds y genera una narrativa que es muy lejana a la realidad por \u00faltimo vamos a presentar la colaboraci\u00f3n de infodemia sobre las mentiras acerca de las inundaciones en Chalco Estado de M\u00e9xico tres mentiras sobre la inundaci\u00f3n en Chalco Estado de M\u00e9xico uno falso que la gobernadora Delfina G\u00f3mez no ha atendido a las familias afectadas por las inundaciones aseguran que hasta el momento no han recibido apoyo por parte de las autoridades del Estado de M\u00e9xico donde gobierna Morena la gobernadora y fue a tomarse un poco pu la foto decir que hab\u00eda ido y ya no volvi\u00f3 la gobernadora deina G\u00f3mez exactamente desde mayo de 2024 se instalaron 28 campamentos del grupo tlaloc de atenci\u00f3n a inundaciones en 19 municipios del estado de M\u00e9xico incluido Valle de Chalco en donde opera con 10 equipos hidroneum\u00e1ticos tipo vor dos retroexcavadoras y dos excavadoras Para apoyar en tareas en canales cercanos a Chalco adem\u00e1s en coordinaci\u00f3n con el Gobierno Federal se han instalado plantas purificadoras de agua se desplegaron equipos especializados y brigadas de prevenci\u00f3n de enfermedades con apoyo de la Secretar\u00eda de Salud La gobernadora del Estado de M\u00e9xico Delfina G\u00f3mez recorri\u00f3 las zonas afectadas del municipio de Chalco el 29 de junio el 15 y el 20 de agosto dos falsos videos e im\u00e1genes de la inundaci\u00f3n en Chalco en un esfuerzo por magnificar las inundaciones en Chalco medios de comunicaci\u00f3n y cuentas de redes sociales compartieron imagenes y videos que no correspond\u00edan con las actuales inundaciones en Chalco por ejemplo comp compartieron un video con el que aseguraban que la gobernadora Delfina G\u00f3mez junto a cervos de la naci\u00f3n sacaban agua AC cubetadas de calles inundadas en Chalco Pero esto fue grabado en Ecatepec Estado de M\u00e9xico en 2019 tres inundan x con el uso pol\u00edtico y el clasismo con la etiqueta disfr\u00fatenlo votado toda la porquer\u00eda s\u00ed que llega ah\u00ed Ah\u00ed est\u00e1 viviendo miles de personas y le digo ven su voto tres semanas y Qu\u00e9 nada o su voto otra expresi\u00f3n que se produjo en redes sociales como x con la inundaci\u00f3n en Chalco fue la discriminaci\u00f3n y el uso pol\u00edtico con el impulso de la etiqueta y la frase disfruten lo votado con el que criticaban de manera clasista a los votantes de morena y los acusaban de vender su voto a cambio de ser beneficiarios de los programas del bienestar la mayor\u00eda de las cuentas que usan pol\u00edticamente la etiqueta disfruten lo votado tambi\u00e9n Impuls Campa\u00f1a narcopresidente en redes sociales infodemia Que todos tengan un buen d\u00eda es cu se\u00f1or presidente gracias hola Muy buenos d\u00edas Me da mucho gusto estar en este foro Muchas gracias se\u00f1or presidente vamos a informarles c\u00f3mo vamos con las operaciones del proyecto integral tren Maya es un d\u00eda inusual ya lo dijo el se\u00f1or presidente Le agradezco mucho que se mi\u00e9rcoles vamos a informarles C\u00f3mo estamos operando en la siguiente l\u00e1mina por favor si me ayudan es el reporte de operaciones hasta el d\u00eda de la fecha recordemos que iniciamos operaciones en la siguiente l\u00e1mina el 15 de diciembre del del 2023 el a\u00f1o pasado llevamos ya operando desde en la anterior por favor tenemos Esta infraestructura que est\u00e1 en activo es decir son las 24 estaciones que estamos recorriendo diariamente con el tren desde Palenque hasta Playa del Carmen que es la la \u00faltima estaci\u00f3n del tramo 5 Norte como ustedes saben estas 24 estaciones est\u00e1n divididas por tramos el tramo uno que termina en Esc\u00e1rcega el tramo dos que termina en calquin el tramo 3 hasta izamal y el tramo cuatro que termina en Canc\u00fan y el tramo 5 Norte que termina en Playa del Carmen estas 24 estaciones est\u00e1n proveendo servicios tenemos una base de mantenimiento en cada tramo una en en osque una en esn otra en tya otra en Valladolid y una m\u00e1s en Puerto Morelos para qu\u00e9 sirven las bases de mantenimiento lo he repetido es para dar mantenimiento a las v\u00edas f\u00e9rreas y tambi\u00e9n tenemos talleres un taller y cochera en Esc\u00e1rcega y otro taller y cochera ya en Canc\u00fan tenemos cocheras en jampool otra cochera m\u00e1s en M\u00e9rida que est\u00e1n activas Al D\u00eda de la fecha donde estamos dando mantenimiento a los trenes para la operaci\u00f3n diaria de nuestra flota que est\u00e1 en operaci\u00f3n en la siguiente l\u00e1mina explicarles tambi\u00e9n que tenemos en total 10 trenes en en servicio activo dos de reserva que mantenemos y proporcionamos 12 servicios comerciales de ida Palenque M\u00e9rida y de retorno M\u00e9rida Palenque Tenemos uno a las 12:30 y a las 9 el siguiente servicio Palenque Canc\u00fan aeropuerto tenemos una salida a las 9 y de Canc\u00fan a Palenque a las 99:30 tenemos tambi\u00e9n una salida de M\u00e9rida tya playa de Carmen a las 7 de la ma\u00f1ana y de Playa del Carmen a meria de teya saliendo a las 17:30 horas de Canc\u00fan aeropuerto a playa del Carmen a las 9 y a las 14 horas y tenemos de Playa del Carmen a Canc\u00fan a las 10:30 y a las 15:30 de San Francisco de Campeche a Canc\u00fan sale a las 7 de la ma\u00f1ana y regresa de Canc\u00fan a San Francisco de Campeche a las 16:30 y finalmente de Canc\u00fan aeropuerto am\u00e9 atella que es una ruta de mayor demanda tenemos una salida a las 11:45 y el retorno a las 14:40 Esos son los dos servicios con los que contamos Al D\u00eda de la fecha en la siguiente l\u00e1mina es c\u00f3mo est\u00e1n nuestros pasajeros hemos transportado un total de 34062 pasajeros son 28,700 que hemos vendido en taquilla y 91,99 pesos que este boletos que hemos vendido a trav\u00e9s de nuestra p\u00e1gina web www trm.com MX la distribuci\u00f3n de las tarifas en tarifa especial 63,000 pasajeros en turistas locales que son la la gran eh la m\u00e1s bien no son turistas son pasajeros que se mueven localmente 990,000 y la gran cantidad es el turista nacional que m\u00e1s ha ha acudido a transportarse en el tren Maya cercanos a los 170,000 pasajeros y cerca de 19,000 pasajeros internacionales ni\u00f1os y adultos lo pueden ver a la derecha 317,000 y tambi\u00e9n una una cantidad de 22.764300 un pasajeros M\u00e9rida 75486 Campeche 34481 Playa del Carmen Valladolid y Palenque en esas seis estaciones que son destinos tur\u00edsticos importantes de la ruta se concentran 27412 pasajeros que se han movido que es pr\u00e1cticamente el 80% de lo que se mueve el 20% restante desde izamal chicheniza hasta la estaci\u00f3n de sn todas las estaciones han contribuido con pasajeros porque han ido despertando el inter\u00e9s tambi\u00e9n de los turistas para acercarse a lugares que antes no era tan sencillo acceder Qu\u00e9 es importante de esto darnos cuenta de Cu\u00e1les son las rutas C\u00f3mo tenemos que seguir atendiendo el mercado en la siguiente l\u00e1mina es c\u00f3mo lo hacemos Eh a trav\u00e9s de los trenes hemos recorrido 7493 79.7 km en total es una cantidad importante de recorrido con nuestros trenes que representar\u00edan ir de Canc\u00fan hasta Tijuana 171 veces recorriendo 4373 km Es para darnos una idea del trabajo que est\u00e1 haciendo en el tren maya en la siguiente l\u00e1mina los que nos ayudan son nuestra gente nuestros trabajadores tenemos 890 profesionistas laborando con nosotros todos los d\u00edas a lo largo de toda la infraestructura ferroviaria de ellos tenemos una proporci\u00f3n de de seis a tres hombres y mujeres eh tenemos diferentes especialidades ingenieros industriales 473 profesionales diversos 126 t\u00e9cnicos superiores universitarios en distintas especialidades es un componente de verdad multidisciplinario que nos est\u00e1 ayudando much\u00edsimo en la operaci\u00f3n del tren tenemos cuadrillas de inspectores de seguridad operacional que funcionan todos los d\u00edas y que recorren los 908 km antes de que circule un solo tren eso es importante para garantizar la seguridad tenemos 46 maquinistas capacitados obviamente en el extranjero 30 reguladores de tr\u00e1fico tambi\u00e9n 49 garroteros ya iniciamos el tercer curso de maquinistas precisamente aqu\u00ed en M\u00e9xico en Canc\u00fan donde tenemos nuestro Centro de Capacitaci\u00f3n ya vamos a tener la tercera promoci\u00f3n como le llaman ellos de maquinistas capacitados hemos impartido 97,800 horas de capacitaci\u00f3n a nuestro personal en la siguiente por favor en la siguiente informarles a ustedes invitarlos que la oferta que tenemos en el tren Maya son much\u00edsimas playas son cifes son zonas arqueol\u00f3gicas son cascadas son Pueblos M\u00e1gicos son R\u00edos caudalosos son r\u00edas son \u00e1reas naturales protegidas eh cocina internacionalmente reconocida tenemos tantas y tantas cosas que ofrecer que de verdad los invitamos a subirse al tren y acompa\u00f1arnos es un privilegio contar con una infraestructura tur\u00edstica de esta naturaleza con una infraestructura arqueol\u00f3gica que m\u00e1s tarde va a exponer el antrop\u00f3logo Diego les agradezco mucho que me hayan permitido hablar con ustedes en este d\u00eda inusual y estamos a la orden vamos a exponer un peque\u00f1o video que habla precisamente sobre los resultados del tren en este periodo de operaci\u00f3n Muchas [M\u00fasica] gracias el tren Maya contin\u00faa conquistando explorando y descubriendo sitios ins\u00f3litos llenos de cultura historia y tradici\u00f3n en todos los rincones de del sureste mexicano el tren de la esperanza no se detiene y cobra fuerza como rasgo natural de un jaguar que recorre 908 km de la estaci\u00f3n Palenque a la estaci\u00f3n Playa del Carmen conectando La magia de los estados de Chiapas Tabasco Campeche Yucat\u00e1n y quintan roz a trav\u00e9s de 7493 79 km recorridos por la suma de nuestra flota de trenes en servicio en la ruta de Palenque playa del Carmen hemos compartido un sue\u00f1o con nuestros 34,62 pasajeros llev\u00e1ndolos al coraz\u00f3n del sureste Mexican para una adecuada operaci\u00f3n y administraci\u00f3n del tren se cuenta con las bases de mantenimiento en Tenosique ETN M\u00e9rida Valladolid y Puerto Morelos los talleres de Esc\u00e1rcega y Canc\u00fan as\u00ed como las cocheras de hampolol Esc\u00e1rcega M\u00e9rida y Canc\u00fan con lo cual se garantiza el adecuado funcionamiento de nuestro servicio que transporta con seguridad y Confort a los pasajeros la infraestructura se complementa con el esfuerzo humano de miles de trabajadores ingenieros y controladores que d\u00eda y noche salvaguardan en cada v\u00eda vag\u00f3n y estaci\u00f3n el funcionamiento de este sistema ferroviario garantizando la mejor experiencia de servicio a nuestros usuarios el tren Maya te acerca a las zonas arqueol\u00f3gicas sitios tur\u00edsticos y Pueblos M\u00e1gicos m\u00e1s importantes del pa\u00eds donde podr\u00e1s recorrer la zona arg de y los vestigios hist\u00f3ricos de los sitios mayas moral reforma y el tigre adem\u00e1s de conocer el esplendor de la selva y las cristalinas cascadas de Aguazul Roberto barrios yja recorre la Zona Arqueol\u00f3gica de y en San Francisco de Campeche No olvides conocer el \u00c1ngel Maya marav\u00edllate con el pasado glorioso de la zona arqueol\u00f3gica deal y disfruta de la naturaleza en la biosfera r\u00ed su rica biodiversidad al llegar a M\u00e9rida recorre el centro hist\u00f3rico de la ciudad disfruta del parque la plancha y refrescate en las playas de Puerto Progreso visita el pueblo m\u00e1gico de Valladolid y la Zona Arqueol\u00f3gica de ec bal\u00e1 donde te sorprender\u00e1 su imponente historia al llegar a la estaci\u00f3n Canc\u00fan aeropuerto Disfruta de la conectividad la cual permite a nuestros usuarios trasladarse de manera c\u00f3moda y segura al aeropuerto internacional de Canc\u00fan asim mismo llega a los destinos de Puerto Morelos y Playa del Carmen Y d\u00e9jate maravillar Por las paradisiacas playas de la Riviera Maya y disfruta al recorrer sus calles llenas de vida de esta manera la ruta de nuestro sistema ferroviario da a cada usuario la posibilidad de descubrir las maravillas del sureste mexicano y reconectar sus ra\u00edces su cultura y su gente S\u00fabete al tren Maya y escribe tu nombre en la historia formando parte de la obra ecol\u00f3gica tur\u00edstica y arqueol\u00f3gica m\u00e1s importante del mundo el tren hecho por mexicanos para los mexicanos que recibe con los brazos abiertos a viajeros de todo el mundo porque el tren Maya ha dado la oportunidad de conectar el sureste de M\u00e9xico me siento muy orgullosa de siendo mujer estar participando en esta obra hist\u00f3rica que est\u00e1 detonando el desarrollo de la regi\u00f3n y nos da la oportunidad de conocer las maravillas del sureste mexicano todas y todos somos tren Maya es se\u00f1or presidente informar tambi\u00e9n que ya est\u00e1n laborando con nosotros ingenieros ferroviarios de Palenque 15 y nu deal es bueno ya muy buenos d\u00edas a todos y a todas con su permiso se\u00f1or presidente la secretar\u00eda de la defensa nacional a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de ingenier cuua en el gran proyecto tren Maya con la construcci\u00f3n de seis hoteles estos se encuentran localizados en las zonas arqueol\u00f3gicas m\u00e1s importantes y emblem\u00e1ticas de la ruta se est\u00e1n en Palenque en el estado de Chiapas ETN y calacmul en el Estado de Campeche nuevo usmal y chichen en el estado de Yucat\u00e1n y Tulum en el estado de Quintana ro de igual manera para facilitar el acceso a los turistas a la Zona Arqueol\u00f3gica de usmal y a la ciudad de M\u00e9rida se construyeron dos parques parques en nuevo usmal y la plancha respectivamente en su construcci\u00f3n de todas estas obras se utilizan las m\u00e1s altas normas t\u00e9cnicas de construcci\u00f3n y ambientales por lo que adem\u00e1s de la ejecuci\u00f3n de la obra se encuentra programado un plan de reforestaci\u00f3n en las zonas donde se llevan a cabo las mismas con m\u00e1s de 15000 \u00e1rboles el n\u00famero total de los cuartos suman 136 habitaciones de los seis hoteles y todos cuentan con las amenidades necesarias para hacer eh la visita a sus instalaciones una grata experiencia adem\u00e1s obviamente de la visita a la zona geol\u00f3gica todos y cada uno de los hoteles cuentan con diferentes atractivos tur\u00edsticos que tambi\u00e9n podr\u00e1n ser como playas cotes y otras atractivos la que s\u00ed es el hotel de Palenque este se construye a un a solo a un par de kil\u00f3metros de la zona arqueol\u00f3gica y est\u00e1 frente al centro de atenci\u00f3n a visitantes es un hotel de 160 habitaciones eh se encuentra convenientemente localizado a 9 km de la estaci\u00f3n del tren y del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de Palenque Los visitantes del hotel adem\u00e1s de la visita a la zona arqueol\u00f3gica podr\u00e1n disfrutar de otros puntos tur\u00edsticos como ya mencionados las Cascadas de Agua Azul que se localizan a 70 km y misolja a 28 km de distancia en un predio localizado a inmediaciones de la zona arqueol\u00f3gica escasos 500 m ah\u00ed en ETN en el Estado de Campeche eh se construye el hotel de ETN este hotel tambi\u00e9n es un hotel de 160 habitaciones cuenta igual con todas las amenidades la obra presenta un avance del 85 por y se tiene eh programadas Innovaci\u00f3n ya para entrar en funcionamiento a finales del mes de septiembre a una distancia de 10 km de la Zona Arqueol\u00f3gica de calacmul se construye el hotel tren Maya calacmul este hotel es el m\u00e1s peque\u00f1o de los seis cuenta solamente con 144 habitaciones y para para su construcci\u00f3n se exigieron las m\u00e1s estrictas estrictas normas ambientales como es el hecho de que el abastecimiento de Electricidad de toda la instalaci\u00f3n del Hotel es total mente solar para el acceso a la zona arqueol\u00f3gica adem\u00e1s se construy\u00f3 un camino artesanal de una eh eh distancia de aproximada de 10 km y desde la entrada de la carretera 186 hasta el hotel se repavimentaci\u00f3n al mismo de igual manera adem\u00e1s de la visita a la zona arqueol\u00f3gica tambi\u00e9n se podr\u00e1 hacer senderismo a sitios como el dormitorio de los monos que se localiza 12 km del hotel el hotel presenta un avance del 90 por y tambi\u00e9n se tiene inaugurada ya su su entrada en operaci\u00f3n e inauguraci\u00f3n a finales del mes de septiembre la Zona Arqueol\u00f3gica de usmal no se encuentra dentro de la ruta del tren Maya ese es un es un hecho importante y para poder acceder a ella se construye este parque que se llama nuevo usmal se localiza Aproximadamente a 20 km de la estaci\u00f3n de tren calquin Los visitantes a la zona arqueol\u00f3gica llegar\u00e1n a la estaci\u00f3n de tren y ser\u00e1n trasladados en veh\u00edculos de la empresa tren Maya que tiene una extensi\u00f3n de un poco m\u00e1s de 2000 heas y y que fue declarada como \u00e1rea natural protegida y de ah\u00ed a la zona arqueol\u00f3gica podr\u00e1n acceder a la zona eh eh A trav\u00e9s de un sendero contemplativo que tiene una distancia m\u00e1s o menos de 9 km y lo podr\u00e1n hacer o en veh\u00edculos el\u00e9ctricos tambi\u00e9n de la empresa o en bicicletas que se van a se va a contar ah\u00ed para que Los visitantes que as\u00ed lo deseen puedan este trasladarse hasta la Zona Arqueol\u00f3gica Adem\u00e1s de que se construye un hotel en este hotel en este parque perd\u00f3n eh se podr\u00e1n hacer actividades de campismo senderismo y se podr\u00e1n visitar recintos que se construyen para la preservaci\u00f3n de la fauna de la regi\u00f3n como ya lo mencion\u00e9 en este Parque Nuevo usmal se construye el hotel tren Maya nuevo usmal es un hotel tambi\u00e9n de 160 habitaciones tambi\u00e9n tiene cuenta cuenta con todas las amenidades alberca spa gimnasio restaurant y para hacer que el turista que as\u00ed lo desee pueda visitar la Zona Arqueol\u00f3gica y las dem\u00e1s atracciones tur\u00edsticas aleda\u00f1as como son el resto de la ruta puc y eh visitar el museo de la ruta puc en caba Asimismo podr\u00e1n visitar las grutas de cachet y el cintur\u00f3n de cenotes aleda\u00f1os hay hay una cantidad importante de cenotes alrededor de este hotel el hotel tren Maya de chichenitsa se construye justamente en el camino que conduce de la estaci\u00f3n del tren hacia la Zona Arqueol\u00f3gica Que obviamente conecta a trav\u00e9s del centro de atenci\u00f3n a visitantes igual es un hotel de 160 habitaciones y adem\u00e1s de visitar la Zona Arqueol\u00f3gica queda tambi\u00e9n ah\u00ed relativamente cerca la Zona Arqueol\u00f3gica de de ec Balam el \u00faltimo de los hoteles se localiza en el parque de jaguar en Tulum quintan ro es el hotel m\u00e1s grande que cuenta de los seis de los seis hoteles es el m\u00e1s grande tiene 352 habitaciones y tiene una ubicaci\u00f3n privilegiada ya que a est\u00e1 Aproximadamente a 2 km de distancia de lo que va a ser o m\u00e1s bien de lo que es la estaci\u00f3n de tren de Tulum y aproximadamente 3 km a lo que es la zona arqueol\u00f3gica y la y la zona de playas adem\u00e1s obviamente su ubicaci\u00f3n dentro del parque de Jaguar le va a poder permitir hacer uso de todas las instalaciones eh De que se construyen en el parque como es el museo restaurantes y unos y los miradores que ah\u00ed se construyen Y por \u00faltimo como sabemos en la ciudad de M\u00e9rida las estaciones de tren est\u00e1n en las afuera centella Y unm entonces para poder acceder a la ciudad se construy\u00f3 el parque la plancha Ese es el punto de entrada a la ciudad de M\u00e9rida existe un sistema de transporte el\u00e9ctrico y etram que va a Conducir a los que conduce ya de de hecho a los turistas de tya y Um\u00e1n al centro de la ciudad en este parque que independientemente de ser la entrada a los turistas a la ciudad de M\u00e9rida cuenta con diferentes atractivos como son obviamente \u00e1rea de juegos infantiles tiene un lago tiene un mercado gastron\u00f3mico y un par de museos el Museo del ferrocarril y el museo de la luz que va o m\u00e1s bien administra la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico adem\u00e1s tiene un teatro del aire al aire libre y como ya lo mencion\u00e9 un par de lagos artificiales es cu se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas presidente compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de este gran equipo que impulsa el proyecto integral tren Maya Amigas y amigos de los medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen en todas las redes plataformas y medios audiovisuales vamos a dar cuenta de c\u00f3mo el proyecto tren maya anuncia un futuro de desarrollo con justicia pero tambi\u00e9n se hace cargo de recuperar los valores los impulsos los legados de nuestros ancestros y fortalecer la identidad el orgullo de pertenencia y la fuerza de nuestras culturas originarias en este caso particular eh los pueblos que se articularon en la gran naci\u00f3n Maya vamos a revisar de manera muy general las tareas que tenemos en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas estamos trabajando en 15 zonas en el tramo uno de la mano con el consorcio lamat Aqu\u00ed est\u00e1 presente yup Pedro parreira estamos trabajando las zonas de Palenque en el estado de Chiapas moral Reforma en el Estado de Tabasco y el tigre en el estado de de Campeche en el tramo dos en donde trabajamos de la mano con el consorcio Carso que tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed presente en la reuni\u00f3n tenemos eh el trabajo que corresponde a las zonas de ETN esta maravillosa Zona Maya y escalon quin en el tramo tres donde trabajamos con el consorcio asind y est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros Manuel Mu\u00f1oz Cano tenemos eh el trabajo en ocho zonas siete de ellas corresponden a la conocida Regi\u00f3n del puc por los lomer\u00edos que le caracterizan destaca por supuesto usmal pero tambi\u00e9n oskin cabal abn ail chapac y chacmultun adem\u00e1s de estas zonas del puc trabajamos civil chalt\u00fa que se encuentra al norte del Estado de Yucat\u00e1n y es una zona muy reconocida por los fen\u00f3menos sobre todo en las fechas cercanas a los equinoccios en el tramo cuatro en donde trabajamos de la mano con el consorcio ica aqu\u00ed est\u00e1 su eh directora general Guadalupe Philips eh trabajamos dos zonas eh la de chichen it\u00e1 patrimonio de la humanidad y que hemos ampliado considerablemente con investigaci\u00f3n y con nuevos senderos para el recorrido y ec Balam vamos a pasar a la que sigue en donde de manera muy general les vamos a dar cuenta de c\u00f3mo en estos cuatro tramos hemos recuperado una muy valiosa informaci\u00f3n y materiales arqueol\u00f3gicos que nutren eh sin duda alguna la investigaci\u00f3n sobre la civilizaci\u00f3n maya en los diversos momentos de su devenir desde su gestaci\u00f3n y las grandes periodos de expansi\u00f3n y articulaci\u00f3n de estas culturas mayas de este gran tronco civilizatorio Por cierto concluy\u00f3 la Feria Internacional del Libro de antropolog\u00eda historia y ya pudimos hacer un primer gran evento acad\u00e9mico en donde estamos valorando lo que representa para la interpretaci\u00f3n y el conocimiento de la civilizaci\u00f3n Maya este inmenso material que va a nutrir la investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica segura ente en los pr\u00f3ximos 20 o 30 a\u00f1os por lo que hace a elementos construidos recuperamos informaci\u00f3n y materiales de 19055 en muchos de ellos tuvimos que hacer excavaci\u00f3n para recuperar subestructuras y materiales asociados con estas edificaciones por lo que hace a bienes muebles hemos recuperado en estas cuatro tramos 1383 bienes de diverso car\u00e1cter puede ser de cer\u00e1mica puede ser de piedra puede ser elementos dom\u00e9sticos como metates o molcajetes pero tambi\u00e9n ofrendas asociadas con enterramientos humanos 1 mill 13171 fragmentos de cer\u00e1mica o tepalcates que mucho Nos informan sobre las densidades poblacionales sobre estilos de producci\u00f3n cer\u00e1mica sobre eh flujos de intercambio comercial o tambi\u00e9n corrientes migratorias los de entierros humanos hemos recuperado 529 que nos hablan de los sistemas funerarios y tambi\u00e9n de la veneraci\u00f3n que los pueblos mayas tienen hoy y tuvieron antes por sus ancestros por sus difuntos y 1295 rasgos naturales asociados a la presencia de grupos humanos la que sigue nos va a dar cuenta de manera muy general de los avances en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas nuevamente aqu\u00ed tenemos Palenque ya estamos pr\u00e1cticamente en una fase terminal de la infraestructura en moral reforma hemos concluido la investigaci\u00f3n y la se\u00f1al\u00e9tica pero todav\u00eda tenemos que avanzar para terminar el catv y la infraestructura correspondiente a esta zona tabasque\u00f1a y en el tigre vamos concluyendo lo que hace a la investigaci\u00f3n la se\u00f1al\u00e9tica est\u00e1 concluida y avanzamos en lo que respecta al centro de atenci\u00f3n a visitantes que esperemos estar\u00e1 terminado en el curso de lo que resta del a\u00f1o la que sigue nos habla del tramo dos en estamos pr\u00e1cticamente ya terminando adem\u00e1s de concluir la investigaci\u00f3n en la se\u00f1al\u00e9tica las infraestructuras y el cadv en escalon Quinn estamos terminando la investigaci\u00f3n ambas zonas estimamos estar\u00e1n concluidas para fines de este mes de manera que en septiembre puedan habilitarse ya estos centros de atenci\u00f3n a visitantes la que sigue nos habla de el tramo tres en en usmal tenemos ya concluida la investigaci\u00f3n la tarea de la se\u00f1al\u00e9tica ha habido hallazgos muy relevantes de los que vamos a dar cuenta pero la infraestructura y el cbi tienen todav\u00eda un avance inicial en la ruta puc el resto de las zonas de esta regi\u00f3n hemos concluido tanto la investigaci\u00f3n como la se\u00f1al\u00e9tica y los senderos interpretativos y la infraestructura est\u00e1 en un 85 por en civil alt t\u00fa hemos concluido la investigaci\u00f3n la se\u00f1al\u00e9tica los senderos el catv sin embargo en la infraestructura todav\u00eda tenemos un trabajo pendiente para concluir la que sigue es el tramo cuatro aqu\u00ed tenemos en chichenitsa estamos trabajando fuertemente para que en septiembre podamos estar concluyendo la infraestructura y el centro de atenci\u00f3n a visitantes de manera que podamos tambi\u00e9n atender la problem\u00e1tica que se relaciona con eh los servicios que brindan los pobladores de la regi\u00f3n artesanos gu\u00edas comerciantes que ejercen un trabajo leg\u00edtimo y necesario pero que debemos junto con ellos ordenar para que sea incluso m\u00e1s favorable para su bienestar y en egam vamos avanzando estamos todav\u00eda por definir las fechas de terminaci\u00f3n pero estamos convencidos que puede ser en el mes de septiembre en el tramo cuatro Ah no vamos ahora la que sigue a revisar eh El Avance de los museos ya dos museos hemos terminado el museo de sitio de tn que inauguramos con el presidente y la presidenta electa el gran museo de chichenitsa que desde marzo ya est\u00e1 concluido aunque tenemos todav\u00eda que atender algunos detalles pero est\u00e1 ya terminado dicho museo y el siguiente en estos tramos que vamos a terminar ser\u00e1 el museo de sitio Alberto rus lul en Palenque tenemos ya fecha de inauguraci\u00f3n para el 14 de septiembre los dem\u00e1s museos van avanzando y tambi\u00e9n estamos trabajando lo vieron ustedes en el video en este hermoso recinto que es el ateneo peninsular a un costado de la catedral de M\u00e9rida en donde vamos a tener entre otras una sala de exposici\u00f3n del tren Maya un museo de historia del pueblo de Yucat\u00e1n Y por supuesto permanecer\u00e1 el Museo de Arte contempor\u00e1neo ateneo de Yucat\u00e1n vamos a revisar la que sigue algunos hallazgos eh relevantes que hemos eh podido recuperar en estos trabajos tenemos por ejemplo este taller de l\u00edtica en Palenque en donde encontramos un sin n\u00famero de lascas y navajillas de obsidiana que muestran diferentes etapas del proceso de producci\u00f3n de herramientas es un hallazgo \u00fanico porque nos habla precisamente de c\u00f3mo se trabajaban estos materiales este hallazgo que tiene que ver con una efigie del joven Dios del Ma\u00edz que apareci\u00f3 en la casa B del palacio del gobernador esta nariguera que es un ornamento nasal de hueso que representa el Dios cahil Esta es una hermosa pendiente de piedra verde de tn esta es una escultura de un venado sacrificado en es calun quin esta Estela ya la hab\u00edamos conocido apareci\u00f3 en usmal de un lado tiene una imagen femenina una deidad femenina y del otro una deidad masculina este vaso tambi\u00e9n ya lo hab\u00edamos reportado es un vaso que sirve para tomar a tole Este es un asociado con Un entierro esto es un vaso con un personaje de alto estatus de izamal y estas son hallazgos en en chichen it\u00e1 esta vasija escultura de Guerrero con yelmo de serpiente este friso con la representaci\u00f3n de un escudo en chichen it\u00e1 este elemento decorativo de concha muy sugerente este disco marcador de juego de pelota este Atlante que tambi\u00e9n apareci\u00f3 en el camino a Chich\u00e9n viejo esta escultura del cautivo en ec Balam en donde una mujer gobernante de la que observamos su falda est\u00e1 sujetando al cautivo por el cabello son algunos ejemplos de las maravillas que hemos podido recuperar con este trabajo de la mano del proyecto integral tren Maya s\u00fabanse al tren ya estamos s\u00ed Muy bien pues vamos este vamos a a contestar preguntas eh qued\u00f3 pendiente Dalila de proceso Buen d\u00eda presidente Gracias Dalila Escobar de proceso Bueno pues en primer lugar eh lo que tiene que ver eh justo con lo que est\u00e1 estar\u00e1 pendiente en las pr\u00f3ximas horas en los pr\u00f3ximos d\u00edas con el asunto de lo que se ha llamado la sobrerrepresentaci\u00f3n o la asignaci\u00f3n de de curules y esca\u00f1os a los partidos ya sea por coalici\u00f3n o por partido primero Bueno pues preguntarle se perfila que en el INE Pues precisamente se le pueda dar a morena y aliados a la coalici\u00f3n eh que gan\u00f3 eh Por mayor\u00eda en las pasadas elecciones que se tenga pues m\u00e1s de un 70 por que tengan una holgada diferencia de de diputados en este caso y y con alguna diferencia que les faltar\u00e1 de senadores para poder hacer aprobaci\u00f3n de leyes todav\u00eda en el INE se pudriera se pudiera hacer algo en torno a que pudieran pausar o pudieran detener la asignaci\u00f3n que pueda favorecer a a morena y los partidos que que los acompa\u00f1an usted ayer mencionaba que eh No pues llamaba que no hubiera presiones quisiera preguntarle eh si justo ustedes observan que todav\u00eda se puede hacer algo en el INE y algunos consejeros pudieran estar pues encontrados en argumentos para saber c\u00f3mo se va a hacer la asignaci\u00f3n de este tipo de eh de curules y esca\u00f1os bueno es algo este trascendente porque implica Pues un cambio profundo estamos eh ante un hecho hist\u00f3rico importante el pueblo de M\u00e9xico eh decidi\u00f3 la mayor\u00eda del pueblo de M\u00e9xico que particip\u00f3 en elecciones democr\u00e1ticas decidi\u00f3 dar todo su apoyo al movimiento de transformaci\u00f3n y lo hizo eh pensando en que eh era necesario modificar leyes hacer reformas a la Constituci\u00f3n para regresarle a la Constituci\u00f3n su su origen popular su origen aut\u00e9nticamente democr\u00e1tico entonces no es cualquier cosa imag\u00ednense Y eso hay que tenerlo presente cuando se apodera por completo la oligarqu\u00eda del gobierno la oligarqu\u00eda de acuerdo a la definici\u00f3n aristot\u00e9lica es el gobierno al servicio de una minor\u00eda para decirlo con m\u00e1s claridad es el gobierno de los ricos as\u00ed lo define Arist\u00f3teles Entonces se apoderan esto en nuestro pa\u00eds se advierte con mucha Claridad con la llegada tambi\u00e9n por una una elecci\u00f3n fraudulenta de Carlos Salinas de Gortari a la presidencia entonces a partir de ah\u00ed como tienen la mayor\u00eda \u00e9l ejerce este todos los poderes \u00e9l tiene el control del poder judicial tiene el control del poder legislativo empiezan a modificar la Constituci\u00f3n que se aprueba despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n mexicana en 1917 que es una Revoluci\u00f3n popular que busca el beneficio de la mayor\u00eda de los Mexicanos su esencia es la justicia social porque se establece en el art\u00edculo tercero el derecho del pueblo a la educaci\u00f3n en el art\u00edculo 27 el derecho del pueblo sobre todo de los campesinos a la tierra la recuperaci\u00f3n de los bienes de la naci\u00f3n que durante el Porfiriato se hab\u00edan entregado a extranjeros el petr\u00f3leo las minas ferrocarriles todo lo que se entreg\u00f3 durante el Porfiriato a una minor\u00eda el 123 para garantizar mejores condiciones salariales laborales a los trabajadores entonces esa Constituci\u00f3n fue completamente eh modificada en el periodo neoliberal y la [M\u00fasica] regresan a lo que fue el Porfiriato desaparecen el derecho de los campesinos a la tierra desaparecieron hasta la secretar\u00eda de la reforma agraria se acab\u00f3 el reparto Agrario de desaparece en elegido si se mantiene es porque los campesinos defienden su tierra defienden sus tradiciones democr\u00e1ticas todav\u00eda cada primer domingo de mes o el \u00faltimo domingo de cada mes hay reuniones en los pueblos en los ejidos y est\u00e1n eh tomando decisiones todav\u00eda de manera colectiva pero todo eso lo eh borraron para que no este existiera la propiedad social y que todo fuese propiedad privada pusieron las tierras idales al mercado al grado de que ahora hay ejidatarios que tienen 1000 2000 3000 hectas que son Realmente latifundistas que desde luego no son campesinos entonces en el caso de el petr\u00f3leo Pues tambi\u00e9n se modific\u00f3 el 27 el caso de la industria el\u00e9ctrica se llev\u00f3 a cabo tambi\u00e9n la reforma al art\u00edculo 27 el caso del 123 Bueno este los salarios a los trabajadores no solo este no aumentaron el salario perdi\u00f3 poder de compra poder adquisitivo F una barbaridad en el periodo neoliberal el salario perdi\u00f3 el 75 por de su poder adquisitivo lo dec\u00edamos ayer Antier con Salinas a partir de Salinas poco antes con de la Madrid este un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar 50 kg de tortilla salario m\u00ednimo ahora a\u00fan cuando lo hemos aumentado en m\u00e1s del 100% alcanza para comprar 12 kg de tortilla y cuando llegamos alcanzaba para 6 kg de tortilla nada m\u00e1s para darnos una idea de lo que signific\u00f3 ese periodo nefasto de pol\u00edtica econ\u00f3mica Pero adem\u00e1s eh afectaron a los trabajadores en sus jubilaciones un trabajador con las reformas que hicieron Cedillo y Calder\u00f3n al jubilarse este iba a alcanzar el 30% de su salario Esa era la pensi\u00f3n entonces llegamos nosotros por voluntad del pueblo y se establece eso es lo que yo sostengo una aut\u00e9ntica democracia porque no hab\u00eda democracia era ad\u00e1s una fachada este porque la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo con el pueblo tambi\u00e9n aristot\u00e9lica hablando demos es pueblo Kratos es poder poder del pueblo Y eso no exist\u00eda ya dije lo que hab\u00eda era una oligarqu\u00eda el poder de una minor\u00eda con fachada de de democracia Entonces se hac\u00edan las elecciones para cumplir con el expediente pero no se garantizaba el voto libre secreto no hab\u00edan elecciones limpias predominaban los fraudes utilizaban much\u00edsimo dinero todos los medios de informaci\u00f3n al servicio de la oligarqu\u00eda para imponerse cada vez que hab\u00edan elecciones repart\u00edan despensas frijol con gorgojo y pollos patos chivos borregos puercos cochinos marranos cerdos dinero en efectivo para obtener los votos y un sin n\u00famero de trampas llegaron en el 2006 porque pues no hablo al tanteo llegaron a hacer el conteo de votos en Televisa los m\u00e1s famosos conductores de radio y de televisi\u00f3n \u00ed me acuerdo del mi\u00e9rcoles posterior a la elecci\u00f3n y de manera prepotente perversa porque se dio a conocer en el prep de que supuestamente hab\u00eda ganado Calder\u00f3n con 0.56 esa fera la diferencia pero que hab\u00eda que esperar porque est\u00e1bamos demandando que se contaran los votos casilla por casilla voto por voto Esa era la popular y se lleva a cabo el recuento porque as\u00ed lo establec\u00eda la ley electoral el mi\u00e9rcoles y se pone una mesa en Televisa y se transmite a nivel este nacional y se van dando a conocer los resultados entonces de manera perversa con sa\u00f1a empieza a registrarse de que yo iba ganando todo el d\u00eda y de repente Ya entrando la noche empieza este de manera extra\u00f1a el conteo a beneficiar a Felipe Calder\u00f3n entonces la gente que estaba con nosotros estoy hablando de millones de gentes entusiasmada todo el d\u00eda viendo la televisi\u00f3n de que \u00edbamos ganando y en noche 10 12 de la noche del resultado o sea otro gol hac\u00edan eso y este seguimos luchando se logra el cambio y ahora el pueblo decide darnos su confianza para que que contin\u00fae la transformaci\u00f3n porque la gente est\u00e1 contenta eh en todas las encuestas tenemos un apoyo de m\u00e1s del 70 por de la poblaci\u00f3n pero Quienes no est\u00e1n contentos Pues los de arriba los que se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico los beneficiados de la corrupci\u00f3n del saqueo Por qu\u00e9 la gente est\u00e1 contenta bueno porque como no suced\u00eda antes les est\u00e1 llegando un apoyo del presupuesto P\u00fablico de su dinero que antes se usaba ese dinero del presupuesto para favorecer a las minor\u00edas y se iba por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n entonces la gente este dice Esto es lo que queremos aunque no le guste a los potentados aunque no les guste a los medios de comunicaci\u00f3n Aqu\u00ed es importante este subrayar y no es para nosotros sino para los que nos est\u00e1n escuchando porque no deja de ser este una escuela esta conferencia este di\u00e1logo circular es importante que se conozca que hay una coincidencia los hombres o las empresas con m\u00e1s poder econ\u00f3mico en M\u00e9xico son tambi\u00e9n las Due\u00f1as o los due\u00f1os de los principales medios de informaci\u00f3n o de manipulaci\u00f3n hay una estrecha se alimentan se nutren mutuamente poder econ\u00f3mico y poder medi\u00e1tico y desde luego antes ten\u00edan el poder pol\u00edtico entonces viene la elecci\u00f3n el movimiento de transformaci\u00f3n obtiene mayor\u00eda calificada que le permite llevar a cabo reformas constitucionales y este pegan El grito en el cielo Por esa Constituci\u00f3n que ellos hicieron a modo ahora esa Constituci\u00f3n va a contemplar los derechos de todos los mexicanos sobre todo los derechos sociales presidente dado que entonces ese es el fondo del debate y en su desesperaci\u00f3n llegan a hablar de que est\u00e1 mal la forma en que se van a distribuir los diputados plurinominales cuandoo as\u00ed lo establece la Constituci\u00f3n as\u00ed lo establece la ley que por cierto ellos reformaron y es la misma Constituci\u00f3n o los mismos preceptos de la Constituci\u00f3n la misma Norma que ellos usaron cuando ten\u00edan la mayor\u00eda porque as\u00ed se ha hecho con esa Constituci\u00f3n con esos preceptos con esas normas se ha hecho el reparto de los diputados plurinominales Ahora salen con que hay que interpretar la Constituci\u00f3n c\u00f3mo se va a interpretar la Constituci\u00f3n Si es muy clara la Constituci\u00f3n y adem\u00e1s de desde cuandoo Por qu\u00e9 no volvemos a poner este el cuadro se usa ese mandato constitucional ilegal para la distribuci\u00f3n de los diputados plurinominales C\u00f3mo es que ahora este miren en del 2009 a la fecha Cu\u00e1ntos a\u00f1os son Ay\u00fadenme 15 y han habido cinco elecciones y ahora despu\u00e9s de 15 a\u00f1os quieren cambiarlo Ah pero no solo son los legisladores No solo son los representantes de los partidos son los potentados los que realmente mandan o mandaban ellos son los que ahora quieren que se Viole la Constituci\u00f3n y es un doble discurso una doble moral una gran hipocres\u00eda que hablen de Estado de derecho y lo que busquen es mantener un estado de chueco o Estado de derecho y democracia siempre y cuando se aplique el estado de derecho y la democracia en los bueyes del compadre entonces por eso es muy interesante este momento que estamos viviendo porque eh [M\u00fasica] se como t\u00fa lo planteas se est\u00e1 este presionando a consejeros a magistrados del tribunal electoral pero imag\u00ednense Por qu\u00e9 no pones la la tabla de nuevo de c\u00f3mo este de acuerdo a la Constituci\u00f3n y a las ley es c\u00f3mo quedar\u00eda la representaci\u00f3n en la c\u00e1mara de diputados vamos a hacer el ejercicio as\u00ed quedar\u00eda eso es lo que le corresponder\u00eda a cada partido este Por qu\u00e9 De esta manera porque de los 300 distritos donde hubo elecci\u00f3n eh morena obtuvo c 61 de mayor\u00eda y los otros dos partidos El caso es 256 que los tres partidos que apoyan la transformaci\u00f3n 256 el 85 por a ver si no pones no tienes un un mapa del pa\u00eds y el 15% de los distritos los obtuvieron movimiento ciudadano pri y pan presidente pero bajo los principios que usted ha manejado esta manera pues de acaparar de alguna forma las curules no pone en riesgo la democracia sobre todo cuando usted ha dicho que la democracia es pluralidad S\u00ed pero es la voluntad del pueblo El pueblo decidi\u00f3 esto Esto es lo que decidi\u00f3 el pueblo entonces eh Como no le conviene a la oligarqu\u00eda y a sus Voceros y a chichinas con todo respeto pues ya no es v\u00e1lido el voto ha habido respuesta no se enojen Los varones del dinero vamos a este a violar la Constituci\u00f3n Imag\u00ednese aceptando sin conceder porque ser\u00eda una barbaridad de que este fuese como ellos quieren que se violara la Constituci\u00f3n un partido a ver este cu\u00e1nto eh cu\u00e1nto de los cu\u00e1ntos distritos de mayor\u00eda gan\u00f3 el pri ninguno de mayor\u00eda ninguno o sea Ah bueno G en coalici\u00f3n pero vamos vamos a vamos a a dividir por ejemplo la coalici\u00f3n 39 esos Cu\u00e1ntos les tocan en total de los que de los este pluris cu\u00e1nto le toca al pan cu\u00e1nto le toca al PR tambi\u00e9n ayer lo explicaba este S\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed est\u00e1 esto es el pan Tiene 38 no digo 32 y le van a dar 36 S\u00ed para tener 68 el pri 9 y le dan 24 pero vamos a suponer como los abogados aceptando sin conceder de que no sea as\u00ed qu\u00e9 es lo que establece la Constituci\u00f3n sino que sea como ellos quieren pues entonces el pri de nueve habr\u00eda que este hacer la cuenta en una de esas se llevar\u00eda 50 pluri y el pan de 32 no se llevar\u00eda 36 si no se llevar\u00eda como 100 o sea 100 y ganaron 32 de mayor\u00eda y morena no se llevar\u00eda 87 sio en vez A lo mejor 40 entonces ese ese es el debate Bueno pero detr\u00e1s de esto claro a los potentados no solo les preocupa el poder judicial les preocupa de que pues ellos manejan la pol\u00edtica de Comunicaciones y yao respuesta presente ellos manejan lo que tiene que ver con la pol\u00edtica energ\u00e9tica la controlan porque decidieron que Pemex y la Comisi\u00f3n Federal eran monopolios hubo ya respuesta presidente de los de los empresarios de los se\u00f1ores del pero yo estoy llamando a que este no apuesten a violar la Constituci\u00f3n y que todos nos apegos a la legalidad y que haya un aut\u00e9ntico estado de derecho y que ya basta de estar simulando y va a quedar muy claro qui\u00e9n es qui\u00e9n ya no es tiempo de este simulaciones qu queremos que haya honestidad que eh se respeten las leyes o queremos que siga la corrupci\u00f3n queremos que siga el influyentismo eso es lo que queremos para el pa\u00eds a los consejeros del l les har\u00eda el mismo llamado ya que lo van a discutir en Comisi\u00f3n y despu\u00e9s lo llevar S\u00ed pero se est\u00e1 tratando este asunto y la gente est\u00e1 pendiente Ojal\u00e1 y ellos tomen en cuenta tambi\u00e9n de que el pueblo existe que no vayan a cometer de nuevo el error que cometieron hace unos meses de menospreciar de ningunear al pueblo y t\u00f3mala o sea el pueblo Le\u00f3n tengan para que aprendan Entonces qu\u00e9 respiren profundo no se tranquilicen y acepten de que hay una realidad distinta y que el pueblo existe y que el pueblo no es tonto y que tonto es el que piensa que el pueblo es tonto Ah estoy viendo a Pedro ferr por no lo pones es que maestro de de Carmen arist es que todo esto ayuda entender las cosas dice que se aplic\u00f3 un algoritmo algoritmo algoritmo este en este la elecci\u00f3n y que ya lo encontr\u00f3 S\u00ed c\u00f3mo fue el fraude Eh s\u00ed pero vamos a ver qu dice este es que todav\u00eda por ejemplo este un compa\u00f1ero tuyo que est\u00e1 este en Radio F\u00f3rmula este famoso L\u00f3pez d ese est\u00e1 este insultando a la gente s\u00ed insultando a la gente entonces ahorita te contesto ahorita la pregunta pero es que es muy interesante Por qu\u00e9 no lo pones solo quiero informarles con mucho entusiasmo que el grupo de ciudadanos que estamos contando las actas y otro equipo de expertos tecnol\u00f3gicos hemos encontrado el algoritmo que se utiliz\u00f3 para el fraude electoral cometido el 2 de junio en las elecciones de M\u00e9xico en las que se alteraron los resultados con un algoritmo que hoy por la tarde daremos a conocer a todos ustedes quiero decirles que hemos encontrado el fraude en las variables que hab\u00eda de esta ecuaci\u00f3n compleja para que se llegara a la investigaci\u00f3n que nos d\u00e9 el resultado sobre el fraude cometido decirles ya lo resolvimos la ecuaci\u00f3n est\u00e1 completa tenemos la forma de comprobar que las elecciones fueron adulteradas de tal manera que los resultados de sochit fueron para Claudia y los de Claudia para sochit lo sabemos lo hemos comprobado lo daremos a conocer hoy en la tarde y para del gobierno decirles ya somos un equipo muy grande de una o de otra manera esto se va a saber no tengan la menor duda estamos listos para lo que sea o sea usted es este genial esto sobre todo para los j\u00f3venes porque nosotros vivimos toda esta \u00e9poca todo esto lo padecimos Y estos eran los maestros de la comunicaci\u00f3n este se\u00f1or L\u00f3pez d\u00f3ri bueno les dec\u00eda yo repito maestro de Carmen Aristegui del otro Solano entonces este es lamentable y ojal\u00e1 este ya la oposici\u00f3n Porque adem\u00e1s se requiere para una aut\u00e9ntica democracia tener una oposici\u00f3n fuerte inteligente honesta que defienda eh principios que defienda sus doctrinas eso es totalmente v\u00e1lido o sea nosotros no queremos que todos los mexicanos pensemos de la misma manera No puede haber pensamiento \u00fanico eso tiene que ver m\u00e1s con el totalitarismo con las dictaduras la democracia es pluralidad es respetar el derecho a disentir es libertad eso es lo que queremos Pero no esto digo claro que es libre expresarlo de manifestarlo pero este mucha gente se deja llevar por estas cosas mucha gente y y y son muy buenas personas mexicano es muy bueno todos los mexicanos y merecen este respeto y afecto y un comunicador pues tiene que actuar con responsabilidad con \u00e9tica periodismo es un imperativo \u00e9tico presidente entonces todo esto pues para este Entonces es decir vamos a esperar a ver qu\u00e9 resuelven en el consejo en el tribunal un poco lo que mencionaba mi compa\u00f1era es que como est\u00e1 actualmente proyectado se estar\u00eda dando la mayor\u00eda a a los aliados eso es lo que se puede manejar hoy en la comisi\u00f3n de prerrogativas despu\u00e9s en el pleno al final de la semana b\u00e1sicamente lo que estaba mencionando mi compa\u00f1era Entonces si es con ese eh perfil lo mejor ser\u00eda que se siguiera bajo ese ese proyecto que se tiene por lo menos hasta esta hora pues que se ajuste a las reglas a a lo que establece la Constituci\u00f3n que no se vaya a cometer s\u00ed por presiones la barbaridad de este modificar la f\u00f3rmula y violar la Constituci\u00f3n y la leyes lo que estamos viendo desplegados del Consejo coordinador empresarial desplegado de c\u00f3mo se llama la otra consejo mexicano de negocios este los medios de informaci\u00f3n mande la calificadora una calificadora la iglesia s\u00ed no sabemos pero este son capaces de muchas cosas claro ca\u00f1onazos claro que s\u00ed y ya no son de los de la \u00e9poca de Obreg\u00f3n de 40,000 pesos este ya este no es que hay que estar muy pendiente es Ojo mucho ojo para que este no act\u00faen como lo hac\u00edan antes y hasta hace poco cre que los consejeros Son susceptibles de estas presiones con la nueva inte hay que esperar no nos adelantemos pero si es un buen tema o sea este a ver qu\u00e9 van a resolver qu\u00e9 este qu\u00e9 f\u00f3rmula van a utilizar acerca de lo del poder judicial nada m\u00e1s decirle de nuevo a los trabajadores ustedes no van a salir perjudicados en nada el asunto tiene que ver con la corrupci\u00f3n que hay arriba pero ellos dicen que no van a regresar del paro hasta que no se detengan el congreso es pero pues ya est\u00e1n yo este primero yo respeto tu derecho a manifestarse son libres independientemente de la normatividad porque la libertad es lo m\u00e1s Sublime es algo a que tienen derecho y adem\u00e1s la libertad no se implora se conquista eso este que lo tengan muy claro lo segundo es que nosotros no reprimimos no somos represores porque no somos conservadores ya les dije qu\u00e9 distingue al conservadorismo uno son muy hip\u00f3crita dos eh Son muy corruptos les gusta mucho el dinero les brillan los ojitos por el dinero y tres son muy autoritarios todos lo quieren resolver con el uso de la fuerza si no convencer no persuadir sino destruir Entonces lo segundo para los trabajadores libertad no represi\u00f3n tres informaci\u00f3n de que en vez de perjudicarse se van a beneficiar y que el asunto es con los de arriba y cinco s\u00ed que se los digo porque luchemos durante muchos a\u00f1os contra el r\u00e9gimen tengo alguna experiencia en esto este no pasa nada s con su este movimiento no importa cu\u00e1nto tiempo vayan a y la poblaci\u00f3n no importa no importa porque ellos No atienden a la poblaci\u00f3n yo les dir\u00eda que al contrario si los jueces no est\u00e1n los ministros magistrados ministros no est\u00e1n en activo cuando menos no van a sacar a delincuentes de la c\u00e1rcel justo ellos no est\u00e1n en paro eh el tribunal y la corte no se fueron a paro son las \u00fanicas instancias del poder judicial que no S\u00ed pero de todas maneras como los trabajadores son los que hacen las cosas Este ah\u00ed vamos de de gane cuando yo era dirigente de un partido opositor y estaba en su apogeo el neoliberalismo y todas las reformas o contr contrarreformas a la Constituci\u00f3n para perjudicar al pueblo La verdad la verdad yo ansiaba que se terminara el periodo ordinario o sea este en la c\u00e1mara de diputados y que se fueran este descansaba cuando eh no estaban en sesiones porque no aprobaban nada bueno para el pueblo de repente todo de repente ya est\u00e1 a punto de cerrar el periodo ven\u00eda una iniciativa para ampliar las concesiones de las autopistas 20 a\u00f1os m\u00e1s esto lo pueden ustedes investigar pero a horas de que se cerrara el periodo y La minor\u00eda en ese entonces nuestro movimiento protestando Pero c\u00f3mo este mayorit aban y ampliaban 20 a\u00f1os m\u00e1s las concesiones es eso de los Sabadazo en el poder judicial era lo mismo en el legislativo recuerden Cu\u00e1ndo fue que aprobaron el F apra 12 de diciembre el d\u00eda de la virgen de Guadalupe 12 de diciembre o sea en el poder legislativo entonces e si van a estar en huelga no hay ning\u00fan problema Yo nada m\u00e1s les pedir\u00eda Y s\u00ed lo vamos a hacer hoy por escrito a la presidenta que tiene el paquete de dos asuntos Fiscales de un pago de impuestos por 25000 millones de pesos s\u00ed Cu\u00e1nto es 35000 millon 35000 S\u00ed es que yo ya no no saco Bien las cuentas pero tienen ah\u00ed este y si ella no est\u00e1 en huelga pues este ya puede resolver hoy le ped\u00ed a la secretaria de gobernaci\u00f3n y a la consejera jur\u00eddica que le enviara un oficio a la presidenta con todo respeto de la suprema corte de justicia sobre ese asunto porque ella tiene lo recibi\u00f3 y no le ha dado tr\u00e1mite eh desde hace un mes est\u00e1 detenido procedimiento cuando ya pudo ha si res Porque adem\u00e1s o sea sin adelantarnos porque ellos son los que tienen que decidir este constitucionalmente Eh no tienen por qu\u00e9 estar deteniendo ese fallo que ya se resolvi\u00f3 en las instancias correspondientes no aplica el criterio de excepci\u00f3n para que lo lo tengan exactamente Dalila c\u00f3mo es a ver rep\u00edtelo no no cumple con el criterio criterio de excepci\u00f3n para que desde la presidencia de la corte se tenga ese asunto ah\u00ed detenido As\u00ed es presidente en otro tema eh t\u00fa eres ya abogada no presidente en otro tema lo que tiene que ver con Corral esta guerra que ya se desat\u00f3 ya entre la fiscal\u00eda eh de la Ciudad de M\u00e9xico ya brinc\u00f3 a una instancia m\u00e1s institucional con la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n en en Chihuahua eh se dan ahora denuncias por esta detenci\u00f3n lo que defiende la fiscal\u00eda local eh es el tema de que fue ilegal el arresto el arresto frustrado aqu\u00ed en la capital del pa\u00eds y a su vez la en Chihuahua lo que mencionan es que s\u00ed se tuvo una autorizaci\u00f3n lo que aqu\u00ed se dice es que solamente fue un sello eh quisiera preguntarle presidente si esta este brinco que se da Ya esta guerra entre instituciones entre fiscal\u00edas de ambos estados que bueno claramente tambi\u00e9n tiene que ver con una cuesti\u00f3n de oposici\u00f3n entre partidos y tambi\u00e9n quien eh est\u00e1 Javier Corral con algunos de los se\u00f1alamientos que se est\u00e1n haciendo en contra de su persona hasta d\u00f3nde va a llegar esta instancia sobre todo cuando yo qua preguntarle si y si Corral no debe Pues nada a la justicia Por qu\u00e9 cobijarse en un fuero es un asunto pol\u00edtico Ya lo explicamos eh es una venganza porque Corral present\u00f3 las denuncias en contra de El exgobernador de Chihuahua Duarte en esas denuncias de corrupci\u00f3n se involucr\u00f3 a personajes del Pri creo que hasta ustedes y algunos medios dieron a conocer todo lo que en ese tiempo se ventil\u00f3 le llamaron operaci\u00f3n entonces detienen al se\u00f1or este Duarte en Estados Unidos y se extradita pero eh hace un acuerdo con la actual gobernadora acuerdo pol\u00edtico entonces trabajan este de com\u00fan acuerdo en contra de corral y este fabrican esta acusaci\u00f3n contra Corral eso es lo que existe pero si est\u00e1 fabricada por qu\u00e9 no hacerse la investigaci\u00f3n para que se compruebe que es precisamente porque lo que quer\u00edan era detenerlo antes de que llegar S\u00ed para que este no tuviese fuero porque si no tienen que hacer s\u00ed una solicitud formal como lo establece la ley para desaforar lo y juzgarlo pero si no debe nada al final pues la la investigaci\u00f3n no pero pues cada quien este act\u00faa no de acuerdo a su criterio este y \u00e9l tiene derecho a defenderse y es algo armado pol\u00edticamente dir\u00eda algo sobre el aumento de las propiedades que ha tenido y que se le ha se\u00f1alado tambi\u00e9n al exgobernador de Chihuahua a cu\u00e1l de ellos a Javier Corral este no tengo informaci\u00f3n sobre eso tengo informaci\u00f3n sea de lo que sucedi\u00f3 cuando Duarte o sea y este y otros no que se han enriquecido al Amparo del poder p\u00fablico pero no tengo informaci\u00f3n o sea sobre enriquecimiento il\u00edcito de corral lo de Duarte este tampoco soy experto soy especialista pero si es un juicio Bueno yo creo que est\u00e1 libre pero este sujeto a a proceso finalmente presidente un asunto usted apenas con el homenaje a las personas migrantes hablaba de la de la ayuda que se les da los menciona como H\u00e9roes vivientes hace un par de a\u00f1os hablaba usted de que se les dar\u00eda como tal ayuda a quienes regresaran por la edad por enfermedad pero que estuvieron muchos a\u00f1os hay el caso al menos de una persona que se acerc\u00f3 Pues a la revista y mencionaba se llama V\u00edctor bejarano \u00e9l incluso eh mencionaba que era hasta casi fan\u00e1tico de su movimiento en Estados Unidos promovi\u00f3 el voto etc\u00e9tera Pero que llegando a a la a M\u00e9xico no recibido ayuda por parte de las instancias al menos por ejemplo de vivienda al menos de lo que tiene que ver con e eh medicamentos o un una aplicaci\u00f3n de salud integral a todos los padecimientos que tiene Y bueno pues ha llamado a que s\u00ed se atienda este tipo de situaciones porque \u00e9l la ha pasado estos dos a\u00f1os incluso ante las cndh se ha sentido pues frustrado Y y e ignorado no por la instancia que vela por los Derechos Humanos Quisiera ver si ustedes van a atender los casos que puedan llegar de personas mirantes porque seguramente no es el \u00fanico o bueno \u00e9l lo menciona que puedan llegar de Estados Unidos con este tipo de S\u00ed claro y se les atiende y se les apoya yo no sab\u00eda de esto el caso pero qu\u00e9 bueno que este nos est\u00e1s informando lo vamos a ver y ayudar gracias qued\u00f3 Alejandro No todav\u00eda no s\u00ed m\u00e1s tarde S\u00ed m\u00e1s tarde S\u00ed m\u00e1s tarde una vez que s\u00ed Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Para empezar le mando un abrazo al gobernador de Baja California Sur y le dice que Gracias por el apoyo que ha llevado ah\u00ed F que yo soy un reportero del pueblo que viene de de del pueblo sali\u00f3 del pueblo as\u00ed me hice reportero hace 14 a\u00f1os lo recuerdo muy bien cuando andaba en campa\u00f1a usted que me dijo pre anista no me quiso dar una entrevista cuando andaba en campa\u00f1a y hoy Reconozco el gran trabajo que que ha hecho durante estos 6 a\u00f1os como presidente por eso es que estoy aqu\u00ed ahorita en Baja California Sur Tenemos un gran problema las carreteras se est\u00e1n bajando pero entrevist\u00e9 al Se\u00f1or gobernador Y dec\u00eda tapamos un ble y se abren cuatro tapan cuatro y se abren ocho Entonces s\u00ed se ocupa que mande pues que usted mande ordene que se arreglen las carreteras no no m\u00e1s con bas y que se hagan que dice la presidenta la actual presidenta que va a entrar que se van a hacer carretera de cuatro carriles Pero de aqu\u00ed que pase eso pues Cu\u00e1ntas tenemos 16 muertes en dos meses en esas carreteras una familia un compa\u00f1ero periodista que hae fallecer tambi\u00e9n ese es uno de los temas que le traigo otro es del seguro social en los pasillos del Seguro Social en La Paz de la 5 de febrero hay hasta 60 gente 60 pacientes en los pasillos acostado en colchoneta as\u00ed como cuando son los huracanes as\u00ed est\u00e1n en sillas con suero entonces hay una cl\u00ednica que que se est\u00e1 haciendo y no se ha abierto esta otra cl\u00ednica que no la usan est\u00e1n las las camas y todo no s\u00e9 por qu\u00e9 no la USA es otro tema y el otro tema de una familia de unos de gasolineros de ah\u00ed de Baja California Sur los \u00c1lvarez D\u00edaz que llegaron los Aqu\u00ed traigo el escrito porque no soy muy bueno para esto pero s\u00ed lo voy a a leer verad le voy a dice se presentaron la acea y la cre con con la Marina se presentaron con con la guardia nacional exigi\u00e9ndole pidi\u00e9ndole que c\u00f3mo estaba la empresa y entre esos documentos que le ped\u00edan le ped\u00edan que ense\u00f1ara foto de hace 15 a\u00f1os al modo priista los ba\u00f1os eran port\u00e1tiles y que quer\u00edan que le ense\u00f1ara los los papeles fotos de esos ba\u00f1os cuando ya no existen pues hace 15 a\u00f1os en una de las donde ellos distribuyen gasolina le pidieron creo que no s\u00e9 mucho de eso pero cinco tanques pusieron de los cinco pusieron tres Pero ellos le piden que tenga los cinco tanques para poder funcionar llegaron esta gente de aqu\u00ed de M\u00e9xico a Baja California Sur pero los empresarios tienen que venir aqu\u00ed a M\u00e9xico arreglar estos asuntos Pero qu\u00e9 pasa que son casi 580 trabajadores que tienen esos empresarios de hace 20 a\u00f1os son empresarios de ah\u00ed de Nativo de Baja California Sur no se sabe si porque lleg\u00f3 lleg\u00f3 la competencia a Baja California sur de otros estados de gasolineros tambi\u00e9n no sabemos De d\u00f3nde viene eso Pero estos empresarios le piden a usted saben los freg\u00f3n que es usted y que conoce la gente del pueblo y sabe c\u00f3mo los puede ayudar para que agilicen esos permisos que antes eh pme le daba 25 d\u00edas para que checaran los permisos a ver si realmente estaban mal pu tambn bien ellos est\u00e1n con la gasolina dan litro por litro no tienen ni un problema el problema Son ba\u00f1os port\u00e1tiles que hace 15 a\u00f1os cuando hicieron la gasolinera son cosas de papeleo tipo pianista como dice usted as\u00ed est\u00e1n trabajando los inspectores que mandan de aqu\u00ed a M\u00e9xico all\u00e1 esos ser\u00edan mis mis multos se\u00f1or presidente S\u00ed est\u00e1 bien los los tres ya me hab\u00eda dicho el maestro V\u00edctor de que el estado de las carreteras de la necesidad de mantenimiento ahora que estuve por all\u00e1 que estuvimos en Los Cabos que inauguramos precisamente el hospital nuevo del ise en Los Cabos entonces este vamos a ver qu\u00e9 hacemos para ayudar en el mantenimiento de la de la carretera me imagino que es la peninsular usted la conoce muy bien este se ha estado avanzando de Guerrero Negro hacia Santa Rosal\u00eda pero falta este se le autoriz\u00f3 tambi\u00e9n al maestro V\u00edctor un tramo en Bah\u00eda tortuga este y un puente tambi\u00e9n este creo que en la paz se vendi\u00f3 un terreno de fonatur creo que como en 600 millones de pesos y se le dej\u00f3 el dinero al gobierno de Baja California para esas dos obras ya los tiene ya tiene los recursos el maestro V\u00edctor Castro que es un agente de primera ese s\u00ed trajo cambio aaj California es que el maestro V\u00edctor eh hizo campa\u00f1a este Ya ven c\u00f3mo hay ahorita publicistas y hacen su agosto no y este hacen este maquillan y arreglan y ponen moco de gorila no este y le quitan cambian los colores si uno es Moreno lo ponen uno blanco y si es blanco lo ponen a uno Moreno o sea y este desde hace alg\u00fan tiempo hasta este le reb le rebanan los colmillos y este y todo as\u00ed no sus adversarios entonces unos jovencitos una jovencita y un jovencito amigos no Nosotros le hacemos maestro su su spot y este el spot es es a ver maestro V\u00edctor cu\u00e1nto trae en la bolsa s\u00e1quela tiraba el maestro ah\u00ed estaba con una camarita ah\u00ed tel\u00e9fono sacaba ah\u00ed dinero el maestro V\u00edctor s\u00ed trae el cambio Bueno pues el maestro V\u00edctor gan\u00f3 este eh que es mi maestro O sea ahorita me va a decir me estuvo usted dando carrillas este presidente pero lo estimo mucho es una gente del pueblo buen gobernador este y vamos a a verlo y vamos a ver lo del lo del del seguro con soe ahora mismo y hoy mismo vemos lo de las gasolineras presente F que la gasolinera ya viene los tiempos de huracanes y en San Jos\u00e9 del Cabo el puerto que tienen ellos son los que distribuyen la gasolina Entonces est\u00e1 cerrado va ser un gran va a ir un funcionario que vamos a mandar nosotros all\u00e1 hablar con los empresarios me comprometo a eso nada m\u00e1s deja todos los datos y yo te comento qui\u00e9n qui\u00e9n va a ir Son 560 trabajadores por eso porque Adem\u00e1s este es una empresa de ah\u00ed y est\u00e1n en regla y est\u00e1n padeciendo de burocracia y adem\u00e1s este eh son 500 trabajadores vamos atender est\u00e1s de acuerdo miren que me acaba de [M\u00fasica] lleg son es para el 15 de septiembre ya es el \u00faltimo sorteo que me va a tocar este los premios son casas son 40 millones primero casas relojes y joyas y reintegros pero tiene una novedad este sorteo de que todos los premios se van a entregar si no sale a la primera no va a quedar nada y todo es de El Instituto para devolverle al pueblo lo robado o sea las casas pero legales este y joyas y todo esto es para seguir ayudando a la gente entonces 15 de septiembre me lo pidieron este Cachito de Cu\u00e1nto es 250 bueno ya terminamos con muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Janet Galindo de grupo transmedia La chispa Campeche Tabasco Yucat\u00e1n Quintana ru petrolera Ciudad de M\u00e9xico Puebla Veracruz eh se\u00f1or presidente primero eh agradecerle eh el grupo de trabajadores eh del sindicato petrolero eh de la Rep\u00fablica Mexicana le agradecen por estas intervenciones e y apoyo que recibieron tras diversas denuncias que ellos mismos eh enviaron a grupo tras media Asimismo tambi\u00e9n al eh mandan su agradecimiento eh al Secretario del trabajo amarat eh por estar supervisando y eh despu\u00e9s de estas eh las elecciones del d\u00eda 15 de julio en 36 secciones eem sin embargo ya en v\u00edsperas de las elecciones nacionales pues se ha dado se han suscitado eh diversas acusaciones hacia la licenciada Mar\u00eda Cristina Alonso quien eh que pretende eh contender para las elecciones nacionales estas acusaciones eh ellas ella nos las hizo saber a trav\u00e9s de una carta que nos envi\u00f3 y que le envi\u00f3 a usted y tambi\u00e9n eh con copia para la secretaria de seguridad eh ciudadana para la secretaria de gobernaci\u00f3n tambi\u00e9n para Secretar\u00eda del trabajo y tambi\u00e9n para la presidenta electa Claudia Shan pardo estas eh Perd\u00f3n estas acusaciones eh se han dado de Fred Antonio Navarro y wilbert Hern\u00e1ndez Santiago quienes la acosan a trav\u00e9s de mensajes y eh en redes sociales y de mensajes directos en su WhatsApp a ella ella en esta carta que env\u00eda env\u00eda testigos de estos eh acusaciones estos personajes los mismos eh trabajadores los relacionan que es gente allegada a Ricardo Aldana entonces bueno tenemos esta carta primero Pues el agradecimiento de los trabajadores y pues la carta de la licenciada que le env\u00eda ahorita s se la entreg\u00f3 a Jes\u00fas si gusta y las otras copias para las secretarias correspondientes Tambi\u00e9n tenemos una que nos lleg\u00f3 eh hacia el grupo tras media donde le dice le piden familias concesionarias de la regi\u00f3n de Barra de Navidad de cihuatl\u00e1n Jalisco solicitan su intervenci\u00f3n en un problema que ya tiene m\u00e1s de 20 a\u00f1os y ellos dic hemos sido impedidos de tomar posesi\u00f3n de los terrenos ganados al mar a pesar de haber cumplido con todos los requisitos legales debido a debido a trabas jur\u00eddicas impuestas tanto por autoridades federales como por estatales hemos sido obligados a pagar impuestos excesivos sin recibir ning\u00fan beneficio los anteriores gobiernos federales han frenado el uso de estos terrenos que en primera instancia estaban destinados a fomentar el turismo sustentable y ayudar a la gente durante estos a\u00f1os hemos enfrentado obst\u00e1culos por parte de funcionarios de eh semarnat Y gobierno de Jalisco lo que ha prolongado nuestro conflicto Aunque Hemos cumplido con todos los requisitos y pagado los impuestos correspondientes las autoridades a trav\u00e9s del instituto de administraci\u00f3n y aval\u00faos de bienes nacionales han fijado un pago de m\u00e1s de 7 millones de pesos para desincorporar los terrenos una suma impagable para cada concesionario Asimismo funcionarios del municipio de cihuatl\u00e1n quienes conocen el teje y maneje de la situaci\u00f3n jur\u00eddica de estos concesiones se han acercado a a los concesionarios a fin de darles dinero para que les cedan las concesiones y as\u00ed eviten que sigan con este problema Es decir les quieren quitar estas estos terrenos a estos concesionarios dice adem\u00e1s tenemos personas que han invalidado eh terceras personas han invalidado los terrenos bajo la mirada complaciente de las autoridades sin que se haga nada es por ello Que solicitamos su apoyo para que se d\u00e9 un curso legal a trav\u00e9s de semarnat o la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y se resuelva finalmente este conflicto Eh pues esta es la la solicitud que les hacen estos concesionarios de Barra de Navidad en zihuatl\u00e1n eh ellos tambi\u00e9n env\u00edan Eh Eh Eh la carta env\u00edan Eh Esto que le acabo de leer comprobantes de pagos que se han estado haciendo desde pues hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os env\u00edan fotocopia e incluso del mapa de la localizaci\u00f3n de estas concesiones y pues eh dice que adjuntan todos los comprobantes Y pues le agradecen si se pudiera revisar este tema eh Bueno Estas son las denuncias y finalmente eh se\u00f1or presidente Eh retomando Pues los temas eh este tema del del paro nacional de los trabajadores Pues en del poder judicial en chat de los mismos del mismo poder judicial de de los trabajadores est\u00e1n convocando precisamente a bloquear tanto carreteras como la c\u00e1mara de diputados como e el senado para precisamente evitar que legisladores tomen posesi\u00f3n de esto eem Pues no s\u00e9 cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n sobre esto adem\u00e1s que pues ayer tambi\u00e9n se dio a conocer que la audiencia de Jes\u00fas Murillo se vuelve se vuelve a prolongar Entonces no s\u00e9 cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n de esto se\u00f1or presidente Bueno este sobre los dos casos que trataste la elecci\u00f3n de la nueva directiva del sindicato eh la vez pasada te acuerdas que se hablaba de que se iba a ser ya el en septiembre no se va a sacar la convocatoria y este no no se va a hacer todav\u00eda es lo que nos inform\u00f3 marat okay O sea este creo que se va a hacer hasta el a\u00f1o pr\u00f3ximo no algo as\u00ed nos dijo Es y eh garantizar que todos los trabajadores que tengan derecho se manifiesten y que eh hagan su labor de convencimiento a los trabajadores y que este Nadie debe ser hostigado hostigado acusado S\u00ed este por la compa\u00f1era abogada que aspira ella puede hacer su trabajo de convencimiento con los trabajadores S\u00ed ella denuncia esto porque dice que que finalmente pues eh gran parte de los trabajadores tiene le dan su su apoyo entonces pues adelante somos libres eh lo segundo vamos a a que lo vea la secretaria de gobernaci\u00f3n Okay lo de Jalisco lo de Jalisco huatlan ig Atl\u00e1n este aqu\u00ed con con Jes\u00fas y lo tercero son libres los trabajadores del poder judicial para manifestarse este ya lo expres\u00e9 Solo que sepan ellos no van a perjudicarse con las reformas al contrario es a favor de los trabajadores sea que no se dejen porque no s\u00e9 qui\u00e9n no s\u00e9 si sea cierto pero ayer me comentaron A lo mejor ustedes este si lo saben Me comentaron de que el que estuvo de Secretario del trabajo s hab\u00eda este hab\u00eda estado con ellos y les expres\u00f3 su solidaridad a los trabajadores Y claro que es libre no de hacerlo pero yo le recordar\u00eda al Se\u00f1or Lozano de que \u00e9l s\u00ed con Calder\u00f3n este despidieron a 40.000 trabajadores de luz y fuerza del centro o sea eh pero no s\u00e9 si sea cierto que s\u00ed fue S\u00ed entonces que los trabajadores eh No se dejen porque eh Hay muchos trabajadores ahora estuve en en Nayarit y hab\u00edan unos con unas pancartas y habl\u00e9 con ellos no pues es que estamos con usted pero nos van a correr no No no es cierto y ya los nos convenc\u00ed pero este si hay mucha manipulaci\u00f3n Por qu\u00e9 hay una gran diferencia entre lo que gana un trabajador un oficinista en el poder judicial y tambi\u00e9n en El Ejecutivo con lo que gana este un alto funcionario del poder ejecutivo o del poder judicial entonces eh Y no solo es lo que ganan sino este este las concesiones prestaciones preventas se hace una fiesta de los potentados y ah\u00ed est\u00e1n los ministros de la corte los eventos sociales se sienten muy importantes entonces este porque eh est\u00e1n atentos Pues solo a los que representan el poder econ\u00f3mico no est\u00e1n atentos al pueblo ustedes eh van a las oficinas de los jueces de los magistrados de los ministros no de todos no no generalizar pero en la antesala es pura gente este de clase alta y abogados este los despachos m\u00e1s famosos y a esos son a los que reciben no van a encontrar en la antesala s\u00ed de un juez de un magistrado de un ministro a un campesino a un obrero una gente del pueblo no no no no entonces este hay que cambiar eso eh Y acercar la autoridad al pueblo que nosotros somos servidores p\u00fablicos decida Morel los siervos de la naci\u00f3n entonces hay que informar informar no es un asunto con los trabajadores y tienen todo su derecho eso lo que tien que informar el gobierno presidente porque ellos es lo que est\u00e1n espantados van a quitar el servicio de carrera judicial cuando en la reforma no aparece nada de eso a lo mejor ahora que van este a discutir en comisiones la iniciativa que este que presenten todas esas inquietudes para que sean tomados en cuenta de lo que se trata en esencia es que el pueblo elija a los jueces porque es muy distinto si los elige el pueblo a si los eligen Los Altos funcionarios p\u00fablicos Incluso el presidente no que es el pueblo que este le deban su responsabilidad su cargo su encargo al pueblo no a los potentados ni del poder pol\u00edtico ni del poder econ\u00f3mico y eso va a ayudar mucho y as\u00ed era antes as\u00ed era en la \u00e9poca del presidente Ju\u00e1rez y la democracia en Estados Unidos as\u00ed surge se eleg\u00edan los jueces todo el poder judicial porque es muy importante C\u00f3mo es que se eligen a los diputados a los senadores presidentes municipales gobernadores presidente de la rep\u00fablica Y no se elige a jueces ni a magistrados de ministros por qu\u00e9 Y eso va a ayudar much\u00edsimo hay un juez que ahora anda de dirigente no de los Y adem\u00e1s lo lo entiendo No estoy de acuerdo con \u00e9l Desde luego pero est\u00e1 en su derecho que es su manera de pensar y de actuar Pero es un juez que le dio Amparo a las empresas el\u00e9ctricas extranjeras en contra de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ese juez Ah\u00ed est\u00e1 este creo que hasta lo entrevist\u00f3 Ciro gz Leiva pues este S\u00ed nada m\u00e1s que \u00e9l debe de eh tomar en cuenta que est\u00e1 para hacer justicia al pueblo y que si se pone al servicio de una empresa el\u00e9ctrica extranjera es ponerse de lado de quienes No necesariamente buscan el inter\u00e9s general el inter\u00e9s del pueblo en este caso el bienestar de los consumidores de energ\u00eda el\u00e9ctrica sino el af\u00e1n del lucro entonces pues es un juez Este sectario faccioso pero un juez tiene que atender a todos no estar defendiendo este solamente intereses particulares entonces la reforma es eso que el pueblo elija por qu\u00e9 le tienen miedo al pueblo mande pueblo que tambi\u00e9n est\u00e1n afectando Si llegan a hacer este paro o estos bloqueos en las car no no no lo van a hacer porque este tampoco este eh van a a dejarse manipular los trabajadores ya todos todos todos los mexicanos est\u00e1n muy conscientes Ah\u00ed va a llegar este c\u00f3mo se llama este Claudia quis Gonz\u00e1lez y ahora est\u00e1n buscando formar un partido S\u00ed con el oportunismo Eso s\u00ed ah\u00ed van a llegar a darle su apoyo y que ese Claudio Uy est\u00e1 en todas las causas este ahora defensor de los trabajadores este defensor de la Democracia era defensor de la educaci\u00f3n p\u00fablica le preocupaban mucho los ni\u00f1os cuando la reforma educativa este y es el que promueve junto con otros lo de los manifiestos desplegados este para que no haya la llamada sobre representaci\u00f3n pero deber\u00eda \u00e9l de rendir cuentas Primero este por qu\u00e9 siendo \u00e9l el dirigente del bloque conservador no tuvo buenos resultados si se tratara de un empresario director de una empresa ya lo hubiesen corrido no en lo pol\u00edtico porque pues \u00e9 jal\u00f3 al pan jal\u00f3 al al pri \u00e9 jal\u00f3 a crause a Casta\u00f1eda Aguilar cam\u00edn los medios al reforma etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera y este y resulta que fue como el parto de los montes este no digo lo dem\u00e1s este y luego rendir cuentas en esto porque hac\u00edan reuniones con empresarios mostraban encuestas falsas ya empatamos como Lamentablemente enga\u00f1aron al este se\u00f1or said estaba en empate este y en algunas encuestas hasta le daban el triunfo a la se\u00f1ora Sochi Qu\u00e9 pas\u00f3 empiezan con sus interpretaciones y se les hace f\u00e1cil culpar al pueblo no un poco lo de lopes dor s\u00ed C\u00f3mo es el no no no no no l pes dor el lema gocen lo votado Claro que lo est\u00e1 gozando la gente la gente est\u00e1 feliz Es la gente les dice tenga para que aprenda T\u00f3mala este y lo otro no Esto del fraude de algoritmo S\u00ed este de de ferris est\u00e1 entonces que este Claudio de cuentas cu\u00e1nto recibi\u00f3 de dinero Cu\u00e1nto cu\u00e1nto le dieron Ya vimos no de las empresas fundaciones muchas de esas empresas vinculadas al pap\u00e1 a Claudio x pap\u00e1 y qu\u00e9 hizo con todo ese dinero Qu\u00e9 pas\u00f3 con la campa\u00f1a de mi contra Cu\u00e1nto ha costado de d\u00f3nde sali\u00f3 el dinero entonces eh eso es lo que hay que ver con el poder judicial pero se va como dir\u00eda El Paisano chicoch ya pasar\u00e1 compadre ya pasar\u00e1 la fecha proximada para lo de las elecciones nacionales en el sindicato no s\u00e9 pero yo creo que mar si nos puede decir v\u00e1monos ya no ma\u00f1ana este nada m\u00e1s ya al final Miren el tren Maya que es una gran obra eh se est\u00e1 haciendo con el esfuerzo de muchos mexicanos y tambi\u00e9n de algunos extranjeros pero la mayor\u00eda mexicanos sobre todo trabajadores de la construcci\u00f3n que son extraordinarios los fierreros soldadores alba\u00f1iles en fin de lo mejor yo creo que en total se han eh ocupado [M\u00fasica] como unos 600000 trabajos trabajadores en toda la obra 600,000 trabajadores y este eh ha ayudado mucho han ayudado mucho dos cosas bueno los trabajadores la gente que se ha portado muy bien porque imag\u00ednense 1555 km Es como ir de aqu\u00ed a donde general a Ciudad Ju\u00e1rez es lo que se ha hecho de v\u00edas ferres este y hemos atravesado comunidades eidos peque\u00f1as propiedades pueblos y la gente ha ayudado mucho a pesar de que han ido pseudos ambientalistas pseudos e abogados este tinterillo queriendo este sacar provecho y las organizaciones estas de Claudio y todo a promover amparos Bueno entonces la gente eh defiende la obra no se podr\u00eda hacer una obra as\u00ed sin el apoyo del pueblo y luego de desde luego las empresas constructoras aqu\u00ed hay este las principales empresas eh Y quiero hacerles un reconocimiento agradecerles mucho porque han cumplido eh a Joao Pereira que es director general de motang Gil que est\u00e1 a cargo del tramo un de Palenque a Esc\u00e1rcega y ya est\u00e1 al 90 [M\u00fasica] 9% no falta la estaci\u00f3n de Tenosique Este pero pero muy buen trabajo muy buen trabajo este Antonio G\u00f3mez director general de Carson construcci\u00f3n ant tramo dos desde Esc\u00e1rcega a calquin de primera ah\u00ed el tren este se se desliza se mueve a una velocidad de 160 km por h Para que vean de la obra y de la v\u00eda y lo mismo en general en todo todo este tramo todos estos tros luego Manuel Mu\u00f1oz Cano que tiene de calquin aamal incluyendo todos ellos la construcci\u00f3n de las estaciones la estaci\u00f3n de Palenque es bell\u00edsima este arquitect\u00f3nicamente la estaci\u00f3n de tya en M\u00e9rida tambi\u00e9n muy este bella estaci\u00f3n eh y Manuel tiene ese tramo tres y luego este Guadalupe Philip directora general de ica el tramo 4 de isamal a Canc\u00fan ya va a estar pronto terminada a la estaci\u00f3n de Canc\u00fan es Monumental majestuosa por hablar nada m\u00e1s de la estaci\u00f3n entonces agradecerles mucho mucho por la responsabilidad estamos por terminar antes de que yo concluya terminamos Ya completo el tramo de Canc\u00fan tul\u00fan tul\u00fan eh Chetumal calacmul Y escar este tambi\u00e9n Ellos nos est\u00e1n ayudando y los ingenieros militares los ingenieros militares es una gran obra ma\u00f1ana tambi\u00e9n este vamos a ma\u00f1ana es Jes\u00fas lo del tren de los insurgentes insurgentes S\u00ed s\u00ed les vamos a informar El Avance de la obra del tren de Toluca a la Ciudad de M\u00e9xico ma\u00f1ana y este y agradecerles mucho por el apoyo much\u00edsima Gracias ganaron a Cuba IB perdiendo 41 en la serie mundial le ganaron a Cuba 64 contra Venezuela no vio el partido no no lo vi no sab\u00eda Est\u00e1 jugando buen\u00edsimo y son una selecci\u00f3n de tamaulpas est\u00e1n representando a M\u00e9xico y este ah que le echen ganas peroo no dura mucho Le ganaron 64 Hoy va perdiendo 4-1 contra Cuba en la \u00faltima entrada con dos en contra le dan la vuelta 64 no minutos est\u00e1 ah\u00ed a ver ponlo o no lo vemos despu\u00e9s ch V\u00e1monos v\u00e1monos levante la esf\u00e9rica ulis profundo la bola va para atr\u00e1s para atr\u00e1s y hasta [Aplausos] laa batazo de cuatro estaciones Ulises Ortiz por todo el jard\u00edn izquierdos amigos aficionados \u00e9pico Triunfo de B amoros gigante triunfo mexicano seis a cuatro La pizarra fideles y el sue\u00f1o colores sigue vivo en ese Will regr\u00e9salo ponlo ponlo de nuevo ponlo de nuevo V\u00e1monos [Aplausos] deada vamos levante la esf\u00e9rica Ortiz profundo p al izquierdo la bola va para atr\u00e1s para atr\u00e1s y Hasta la vista pelotita batazo de cuatro estaciones Ulises Ortiz por todo el jard\u00edn izquierdo amigos aficionados \u00e9pico Triunfo de Matamoros gigante triunfo mexicano se a cuatro La pizarra finales y el sue\u00f1o triol vivo le deseamos lo mejor hoy voy a estar [M\u00fasica] pendiente por cierto Van Van a venir este Lo que pasa que no s\u00e9 si lo hacemos aqu\u00ed o lo hacemos all\u00e1 en el campo porque quiero yo tambi\u00e9n este macanear vienen eh estamos terminando la primera generaci\u00f3n de bachilleres deportivos O sea que empezamos cuando inici\u00f3 el gobierno y estudian la prepa este y eh se les da tambi\u00e9n cl\u00ednica son cinco escuelas de b\u00e9isbol dos en Sonora una en Hermosillo otra en sob\u00f3n una tercera en Texcoco otra en Veracruz y otra en Campeche y una de box aqu\u00ed en Tepito que ya la inauguramos ya fueron ustedes y una de atletismo en trascala y vienen ya les vamos a entregar sus sus certificados y ya este hay un muchacho de Chiapas de estos este j\u00f3venes que ya este firm\u00f3 contrato con un equipo de grandes ligas no s\u00e9 este exactamente qu\u00e9 equipo pero vamos a er aqu\u00ed para entregarle los los diplomas eh el s\u00ed tengo yo un compromiso con este con los beisbolistas para para ir antes de terminar a jugar s\u00ed a trambia a ver si les invitamos s\u00ed a ver si les invitamos este eh quiere venir Mariano Rivera y quiere Pich arme porque tiene Todav\u00eda este fuerza le llega todav\u00eda la recta cortada pero yo estoy bateando arriba de 300 todav\u00eda S\u00ed este arriba de 300 entonces s\u00ed nos vamos a estar viendo eh Dios ma\u00f1ana ustedes dos gra",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:20.515458"
}