{
    "video_id": "sK65vg0xnQk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/sK65vg0xnQk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA0IJl174Mec4QKmNYjYMd7RubJ9A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=sK65vg0xnQk",
    "video_title": "Toma de protesta del Presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lll",
    "video_length_seconds": 66,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cuanto a mi persona",
            "start": 10.73,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "he promovido desde hace a\u00f1os la reforma",
            "start": 13.97,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "al art\u00edculo 108 de la constituci\u00f3n para",
            "start": 17.75,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "eliminar la impunidad y los fueros de",
            "start": 21.98,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 25.64,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "empezando por el presidente de la",
            "start": 27.97,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica quien ahora seg\u00fan una",
            "start": 31.849,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "iniciativa de ley que hoy",
            "start": 36.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este d\u00eda",
            "start": 39.56,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "estoy enviando al senado podr\u00e1 ser el",
            "start": 41.51,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "presidente de la republica juzgado como",
            "start": 45.379,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cualquier ciudadano por el delito que",
            "start": 49.28,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "sea aun estando en funciones",
            "start": 51.979,
            "duration": 5.36
        }
    ],
    "transcription_text": "en cuanto a mi persona he promovido desde hace a\u00f1os la reforma al art\u00edculo 108 de la constituci\u00f3n para eliminar la impunidad y los fueros de los altos funcionarios p\u00fablicos empezando por el presidente de la rep\u00fablica quien ahora seg\u00fan una iniciativa de ley que hoy este d\u00eda estoy enviando al senado podr\u00e1 ser el presidente de la republica juzgado como cualquier ciudadano por el delito que sea aun estando en funciones",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ33Xts6VjiCJNaMod6iR-JP",
    "playlist_title": "Toma de Protesta AMLO | 1 de diciembre de 2018",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:15.841198"
}