{
    "video_id": "SkupO25k0CE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SkupO25k0CE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAlJT7-3tfOiV19DjLzObiJz564WA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SkupO25k0CE",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural de Cerritos, San Luis Potos\u00ed",
    "video_length_seconds": 4895,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.44,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5.61,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6.22,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10.78,
            "duration": 12.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11.4,
            "duration": 13.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 23.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 24.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 29.31,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 31.43,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 32.86,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 36.93,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 52.26,
            "duration": 13.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 68.13,
            "duration": 37.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 102.11,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 105.99,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 113.02,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 115.44,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 124.39,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 126.1,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 132.64,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 135.38,
            "duration": 24.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 164.17,
            "duration": 28.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 192.3,
            "duration": 1.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 192.74,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 193.48,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 196.57,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 199.25,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 201.83,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 203.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 211.69,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 234.89,
            "duration": 38.1
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 275.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 286.51,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 300.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 308.51,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 314.18,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 320.97,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 322.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 324.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 330.3,
            "duration": 15.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 330.65,
            "duration": 15.589
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 346.93,
            "duration": 33.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 348.45,
            "duration": 32.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 380.36,
            "duration": 18.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 380.98,
            "duration": 20.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 398.99,
            "duration": 21.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 401.51,
            "duration": 18.49
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 430.33,
            "duration": 22.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 431.3,
            "duration": 21.69
        },
        {
            "text": "damas y caballeros sean tan amables de",
            "start": 466.75,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares",
            "start": 469.96,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia en di\u00e1logo con la",
            "start": 476.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital rural de cerritos",
            "start": 479.61,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 482.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en cerritos san lu\u00eds potos\u00ed el",
            "start": 484.979,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 488.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 490.44,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 493.47,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 495.11,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1a el gobernador constitucional",
            "start": 501.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del estado de san lu\u00eds potos\u00ed juan",
            "start": 504.33,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "manuel carreras l\u00f3pez",
            "start": 506.76,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 512.03,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social",
            "start": 514.34,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "soy robledo",
            "start": 516.29,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el secretario de salud doctor jorge",
            "start": 520.419,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "alcocer varela",
            "start": 523.659,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "el director general del isstey luis",
            "start": 528.649,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 531.41,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "la titular de la unidad del programa y",
            "start": 535.51,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bienestar",
            "start": 538.45,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "gisela lara salda\u00f1a",
            "start": 539.62,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "titular del instituto nacional de salud",
            "start": 544.41,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "para el bienestar juan antonio ferrer",
            "start": 546.779,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "la directora del hospital rural cerritos",
            "start": 552.81,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "doctora margarita garc\u00eda mu\u00f1oz",
            "start": 555.69,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de cerritos",
            "start": 562.11,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mar\u00eda leticia v\u00e1zquez",
            "start": 564.39,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 570.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 572.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil as\u00ed como a",
            "start": 574.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 578.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todos ustedes sean",
            "start": 580.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "bienvenidos a continuaci\u00f3n las palabras",
            "start": 582.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de bienvenida por parte del gobernador",
            "start": 585.44,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de san lu\u00eds",
            "start": 587.54,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "potos\u00ed juan manuel carreras l\u00f3pez",
            "start": 590.089,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todos",
            "start": 594.16,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "como presidente bienvenido a cerritos y",
            "start": 598.98,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "por supuesto a san luis potos\u00ed muchas",
            "start": 602.07,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "gracias a todas las personas que nos",
            "start": 605.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hacen favor de acompa\u00f1arnos esta tarde a",
            "start": 607.649,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "don jorge alcocer varela secretario de",
            "start": 609.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "salud muchas gracias a psoe robledo",
            "start": 612.899,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aburto director general del instituto",
            "start": 615.57,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social mucha suerte",
            "start": 618.029,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "en esta nueva encomienda psoe a luis",
            "start": 619.74,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda director del",
            "start": 622.26,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "isstey muchas gracias juan antonio",
            "start": 623.97,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ferrer del instituto nacional de salud",
            "start": 625.62,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "para el bienestar muchas gracias",
            "start": 627.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se la lara salda\u00f1a del programa y",
            "start": 630.089,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "bienestar a lectivas que es nuestra",
            "start": 632.82,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "anfitriona de aqu\u00ed de cerritos",
            "start": 635.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "margarita garc\u00eda y a todas las",
            "start": 638.93,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros trabajadores de",
            "start": 641.37,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "bienestar y del sector salud de san lu\u00eds",
            "start": 644.79,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "potos\u00ed",
            "start": 647.16,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "hoy este grupo de trabajadores que nos",
            "start": 649.459,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an son un gran ejemplo para todos",
            "start": 652.429,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 655.699,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "su compromiso capacidad y esfuerzo",
            "start": 656.99,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "diario han consolidado un sistema",
            "start": 658.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estatal de salud p\u00fablica fuerte que",
            "start": 660.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "provee a nuestra poblaci\u00f3n el mayor",
            "start": 663.86,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "acceso a los servicios de salud en el",
            "start": 666.05,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 668.029,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "los potosinos reconocemos hoy el",
            "start": 669.439,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "compromiso del presidente de la",
            "start": 671.779,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "republica para elevar la calidad de la",
            "start": 673.279,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "salud de los mexicanos",
            "start": 675.589,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "por ello le quiero decir se\u00f1or",
            "start": 676.699,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "presidente que cuente con nosotros para",
            "start": 678.74,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "construir junto con usted el mejor",
            "start": 681.74,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "sistema de salud posible que garantice",
            "start": 684.589,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud a todos los",
            "start": 688.309,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "mexicanos con humanismo equidad y",
            "start": 690.8,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "excelencia nos comprometemos a",
            "start": 694.1,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "coordinarnos con su gobierno para",
            "start": 696.649,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "implementar las medidas que se acuerden",
            "start": 699.079,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en materia legal y normativa para este",
            "start": 701.149,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "fin",
            "start": 703.819,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "lo haremos con disposici\u00f3n y buen \u00e1nimo",
            "start": 704.929,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "buscando siempre privilegiar el derecho",
            "start": 708.249,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a la salud y la atenci\u00f3n oportuna a las",
            "start": 710.66,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "potosinas ya los potosinos",
            "start": 713.929,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "en este sentido le quiero expresar que",
            "start": 717.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "voy a firmar ahorita una correspondencia",
            "start": 720.07,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "particular con usted se\u00f1or presidente",
            "start": 722.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "donde dej\u00f3 patente nuestro compromiso",
            "start": 724.62,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para trabajar al lado de usted para que",
            "start": 727.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos en particular los",
            "start": 730.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "potosinos podamos tener siempre mejores",
            "start": 733.15,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sistemas de salud",
            "start": 736.36,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 743.79,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo quiero agradecerle a usted",
            "start": 755.089,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el apoyo para avanzar",
            "start": 759.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n y equipamiento de un",
            "start": 762.079,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "hospital muy apreciado por todos los",
            "start": 764.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "potosinos el hospital central ignacio",
            "start": 767.18,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "morones que est\u00e1 en nuestra",
            "start": 769.61,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "capital al cual acuden pacientes de todo",
            "start": 771.589,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el estado como siempre se\u00f1or presidente",
            "start": 775.16,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cuente con sus amigos los potosinos para",
            "start": 778.189,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arlo en las tareas de",
            "start": 781.759,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que ha emprendido su",
            "start": 783.499,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gobierno en particular las que tienen",
            "start": 785.689,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "que ver con el bienestar de la poblaci\u00f3n",
            "start": 788.3,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "como es el caso de la salud de las",
            "start": 789.68,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mexicanas y los mexicanos muchas gracias",
            "start": 792.559,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "bienvenido hasta lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 795.29,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 797.06,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 804.84,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 805.51,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su asiento por favor",
            "start": 809.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enseguida hace uso de la palabra la",
            "start": 811.68,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "directora del hospital rural cerritos",
            "start": 814.57,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "doctora margarita garc\u00eda mu\u00f1oz",
            "start": 816.82,
            "duration": 12.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 820.5,
            "duration": 10.939
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de los estados unidos",
            "start": 829.22,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 831.439,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "obrador es un honor recibirlo en este",
            "start": 833.689,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "hospital rural de cerritos autoridades y",
            "start": 836.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "personalidades que nos acompa\u00f1an se\u00f1oras",
            "start": 839.06,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y se\u00f1ores muy buenas tardes",
            "start": 841.519,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "para todos los que trabajamos en este",
            "start": 844.13,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hospital rural hoy es un d\u00eda de j\u00fabilo",
            "start": 846.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por tener la oportunidad de recibir a",
            "start": 848.06,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tantas personalidades que nos acompa\u00f1an",
            "start": 850.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el hospital rural de cerritos se",
            "start": 852.52,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "encuentra ubicado en el coraz\u00f3n del",
            "start": 855.11,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "estado de san lu\u00eds potos\u00ed y fue",
            "start": 856.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "inaugurado hace 36 a\u00f1os en el han nacido",
            "start": 858.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gran parte de las personas que hoy viven",
            "start": 862.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en cada uno de los 15 municipios que",
            "start": 864.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "atendemos la zona de servicios m\u00e9dicos",
            "start": 867.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 conformada por 61 unidades m\u00e9dicas",
            "start": 870.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "rurales abarcando una poblaci\u00f3n de m\u00e1s",
            "start": 873.74,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de 163 mil pacientes contamos con un",
            "start": 876.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gran equipo de trabajo conformado por",
            "start": 881.09,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "145 trabajadores entre m\u00e9dicos",
            "start": 883.96,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "enfermeras administrativos servicios",
            "start": 887.53,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "generales y becarios",
            "start": 891.23,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "este personal est\u00e1 apoyado por una gran",
            "start": 894.51,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y solidaria organizaci\u00f3n comunitaria",
            "start": 897.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "formada por m\u00e1s de cinco mil 384",
            "start": 899.9,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "personas los cuales son nuestro v\u00ednculo",
            "start": 903.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con cada una de las personas que habitan",
            "start": 906.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en las localidades que atendemos desde",
            "start": 908.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la localidad de monta\u00f1a hasta la",
            "start": 911.04,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "localidad de santa mar\u00eda acapulco",
            "start": 913.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "recibimos poblaci\u00f3n que tiene un com\u00fan",
            "start": 914.91,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "denominador del ser de muy escasos",
            "start": 917.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "recursos el hospital rural de cerritos",
            "start": 920.61,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tiene sus or\u00edgenes en 1986 y como en",
            "start": 923.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todos los hospitales de inicien estar",
            "start": 927.45,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo lo enfocamos",
            "start": 929.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "primordialmente en la prevenci\u00f3n proceso",
            "start": 931.11,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "clave para disminuir los da\u00f1os a la",
            "start": 934.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "salud en las diferentes etapas de la",
            "start": 937.02,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "vida desde antes de nacer hasta la vejez",
            "start": 939.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "maestro soy uno de nuestros m\u00e1s grandes",
            "start": 942.41,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "\u00e9xitos a nivel nacional ha sido la",
            "start": 945.48,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de la mortalidad materna",
            "start": 948.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reforzada por un excelente trabajo de",
            "start": 950.51,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "nuestros compa\u00f1eros de acci\u00f3n",
            "start": 953.37,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comunitaria para acercar por medio de la",
            "start": 954.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n comunitaria a las",
            "start": 957.15,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "embarazadas de alto y bajo riesgo",
            "start": 959.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y comunitario para que estemos listos",
            "start": 961.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para atenderlas ante cualquier",
            "start": 964.29,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eventualidad que se presenta",
            "start": 966.84,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "posterior al evento obst\u00e9trico ofrecemos",
            "start": 969.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "un seguimiento puntual al puerperio y a",
            "start": 972.139,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n integral del menor de 5 a\u00f1os",
            "start": 974.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "detectando de manera oportuna",
            "start": 977.32,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "alteraciones en el estado de nutrici\u00f3n y",
            "start": 979.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "prevenir las muertes por infecciones de",
            "start": 982.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "v\u00edas respiratorias y diarreas as\u00ed como",
            "start": 984.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "llevar a cabo un seguimiento puntual en",
            "start": 987.35,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el esquema de vacunaci\u00f3n programa que",
            "start": 989.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "orgullosamente se lleva de manera",
            "start": 992.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "impecable en nuestras localidades este",
            "start": 994.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "seguimiento se ve reforzado por un",
            "start": 997.339,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "programa integral de atenci\u00f3n a la",
            "start": 999.86,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "infancia ya la adolescencia donde no",
            "start": 1001.51,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "solamente vigilamos el estado de salud",
            "start": 1003.79,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n nos enfocamos en la",
            "start": 1006.399,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de las adicciones el embarazo",
            "start": 1008.529,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no planeado y la violencia o abuso",
            "start": 1011.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "infantil a trav\u00e9s de nuestros centros de",
            "start": 1014.079,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n rural al adolescente fundados",
            "start": 1017.26,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "en 1998 y que a la fecha se han",
            "start": 1019.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "convertido en referentes para otras",
            "start": 1023.079,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "instituciones de salud en m\u00e9xico",
            "start": 1025.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "asimismo se lleva a cabo un seguimiento",
            "start": 1027.75,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de las mujeres en edad f\u00e9rtil detectando",
            "start": 1030.25,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "de manera temprana factores de riesgo",
            "start": 1033.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "reproductivo d\u00eda a d\u00eda realizamos",
            "start": 1034.959,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "acciones para la detecci\u00f3n oportuna del",
            "start": 1037.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer c\u00e9rvico uterino y mamario adem\u00e1s",
            "start": 1039.4,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "de proporcionar tratamientos",
            "start": 1042.16,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "especializados a todas aquellas mujeres",
            "start": 1043.809,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que presentan una alteraci\u00f3n en el",
            "start": 1046.059,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "c\u00e9rvix uterino",
            "start": 1048.339,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "los pacientes con enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 1050.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cuentan con un consultorio de acuerdo a",
            "start": 1053.15,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "su localidad y son atendidos",
            "start": 1055.5,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "mensualmente por nuestro equipo de",
            "start": 1057.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda y m\u00e9dicos residentes de la",
            "start": 1058.62,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "especialidad de medicina familiar",
            "start": 1061.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "contamos adem\u00e1s con \u00e1reas de apoyo como",
            "start": 1062.75,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "el servicio de atenci\u00f3n integral a la",
            "start": 1065.22,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "salud el 6 y el servicio de nutrici\u00f3n",
            "start": 1066.809,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "reforzando la atenci\u00f3n con grupos de",
            "start": 1069.59,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "autoayuda que de manera semanal capaz",
            "start": 1072.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "son capacitados por el personal m\u00e9dico",
            "start": 1074.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de enfermer\u00eda trabajo social nutrici\u00f3n y",
            "start": 1076.86,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "dental contamos con 30 camas sensables y",
            "start": 1080.97,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "atendemos urgencias m\u00e9dicas de cualquier",
            "start": 1084.39,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tipo desde una infecci\u00f3n respiratoria",
            "start": 1086.309,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "aguda una diarrea hasta un infarto agudo",
            "start": 1088.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "al miocardio una tromboembolia pulmonar",
            "start": 1091.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y pacientes politraumatizados la tarea",
            "start": 1093.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de atender oportuna y dignamente a toda",
            "start": 1097.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n no es f\u00e1cil uno de los",
            "start": 1099.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "grandes retos es brindar nuestros",
            "start": 1102.51,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "servicios de calidad y cada d\u00eda",
            "start": 1104.52,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entregamos no s\u00f3lo nuestros",
            "start": 1106.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "conocimientos sino tambi\u00e9n un pedazo de",
            "start": 1108.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nuestro coraz\u00f3n a cada uno de nuestros",
            "start": 1111.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pacientes se\u00f1or presidente",
            "start": 1113.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "todo esto suena f\u00e1cil sin embargo dadas",
            "start": 1116.16,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "las carencias que enfrentamos",
            "start": 1119.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "necesitamos su invaluable apoyo a fin de",
            "start": 1121.19,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "contar con m\u00e1s recursos que nos permitan",
            "start": 1124.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mejorar y fortalecer nuestra plantilla",
            "start": 1126.27,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de personal",
            "start": 1128.79,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "mejorar la conservaci\u00f3n y modernizar el",
            "start": 1131.03,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "equipo e incrementar los medicamentos y",
            "start": 1134.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "material de curaci\u00f3n se\u00f1or presidente a",
            "start": 1136.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pesar de todas estas dificultades",
            "start": 1140.3,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "cotidianas todo el personal de este",
            "start": 1141.68,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hospital y de las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 1143.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rurales estamos firmemente comprometidos",
            "start": 1145.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en seguir trabajando y esforz\u00e1ndonos",
            "start": 1148.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "diariamente por el bienestar de nuestra",
            "start": 1150.17,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 1152.48,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "anteponiendo muchas veces nuestra",
            "start": 1153.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "familia a pesar de nuestros queridos a",
            "start": 1154.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pesar que nuestro querido hospital ha",
            "start": 1158.0,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sido rebasado por el tiempo y la",
            "start": 1160.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda nuestro orgullo de pertenecer",
            "start": 1162.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a este gran programa mantiene viva",
            "start": 1164.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestra m\u00edstica y actitud por servir y",
            "start": 1167.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "queremos continuar formando parte de su",
            "start": 1169.64,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "historia contribuyendo a dejar huella en",
            "start": 1171.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la salud y en la vida de muchos",
            "start": 1174.05,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mexicanos se\u00f1or presidente quiero",
            "start": 1176.18,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "finalizar diciendo que estoy segura que",
            "start": 1179.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no nos olvidar\u00e1 y que con su ayuda",
            "start": 1181.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tendremos m\u00e1s y mejor equipamiento mayor",
            "start": 1184.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "personal y m\u00e1s presupuesto",
            "start": 1187.49,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para continuar trabajando",
            "start": 1190.6,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "incansablemente otros 40 a\u00f1os",
            "start": 1192.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "contribuyendo al bienestar de los",
            "start": 1195.539,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "mexicanos que menos tienen y al",
            "start": 1197.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestro gran y hermoso",
            "start": 1199.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 1201.97,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1203.82,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1213.44,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "puede no ocupar su asiento por favor",
            "start": 1230.83,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "escuchemos al director del instituto",
            "start": 1233.25,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social de robledo",
            "start": 1235.899,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 1245.67,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a todas y a todos con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1248.05,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1250.87,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "creo que la directora margarita",
            "start": 1252.93,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "ha descrito mucho de lo que se est\u00e1",
            "start": 1256.809,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "viviendo aqu\u00ed en este en este hospital",
            "start": 1259.899,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "un gusto saludarlos siempre se\u00f1or",
            "start": 1263.639,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "gobernador y sobre todo estar aqu\u00ed en",
            "start": 1266.129,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds potos\u00ed en esta tierra adem\u00e1s de",
            "start": 1270.37,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "grandes m\u00e9dicos como el doctor nava que",
            "start": 1273.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "supo que tambi\u00e9n cuando la democracia se",
            "start": 1276.759,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "enfrente se enferma hay que salir del",
            "start": 1278.83,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "consultorio a curarla y ya ustedes",
            "start": 1280.629,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1284.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a ustedes",
            "start": 1287.929,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "sobre todo saludarlos a los m\u00e9dicos",
            "start": 1290.19,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "residentes a las enfermeras los del",
            "start": 1292.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hospital y de las ongs a los voluntarios",
            "start": 1295.289,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "de salud al personal de acci\u00f3n",
            "start": 1298.2,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "comunitaria a los administrativos a los",
            "start": 1299.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "servicios generales al personal del",
            "start": 1301.889,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "laboratorio rayos x a los chavos del",
            "start": 1303.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cara a todos agradecerles y saludarlos",
            "start": 1306.149,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "con mucho cari\u00f1o porque lo que se ha",
            "start": 1309.059,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "descrito aqu\u00ed y adem\u00e1s en toda esta en",
            "start": 1312.24,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esta gira demuestra algo que en toda esa",
            "start": 1315.12,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "\u00e9poca en nuestro pa\u00eds en donde hubo",
            "start": 1319.11,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "mucha insensibilidad mucha soberbia",
            "start": 1321.509,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "cuando la pol\u00edtica abandon\u00f3 por completo",
            "start": 1324.049,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "ese esp\u00edritu de servicio y de y de",
            "start": 1326.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "servir a los dem\u00e1s",
            "start": 1329.879,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ustedes continuaron dec\u00edan en aquellos",
            "start": 1331.83,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas que queremos olvidar pero por eso",
            "start": 1335.759,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay que recordarlas para que no se",
            "start": 1339.6,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "repitan dec\u00edan que la realidad es la que",
            "start": 1340.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en las cifras nada m\u00e1s la que est\u00e1",
            "start": 1343.71,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "en los datos las que est\u00e1 en la",
            "start": 1345.48,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica y en los n\u00fameros dec\u00edan que",
            "start": 1346.919,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "la salud es s\u00f3lo la ausencia de",
            "start": 1349.409,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "enfermedad dec\u00edan que las pol\u00edticas y",
            "start": 1350.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "las soluciones s\u00f3lo las pueden dar los",
            "start": 1353.19,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos y los pol\u00edticos",
            "start": 1355.23,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que las ra\u00edces ind\u00edgenas eran",
            "start": 1357.11,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sicas solo una cosa de folklore",
            "start": 1359.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que la gente deb\u00eda irse a las",
            "start": 1362.71,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ciudades y abandonar su forma de vida y",
            "start": 1365.09,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "acercarse a donde est\u00e1n los servicios",
            "start": 1367.309,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que lo importante en el seguro",
            "start": 1369.52,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "social eran las finanzas y desean muchas",
            "start": 1371.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cosas en las que estaban mal y ustedes",
            "start": 1374.99,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que hicieron durante todos esos a\u00f1os",
            "start": 1377.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pues hicieron lo contrario y eso es de",
            "start": 1378.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "reconocerse porque ustedes dejaron de",
            "start": 1381.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "venerar los datos duros para ir a",
            "start": 1384.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "conocer la dura realidad ustedes",
            "start": 1386.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "demostraron que la salud es un estado",
            "start": 1389.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s amplio del bienestar y que la",
            "start": 1391.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "salud f\u00edsica debe estar siempre",
            "start": 1393.86,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ada de la salud social",
            "start": 1395.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ustedes encontraron soluciones con la",
            "start": 1397.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las comunidades e",
            "start": 1400.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hicieron del derecho y del deber de",
            "start": 1403.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "decidir de todos los mexicanos una forma",
            "start": 1405.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de trabajo ustedes reconocieron el valor",
            "start": 1407.69,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "del conocimiento ancestral ind\u00edgena e",
            "start": 1410.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "incorporaron los usos y costumbres para",
            "start": 1413.179,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "en que entrar\u00e1n como un gran eslab\u00f3n de",
            "start": 1416.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la cadena de salud ustedes acudieron al",
            "start": 1418.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "territorio ustedes fueron a los lugares",
            "start": 1421.07,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lejanos a los m\u00e1s abandonados no",
            "start": 1423.26,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "porque fuera c\u00f3modo sino porque era lo",
            "start": 1425.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "correcto no por conveniencia sino por",
            "start": 1428.269,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "compromiso y por eso como director del",
            "start": 1431.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social les",
            "start": 1433.94,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "quiero decir que as\u00ed como estamos",
            "start": 1435.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "orgullosos de nuestra alta medicina de",
            "start": 1437.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los avances m\u00e9dicos que existen en el",
            "start": 1440.179,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "imms ordinario tambi\u00e9n estamos",
            "start": 1442.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "orgullosos de ustedes de la forma como",
            "start": 1444.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se han conducido y c\u00f3mo han trabajado",
            "start": 1447.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estos 36 a\u00f1os en particular en este",
            "start": 1449.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hospital y por estamos aqu\u00ed acompa\u00f1ando",
            "start": 1452.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "al presidente de m\u00e9xico al licenciado",
            "start": 1455.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y venimos",
            "start": 1457.49,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "todas las autoridades de salud el",
            "start": 1459.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "secretario de salud el director del",
            "start": 1462.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "isstey el director del inss abi todos",
            "start": 1464.96,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "todos estamos ac\u00e1",
            "start": 1468.26,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y demostrar que la causa de la salud",
            "start": 1471.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "p\u00fablica no es una causa perdida por eso",
            "start": 1474.21,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es que yo solamente quiero recordar que",
            "start": 1477.9,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en 1856 cuando se instal\u00f3 el",
            "start": 1481.65,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "constituyente y el presidente entonces",
            "start": 1485.37,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "era ignacio comonfort y dio un discurso",
            "start": 1488.01,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ese discurso lo contest\u00f3 un potosino un",
            "start": 1490.61,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "gran voto sino que fue ponciano arriaga",
            "start": 1494.49,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y \u00e9l hizo una un discurso que hoy se",
            "start": 1497.58,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "convierte en una premonici\u00f3n y dijo",
            "start": 1501.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "alg\u00fan d\u00eda llegar\u00e1n al poder hombres de",
            "start": 1504.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "honor de moralidad de conciencia alg\u00fan",
            "start": 1506.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "d\u00eda ser\u00e1n cumplidas las promesas y",
            "start": 1510.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "respetados los juramentos alg\u00fan d\u00eda",
            "start": 1511.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n hechos las ideas y la constituci\u00f3n",
            "start": 1514.17,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 una verdad por eso queremos decir",
            "start": 1518.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que queremos demostrar que ese d\u00eda ha",
            "start": 1521.07,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "llegado y que esa enorme estrofa",
            "start": 1522.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la estrofa del himno del inss que habla",
            "start": 1529.929,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de un pueblo infatigable que marcha",
            "start": 1533.619,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hacia el porvenir y nunca hacia el ocaso",
            "start": 1535.869,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "es una realidad en la cuarta",
            "start": 1539.649,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en salud la cuarta",
            "start": 1541.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tiene un rumbo tiene",
            "start": 1544.33,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "porvenir y este es el de la pol\u00edtica que",
            "start": 1546.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "act\u00faa para transformar la realidad",
            "start": 1548.769,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "muchas gracias y felicidad",
            "start": 1550.96,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1552.99,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1558.07,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su asiento por favor damas",
            "start": 1563.299,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y caballeros escuchemos el mensaje que",
            "start": 1566.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nos dirige el presidente constitucional",
            "start": 1568.46,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 1570.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1572.799,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1575.93,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1581.58,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1583.12,
            "duration": 2.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1584.09,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "cerritos",
            "start": 1585.23,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de pueblos",
            "start": 1587.44,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "comunidades municipios de esta regi\u00f3n",
            "start": 1589.89,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "del estado de san lu\u00eds potos\u00ed si me da",
            "start": 1593.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar de nuevo en cerritos",
            "start": 1595.6,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda estado en otras ocasiones",
            "start": 1598.59,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "porque llevamos muchos a\u00f1os recorriendo",
            "start": 1603.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 1607.3,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "siempre informando orientando",
            "start": 1609.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "concientizando",
            "start": 1612.809,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "para que se consiguiera un cambio",
            "start": 1615.34,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "verdadero una transformaci\u00f3n",
            "start": 1619.0,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ahora se logr\u00f3",
            "start": 1622.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ese cambio",
            "start": 1625.94,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "y no vamos nosotros a fallar",
            "start": 1628.45,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "no vamos a defraudar",
            "start": 1634.659,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico",
            "start": 1638.16,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no va a ser m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 1640.86,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya no es m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 1644.44,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "ya empez\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 1648.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 1652.769,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "ya no se permite no se tolera la",
            "start": 1655.08,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n arriba",
            "start": 1660.84,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1663.09,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ya se empez\u00f3 a limpiar de corrupci\u00f3n el",
            "start": 1670.1,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de arriba hacia abajo como se",
            "start": 1673.85,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "barren las escaleras",
            "start": 1680.02,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "porque la corrupci\u00f3n",
            "start": 1683.549,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "no se da de abajo hacia arriba",
            "start": 1686.45,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1690.31,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "quer\u00edan hacernos creer",
            "start": 1692.97,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de que la corrupci\u00f3n ten\u00eda que ver con",
            "start": 1696.8,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "todo el pueblo llegaron a decir",
            "start": 1700.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n era parte de la",
            "start": 1704.45,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "cultura del pueblo de mexico",
            "start": 1706.52,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1710.79,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "esa concepci\u00f3n",
            "start": 1712.809,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "tan retr\u00f3grada",
            "start": 1716.29,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "abajo en las comunidades en cerrito en",
            "start": 1720.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los pueblos de san lu\u00eds potos\u00ed en los",
            "start": 1724.33,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pueblos de m\u00e9xico",
            "start": 1726.25,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hay una gran reserva de valores",
            "start": 1728.05,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales",
            "start": 1732.65,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el problema est\u00e1 arriba",
            "start": 1737.27,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1739.82,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1741.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nos va a costar mucho trabajo",
            "start": 1743.27,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y acabar con la corrupci\u00f3n no nos est\u00e1",
            "start": 1746.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "costando trabajo se va a acabar la",
            "start": 1749.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se va a acabar la impunidad",
            "start": 1753.61,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "me canso ganso",
            "start": 1755.58,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1758.63,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "porque depende",
            "start": 1764.559,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "del proceder",
            "start": 1766.99,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de el presidente",
            "start": 1769.27,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "nada de que son solamente los servidores",
            "start": 1774.46,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos los corruptos",
            "start": 1779.29,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 1783.049,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "un negocio jugoso lucrativo que se haga",
            "start": 1785.22,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "un acto un hecho de corrupci\u00f3n sin el",
            "start": 1791.16,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "conocimiento y la autorizaci\u00f3n del",
            "start": 1794.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1797.61,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "as\u00ed de claro",
            "start": 1799.5,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces ya",
            "start": 1803.59,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 1806.26,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y esto nos est\u00e1 ayudando mucho",
            "start": 1809.01,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo porque s\u00e9 moraliza a la vida",
            "start": 1814.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "p\u00fablica porque mejora la imagen de",
            "start": 1817.75,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en el mundo sino tambi\u00e9n porque",
            "start": 1820.99,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "se evita que el dinero del presupuesto",
            "start": 1826.33,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "se vaya por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n y",
            "start": 1831.27,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "beneficie a una peque\u00f1a minor\u00eda a costa",
            "start": 1835.68,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "del sufrimiento de la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 1840.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1844.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos",
            "start": 1846.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "combatiendo la corrupci\u00f3n les puedo",
            "start": 1848.86,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "poner tres ejemplos",
            "start": 1851.659,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "cuando llegamos",
            "start": 1856.58,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "se robaban",
            "start": 1859.84,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "cerca de 800 pipas de gasolina",
            "start": 1862.4,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "con el famoso uach y con",
            "start": 1866.22,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan tomas clandestinas",
            "start": 1870.5,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1874.74,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ordenar los ductos",
            "start": 1877.29,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "eso signific\u00f3 el a\u00f1o pasado",
            "start": 1882.96,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "un robo de 65.000 millones de pesos",
            "start": 1886.19,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda hasta contabilizado y ya",
            "start": 1892.19,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "hacienda daba por descontado ese ingreso",
            "start": 1896.69,
            "duration": 10.489
        },
        {
            "text": "porque llevaba a\u00f1os cometiendo se ese",
            "start": 1901.539,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "il\u00edcito",
            "start": 1907.179,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1907.66,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "dejaron que creciera",
            "start": 1909.72,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "llegamos y decidimos acabar con el",
            "start": 1913.04,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "guachi col",
            "start": 1916.73,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 1919.299,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "se ha reducido considerablemente",
            "start": 1921.11,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ya no son las 800 pipas no hemos podido",
            "start": 1926.64,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "terminarlo por completo pero ya son 40",
            "start": 1930.18,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 1935.59,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "95% menos si seguimos as\u00ed",
            "start": 1938.95,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "nos vamos a ahorrar como 50 mil millones",
            "start": 1944.24,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 1947.39,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "por eso es importante acabar con la",
            "start": 1950.52,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1954.45,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "otro ejemplo",
            "start": 1955.99,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "los de menos arriba",
            "start": 1958.94,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "los que por eso est\u00e1n molestos nerviosos",
            "start": 1962.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "ya se van a ir",
            "start": 1967.309,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "acostumbrando no pagaban impuestos",
            "start": 1970.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "plan de impuestos ustedes lo saben el",
            "start": 1978.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "campesino el obrero cuando compra una",
            "start": 1981.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda y va incluido un impuesto",
            "start": 1983.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desde luego las enfermeras los doctores",
            "start": 1985.12,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "los profesionales los comerciantes",
            "start": 1988.67,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os medianos empresarios pero los",
            "start": 1992.54,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "de mero arriba los potentados no pagaban",
            "start": 1995.51,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "se les condona van los impuestos",
            "start": 2000.65,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense una empresa un banco de los",
            "start": 2005.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s famosos",
            "start": 2010.13,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "piensen en uno pues ese no pagaba",
            "start": 2012.37,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 2017.49,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "esa empresa que imagina ese banco que",
            "start": 2019.16,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "imagina no pagaba",
            "start": 2022.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "porque se firmaban con donaciones de",
            "start": 2026.06,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "impuestos se acab\u00f3",
            "start": 2029.96,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 2033.059,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no se condonan impuestos",
            "start": 2036.07,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "los llamados grandes contribuyentes",
            "start": 2039.77,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "otro ejemplo que tiene que ver con la",
            "start": 2046.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2049.24,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado se compraron 90.000",
            "start": 2050.95,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "millones de pesos en medicamentos y en",
            "start": 2054.669,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "materiales de curaci\u00f3n",
            "start": 2059.109,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "90.000 millones de pesos",
            "start": 2062.099,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vendieron todos esos medicamentos esos",
            "start": 2067.76,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "materiales de curaci\u00f3n",
            "start": 2071.929,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2076.03,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "un porcentaje considerable el 70% tres",
            "start": 2078.21,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2082.32,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "eran las que abastec\u00edan ahora esp\u00e9rame",
            "start": 2085.46,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "ahorita deja que termine",
            "start": 2089.81,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "tres empresas",
            "start": 2093.89,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "65.000 millones de pesos de venta de",
            "start": 2096.94,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "medicamentos a gobiernos estatales a la",
            "start": 2100.819,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud",
            "start": 2103.79,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "aliste al seguro",
            "start": 2105.52,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "es hasta violatorio a la constituci\u00f3n",
            "start": 2109.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque el art\u00edculo 28 establece que no",
            "start": 2111.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "deben de haber monopolios",
            "start": 2115.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "como ese acaparamiento",
            "start": 2117.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2120.08,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "por el influyentismo",
            "start": 2121.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n",
            "start": 2124.63,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2126.91,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "tanto cuestionamiento",
            "start": 2128.49,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "al plan de austeridad diciendo que se",
            "start": 2131.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "iban a quedar sin medicamentos los",
            "start": 2135.039,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "centros de salud los hospitales que no",
            "start": 2137.619,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "iba a haber medicinas para los enfermos",
            "start": 2140.259,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de c\u00e1ncer para los ni\u00f1os para los",
            "start": 2142.749,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "enfermos de sida",
            "start": 2147.489,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "presionaron igual que cuando quer\u00edan los",
            "start": 2149.7,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "guays y coleros con sus sabotajes",
            "start": 2153.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dejarnos sin gasolina pensando que",
            "start": 2157.53,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a dar marcha atr\u00e1s quisieron",
            "start": 2160.48,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "jugar a las vencidas no pudieron",
            "start": 2162.88,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 resolviendo este asunto y",
            "start": 2166.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estoy seguro que con ese mismo",
            "start": 2170.63,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "presupuesto manejado con honradez",
            "start": 2172.58,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nos va a alcanzar",
            "start": 2177.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para cumplir con un prop\u00f3sito que",
            "start": 2179.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tenemos el que se entreguen los",
            "start": 2183.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "medicamentos de manera gratuita a todos",
            "start": 2185.31,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "los mexicanos pero no solo el llamado",
            "start": 2189.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cuadro b\u00e1sico",
            "start": 2193.92,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "que eso",
            "start": 2195.69,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es en s\u00ed una injusticia",
            "start": 2198.13,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ustedes deben de tener como",
            "start": 2202.01,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "300",
            "start": 2207.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "claves o medicinas",
            "start": 2210.39,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "en el sistema ordinario 700",
            "start": 2214.599,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "llenas unidades m\u00e9dicas rurales 130",
            "start": 2218.99,
            "duration": 9.999
        },
        {
            "text": "y estamos hablando de el seguro que es",
            "start": 2225.359,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de los mejores sistemas de salud pero",
            "start": 2228.989,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "hay niveles",
            "start": 2231.779,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "hay enfermos de primera de segunda y de",
            "start": 2234.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tercera",
            "start": 2237.53,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "ya no queremos eso",
            "start": 2239.2,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "queremos que se garantice el derecho a",
            "start": 2242.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la salud como lo establece el art\u00edculo",
            "start": 2244.329,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "cuarto constitucional",
            "start": 2247.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "si acabamos con la corrupci\u00f3n vamos a",
            "start": 2250.44,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "poder resolver este asunto",
            "start": 2252.42,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2259.11,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2261.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es muy importante acabar con la",
            "start": 2263.5,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n con los lujos en el",
            "start": 2266.44,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "gobierno saben cu\u00e1nto ganaba el director",
            "start": 2270.61,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "del infonavit",
            "start": 2274.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "setecientos mil pesos mensuales",
            "start": 2276.91,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "sueldos",
            "start": 2281.7,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "de seiscientos mil de quinientos mil",
            "start": 2284.39,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "cuatrocientos mil pesos mensuales",
            "start": 2287.589,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pues eso ya se termin\u00f3 tambi\u00e9n por eso",
            "start": 2291.579,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "hay protestas",
            "start": 2295.269,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "se van a ir poco a poco",
            "start": 2298.73,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "acostumbrando a que no puede haber",
            "start": 2303.459,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 2306.829,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "y ahora hay una ley en donde nadie puede",
            "start": 2310.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ganar m\u00e1s que lo que gana el presidente",
            "start": 2313.66,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y yo me baje el sueldo a",
            "start": 2316.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "menos de la mitad de lo que ganaba el",
            "start": 2319.21,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a nieto- sin compensaci\u00f3n",
            "start": 2321.49,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "108 mil pesos y de ah\u00ed para abajo",
            "start": 2324.66,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 2335.39,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "o sea permitiendo aumentar",
            "start": 2337.01,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "los sueldos de los de abajo",
            "start": 2340.2,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "llevaban 36 a\u00f1os que no aumentaban los",
            "start": 2343.14,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "salarios m\u00ednimos de este a\u00f1o aument\u00f3 el",
            "start": 2347.55,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo 16%",
            "start": 2351.42,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "no suced\u00eda",
            "start": 2356.23,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en 36 a\u00f1os",
            "start": 2358.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la franja fronteriza",
            "start": 2362.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 al doble el salario m\u00ednimo",
            "start": 2364.75,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "f\u00edjense como nos ten\u00edan que ahora que",
            "start": 2367.59,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo el fen\u00f3meno",
            "start": 2371.68,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "migratorio",
            "start": 2375.46,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "que estamos ayudando",
            "start": 2378.109,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "no solo a los mexicanos del sur sureste",
            "start": 2381.19,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n a nuestros hermanos",
            "start": 2383.95,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "centroamericanos para que no se vean",
            "start": 2385.869,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "obligados a emigrar porque el que se",
            "start": 2389.319,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "echa a andar no lo hace por gusto lo",
            "start": 2393.7,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hace por necesidad",
            "start": 2397.329,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "y lo que queremos es que el mexicano el",
            "start": 2400.19,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "centro americano pueda trabajar y pueda",
            "start": 2403.94,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ser feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus",
            "start": 2407.78,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "familiares sus costumbres sus culturas",
            "start": 2411.95,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ese es nuestro ideal",
            "start": 2415.089,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "por eso se est\u00e1n implementando programas",
            "start": 2419.5,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "para crear empleos y estuve en chiapas y",
            "start": 2422.91,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "me reun\u00ed con el presidente del salvador",
            "start": 2428.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "me voy a reunir pronto con el presidente",
            "start": 2431.29,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de honduras",
            "start": 2434.26,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "empec\u00e9 a indagar sobre c\u00f3mo estaba el",
            "start": 2437.89,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "salario en centroam\u00e9rica",
            "start": 2441.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y resulta que a pesar de que aument\u00f3 en",
            "start": 2445.21,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico este a\u00f1o el salario es 16%",
            "start": 2448.78,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el salario m\u00ednimo en m\u00e9xico a la",
            "start": 2453.47,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "mitad de lo que es el salario m\u00ednimo en",
            "start": 2456.41,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "guatemala en el salvador en honduras",
            "start": 2460.46,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2465.69,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es de los pa\u00edses del mundo con menos",
            "start": 2469.05,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "salarios para los trabajadores",
            "start": 2472.71,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2476.59,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tenemos por eso qu\u00e9",
            "start": 2478.48,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n y con los",
            "start": 2482.91,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "privilegios c\u00f3mo es posible que un alto",
            "start": 2487.38,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "funcionario gane 500 600 700 mil pesos",
            "start": 2491.88,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 2496.109,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la justificaci\u00f3n dec\u00edan es que",
            "start": 2497.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "as\u00ed no va a robar no es que el que se",
            "start": 2501.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "atreve a recibir un salario de 500 mil",
            "start": 2504.44,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "pesos mensuales es un corrupto",
            "start": 2507.71,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds con tanta pobreza actuar as\u00ed",
            "start": 2512.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de manera insensible es ser un",
            "start": 2516.04,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "deshonesto",
            "start": 2518.77,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ese no es un servidor p\u00fablico claro si",
            "start": 2521.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se tratara de una empresa privada",
            "start": 2524.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ganar eso y mucho m\u00e1s",
            "start": 2526.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2530.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se trata del servicio p\u00fablico",
            "start": 2532.08,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 2536.92,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n p\u00fablica ganar esos",
            "start": 2541.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "salarios no s\u00f3lo eso",
            "start": 2544.37,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una burocracia dorada",
            "start": 2547.7,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "que recib\u00eda atenci\u00f3n m\u00e9dica privada",
            "start": 2551.589,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto costaba darle atenci\u00f3n",
            "start": 2556.019,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica privada a los altos funcionarios",
            "start": 2558.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos cinco mil millones de pesos al",
            "start": 2561.309,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 2564.64,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "as\u00ed en nuestra cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se",
            "start": 2567.62,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "estiraban a costillas del erario",
            "start": 2571.43,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "todo eso se termin\u00f3 que hab\u00eda cajas de",
            "start": 2575.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ahorros especial",
            "start": 2578.609,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "un funcionario ganaba 200 mil pesos",
            "start": 2580.71,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "dejaba de ahorro 20 mil y el gobierno",
            "start": 2585.29,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "con el dinero del presupuesto que es",
            "start": 2589.17,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo le aportaba otros 20",
            "start": 2590.64,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "mil quiere decir que ahorraba 40 mil",
            "start": 2593.369,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "cuando terminaba ese cargo y se iba a",
            "start": 2597.77,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "otro se llevaba ese dinero mantener esa",
            "start": 2601.16,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "caja costaba 6 mil millones de pesos al",
            "start": 2604.88,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 2608.15,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 con eso cuanto se les daba a",
            "start": 2610.69,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los expresidentes 5 millones de pesos",
            "start": 2614.8,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "mensuales de pensi\u00f3n",
            "start": 2618.25,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos elementos cuidaban al presidente",
            "start": 2621.37,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "del estado mayor presidencial ocho mil",
            "start": 2625.77,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "elementos para cuidar al presidente",
            "start": 2630.46,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 2634.28,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "a trump",
            "start": 2637.39,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "no cuidan 8000",
            "start": 2638.97,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 2641.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todo eso se termin\u00f3 ya no hay",
            "start": 2643.49,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "he estado mayor presidencial todos esos",
            "start": 2646.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "elementos que ganaban m\u00e1s que los",
            "start": 2650.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "soldados m\u00e1s que los marinos m\u00e1s que los",
            "start": 2652.25,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "polic\u00edas un cuerpo de \u00e9lite ya est\u00e1",
            "start": 2654.65,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "importaban",
            "start": 2658.33,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "los yogures",
            "start": 2661.23,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "que consum\u00eda",
            "start": 2663.579,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "ya todos est\u00e1n en la secretar\u00eda de la",
            "start": 2666.65,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 2669.08,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "para cuidar con la guardia nacional al",
            "start": 2671.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pueblo al presidente lo cuida a la gente",
            "start": 2673.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y el que lucha por la justicia no tiene",
            "start": 2676.29,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nada que temer",
            "start": 2679.2,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y as\u00ed muchas otras cosas ya no hay",
            "start": 2684.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "viajes en aviones en helic\u00f3pteros y eso",
            "start": 2688.01,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3",
            "start": 2691.68,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n presidencial est\u00e1 en venta en",
            "start": 2693.819,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas ya sabemos qui\u00e9n lo va a",
            "start": 2697.9,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "comprar un avi\u00f3n de lujo para 280",
            "start": 2699.999,
            "duration": 10.891
        },
        {
            "text": "pasajeros con rec\u00e1mara con comedor como",
            "start": 2705.16,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "vibraci\u00f3n a subir un avi\u00f3n as\u00ed ofender",
            "start": 2710.89,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "al pueblo adem\u00e1s como venir a cerritos",
            "start": 2714.519,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "en helic\u00f3ptero",
            "start": 2720.69,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "viajar en avi\u00f3n a san lu\u00eds y de san lu\u00eds",
            "start": 2724.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para ac\u00e1 en helic\u00f3ptero cuando me voy a",
            "start": 2727.55,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1 el camino",
            "start": 2730.46,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 2740.339,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "ya se termin\u00f3 hay en venta 73 aviones y",
            "start": 2742.44,
            "duration": 11.129
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros usaban los helic\u00f3pteros y",
            "start": 2750.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todo esto que le estoy diciendo si fuese",
            "start": 2753.569,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "mentira hoy mismo en la tarde saldr\u00edan a",
            "start": 2756.0,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "replicar se quedan calladitos todos ya",
            "start": 2760.23,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2764.9,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "nos ayuda porque tenemos presupuesto no",
            "start": 2766.86,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "hay necesidad de aumentar impuestos de",
            "start": 2772.77,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "crear impuestos nuevos",
            "start": 2777.15,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2779.39,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "decretar gasolinazos",
            "start": 2780.96,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2784.26,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "endeudar al pa\u00eds no se alcanza el",
            "start": 2786.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2790.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para cumplir los compromisos ahora le",
            "start": 2791.69,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando m\u00e1s beneficio a la gente y",
            "start": 2796.55,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "le va a llegar todav\u00eda mucho m\u00e1s ya",
            "start": 2799.339,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores de san lu\u00eds",
            "start": 2803.14,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "potos\u00ed del pa\u00eds para todos antes el que",
            "start": 2805.79,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "dar pensi\u00f3n a 8 millones de adultos",
            "start": 2809.869,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "mayores ancianos respetables 110.000",
            "start": 2813.38,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2817.25,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "por eso es que todas las ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 2819.48,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "discapacidad van a recibir tambi\u00e9n",
            "start": 2824.94,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n 2.550",
            "start": 2829.42,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "becas como nunca 10 millones de becas",
            "start": 2834.23,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "para preescolar primaria secundaria",
            "start": 2839.38,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "todos los que estudian en la",
            "start": 2842.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "preparatoria en el nivel medio superior",
            "start": 2844.67,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "su beca 1.600 pesos bimestrales todos",
            "start": 2846.73,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "es universal",
            "start": 2853.01,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 2855.44,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "estudian en la universidad",
            "start": 2857.619,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de familias de escasos recursos",
            "start": 2860.91,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos 2.400 pesos mensuales de beca",
            "start": 2862.5,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "para que termine su estudio los que no",
            "start": 2867.15,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estudiando ni tienen empleo",
            "start": 2870.81,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo contratados saben cu\u00e1ntos",
            "start": 2875.42,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tenemos ya contratados que se le",
            "start": 2878.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pagando 3600 pesos mensuales",
            "start": 2881.809,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "cerca de 700.000 hasta ahora",
            "start": 2886.88,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "700 mil",
            "start": 2891.44,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2893.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "es un programa que se llama j\u00f3venes",
            "start": 2895.78,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro si este hay",
            "start": 2897.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que no est\u00e1n estudiando no",
            "start": 2902.41,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tienen trabajo se les contrata",
            "start": 2904.21,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "para que sean aprendices trabajen de",
            "start": 2907.25,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "aprendices en comercios en talleres",
            "start": 2911.12,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en despachos contables en despachos de",
            "start": 2916.339,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "abogados tienen su tutor",
            "start": 2919.4,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o de un taller es el tutor y",
            "start": 2923.79,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "puede tener a 1 a 2 a 3 a 5 a 10 j\u00f3venes",
            "start": 2928.23,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ense\u00f1\u00e1ndoles no solo el oficio no",
            "start": 2931.88,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "solo la profesi\u00f3n yo tambi\u00e9n",
            "start": 2936.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "orient\u00e1ndolo por el camino del bien que",
            "start": 2938.13,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "se hac\u00eda antes por los j\u00f3venes nada lo",
            "start": 2941.31,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "\u00fanico que hicieron fue etiquetarlos",
            "start": 2944.82,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "llamarles ninis",
            "start": 2947.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan como si",
            "start": 2949.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fuese nada m\u00e1s la culpa la",
            "start": 2952.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "responsabilidad de los j\u00f3venes si no se",
            "start": 2956.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "les daba oportunidades este programa va",
            "start": 2959.359,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "a crecer este a\u00f1o a un mill\u00f3n y el a\u00f1o",
            "start": 2962.72,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que viene",
            "start": 2966.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "va a seguir creciendo hasta llegar a 2",
            "start": 2968.29,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "millones 600 mil j\u00f3venes no va a quedar",
            "start": 2971.74,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "un joven sin estudio y sin trabajo",
            "start": 2975.52,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "porque es mil veces mejor un mill\u00f3n de",
            "start": 2980.07,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "veces mejor tener a los j\u00f3venes",
            "start": 2984.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trabajando estudiando que tenerlos en la",
            "start": 2987.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "calle preso me dio mucho gusto ver ahora",
            "start": 2989.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "lo del cara que si no atendemos a los",
            "start": 2992.17,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no vamos a poder enfrentar la",
            "start": 2996.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "falta de oportunidades el abandono del",
            "start": 2999.04,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "campo la desintegraci\u00f3n de las familias",
            "start": 3001.35,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "el abandono de los j\u00f3venes todo esto fue",
            "start": 3004.82,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "lo que produjo",
            "start": 3010.08,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "esta grave crisis de inseguridad y de",
            "start": 3012.91,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "violencia que estamos padeciendo y esto",
            "start": 3016.9,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "no se resuelve nada m\u00e1s con medidas",
            "start": 3020.05,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "coercitivas con el uso de la fuerza",
            "start": 3023.35,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "tenemos que prevenir es como las",
            "start": 3026.589,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "enfermedades que es mejor prevenir o",
            "start": 3029.859,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "curar",
            "start": 3033.789,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "prevenir",
            "start": 3035.39,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "claro pues es lo que tenemos que hacer",
            "start": 3037.39,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 3041.76,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "atender el campo que hay apoyo a los",
            "start": 3046.71,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "productores que haya oportunidades de",
            "start": 3051.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "trabajo que se atiendan los j\u00f3venes que",
            "start": 3053.95,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "haya bienestar y as\u00ed vamos a serenar a",
            "start": 3056.65,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds potos\u00ed y al pa\u00eds as\u00ed es como",
            "start": 3059.65,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "queremos lograr la paz que necesitamos y",
            "start": 3063.64,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "esa paz es fruto de la justicia",
            "start": 3068.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "todo esto lo explico",
            "start": 3072.79,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "porque si estoy en cerritos pues es para",
            "start": 3074.83,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "tratar el tema de la salud pero",
            "start": 3080.11,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "aprovecho tambi\u00e9n para explicar sobre",
            "start": 3083.95,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "todos estos programas va a llegar todo",
            "start": 3088.75,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "el apoyo de manera directa ya no van a",
            "start": 3092.71,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "haber intermediarios ese es otro asunto",
            "start": 3096.58,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "que no les",
            "start": 3101.1,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "conviene mucho no les agrada",
            "start": 3104.079,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "pero antes que suced\u00eda",
            "start": 3108.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "central se entregaba el apoyo a las",
            "start": 3110.74,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 3114.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si hab\u00eda una organizaci\u00f3n campesina",
            "start": 3117.74,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 3120.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "francisco villa",
            "start": 3122.56,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "o ponciano arriaga",
            "start": 3125.3,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "una organizaci\u00f3n social",
            "start": 3128.43,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "de la llamada sociedad civil o fijense",
            "start": 3132.62,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "una organizaci\u00f3n no gubernamental",
            "start": 3139.12,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "las llamadas ong",
            "start": 3142.82,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "si no son este de car\u00e1cter gubernamental",
            "start": 3144.98,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "porque se les ten\u00eda que dar a ellos el",
            "start": 3148.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 3153.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el dinero de presupuestos",
            "start": 3154.81,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "ya toda esa intermediaci\u00f3n se termina se",
            "start": 3158.93,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "acaba ahora todo es directo",
            "start": 3162.589,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "con una tarjeta al adulto mayor",
            "start": 3166.63,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "becario a la persona con discapacidad al",
            "start": 3171.99,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "campesino para que siempre",
            "start": 3174.84,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "todo de manera directa desde la",
            "start": 3177.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al",
            "start": 3180.819,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "beneficiario nada de que haber",
            "start": 3183.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entregarnos a nosotros el dinero que",
            "start": 3187.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nosotros lo vamos a repartir no primo",
            "start": 3189.76,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "hermano ya eso ya se termin\u00f3",
            "start": 3193.15,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed no porque no llega",
            "start": 3195.859,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "o cuando llega a llegar con noche con",
            "start": 3201.49,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "piquete de ojo",
            "start": 3205.15,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "entonces va a llegar todo de manera",
            "start": 3207.03,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "directa por eso se est\u00e1n haciendo censos",
            "start": 3211.49,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "casa por casa para que de esta forma",
            "start": 3214.37,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "avancemos en el caso de la salud pues lo",
            "start": 3219.05,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "que queremos es levantar el sistema de",
            "start": 3223.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3228.9,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "puede ser que aqu\u00ed en san lu\u00eds no est\u00e9",
            "start": 3230.88,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tan mal como en otras partes pero en",
            "start": 3233.789,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "general se dej\u00f3 caer todo el sistema de",
            "start": 3238.98,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica se hablaba mucho de que",
            "start": 3243.059,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "estaba mal el sistema educativo con la",
            "start": 3246.599,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "mal llamada reforma educativa ech\u00e1ndole",
            "start": 3249.75,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "la culpa a los maestros de que estaba",
            "start": 3252.66,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "muy mal la educaci\u00f3n como si fuese",
            "start": 3255.059,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "culpa de los maestros y quer\u00edan imponer",
            "start": 3258.86,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "la mal llamada reforma educativa",
            "start": 3262.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a la fuerza",
            "start": 3267.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lo que hicieron fue polarizar al pueblo",
            "start": 3268.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a la sociedad desprestigiar a nuestros",
            "start": 3272.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "maestros antes se le ten\u00eda mucho respeto",
            "start": 3275.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "al maestro ahora le echaron la culpa de",
            "start": 3278.12,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que eran este flojos que nada m\u00e1s",
            "start": 3282.08,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "cobraban sin trabajar",
            "start": 3285.17,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "que eran revoltosos",
            "start": 3288.339,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "todo esto saben por qu\u00e9",
            "start": 3292.359,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "porque para verg\u00fcenza de m\u00e9xico",
            "start": 3295.94,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eran planes que se decid\u00edan en el",
            "start": 3299.98,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 3302.619,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "all\u00e1 defin\u00edan la agenda que ten\u00edamos que",
            "start": 3304.25,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "aplicar en m\u00e9xico y como los gobernantes",
            "start": 3308.15,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "eran t\u00edteres",
            "start": 3311.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "peleles",
            "start": 3315.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "obedientes",
            "start": 3317.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aplicaban las llamadas reformas",
            "start": 3320.06,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estructurales",
            "start": 3322.98,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "son las reformas estructurales reforma",
            "start": 3325.48,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "fiscal para aumentar los impuestos",
            "start": 3328.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica para entregar el",
            "start": 3330.69,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 3333.1,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico a particulares",
            "start": 3334.779,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "reforma laboral quitar derechos a los",
            "start": 3338.57,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3342.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 3344.859,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "y avanzar en la privatizaci\u00f3n hoy en la",
            "start": 3347.93,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana hablaba yo de eso imag\u00ednense la",
            "start": 3350.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "irresponsabilidad de rechazar a los",
            "start": 3355.72,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3358.34,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que quieren estudiar en la universidad",
            "start": 3359.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con la mentira de que no pasan el examen",
            "start": 3362.68,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de admisi\u00f3n",
            "start": 3366.5,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en medicina",
            "start": 3368.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de esa pol\u00edtica ahora resulta",
            "start": 3371.23,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que tenemos menos m\u00e9dicos de los que",
            "start": 3375.28,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "necesitamos y menos especialistas porque",
            "start": 3378.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en las escuelas de medicina como en",
            "start": 3382.69,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "otras escuelas o facultades si",
            "start": 3384.43,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "presentaban examen 500 muchachos para",
            "start": 3388.14,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "ingresar a medicina cuando mucho",
            "start": 3392.2,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "entraban 100",
            "start": 3394.99,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "cuatrocientos rechazados",
            "start": 3397.859,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "porque la idea era que estudiara el que",
            "start": 3401.77,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tuviese para pagar colegiatura yo no",
            "start": 3405.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estoy en contra la educaci\u00f3n privada el",
            "start": 3409.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que tiene para pagar una colegiatura lo",
            "start": 3412.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "puede hacer est\u00e1 en su derecho el",
            "start": 3413.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e1 obligado a garantizar la",
            "start": 3416.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en",
            "start": 3419.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todos los niveles escolares la educaci\u00f3n",
            "start": 3422.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no es un privilegio es un derecho del",
            "start": 3424.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3426.88,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 3430.789,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 3433.29,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en los primeros a\u00f1os creci\u00f3 la matr\u00edcula",
            "start": 3435.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de las escuelas privadas",
            "start": 3438.95,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y se redujo la matr\u00edcula de las escuelas",
            "start": 3442.93,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas pero lleg\u00f3 el momento en que ya",
            "start": 3445.599,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "ni siquiera que dec\u00eda la matr\u00edcula de",
            "start": 3450.89,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "las escuelas privadas porque de d\u00f3nde",
            "start": 3455.299,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "saca la gente para pagar colegiatura",
            "start": 3457.279,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "si un trabajador gana",
            "start": 3461.85,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cinco mil pesos",
            "start": 3465.819,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "mensuales y tiene que pagar de",
            "start": 3468.41,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "colegiatura de una hija de un hijo tres",
            "start": 3472.55,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mil por lo bajo",
            "start": 3474.77,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ya no puede y si tiene dos ya no estudio",
            "start": 3477.19,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "eso fue lo que hicieron por eso ahora",
            "start": 3481.76,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "menos m\u00e9dicos por eso ahora menos",
            "start": 3484.73,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "especialistas en general entonces",
            "start": 3488.99,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "tenemos que mejorar todo el sistema de",
            "start": 3493.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3499.49,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y mejorar al mismo tiempo el sistema",
            "start": 3501.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "educativo pero hablando en plata est\u00e1",
            "start": 3504.73,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "peor el sistema de salud que el sistema",
            "start": 3508.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 3512.47,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "todo el mundo se orient\u00f3 a ver el",
            "start": 3514.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "problema de la educaci\u00f3n y s\u00e9",
            "start": 3517.16,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "voltio haber para otro lado cuando se",
            "start": 3521.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "trataba de el sistema de salud tenemos",
            "start": 3524.99,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "un sistema de salud desintegrado",
            "start": 3529.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "por un lado los derechohabientes de",
            "start": 3532.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "lista del seguro por otro lado en el",
            "start": 3537.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "seguro de derechohabientes",
            "start": 3540.5,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y el programa de james bienestar",
            "start": 3543.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el caso de la secretar\u00eda de salud saben",
            "start": 3550.109,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos hospitales maneja opera la",
            "start": 3553.38,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud federal 7",
            "start": 3557.249,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 3561.06,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y la mayor\u00eda de esos siete est\u00e1n en la",
            "start": 3564.19,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 3568.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lo que hace la seguridad es manejar el",
            "start": 3570.84,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "llamado seguro popular m\u00e1s que nada los",
            "start": 3574.08,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "fondos el dinero que se entrega",
            "start": 3577.35,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "a los estados que manejan",
            "start": 3582.37,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "centros de salud y hospitales otra parte",
            "start": 3586.37,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "entonces hay una desintegraci\u00f3n completa",
            "start": 3592.77,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que vamos a hacer",
            "start": 3595.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dos partes",
            "start": 3598.39,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "derechohabientes que van a seguir siendo",
            "start": 3601.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "atendidos para con el seguro con el",
            "start": 3605.04,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "listo",
            "start": 3609.42,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "mejorando el servicio en el seguro",
            "start": 3610.82,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mejorando el servicio ordinario en el",
            "start": 3613.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3617.34,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "en estas dos instituciones",
            "start": 3618.68,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "un solo sistema de salud para atender",
            "start": 3622.27,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a poblaci\u00f3n abierta",
            "start": 3627.069,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed quiero as\u00ed con mucha claridad",
            "start": 3629.47,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "decirles que este programa va a",
            "start": 3632.95,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "continuar igual",
            "start": 3635.95,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "porque a lo mejor",
            "start": 3638.48,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "a alguien",
            "start": 3641.16,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 de que iba a desaparecer no",
            "start": 3643.869,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "sigue siendo el programa en bienestar",
            "start": 3647.979,
            "duration": 10.411
        },
        {
            "text": "sigue funcionando",
            "start": 3653.979,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3658.5,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "va a seguir atendiendo",
            "start": 3660.68,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad",
            "start": 3663.28,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "social poblaci\u00f3n abierta",
            "start": 3665.77,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "conozco bien este programa porque se",
            "start": 3669.43,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "fund\u00f3 este programa hace 40 a\u00f1os",
            "start": 3674.23,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "y en ese entonces 1979 yo era director",
            "start": 3677.809,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del instituto nacional indigenista en",
            "start": 3682.459,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "tabasco y era yo delegado de coplamar",
            "start": 3685.009,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "en tabasco y as\u00ed comenz\u00f3 este programa",
            "start": 3688.64,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "era inescop la mar",
            "start": 3692.26,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os que se crearon las unidades",
            "start": 3695.63,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales y estos hospitales",
            "start": 3699.2,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en 40 a\u00f1os ha cambiado de nombre despu\u00e9s",
            "start": 3705.2,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de inescop la mar fue james solidaridad",
            "start": 3708.83,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "luego ins",
            "start": 3712.13,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "oportunidades y pr\u00f3spera",
            "start": 3715.76,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "progresa prospera y ahora en bienestar",
            "start": 3720.73,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pero no es cambio de nombre ahora vamos",
            "start": 3725.71,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a mejorar los servicios por eso estamos",
            "start": 3728.68,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "haciendo la gira por los 80 hospitales",
            "start": 3732.49,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "de el lynx bienestar ya llevamos 14 con",
            "start": 3736.349,
            "duration": 10.711
        },
        {
            "text": "este recorridos y me dec\u00edan ahora qu\u00e9",
            "start": 3742.57,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "ya ven c\u00f3mo es este la gente no",
            "start": 3747.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que me da mucho gusto porque a la gente",
            "start": 3753.359,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy avispada",
            "start": 3755.309,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "muy despierta y se oigan iniciados que",
            "start": 3758.789,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no le vaya a enga\u00f1ar",
            "start": 3762.179,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "lo acaban de arreglar",
            "start": 3764.95,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "le digo pues entonces voy a venir m\u00e1s",
            "start": 3769.56,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "seguido",
            "start": 3771.93,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3772.78,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3775.34,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eso no es cierto",
            "start": 3777.53,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3779.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 una extraordinaria una muy buena",
            "start": 3781.57,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n la directora del hospital y me",
            "start": 3785.19,
            "duration": 12.73
        },
        {
            "text": "doy cuenta pues de cuando se estimula",
            "start": 3791.05,
            "duration": 10.499
        },
        {
            "text": "entonces vamos a mantener ese sistema",
            "start": 3797.92,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n vamos a fortalecer el",
            "start": 3801.549,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sistema de salud lo que tiene que ver",
            "start": 3806.109,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "con la atenci\u00f3n de centros de salud de",
            "start": 3809.589,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "hospitales de los gobiernos estatales",
            "start": 3812.079,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "el seguro popular que ve ya no va a",
            "start": 3816.58,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "existir porque ni es seguro ni es",
            "start": 3820.57,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 3824.35,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y va a crearse el instituto",
            "start": 3829.799,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "de salud para nativo no se va a meter en",
            "start": 3834.2,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n y va a seguir el mismo",
            "start": 3838.7,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "programa pero en el caso del centro de",
            "start": 3841.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "salud de hospitales de la secretar\u00eda de",
            "start": 3843.23,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "salud si hay cuatro acciones de manera",
            "start": 3846.68,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "directa primero que nos falten los",
            "start": 3851.15,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 3853.7,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "haya medicamentos en centros de salud en",
            "start": 3857.119,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas en hospitales y como ya",
            "start": 3860.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dije todos los medicamentos",
            "start": 3863.569,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desde la compra consolidada de",
            "start": 3866.69,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "medicamentos a buen precio sin",
            "start": 3869.359,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3873.47,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "hasta el abasto y la distribuci\u00f3n",
            "start": 3875.05,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "yo pongo el ejemplo c\u00f3mo es que llega a",
            "start": 3879.099,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "la cocacola",
            "start": 3882.22,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3883.84,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "lo segundo que nos falta en los m\u00e9dicos",
            "start": 3888.81,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "esto que habl\u00e1bamos",
            "start": 3892.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entonces otra \u00e1rea que se va a atender",
            "start": 3895.34,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ya es un coordinador general del",
            "start": 3899.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "instituto de la salud para el bienestar",
            "start": 3903.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "un coordinador para las medicinas otro",
            "start": 3906.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "coordinador para la plantilla de",
            "start": 3910.58,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "personal y los equipos m\u00e9dicos",
            "start": 3913.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "un 3er",
            "start": 3917.04,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "coordinador para la infraestructura para",
            "start": 3919.06,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "darle mantenimiento a las instalaciones",
            "start": 3922.78,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "para terminar hospitales que quedaron",
            "start": 3926.31,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "inconclusos centros de salud el de",
            "start": 3930.99,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "rioverde y otros muchos este",
            "start": 3934.66,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "el de c\u00e1rdenas y miren no es para",
            "start": 3939.3,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "consolarles pero hay 300 as\u00ed en todo el",
            "start": 3942.15,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3945.57,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nos dejaron un tiradero de obras",
            "start": 3946.93,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "inconclusas y vamos a",
            "start": 3950.65,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y terminarlas tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 3955.16,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "seleccionar cu\u00e1les porque se hicieron",
            "start": 3958.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "muchas se iniciaron muchas no porque",
            "start": 3962.09,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "hac\u00edan falta sino por el negocio",
            "start": 3964.22,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n por el contratismo y",
            "start": 3970.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el moche a los funcionarios sin",
            "start": 3974.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n entonces",
            "start": 3977.06,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no es que todas las que est\u00e1n",
            "start": 3980.42,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "abandonadas en construcci\u00f3n",
            "start": 3983.98,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "todas las vamos a terminar porque le",
            "start": 3987.29,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vamos a meter ah\u00ed dinero bueno al malo",
            "start": 3989.75,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar el presupuesto si a",
            "start": 3993.85,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ver donde si terminamos otras ni modo",
            "start": 3996.89,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "eso es el cementerio de la corrupci\u00f3n",
            "start": 4001.03,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se van a quedar porque no vamos a",
            "start": 4003.9,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "seguir derrochando el presupuesto",
            "start": 4007.18,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tenemos que ser muy eficientes tenemos",
            "start": 4010.18,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que tener muy buena planeaci\u00f3n en todo",
            "start": 4013.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "lo que hagamos entonces la tercera \u00e1rea",
            "start": 4017.23,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es infraestructura y",
            "start": 4020.08,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "el punto 4 la tarea 4 es regularizar la",
            "start": 4024.31,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de los trabajadores de la",
            "start": 4031.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "salud porque hay muchos trabajadores de",
            "start": 4033.13,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "la salud que est\u00e1n",
            "start": 4036.67,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "contratados por honorarios por",
            "start": 4040.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "eventuales saben cu\u00e1ntos haya a nivel",
            "start": 4043.51,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "nacional el sistema de salud 80.000 as\u00ed",
            "start": 4046.88,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "hay quienes tienen 15 18 hasta 20 a\u00f1os",
            "start": 4051.279,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "trabajando de eventuales eso lo vamos a",
            "start": 4056.079,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "resolver no puedo comprometerme porque",
            "start": 4059.839,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no soy demagogo a hacerlo de la noche a",
            "start": 4063.529,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana pero si puedo comprometerme y",
            "start": 4067.819,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "soy hombre de palabra de que antes de",
            "start": 4071.059,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que termine mi gobierno van a quedar",
            "start": 4074.72,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "regularizados todos los trabajadores de",
            "start": 4078.529,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 4080.869,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4081.37,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "va a ser un proceso vamos a empezar con",
            "start": 4087.03,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad",
            "start": 4090.39,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "comportamiento y capacidad de recursos y",
            "start": 4092.57,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos a ir poco a poco avanzando",
            "start": 4097.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hasta que todos tengan su base este es",
            "start": 4099.51,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el plan para mejorar los sistemas de",
            "start": 4102.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "salud que aspiramos a que tengamos en",
            "start": 4106.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poco tiempo un sistema de salud",
            "start": 4109.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eficiente como se tiene en otros pa\u00edses",
            "start": 4111.78,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "del mundo como se tiene en canad\u00e1",
            "start": 4116.16,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "inglaterra en los pa\u00edses n\u00f3rdicos en",
            "start": 4119.25,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "dinamarca en suecia todos esos pa\u00edses",
            "start": 4123.45,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "tienen sistemas de salud ejemplar y",
            "start": 4127.1,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "nosotros podemos lograr esto con el",
            "start": 4131.79,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "apoyo de ustedes de los trabajadores de",
            "start": 4134.67,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "la salud y como dec\u00eda ju\u00e1rez",
            "start": 4138.45,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y",
            "start": 4142.7,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el derecho ahora que hay resistencias al",
            "start": 4147.17,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cambio y que quieren por ejemplo algunos",
            "start": 4150.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "l\u00edderes que se siguen entregando el",
            "start": 4154.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dinero como era antes para que ellos",
            "start": 4156.65,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sigan teniendo sus camionetas \u00faltimo",
            "start": 4159.8,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "modelo no sus sombreros tejanos",
            "start": 4163.16,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sus cintos piteados",
            "start": 4168.29,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ya los conocen verdad l\u00edderes nylon no",
            "start": 4172.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "quieren que se les sigue entregando y si",
            "start": 4176.38,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "no va a haber movimiento somos libres",
            "start": 4179.06,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que haya movimiento",
            "start": 4182.75,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "que haya protestas nosotros no vamos a",
            "start": 4185.71,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reprimir nosotros fuimos de la oposici\u00f3n",
            "start": 4189.279,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "nos reprimieron nosotros no vamos a",
            "start": 4192.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hacer lo mismo entonces vamos a respetar",
            "start": 4195.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el derecho de manifestaci\u00f3n el derecho a",
            "start": 4198.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "disentir el derecho a la cr\u00edtica",
            "start": 4200.98,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "pero no vamos a ceder en nada que sea",
            "start": 4204.79,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "injusto porque nosotros fuimos rebeldes",
            "start": 4208.53,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "pero con causa",
            "start": 4212.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este es el plan en general da mucho",
            "start": 4222.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed con ustedes tambi\u00e9n yo",
            "start": 4225.9,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "recuerdo al doctor nava porque lo conoc\u00ed",
            "start": 4228.63,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "una vez les cuento",
            "start": 4234.8,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y no quer\u00edan respetarnos un triunfo en",
            "start": 4238.5,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 4241.95,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en 1990",
            "start": 4243.17,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "y emprendimos un \u00e9xodo de tabasco a la",
            "start": 4248.23,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y caminamos como 50",
            "start": 4252.82,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "d\u00edas y en ese entonces el doctor nava",
            "start": 4255.67,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "y solo mismo despu\u00e9s de un fraude aqu\u00ed",
            "start": 4260.489,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "en san lu\u00eds camino de san luis ya",
            "start": 4263.699,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "enfermo a la ciudad de mexico el",
            "start": 4266.46,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 que era una gran personalidad",
            "start": 4271.139,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "no le respetaron a \u00e9l su triunfo pero no",
            "start": 4276.15,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "fue el gobernador que quer\u00edan imponer",
            "start": 4280.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tuvieron que optar por otro bueno esa es",
            "start": 4282.659,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "la historia luego que se resuelve aqu\u00ed",
            "start": 4286.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "me va a alcanzar y caminamos juntos un",
            "start": 4290.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tramo",
            "start": 4294.0,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "en esa marcha de nosotros",
            "start": 4295.1,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "1991 pasamos la navidad en el camino",
            "start": 4299.3,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4303.199,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "los que luch\u00e1bamos por la democracia",
            "start": 4305.32,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "desde entonces y en un tramo lo recuerdo",
            "start": 4308.38,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "me acompa\u00f1\u00f3 el doctor nava a quien",
            "start": 4312.369,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "admiro mucho y supe",
            "start": 4317.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de que aqu\u00ed en cerrito lo quer\u00edan",
            "start": 4321.46,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 4325.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si este",
            "start": 4327.179,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "sea cierto o no pero que siempre lo",
            "start": 4330.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "apoyaban aqu\u00ed en cerrito por eso me da",
            "start": 4334.32,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar aqu\u00ed con un pueblo",
            "start": 4337.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que siempre ha luchado por la justicia y",
            "start": 4344.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por la democracia yo mucho gusto estar",
            "start": 4347.389,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "con ustedes",
            "start": 4349.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "me llevo muy bien",
            "start": 4352.2,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que esa es la mejor manera de decirlo",
            "start": 4355.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "con el gobernador de san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 4358.54,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4362.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4364.34,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "rojo manuel carreras l\u00f3pez me llevo muy",
            "start": 4369.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "bien estamos trabajando de manera",
            "start": 4372.73,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "coordinada debemos de unirnos todos no",
            "start": 4374.92,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "pelearnos saben cu\u00e1ndo hay que pelearse",
            "start": 4380.14,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "bueno siempre cuando se trate de",
            "start": 4383.25,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 4387.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ese enemigo que es la corrupci\u00f3n hay sin",
            "start": 4391.73,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "yernos todos y este",
            "start": 4395.78,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y mayoritear los",
            "start": 4399.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y acabar con la corrupci\u00f3n hay unirnos",
            "start": 4402.07,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "todos unirnos en las causas justas",
            "start": 4404.53,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "estar unidos y en lo pol\u00edtico est\u00e9",
            "start": 4408.66,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "pelearnos en buena lid cuando hay",
            "start": 4412.97,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 4417.57,
            "duration": 1.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4418.11,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "entonces cada quien agarra su partido y",
            "start": 4419.42,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "defiende a sus candidatos y a su partido",
            "start": 4422.449,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "termina en la elecci\u00f3n al gran partido a",
            "start": 4425.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a san lu\u00eds potos\u00ed al pueblo y",
            "start": 4429.59,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "unirnos todos eso es lo mejor yo les",
            "start": 4433.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "felicito porque aqu\u00ed han podido convivir",
            "start": 4437.75,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "en armon\u00eda a pesar de la diversidad de",
            "start": 4441.76,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "las diferencias de la pluralidad eso es",
            "start": 4445.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la democracia m\u00e1s no tenemos por qu\u00e9",
            "start": 4448.31,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pensar todos de la misma manera ser\u00eda",
            "start": 4452.0,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "muy aburrida la vida",
            "start": 4455.51,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "si hubiese un pensamiento \u00fanico",
            "start": 4457.95,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "ser\u00eda aburrid\u00edsimo no por eso este asta",
            "start": 4462.19,
            "duration": 12.99
        },
        {
            "text": "me da gozo el que haya cr\u00edtica el que",
            "start": 4469.51,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "haya el cuestionamiento este el que haya",
            "start": 4475.18,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica eso es important\u00edsimo",
            "start": 4478.57,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "en las dictaduras nadie habla",
            "start": 4482.53,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "es un garrote sea y",
            "start": 4486.86,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4490.0,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "prohibido hablar se protesta con los",
            "start": 4493.11,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "dientes apretados",
            "start": 4496.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en las democracias es la cr\u00edtica es la",
            "start": 4499.26,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "diversidad y al final de cuentas luchar",
            "start": 4503.969,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "por causas justas y",
            "start": 4507.539,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "luchar por lo que se tiene raz\u00f3n si",
            "start": 4511.79,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "alguien dice yo estoy en contra de algo",
            "start": 4516.52,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y no tiene raz\u00f3n no va a tener respaldo",
            "start": 4519.35,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ya cambio esto",
            "start": 4522.53,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nosotros hemos enfrentado",
            "start": 4524.91,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente una rebeli\u00f3n de la polic\u00eda",
            "start": 4527.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 4530.53,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que supuestamente iba a ser este un gran",
            "start": 4532.92,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "conflicto como no tienen raz\u00f3n porque no",
            "start": 4536.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se despide a nadie",
            "start": 4541.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no se le est\u00e1n quitando prestaciones fue",
            "start": 4543.63,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "un asunto pol\u00edtico pensaron que pod\u00edan",
            "start": 4548.04,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "afectarnos",
            "start": 4554.61,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "no dur\u00f3 nada",
            "start": 4556.92,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "tomaron carreteras y la misma gente que",
            "start": 4560.139,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pasaba en los carros le dec\u00edan ya dejen",
            "start": 4563.949,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "de estar s",
            "start": 4567.669,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4571.18,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4574.33,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "y se termin\u00f3",
            "start": 4575.76,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "entonces por qu\u00e9 porque ya la gente est\u00e1",
            "start": 4578.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4580.87,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "participativa muy consciente ya no se",
            "start": 4583.519,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "puede manipular a nadie entonces vamos",
            "start": 4586.919,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todos a portarnos bien y muchas gracias",
            "start": 4589.919,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por estar aqu\u00ed no perder la fe no perder",
            "start": 4592.889,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las esperanzas",
            "start": 4596.459,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y reiterarles no les voy a fallar y amor",
            "start": 4599.329,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "con amor se paga muchas gracias",
            "start": 4602.809,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes a ponerse de",
            "start": 4614.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4617.11,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4619.72,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4622.49,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4646.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4650.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4655.65,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 4664.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4666.31,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4667.84,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4679.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4683.22,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4708.639,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4710.24,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4713.969,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4718.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 4720.28,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4723.13,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4729.61,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles tengan una",
            "start": 4732.05,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4734.54,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4741.3,
            "duration": 14.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4750.74,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4755.78,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4758.5,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4761.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4768.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4771.489,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4782.93,
            "duration": 2.079
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] i [M\u00fasica] s\u00ed [M\u00fasica] s\u00ed [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] no no [Aplausos] [M\u00fasica] i [M\u00fasica] e i mira [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] y [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] y [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] damas y caballeros sean tan amables de ocupar sus lugares preside esta ceremonia en di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural de cerritos atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos en cerritos san lu\u00eds potos\u00ed el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] le acompa\u00f1a el gobernador constitucional del estado de san lu\u00eds potos\u00ed juan manuel carreras l\u00f3pez el director general del instituto mexicano del seguro social soy robledo el secretario de salud doctor jorge alcocer varela el director general del isstey luis antonio ram\u00edrez pineda la titular de la unidad del programa y m\u00e1s bienestar gisela lara salda\u00f1a titular del instituto nacional de salud para el bienestar juan antonio ferrer la directora del hospital rural cerritos doctora margarita garc\u00eda mu\u00f1oz la presidenta municipal de cerritos mar\u00eda leticia v\u00e1zquez asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales sociedad civil as\u00ed como a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n las palabras de bienvenida por parte del gobernador constitucional del estado de san lu\u00eds potos\u00ed juan manuel carreras l\u00f3pez muy buenas tardes a todos como presidente bienvenido a cerritos y por supuesto a san luis potos\u00ed muchas gracias a todas las personas que nos hacen favor de acompa\u00f1arnos esta tarde a don jorge alcocer varela secretario de salud muchas gracias a psoe robledo aburto director general del instituto mexicano del seguro social mucha suerte en esta nueva encomienda psoe a luis antonio ram\u00edrez pineda director del isstey muchas gracias juan antonio ferrer del instituto nacional de salud para el bienestar muchas gracias aqu\u00ed se la lara salda\u00f1a del programa y bienestar a lectivas que es nuestra anfitriona de aqu\u00ed de cerritos margarita garc\u00eda y a todas las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros trabajadores de bienestar y del sector salud de san lu\u00eds potos\u00ed hoy este grupo de trabajadores que nos acompa\u00f1an son un gran ejemplo para todos nosotros su compromiso capacidad y esfuerzo diario han consolidado un sistema estatal de salud p\u00fablica fuerte que provee a nuestra poblaci\u00f3n el mayor acceso a los servicios de salud en el pa\u00eds los potosinos reconocemos hoy el compromiso del presidente de la republica para elevar la calidad de la salud de los mexicanos por ello le quiero decir se\u00f1or presidente que cuente con nosotros para construir junto con usted el mejor sistema de salud posible que garantice el derecho a la salud a todos los mexicanos con humanismo equidad y excelencia nos comprometemos a coordinarnos con su gobierno para implementar las medidas que se acuerden en materia legal y normativa para este fin lo haremos con disposici\u00f3n y buen \u00e1nimo buscando siempre privilegiar el derecho a la salud y la atenci\u00f3n oportuna a las potosinas ya los potosinos en este sentido le quiero expresar que voy a firmar ahorita una correspondencia particular con usted se\u00f1or presidente donde dej\u00f3 patente nuestro compromiso para trabajar al lado de usted para que todos los mexicanos en particular los potosinos podamos tener siempre mejores sistemas de salud [Aplausos] por \u00faltimo quiero agradecerle a usted se\u00f1or presidente el apoyo para avanzar en la construcci\u00f3n y equipamiento de un hospital muy apreciado por todos los potosinos el hospital central ignacio morones que est\u00e1 en nuestra capital al cual acuden pacientes de todo el estado como siempre se\u00f1or presidente cuente con sus amigos los potosinos para acompa\u00f1arlo en las tareas de transformaci\u00f3n que ha emprendido su gobierno en particular las que tienen que ver con el bienestar de la poblaci\u00f3n como es el caso de la salud de las mexicanas y los mexicanos muchas gracias bienvenido hasta lu\u00eds potos\u00ed [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] pueden ocupar su asiento por favor enseguida hace uso de la palabra la directora del hospital rural cerritos doctora margarita garc\u00eda mu\u00f1oz [Aplausos] se\u00f1or presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador es un honor recibirlo en este hospital rural de cerritos autoridades y personalidades que nos acompa\u00f1an se\u00f1oras y se\u00f1ores muy buenas tardes para todos los que trabajamos en este hospital rural hoy es un d\u00eda de j\u00fabilo por tener la oportunidad de recibir a tantas personalidades que nos acompa\u00f1an el hospital rural de cerritos se encuentra ubicado en el coraz\u00f3n del estado de san lu\u00eds potos\u00ed y fue inaugurado hace 36 a\u00f1os en el han nacido gran parte de las personas que hoy viven en cada uno de los 15 municipios que atendemos la zona de servicios m\u00e9dicos est\u00e1 conformada por 61 unidades m\u00e9dicas rurales abarcando una poblaci\u00f3n de m\u00e1s de 163 mil pacientes contamos con un gran equipo de trabajo conformado por 145 trabajadores entre m\u00e9dicos enfermeras administrativos servicios generales y becarios este personal est\u00e1 apoyado por una gran y solidaria organizaci\u00f3n comunitaria formada por m\u00e1s de cinco mil 384 personas los cuales son nuestro v\u00ednculo con cada una de las personas que habitan en las localidades que atendemos desde la localidad de monta\u00f1a hasta la localidad de santa mar\u00eda acapulco recibimos poblaci\u00f3n que tiene un com\u00fan denominador del ser de muy escasos recursos el hospital rural de cerritos tiene sus or\u00edgenes en 1986 y como en todos los hospitales de inicien estar nuestro trabajo lo enfocamos primordialmente en la prevenci\u00f3n proceso clave para disminuir los da\u00f1os a la salud en las diferentes etapas de la vida desde antes de nacer hasta la vejez maestro soy uno de nuestros m\u00e1s grandes \u00e9xitos a nivel nacional ha sido la disminuci\u00f3n de la mortalidad materna reforzada por un excelente trabajo de nuestros compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitaria para acercar por medio de la organizaci\u00f3n comunitaria a las embarazadas de alto y bajo riesgo y comunitario para que estemos listos para atenderlas ante cualquier eventualidad que se presenta posterior al evento obst\u00e9trico ofrecemos un seguimiento puntual al puerperio y a la atenci\u00f3n integral del menor de 5 a\u00f1os detectando de manera oportuna alteraciones en el estado de nutrici\u00f3n y prevenir las muertes por infecciones de v\u00edas respiratorias y diarreas as\u00ed como llevar a cabo un seguimiento puntual en el esquema de vacunaci\u00f3n programa que orgullosamente se lleva de manera impecable en nuestras localidades este seguimiento se ve reforzado por un programa integral de atenci\u00f3n a la infancia ya la adolescencia donde no solamente vigilamos el estado de salud sino tambi\u00e9n nos enfocamos en la prevenci\u00f3n de las adicciones el embarazo no planeado y la violencia o abuso infantil a trav\u00e9s de nuestros centros de atenci\u00f3n rural al adolescente fundados en 1998 y que a la fecha se han convertido en referentes para otras instituciones de salud en m\u00e9xico asimismo se lleva a cabo un seguimiento de las mujeres en edad f\u00e9rtil detectando de manera temprana factores de riesgo reproductivo d\u00eda a d\u00eda realizamos acciones para la detecci\u00f3n oportuna del c\u00e1ncer c\u00e9rvico uterino y mamario adem\u00e1s de proporcionar tratamientos especializados a todas aquellas mujeres que presentan una alteraci\u00f3n en el c\u00e9rvix uterino los pacientes con enfermedades cr\u00f3nicas cuentan con un consultorio de acuerdo a su localidad y son atendidos mensualmente por nuestro equipo de enfermer\u00eda y m\u00e9dicos residentes de la especialidad de medicina familiar contamos adem\u00e1s con \u00e1reas de apoyo como el servicio de atenci\u00f3n integral a la salud el 6 y el servicio de nutrici\u00f3n reforzando la atenci\u00f3n con grupos de autoayuda que de manera semanal capaz son capacitados por el personal m\u00e9dico de enfermer\u00eda trabajo social nutrici\u00f3n y dental contamos con 30 camas sensables y atendemos urgencias m\u00e9dicas de cualquier tipo desde una infecci\u00f3n respiratoria aguda una diarrea hasta un infarto agudo al miocardio una tromboembolia pulmonar y pacientes politraumatizados la tarea de atender oportuna y dignamente a toda la poblaci\u00f3n no es f\u00e1cil uno de los grandes retos es brindar nuestros servicios de calidad y cada d\u00eda entregamos no s\u00f3lo nuestros conocimientos sino tambi\u00e9n un pedazo de nuestro coraz\u00f3n a cada uno de nuestros pacientes se\u00f1or presidente todo esto suena f\u00e1cil sin embargo dadas las carencias que enfrentamos necesitamos su invaluable apoyo a fin de contar con m\u00e1s recursos que nos permitan mejorar y fortalecer nuestra plantilla de personal mejorar la conservaci\u00f3n y modernizar el equipo e incrementar los medicamentos y material de curaci\u00f3n se\u00f1or presidente a pesar de todas estas dificultades cotidianas todo el personal de este hospital y de las unidades m\u00e9dicas rurales estamos firmemente comprometidos en seguir trabajando y esforz\u00e1ndonos diariamente por el bienestar de nuestra poblaci\u00f3n anteponiendo muchas veces nuestra familia a pesar de nuestros queridos a pesar que nuestro querido hospital ha sido rebasado por el tiempo y la tecnolog\u00eda nuestro orgullo de pertenecer a este gran programa mantiene viva nuestra m\u00edstica y actitud por servir y queremos continuar formando parte de su historia contribuyendo a dejar huella en la salud y en la vida de muchos mexicanos se\u00f1or presidente quiero finalizar diciendo que estoy segura que no nos olvidar\u00e1 y que con su ayuda tendremos m\u00e1s y mejor equipamiento mayor personal y m\u00e1s presupuesto para continuar trabajando incansablemente otros 40 a\u00f1os contribuyendo al bienestar de los mexicanos que menos tienen y al desarrollo de nuestro gran y hermoso m\u00e9xico muchas gracias [Aplausos] [Aplausos] puede no ocupar su asiento por favor escuchemos al director del instituto mexicano del seguro social de robledo muy buenos d\u00edas a todas y a todos con su permiso se\u00f1or presidente creo que la directora margarita ha descrito mucho de lo que se est\u00e1 viviendo aqu\u00ed en este en este hospital un gusto saludarlos siempre se\u00f1or gobernador y sobre todo estar aqu\u00ed en san lu\u00eds potos\u00ed en esta tierra adem\u00e1s de grandes m\u00e9dicos como el doctor nava que supo que tambi\u00e9n cuando la democracia se enfrente se enferma hay que salir del consultorio a curarla y ya ustedes [Aplausos] a ustedes sobre todo saludarlos a los m\u00e9dicos residentes a las enfermeras los del hospital y de las ongs a los voluntarios de salud al personal de acci\u00f3n comunitaria a los administrativos a los servicios generales al personal del laboratorio rayos x a los chavos del cara a todos agradecerles y saludarlos con mucho cari\u00f1o porque lo que se ha descrito aqu\u00ed y adem\u00e1s en toda esta en esta gira demuestra algo que en toda esa \u00e9poca en nuestro pa\u00eds en donde hubo mucha insensibilidad mucha soberbia cuando la pol\u00edtica abandon\u00f3 por completo ese esp\u00edritu de servicio y de y de servir a los dem\u00e1s ustedes continuaron dec\u00edan en aquellos \u00e9pocas que queremos olvidar pero por eso hay que recordarlas para que no se repitan dec\u00edan que la realidad es la que est\u00e1 en las cifras nada m\u00e1s la que est\u00e1 en los datos las que est\u00e1 en la estad\u00edstica y en los n\u00fameros dec\u00edan que la salud es s\u00f3lo la ausencia de enfermedad dec\u00edan que las pol\u00edticas y las soluciones s\u00f3lo las pueden dar los t\u00e9cnicos y los pol\u00edticos dec\u00edan que las ra\u00edces ind\u00edgenas eran cl\u00e1sicas solo una cosa de folklore dec\u00edan que la gente deb\u00eda irse a las ciudades y abandonar su forma de vida y acercarse a donde est\u00e1n los servicios dec\u00edan que lo importante en el seguro social eran las finanzas y desean muchas cosas en las que estaban mal y ustedes que hicieron durante todos esos a\u00f1os pues hicieron lo contrario y eso es de reconocerse porque ustedes dejaron de venerar los datos duros para ir a conocer la dura realidad ustedes demostraron que la salud es un estado mucho m\u00e1s amplio del bienestar y que la salud f\u00edsica debe estar siempre acompa\u00f1ada de la salud social ustedes encontraron soluciones con la participaci\u00f3n de las comunidades e hicieron del derecho y del deber de decidir de todos los mexicanos una forma de trabajo ustedes reconocieron el valor del conocimiento ancestral ind\u00edgena e incorporaron los usos y costumbres para en que entrar\u00e1n como un gran eslab\u00f3n de la cadena de salud ustedes acudieron al territorio ustedes fueron a los lugares m\u00e1s lejanos a los m\u00e1s abandonados no porque fuera c\u00f3modo sino porque era lo correcto no por conveniencia sino por compromiso y por eso como director del instituto mexicano del seguro social les quiero decir que as\u00ed como estamos orgullosos de nuestra alta medicina de los avances m\u00e9dicos que existen en el imms ordinario tambi\u00e9n estamos orgullosos de ustedes de la forma como se han conducido y c\u00f3mo han trabajado estos 36 a\u00f1os en particular en este hospital y por estamos aqu\u00ed acompa\u00f1ando al presidente de m\u00e9xico al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y venimos todas las autoridades de salud el secretario de salud el director del isstey el director del inss abi todos todos estamos ac\u00e1 y demostrar que la causa de la salud p\u00fablica no es una causa perdida por eso es que yo solamente quiero recordar que en 1856 cuando se instal\u00f3 el constituyente y el presidente entonces era ignacio comonfort y dio un discurso ese discurso lo contest\u00f3 un potosino un gran voto sino que fue ponciano arriaga y \u00e9l hizo una un discurso que hoy se convierte en una premonici\u00f3n y dijo alg\u00fan d\u00eda llegar\u00e1n al poder hombres de honor de moralidad de conciencia alg\u00fan d\u00eda ser\u00e1n cumplidas las promesas y respetados los juramentos alg\u00fan d\u00eda ser\u00e1n hechos las ideas y la constituci\u00f3n ser\u00e1 una verdad por eso queremos decir que queremos demostrar que ese d\u00eda ha llegado y que esa enorme estrofa la estrofa del himno del inss que habla de un pueblo infatigable que marcha hacia el porvenir y nunca hacia el ocaso es una realidad en la cuarta transformaci\u00f3n en salud la cuarta transformaci\u00f3n tiene un rumbo tiene porvenir y este es el de la pol\u00edtica que act\u00faa para transformar la realidad muchas gracias y felicidad [Aplausos] [M\u00fasica] pueden ocupar su asiento por favor damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos [Aplausos] [M\u00fasica] cerritos de pueblos comunidades municipios de esta regi\u00f3n del estado de san lu\u00eds potos\u00ed si me da mucho gusto estar de nuevo en cerritos ya hab\u00eda estado en otras ocasiones porque llevamos muchos a\u00f1os recorriendo el pa\u00eds siempre informando orientando concientizando para que se consiguiera un cambio verdadero una transformaci\u00f3n ahora se logr\u00f3 ese cambio y no vamos nosotros a fallar no vamos a defraudar al pueblo de mexico no va a ser m\u00e1s de lo mismo ya no es m\u00e1s de lo mismo ya empez\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico ya no se permite no se tolera la corrupci\u00f3n arriba [Aplausos] ya se empez\u00f3 a limpiar de corrupci\u00f3n el pa\u00eds de arriba hacia abajo como se barren las escaleras porque la corrupci\u00f3n no se da de abajo hacia arriba c\u00f3mo quer\u00edan hacernos creer de que la corrupci\u00f3n ten\u00eda que ver con todo el pueblo llegaron a decir que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de mexico imag\u00ednense esa concepci\u00f3n tan retr\u00f3grada abajo en las comunidades en cerrito en los pueblos de san lu\u00eds potos\u00ed en los pueblos de m\u00e9xico hay una gran reserva de valores culturales morales espirituales el problema est\u00e1 arriba por eso no nos va a costar mucho trabajo y acabar con la corrupci\u00f3n no nos est\u00e1 costando trabajo se va a acabar la corrupci\u00f3n se va a acabar la impunidad me canso ganso [Aplausos] porque depende del proceder de el presidente nada de que son solamente los servidores p\u00fablicos los corruptos no hay un negocio jugoso lucrativo que se haga un acto un hecho de corrupci\u00f3n sin el conocimiento y la autorizaci\u00f3n del presidente as\u00ed de claro entonces ya no se permite la corrupci\u00f3n y esto nos est\u00e1 ayudando mucho no s\u00f3lo porque s\u00e9 moraliza a la vida p\u00fablica porque mejora la imagen de m\u00e9xico en el mundo sino tambi\u00e9n porque se evita que el dinero del presupuesto se vaya por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n y beneficie a una peque\u00f1a minor\u00eda a costa del sufrimiento de la mayor\u00eda del pueblo por eso est\u00e1bamos combatiendo la corrupci\u00f3n les puedo poner tres ejemplos cuando llegamos se robaban cerca de 800 pipas de gasolina con el famoso uach y con porque hab\u00edan tomas clandestinas para ordenar los ductos eso signific\u00f3 el a\u00f1o pasado un robo de 65.000 millones de pesos se ten\u00eda hasta contabilizado y ya hacienda daba por descontado ese ingreso porque llevaba a\u00f1os cometiendo se ese il\u00edcito [M\u00fasica] dejaron que creciera llegamos y decidimos acabar con el guachi col y ya se ha reducido considerablemente ya no son las 800 pipas no hemos podido terminarlo por completo pero ya son 40 es decir 95% menos si seguimos as\u00ed nos vamos a ahorrar como 50 mil millones de pesos por eso es importante acabar con la corrupci\u00f3n otro ejemplo los de menos arriba los que por eso est\u00e1n molestos nerviosos ya se van a ir acostumbrando no pagaban impuestos plan de impuestos ustedes lo saben el campesino el obrero cuando compra una mercanc\u00eda y va incluido un impuesto desde luego las enfermeras los doctores los profesionales los comerciantes peque\u00f1os medianos empresarios pero los de mero arriba los potentados no pagaban se les condona van los impuestos imag\u00ednense una empresa un banco de los m\u00e1s famosos piensen en uno pues ese no pagaba despu\u00e9s esa empresa que imagina ese banco que imagina no pagaba porque se firmaban con donaciones de impuestos se acab\u00f3 con eso no se condonan impuestos los llamados grandes contribuyentes otro ejemplo que tiene que ver con la salud el a\u00f1o pasado se compraron 90.000 millones de pesos en medicamentos y en materiales de curaci\u00f3n 90.000 millones de pesos vendieron todos esos medicamentos esos materiales de curaci\u00f3n en un porcentaje considerable el 70% tres empresas eran las que abastec\u00edan ahora esp\u00e9rame ahorita deja que termine tres empresas 65.000 millones de pesos de venta de medicamentos a gobiernos estatales a la secretar\u00eda de salud aliste al seguro es hasta violatorio a la constituci\u00f3n porque el art\u00edculo 28 establece que no deben de haber monopolios como ese acaparamiento [M\u00fasica] por el influyentismo por eso tambi\u00e9n este tanto cuestionamiento al plan de austeridad diciendo que se iban a quedar sin medicamentos los centros de salud los hospitales que no iba a haber medicinas para los enfermos de c\u00e1ncer para los ni\u00f1os para los enfermos de sida presionaron igual que cuando quer\u00edan los guays y coleros con sus sabotajes dejarnos sin gasolina pensando que \u00edbamos a dar marcha atr\u00e1s quisieron jugar a las vencidas no pudieron ya se est\u00e1 resolviendo este asunto y estoy seguro que con ese mismo presupuesto manejado con honradez nos va a alcanzar para cumplir con un prop\u00f3sito que tenemos el que se entreguen los medicamentos de manera gratuita a todos los mexicanos pero no solo el llamado cuadro b\u00e1sico que eso es en s\u00ed una injusticia aqu\u00ed ustedes deben de tener como 300 claves o medicinas en el sistema ordinario 700 llenas unidades m\u00e9dicas rurales 130 y estamos hablando de el seguro que es de los mejores sistemas de salud pero hay niveles hay enfermos de primera de segunda y de tercera ya no queremos eso queremos que se garantice el derecho a la salud como lo establece el art\u00edculo cuarto constitucional si acabamos con la corrupci\u00f3n vamos a poder resolver este asunto [Aplausos] por eso es muy importante acabar con la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n con los lujos en el gobierno saben cu\u00e1nto ganaba el director del infonavit setecientos mil pesos mensuales sueldos de seiscientos mil de quinientos mil cuatrocientos mil pesos mensuales pues eso ya se termin\u00f3 tambi\u00e9n por eso hay protestas se van a ir poco a poco acostumbrando a que no puede haber gobierno rico con pueblo pobre y ahora hay una ley en donde nadie puede ganar m\u00e1s que lo que gana el presidente de la rep\u00fablica y yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba el presidente pe\u00f1a nieto- sin compensaci\u00f3n 108 mil pesos y de ah\u00ed para abajo y esto o sea permitiendo aumentar los sueldos de los de abajo llevaban 36 a\u00f1os que no aumentaban los salarios m\u00ednimos de este a\u00f1o aument\u00f3 el salario m\u00ednimo 16% no suced\u00eda en 36 a\u00f1os la franja fronteriza aument\u00f3 al doble el salario m\u00ednimo f\u00edjense como nos ten\u00edan que ahora que estamos atendiendo el fen\u00f3meno migratorio que estamos ayudando no solo a los mexicanos del sur sureste sino tambi\u00e9n a nuestros hermanos centroamericanos para que no se vean obligados a emigrar porque el que se echa a andar no lo hace por gusto lo hace por necesidad y lo que queremos es que el mexicano el centro americano pueda trabajar y pueda ser feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares sus costumbres sus culturas ese es nuestro ideal por eso se est\u00e1n implementando programas para crear empleos y estuve en chiapas y me reun\u00ed con el presidente del salvador me voy a reunir pronto con el presidente de honduras empec\u00e9 a indagar sobre c\u00f3mo estaba el salario en centroam\u00e9rica y resulta que a pesar de que aument\u00f3 en m\u00e9xico este a\u00f1o el salario es 16% est\u00e1 el salario m\u00ednimo en m\u00e9xico a la mitad de lo que es el salario m\u00ednimo en guatemala en el salvador en honduras m\u00e9xico es de los pa\u00edses del mundo con menos salarios para los trabajadores entonces tenemos por eso qu\u00e9 acabar con la corrupci\u00f3n y con los privilegios c\u00f3mo es posible que un alto funcionario gane 500 600 700 mil pesos mensuales cu\u00e1l es la justificaci\u00f3n dec\u00edan es que as\u00ed no va a robar no es que el que se atreve a recibir un salario de 500 mil pesos mensuales es un corrupto en un pa\u00eds con tanta pobreza actuar as\u00ed de manera insensible es ser un deshonesto ese no es un servidor p\u00fablico claro si se tratara de una empresa privada podr\u00edan ganar eso y mucho m\u00e1s pero se trata del servicio p\u00fablico no se puede la administraci\u00f3n p\u00fablica ganar esos salarios no s\u00f3lo eso hab\u00eda una burocracia dorada que recib\u00eda atenci\u00f3n m\u00e9dica privada saben cu\u00e1nto costaba darle atenci\u00f3n m\u00e9dica privada a los altos funcionarios p\u00fablicos cinco mil millones de pesos al a\u00f1o as\u00ed en nuestra cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se estiraban a costillas del erario todo eso se termin\u00f3 que hab\u00eda cajas de ahorros especial un funcionario ganaba 200 mil pesos dejaba de ahorro 20 mil y el gobierno con el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo le aportaba otros 20 mil quiere decir que ahorraba 40 mil cuando terminaba ese cargo y se iba a otro se llevaba ese dinero mantener esa caja costaba 6 mil millones de pesos al a\u00f1o se acab\u00f3 con eso cuanto se les daba a los expresidentes 5 millones de pesos mensuales de pensi\u00f3n cu\u00e1ntos elementos cuidaban al presidente del estado mayor presidencial ocho mil elementos para cuidar al presidente ni a trump no cuidan 8000 elementos todo eso se termin\u00f3 ya no hay he estado mayor presidencial todos esos elementos que ganaban m\u00e1s que los soldados m\u00e1s que los marinos m\u00e1s que los polic\u00edas un cuerpo de \u00e9lite ya est\u00e1 importaban los yogures que consum\u00eda ya todos est\u00e1n en la secretar\u00eda de la defensa para cuidar con la guardia nacional al pueblo al presidente lo cuida a la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer y as\u00ed muchas otras cosas ya no hay viajes en aviones en helic\u00f3pteros y eso se termin\u00f3 el avi\u00f3n presidencial est\u00e1 en venta en estos d\u00edas ya sabemos qui\u00e9n lo va a comprar un avi\u00f3n de lujo para 280 pasajeros con rec\u00e1mara con comedor como vibraci\u00f3n a subir un avi\u00f3n as\u00ed ofender al pueblo adem\u00e1s como venir a cerritos en helic\u00f3ptero viajar en avi\u00f3n a san lu\u00eds y de san lu\u00eds para ac\u00e1 en helic\u00f3ptero cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1 el camino todo eso ya se termin\u00f3 hay en venta 73 aviones y helic\u00f3pteros usaban los helic\u00f3pteros y todo esto que le estoy diciendo si fuese mentira hoy mismo en la tarde saldr\u00edan a replicar se quedan calladitos todos ya esto nos ayuda porque tenemos presupuesto no hay necesidad de aumentar impuestos de crear impuestos nuevos d decretar gasolinazos d endeudar al pa\u00eds no se alcanza el presupuesto para cumplir los compromisos ahora le est\u00e1 llegando m\u00e1s beneficio a la gente y le va a llegar todav\u00eda mucho m\u00e1s ya todos los adultos mayores de san lu\u00eds potos\u00ed del pa\u00eds para todos antes el que dar pensi\u00f3n a 8 millones de adultos mayores ancianos respetables 110.000 millones de pesos por eso es que todas las ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad van a recibir tambi\u00e9n una pensi\u00f3n 2.550 becas como nunca 10 millones de becas para preescolar primaria secundaria todos los que estudian en la preparatoria en el nivel medio superior su beca 1.600 pesos bimestrales todos es universal los que estudian en la universidad de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos mensuales de beca para que termine su estudio los que no est\u00e1n estudiando ni tienen empleo est\u00e1n siendo contratados saben cu\u00e1ntos j\u00f3venes tenemos ya contratados que se le est\u00e1n pagando 3600 pesos mensuales cerca de 700.000 hasta ahora 700 mil j\u00f3venes es un programa que se llama j\u00f3venes construyendo el futuro si este hay j\u00f3venes que no est\u00e1n estudiando no tienen trabajo se les contrata para que sean aprendices trabajen de aprendices en comercios en talleres en despachos contables en despachos de abogados tienen su tutor el due\u00f1o de un taller es el tutor y puede tener a 1 a 2 a 3 a 5 a 10 j\u00f3venes ah\u00ed ense\u00f1\u00e1ndoles no solo el oficio no solo la profesi\u00f3n yo tambi\u00e9n orient\u00e1ndolo por el camino del bien que se hac\u00eda antes por los j\u00f3venes nada lo \u00fanico que hicieron fue etiquetarlos llamarles ninis que ni estudian ni trabajan como si fuese nada m\u00e1s la culpa la responsabilidad de los j\u00f3venes si no se les daba oportunidades este programa va a crecer este a\u00f1o a un mill\u00f3n y el a\u00f1o que viene va a seguir creciendo hasta llegar a 2 millones 600 mil j\u00f3venes no va a quedar un joven sin estudio y sin trabajo porque es mil veces mejor un mill\u00f3n de veces mejor tener a los j\u00f3venes trabajando estudiando que tenerlos en la calle preso me dio mucho gusto ver ahora lo del cara que si no atendemos a los j\u00f3venes no vamos a poder enfrentar la falta de oportunidades el abandono del campo la desintegraci\u00f3n de las familias el abandono de los j\u00f3venes todo esto fue lo que produjo esta grave crisis de inseguridad y de violencia que estamos padeciendo y esto no se resuelve nada m\u00e1s con medidas coercitivas con el uso de la fuerza tenemos que prevenir es como las enfermedades que es mejor prevenir o curar prevenir claro pues es lo que tenemos que hacer para garantizar la paz y la tranquilidad atender el campo que hay apoyo a los productores que haya oportunidades de trabajo que se atiendan los j\u00f3venes que haya bienestar y as\u00ed vamos a serenar a san lu\u00eds potos\u00ed y al pa\u00eds as\u00ed es como queremos lograr la paz que necesitamos y esa paz es fruto de la justicia todo esto lo explico porque si estoy en cerritos pues es para tratar el tema de la salud pero aprovecho tambi\u00e9n para explicar sobre todos estos programas va a llegar todo el apoyo de manera directa ya no van a haber intermediarios ese es otro asunto que no les conviene mucho no les agrada pero antes que suced\u00eda central se entregaba el apoyo a las organizaciones si hab\u00eda una organizaci\u00f3n campesina independiente francisco villa o ponciano arriaga una organizaci\u00f3n social de la llamada sociedad civil o fijense una organizaci\u00f3n no gubernamental las llamadas ong si no son este de car\u00e1cter gubernamental porque se les ten\u00eda que dar a ellos el apoyo el dinero de presupuestos ya toda esa intermediaci\u00f3n se termina se acaba ahora todo es directo con una tarjeta al adulto mayor becario a la persona con discapacidad al campesino para que siempre todo de manera directa desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al beneficiario nada de que haber entregarnos a nosotros el dinero que nosotros lo vamos a repartir no primo hermano ya eso ya se termin\u00f3 as\u00ed no porque no llega o cuando llega a llegar con noche con piquete de ojo entonces va a llegar todo de manera directa por eso se est\u00e1n haciendo censos casa por casa para que de esta forma avancemos en el caso de la salud pues lo que queremos es levantar el sistema de salud puede ser que aqu\u00ed en san lu\u00eds no est\u00e9 tan mal como en otras partes pero en general se dej\u00f3 caer todo el sistema de salud p\u00fablica se hablaba mucho de que estaba mal el sistema educativo con la mal llamada reforma educativa ech\u00e1ndole la culpa a los maestros de que estaba muy mal la educaci\u00f3n como si fuese culpa de los maestros y quer\u00edan imponer la mal llamada reforma educativa a la fuerza lo que hicieron fue polarizar al pueblo a la sociedad desprestigiar a nuestros maestros antes se le ten\u00eda mucho respeto al maestro ahora le echaron la culpa de que eran este flojos que nada m\u00e1s cobraban sin trabajar que eran revoltosos todo esto saben por qu\u00e9 porque para verg\u00fcenza de m\u00e9xico eran planes que se decid\u00edan en el extranjero all\u00e1 defin\u00edan la agenda que ten\u00edamos que aplicar en m\u00e9xico y como los gobernantes eran t\u00edteres peleles obedientes aplicaban las llamadas reformas estructurales son las reformas estructurales reforma fiscal para aumentar los impuestos reforma energ\u00e9tica para entregar el petr\u00f3leo de m\u00e9xico a particulares reforma laboral quitar derechos a los trabajadores reforma educativa y avanzar en la privatizaci\u00f3n hoy en la ma\u00f1ana hablaba yo de eso imag\u00ednense la irresponsabilidad de rechazar a los j\u00f3venes que quieren estudiar en la universidad con la mentira de que no pasan el examen de admisi\u00f3n en medicina despu\u00e9s de esa pol\u00edtica ahora resulta que tenemos menos m\u00e9dicos de los que necesitamos y menos especialistas porque en las escuelas de medicina como en otras escuelas o facultades si presentaban examen 500 muchachos para ingresar a medicina cuando mucho entraban 100 cuatrocientos rechazados porque la idea era que estudiara el que tuviese para pagar colegiatura yo no estoy en contra la educaci\u00f3n privada el que tiene para pagar una colegiatura lo puede hacer est\u00e1 en su derecho el gobierno est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares la educaci\u00f3n no es un privilegio es un derecho del pueblo qu\u00e9 pas\u00f3 que s\u00ed en los primeros a\u00f1os creci\u00f3 la matr\u00edcula de las escuelas privadas y se redujo la matr\u00edcula de las escuelas p\u00fablicas pero lleg\u00f3 el momento en que ya ni siquiera que dec\u00eda la matr\u00edcula de las escuelas privadas porque de d\u00f3nde saca la gente para pagar colegiatura si un trabajador gana cinco mil pesos mensuales y tiene que pagar de colegiatura de una hija de un hijo tres mil por lo bajo ya no puede y si tiene dos ya no estudio eso fue lo que hicieron por eso ahora menos m\u00e9dicos por eso ahora menos especialistas en general entonces tenemos que mejorar todo el sistema de salud y mejorar al mismo tiempo el sistema educativo pero hablando en plata est\u00e1 peor el sistema de salud que el sistema educativo todo el mundo se orient\u00f3 a ver el problema de la educaci\u00f3n y s\u00e9 voltio haber para otro lado cuando se trataba de el sistema de salud tenemos un sistema de salud desintegrado por un lado los derechohabientes de lista del seguro por otro lado en el seguro de derechohabientes y el programa de james bienestar el caso de la secretar\u00eda de salud saben cu\u00e1ntos hospitales maneja opera la secretar\u00eda de salud federal 7 en todo el pa\u00eds y la mayor\u00eda de esos siete est\u00e1n en la ciudad de mexico lo que hace la seguridad es manejar el llamado seguro popular m\u00e1s que nada los fondos el dinero que se entrega a los estados que manejan centros de salud y hospitales otra parte entonces hay una desintegraci\u00f3n completa que vamos a hacer dos partes derechohabientes que van a seguir siendo atendidos para con el seguro con el listo mejorando el servicio en el seguro mejorando el servicio ordinario en el este en estas dos instituciones un solo sistema de salud para atender a poblaci\u00f3n abierta pero aqu\u00ed quiero as\u00ed con mucha claridad decirles que este programa va a continuar igual porque a lo mejor a alguien inform\u00f3 de que iba a desaparecer no sigue siendo el programa en bienestar sigue funcionando por qu\u00e9 va a seguir atendiendo a la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social poblaci\u00f3n abierta conozco bien este programa porque se fund\u00f3 este programa hace 40 a\u00f1os y en ese entonces 1979 yo era director del instituto nacional indigenista en tabasco y era yo delegado de coplamar en tabasco y as\u00ed comenz\u00f3 este programa era inescop la mar hace 40 a\u00f1os que se crearon las unidades m\u00e9dicas rurales y estos hospitales en 40 a\u00f1os ha cambiado de nombre despu\u00e9s de inescop la mar fue james solidaridad luego ins oportunidades y pr\u00f3spera progresa prospera y ahora en bienestar pero no es cambio de nombre ahora vamos a mejorar los servicios por eso estamos haciendo la gira por los 80 hospitales de el lynx bienestar ya llevamos 14 con este recorridos y me dec\u00edan ahora qu\u00e9 ya ven c\u00f3mo es este la gente no que me da mucho gusto porque a la gente est\u00e1 muy avispada muy despierta y se oigan iniciados que no le vaya a enga\u00f1ar lo acaban de arreglar le digo pues entonces voy a venir m\u00e1s seguido [Aplausos] [M\u00fasica] eso no es cierto [Aplausos] caus\u00f3 una extraordinaria una muy buena impresi\u00f3n la directora del hospital y me doy cuenta pues de cuando se estimula entonces vamos a mantener ese sistema pero tambi\u00e9n vamos a fortalecer el sistema de salud lo que tiene que ver con la atenci\u00f3n de centros de salud de hospitales de los gobiernos estatales el seguro popular que ve ya no va a existir porque ni es seguro ni es popular y va a crearse el instituto de salud para nativo no se va a meter en la operaci\u00f3n y va a seguir el mismo programa pero en el caso del centro de salud de hospitales de la secretar\u00eda de salud si hay cuatro acciones de manera directa primero que nos falten los medicamentos haya medicamentos en centros de salud en unidades m\u00e9dicas en hospitales y como ya dije todos los medicamentos desde la compra consolidada de medicamentos a buen precio sin corrupci\u00f3n hasta el abasto y la distribuci\u00f3n yo pongo el ejemplo c\u00f3mo es que llega a la cocacola [Aplausos] lo segundo que nos falta en los m\u00e9dicos esto que habl\u00e1bamos entonces otra \u00e1rea que se va a atender ya es un coordinador general del instituto de la salud para el bienestar un coordinador para las medicinas otro coordinador para la plantilla de personal y los equipos m\u00e9dicos un 3er coordinador para la infraestructura para darle mantenimiento a las instalaciones para terminar hospitales que quedaron inconclusos centros de salud el de rioverde y otros muchos este el de c\u00e1rdenas y miren no es para consolarles pero hay 300 as\u00ed en todo el pa\u00eds nos dejaron un tiradero de obras inconclusas y vamos a y terminarlas tambi\u00e9n vamos a seleccionar cu\u00e1les porque se hicieron muchas se iniciaron muchas no porque hac\u00edan falta sino por el negocio por la corrupci\u00f3n por el contratismo y el moche a los funcionarios sin planeaci\u00f3n entonces no es que todas las que est\u00e1n abandonadas en construcci\u00f3n todas las vamos a terminar porque le vamos a meter ah\u00ed dinero bueno al malo tenemos que cuidar el presupuesto si a ver donde si terminamos otras ni modo eso es el cementerio de la corrupci\u00f3n ah\u00ed se van a quedar porque no vamos a seguir derrochando el presupuesto tenemos que ser muy eficientes tenemos que tener muy buena planeaci\u00f3n en todo lo que hagamos entonces la tercera \u00e1rea es infraestructura y el punto 4 la tarea 4 es regularizar la situaci\u00f3n de los trabajadores de la salud porque hay muchos trabajadores de la salud que est\u00e1n contratados por honorarios por eventuales saben cu\u00e1ntos haya a nivel nacional el sistema de salud 80.000 as\u00ed hay quienes tienen 15 18 hasta 20 a\u00f1os trabajando de eventuales eso lo vamos a resolver no puedo comprometerme porque no soy demagogo a hacerlo de la noche a la ma\u00f1ana pero si puedo comprometerme y soy hombre de palabra de que antes de que termine mi gobierno van a quedar regularizados todos los trabajadores de la salud [Aplausos] va a ser un proceso vamos a empezar con los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad comportamiento y capacidad de recursos y ah\u00ed vamos a ir poco a poco avanzando hasta que todos tengan su base este es el plan para mejorar los sistemas de salud que aspiramos a que tengamos en poco tiempo un sistema de salud eficiente como se tiene en otros pa\u00edses del mundo como se tiene en canad\u00e1 inglaterra en los pa\u00edses n\u00f3rdicos en dinamarca en suecia todos esos pa\u00edses tienen sistemas de salud ejemplar y nosotros podemos lograr esto con el apoyo de ustedes de los trabajadores de la salud y como dec\u00eda ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho ahora que hay resistencias al cambio y que quieren por ejemplo algunos l\u00edderes que se siguen entregando el dinero como era antes para que ellos sigan teniendo sus camionetas \u00faltimo modelo no sus sombreros tejanos sus cintos piteados ya los conocen verdad l\u00edderes nylon no quieren que se les sigue entregando y si no va a haber movimiento somos libres que haya movimiento que haya protestas nosotros no vamos a reprimir nosotros fuimos de la oposici\u00f3n nos reprimieron nosotros no vamos a hacer lo mismo entonces vamos a respetar el derecho de manifestaci\u00f3n el derecho a disentir el derecho a la cr\u00edtica pero no vamos a ceder en nada que sea injusto porque nosotros fuimos rebeldes pero con causa este es el plan en general da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes tambi\u00e9n yo recuerdo al doctor nava porque lo conoc\u00ed una vez les cuento y no quer\u00edan respetarnos un triunfo en tabasco en 1990 y emprendimos un \u00e9xodo de tabasco a la ciudad de mexico y caminamos como 50 d\u00edas y en ese entonces el doctor nava y solo mismo despu\u00e9s de un fraude aqu\u00ed en san lu\u00eds camino de san luis ya enfermo a la ciudad de mexico el resolvi\u00f3 que era una gran personalidad no le respetaron a \u00e9l su triunfo pero no fue el gobernador que quer\u00edan imponer tuvieron que optar por otro bueno esa es la historia luego que se resuelve aqu\u00ed me va a alcanzar y caminamos juntos un tramo en esa marcha de nosotros 1991 pasamos la navidad en el camino este los que luch\u00e1bamos por la democracia desde entonces y en un tramo lo recuerdo me acompa\u00f1\u00f3 el doctor nava a quien admiro mucho y supe de que aqu\u00ed en cerrito lo quer\u00edan bastante no s\u00e9 si este sea cierto o no pero que siempre lo apoyaban aqu\u00ed en cerrito por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con un pueblo que siempre ha luchado por la justicia y por la democracia yo mucho gusto estar con ustedes me llevo muy bien que esa es la mejor manera de decirlo con el gobernador de san lu\u00eds potos\u00ed [Aplausos] [M\u00fasica] rojo manuel carreras l\u00f3pez me llevo muy bien estamos trabajando de manera coordinada debemos de unirnos todos no pelearnos saben cu\u00e1ndo hay que pelearse bueno siempre cuando se trate de enfrentar ese enemigo que es la corrupci\u00f3n hay sin yernos todos y este y mayoritear los y acabar con la corrupci\u00f3n hay unirnos todos unirnos en las causas justas estar unidos y en lo pol\u00edtico est\u00e9 pelearnos en buena lid cuando hay elecciones [M\u00fasica] entonces cada quien agarra su partido y defiende a sus candidatos y a su partido termina en la elecci\u00f3n al gran partido a m\u00e9xico a san lu\u00eds potos\u00ed al pueblo y unirnos todos eso es lo mejor yo les felicito porque aqu\u00ed han podido convivir en armon\u00eda a pesar de la diversidad de las diferencias de la pluralidad eso es la democracia m\u00e1s no tenemos por qu\u00e9 pensar todos de la misma manera ser\u00eda muy aburrida la vida si hubiese un pensamiento \u00fanico ser\u00eda aburrid\u00edsimo no por eso este asta me da gozo el que haya cr\u00edtica el que haya el cuestionamiento este el que haya pol\u00e9mica eso es important\u00edsimo en las dictaduras nadie habla es un garrote sea y este prohibido hablar se protesta con los dientes apretados en las democracias es la cr\u00edtica es la diversidad y al final de cuentas luchar por causas justas y luchar por lo que se tiene raz\u00f3n si alguien dice yo estoy en contra de algo y no tiene raz\u00f3n no va a tener respaldo ya cambio esto nosotros hemos enfrentado \u00faltimamente una rebeli\u00f3n de la polic\u00eda federal que supuestamente iba a ser este un gran conflicto como no tienen raz\u00f3n porque no se despide a nadie no se le est\u00e1n quitando prestaciones fue un asunto pol\u00edtico pensaron que pod\u00edan afectarnos no dur\u00f3 nada tomaron carreteras y la misma gente que pasaba en los carros le dec\u00edan ya dejen de estar s eso eso y se termin\u00f3 entonces por qu\u00e9 porque ya la gente est\u00e1 muy participativa muy consciente ya no se puede manipular a nadie entonces vamos todos a portarnos bien y muchas gracias por estar aqu\u00ed no perder la fe no perder las esperanzas y reiterarles no les voy a fallar y amor con amor se paga muchas gracias invitamos a los presentes a ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] ah y [M\u00fasica] t y [M\u00fasica] e [M\u00fasica] bien [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles tengan una excelente tarde [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] i y bien [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:43.173798"
}