{
    "video_id": "sLETrd6f_AI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/sLETrd6f_AI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAotDxXAJM_eM7-6inh97gyfRq7gA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=sLETrd6f_AI",
    "video_title": "#GuardiaNacional proteger\u00e1 los DDHH e integridad de todas y todos los mexicanos | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 3715,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "consensos que fueron posibles en la",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "reforma constitucional de tal manera que",
            "start": 3.81,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "este paquete de cuatro iniciativas",
            "start": 7.589,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "merezcan tambi\u00e9n la unanimidad de todos",
            "start": 14.75,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "los partidos pol\u00edticos es un",
            "start": 18.8,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "una aspiraci\u00f3n ambiciosa pero quiero",
            "start": 23.289,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "decir que en la reuni\u00f3n que tuvimos ayer",
            "start": 27.039,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "en la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica del",
            "start": 29.829,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "senado la apertura de todos los",
            "start": 33.43,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "coordinadores de las fracciones",
            "start": 38.199,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "parlamentarias su disposici\u00f3n y su",
            "start": 40.26,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "compromiso a construir en el tema de la",
            "start": 46.03,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "seguridad una especie de zona de",
            "start": 50.14,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "neutralidad pol\u00edtica de tal manera que",
            "start": 53.5,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en esa zona podamos hacer abstracci\u00f3n de",
            "start": 57.58,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "diferencias entendibles diferencias",
            "start": 60.85,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas para construir",
            "start": 63.879,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 67.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "propuesta o un marco complementario",
            "start": 69.9,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "reglamentario de las modificaciones",
            "start": 73.26,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "constitucionales que crea la guardia",
            "start": 76.03,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 78.7,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "pues con la",
            "start": 79.81,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "mayor facilidad y flexibilidad que",
            "start": 84.21,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "permitir\u00eda esta especie de zona de",
            "start": 88.88,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "neutralidad pol\u00edtica en el documento de",
            "start": 92.55,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "trabajo que entregamos ayer en el",
            "start": 96.57,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 10 se proponen que la",
            "start": 98.729,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n operativa institucional",
            "start": 102.509,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "auxiliar al secretario de seguridad y",
            "start": 105.24,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana en materia n\u00famero 1",
            "start": 108.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de direcci\u00f3n y disciplina de la guardia",
            "start": 112.619,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "nacional n\u00famero 2 en la elaboraci\u00f3n de",
            "start": 116.22,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "los programas operativos pol\u00edticas",
            "start": 119.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estrategias estrategias y acciones para",
            "start": 122.759,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "la guardia nacional n\u00famero 3 elaboraci\u00f3n",
            "start": 126.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de los planes y programas para la",
            "start": 130.11,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n la capacitaci\u00f3n",
            "start": 132.66,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "especializaci\u00f3n y profesionalizaci\u00f3n del",
            "start": 135.23,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "personal de la guardia nacional en el",
            "start": 138.209,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de los ejes de formaci\u00f3n policial",
            "start": 140.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico y axiol\u00f3gico",
            "start": 143.51,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y la capacitaci\u00f3n permanente del",
            "start": 146.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "personal de la guardia nacional en el",
            "start": 149.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "uso de la fuerza y respeto a los",
            "start": 152.37,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "derechos humanos y n\u00famero 4",
            "start": 155.16,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "en estructura organizaci\u00f3n y",
            "start": 158.83,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "funcionamiento de la guardia nacional la",
            "start": 161.95,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n operativa",
            "start": 165.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "interinstitucional establecer\u00e1 su",
            "start": 166.74,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y funcionamiento en los",
            "start": 169.36,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lineamientos que para tal efecto emita",
            "start": 172.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contando por lo menos con \u00e1reas",
            "start": 175.14,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "especializadas en manejo de recursos",
            "start": 177.52,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "humanos acopio y an\u00e1lisis de informaci\u00f3n",
            "start": 180.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "planeo y ejecuci\u00f3n de operativos",
            "start": 183.57,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "policiales y administraci\u00f3n de recursos",
            "start": 186.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "materiales y log\u00edsticos y tambi\u00e9n se",
            "start": 190.24,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "establece un cap\u00edtulo sobre las",
            "start": 194.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "competencias de la guardia nacional que",
            "start": 197.25,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "es sintetiz\u00f3",
            "start": 201.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ahorita por lo pronto en dos puntos",
            "start": 202.51,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 11 la guardia nacional tendr\u00e1",
            "start": 204.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las atribuciones y obligaciones",
            "start": 208.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "siguientes prevenir la comisi\u00f3n de",
            "start": 210.78,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "delitos y las faltas administrativas que",
            "start": 213.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "determinen la norma",
            "start": 216.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y aplicables y salvaguardar la",
            "start": 218.44,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "integridad de las personas garantizar",
            "start": 221.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mantener y restablecer el orden y la paz",
            "start": 225.13,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "social as\u00ed como prevenir la comisi\u00f3n de",
            "start": 228.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "delitos y estamos",
            "start": 232.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "este equipo",
            "start": 236.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y para qui\u00e9n es dirigida tambi\u00e9n la",
            "start": 239.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pregunta de tal manera que cualquiera de",
            "start": 242.82,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ellos pueda pasar aqu\u00ed por favor bueno",
            "start": 244.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el de alberto rodr\u00edguez el sdp noticias",
            "start": 248.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mis preguntas van para el general lu\u00eds",
            "start": 250.17,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez",
            "start": 252.99,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "sin sorpresas",
            "start": 260.09,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas general bueno",
            "start": 268.25,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "quisiera que nos abra un poco m\u00e1s de su",
            "start": 271.37,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "trayectoria ayer empezaron a ser algunos",
            "start": 273.04,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "perfiles suyos llam\u00f3 la atenci\u00f3n que",
            "start": 275.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en una columna del sol de m\u00e9xico parece",
            "start": 279.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que usted estaba asignado a combatir al",
            "start": 281.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico precisamente en el",
            "start": 283.96,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "municipio de donde es el chapo guzm\u00e1n en",
            "start": 285.97,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "las fechas en las que \u00e9l fue detenido en",
            "start": 287.95,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "guatemala en los a\u00f1os 90 cu\u00e1l ser\u00eda la",
            "start": 289.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pregunta aqu\u00ed es cu\u00e1l fue exactamente su",
            "start": 293.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "papel para esa articular o intentar",
            "start": 295.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desarticular al c\u00e1rtel de sinaloa en",
            "start": 298.06,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "esos a\u00f1os y otra pregunta que usted",
            "start": 300.22,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "acaban de hacer",
            "start": 302.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n usted acaba de mencionar que van",
            "start": 303.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a combatir cr\u00edmenes bueno van a prevenir",
            "start": 306.4,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la delincuencia para tambi\u00e9n esta vez se",
            "start": 309.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "me acaba de olvidar el t\u00e9rmino que",
            "start": 313.9,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "utiliz\u00f3",
            "start": 315.76,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "\u00e9l cuando ley\u00f3 el art\u00edculo 11 ahorita de",
            "start": 320.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 323.61,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "faltas administrativas y uso el t\u00e9rmino",
            "start": 325.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esto significa que la guardia nacional",
            "start": 327.759,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "basta pues levantando borrachitos",
            "start": 330.68,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "esas son mis preguntas",
            "start": 334.86,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "este muchas gracias por por la",
            "start": 339.449,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "por la pregunta de gracias por el",
            "start": 342.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s que muestran por conocer sobre",
            "start": 344.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la guarda nacional si embargo el del",
            "start": 348.61,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "bote",
            "start": 350.92,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "antes de iniciar advertir algo decir yo",
            "start": 352.62,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "tengo creo que 24 horas escasas de saber",
            "start": 356.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de mi nueva designaci\u00f3n",
            "start": 361.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mi anterior funci\u00f3n pues exig\u00eda m\u00ed",
            "start": 363.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tiempo me esfuerzo de manera que hay",
            "start": 366.36,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "muchas cosas para m\u00ed no",
            "start": 368.819,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "estamos no no estoy totalmente con",
            "start": 370.99,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "enterado ayer ya inicie un proceso de",
            "start": 375.24,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "inmersi\u00f3n en en mi nueva funci\u00f3n y yo",
            "start": 380.409,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "espero que en un tiempo muy corto",
            "start": 384.669,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 387.31,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tener ya",
            "start": 390.12,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "pues el conocimiento que creo que tiene",
            "start": 392.249,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mucho es m\u00e1s muchos de ustedes conocen",
            "start": 395.789,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "mucho mejor el desarrollo que a",
            "start": 398.069,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "lleva hasta ahorita lo que es la",
            "start": 401.02,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la guardia nacional y bueno",
            "start": 402.849,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pido su comprensi\u00f3n si es que algunas",
            "start": 404.83,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "preguntas pues definitivamente en este",
            "start": 406.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "momento yo no tendr\u00eda respuesta este",
            "start": 408.759,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "pero por lo que se refiere a la a",
            "start": 410.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "estos datos sobre mi curr\u00edculum pues no",
            "start": 414.62,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si se refieran yo fui como antes del",
            "start": 418.88,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "batall\u00f3n en los a\u00f1os 2004 2003 2004",
            "start": 421.13,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "durante ese tiempo que sigue",
            "start": 426.05,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "efectivamente algunas de las operaciones",
            "start": 428.75,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que con el batall\u00f3n",
            "start": 431.479,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "realice el botell\u00f3n estaba tiene ten\u00eda",
            "start": 433.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sucede en el tema mat\u00f3 estado en m\u00e9xico",
            "start": 437.34,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y como era",
            "start": 439.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica algunas unidades del centro del",
            "start": 443.15,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "pa\u00eds acud\u00edan a por alg\u00fan tiempo era 34",
            "start": 447.08,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "meses a estados con conflicto grave del",
            "start": 452.3,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico entonces pues s\u00ed estuve en",
            "start": 457.22,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "una ocasi\u00f3n por 34 meses en el estado de",
            "start": 459.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "durango y sinaloa pero pues yo que",
            "start": 462.67,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "recuerden nada que ver con",
            "start": 465.95,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de tensi\u00f3n nosotros la verdad es ese",
            "start": 468.77,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "trabajo era mucho m\u00e1s orientado hacia la",
            "start": 472.37,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "hacia la",
            "start": 475.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "erradicaci\u00f3n de cultivos nuestra",
            "start": 478.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "principal funci\u00f3n ah\u00ed era la reeducaci\u00f3n",
            "start": 480.94,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de cultivos nuestra base estaba este",
            "start": 482.5,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "lo alto de la monta\u00f1a de manera que no",
            "start": 487.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "yo que yo recuerde este no ten\u00eda nada",
            "start": 489.86,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que ver con",
            "start": 493.82,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n b\u00fasqueda de blancos no era",
            "start": 495.78,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien nuestra funci\u00f3n",
            "start": 499.21,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y destruir erradicar cultivos como es la",
            "start": 504.09,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "marihuana y la amapola",
            "start": 507.79,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en guatemala y si nunca nunca he estado",
            "start": 510.19,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "y no no durante mi carrera yo no tuve",
            "start": 513.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nada que ver con esa con esa detenci\u00f3n",
            "start": 516.729,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entonces quiz\u00e1s",
            "start": 520.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 por ah\u00ed no coincide exactamente",
            "start": 523.289,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "con lo que yo he hecho",
            "start": 525.18,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y sobre esto que tambi\u00e9n la guardia",
            "start": 528.4,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "nacional tendr\u00eda atribuciones para",
            "start": 530.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "combatir los delitos de fuero com\u00fan",
            "start": 533.19,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "incluso faltas administrativas lo",
            "start": 536.59,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "plantea un poco bueno mucho en tono de",
            "start": 538.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "broma pero no ser\u00eda excesivo tener a una",
            "start": 540.07,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a una corporaci\u00f3n con esta capacidad",
            "start": 543.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "haciendo tareas tan peque\u00f1as bueno en",
            "start": 548.07,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "primer lugar recuerden ustedes que por",
            "start": 551.4,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n constitucional toda persona",
            "start": 555.81,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "puede detener a quien act\u00fae en en",
            "start": 558.63,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "flagrancia consecuentemente lo mismo",
            "start": 562.94,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 hacer la guardia nacional cada",
            "start": 566.43,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "instancia de seguridad tendr\u00e1 tiene sus",
            "start": 570.51,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "propias atribuciones la guardia nacional",
            "start": 574.41,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "unas las polic\u00edas estatales otras y las",
            "start": 577.44,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter administrativo en el \u00e1mbito",
            "start": 582.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la seguridad municipal sin embargo en",
            "start": 584.37,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ausencia de otra autoridad la guardia",
            "start": 588.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nacional podr\u00e1 actuar poniendo a",
            "start": 591.93,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de la autoridad competente",
            "start": 594.84,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de inmediato a la persona que haya",
            "start": 598.62,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "detenido en flagrancia ese es el sentido",
            "start": 601.83,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de esta disposici\u00f3n que repite lo que ya",
            "start": 605.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "establece en la constituci\u00f3n para",
            "start": 608.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cualquier ciudadano ciudadano mexicano",
            "start": 610.65,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "lo importante aqu\u00ed es que hay que",
            "start": 615.06,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "resaltar es el tema de la colaboraci\u00f3n y",
            "start": 619.26,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "el tema de la coordinaci\u00f3n por eso en",
            "start": 623.7,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "este documento de trabajo se repiten",
            "start": 627.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "algunas de las atribuciones que ya",
            "start": 630.69,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tienen otras instancias de seguridad",
            "start": 633.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente las estatales y las",
            "start": 636.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 639.03,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la semana pasada en la conferencia de",
            "start": 648.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "prensa en guadalajara presentar unas",
            "start": 650.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cifras de homicidios dolosos nos va a",
            "start": 652.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "permitir leerlas",
            "start": 655.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de enero a noviembre de 2000 1891 punto",
            "start": 657.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "3 % diarios son cifras que presentaron",
            "start": 659.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ustedes en la conferencia diciembre de",
            "start": 662.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "2018 92.7 es decir sube un poquito son",
            "start": 664.83,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas del secretario ejecutivo",
            "start": 668.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "del sistema nacional de seguridad",
            "start": 671.16,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 672.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el mes de enero baja ligeramente a 90 y",
            "start": 674.45,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "2.0",
            "start": 676.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en febrero se dispara a 99 puntos 0 por",
            "start": 678.499,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ciento en el mes de abril de marzo ya no",
            "start": 681.619,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tenemos estad\u00edsticas del secretariado",
            "start": 683.929,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ejecutivo que pas\u00f3 y hubo hubo algo",
            "start": 686.629,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "concreto de lo que pas\u00f3 en estos meses",
            "start": 690.469,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que se les brindaron los \u00edndices de",
            "start": 692.419,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos",
            "start": 695.269,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "primeramente a ver si tenemos aqu\u00ed a la",
            "start": 698.86,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mano",
            "start": 703.6,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "la tendencia del 2018",
            "start": 705.74,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y si la tenemos a la mano",
            "start": 712.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ver\u00e1n ustedes y si no la podemos",
            "start": 714.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presentar en este momento la vamos a",
            "start": 717.1,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "buscar y lo haremos en unos minutos y lo",
            "start": 719.86,
            "duration": 12.18
        },
        {
            "text": "lo importante a ver primeramente la",
            "start": 727.86,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n diaria que se presenta en el",
            "start": 732.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad es proporcionada",
            "start": 734.44,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "por las mismas instancias que generan la",
            "start": 738.04,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para el secretariado solo",
            "start": 742.54,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que esta informaci\u00f3n es diaria y la del",
            "start": 746.11,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "secretariado es mensual se cierra el mes",
            "start": 749.29,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y el secretariado tiene 20 d\u00edas para",
            "start": 753.37,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "presentar lo que sucede en este plazo",
            "start": 757.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hay una gran diferencia entre la",
            "start": 761.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n del d\u00eda y la del",
            "start": 763.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "secretariado a veces hasta del 20%",
            "start": 765.76,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "porque en el transcurso del mes se",
            "start": 769.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "reclasifican algunas carpetas de",
            "start": 772.86,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 775.75,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hoy puede aparecer",
            "start": 776.77,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "un homicidio culposo y en el transcurso",
            "start": 779.67,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "del mes se califica se modifica a doloso",
            "start": 784.83,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y consecuentemente termina en la",
            "start": 790.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n del secretariado difiriendo",
            "start": 793.83,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n que nosotros subimos",
            "start": 796.98,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "diariamente y que ustedes conocen por",
            "start": 800.0,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "esa es la raz\u00f3n no es que haya fallas",
            "start": 804.27,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "metodol\u00f3gicas en la informaci\u00f3n ni nada",
            "start": 807.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "parecido simple y sencillamente que con",
            "start": 810.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el tiempo se modifica el car\u00e1cter de",
            "start": 813.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "doloso o culposo y termina por haber una",
            "start": 817.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "diferencia entre la informaci\u00f3n del d\u00eda",
            "start": 820.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de nosotros la del gabinete de seguridad",
            "start": 822.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y la del pse la del secretariado que le",
            "start": 825.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "subieron los \u00edndices en estos tres meses",
            "start": 829.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no cifras que nos dieron no",
            "start": 832.2,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "el 2018 es todav\u00eda el a\u00f1o m\u00e1s violento y",
            "start": 834.8,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "la tendencia ascendente ha sido ya",
            "start": 840.98,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "controlada no tenemos el mismo n\u00famero el",
            "start": 846.22,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "ascenso la pendiente del 2018 en este",
            "start": 850.97,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "momento pero fueron 99 contra 91 puntos",
            "start": 856.579,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "13 en el mes de febrero ahorita vamos",
            "start": 859.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ahorita vamos a presentar incluso si",
            "start": 861.649,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tienen las barras con el promedio diario",
            "start": 864.35,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de 2010",
            "start": 869.029,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 872.63,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "esta es",
            "start": 875.61,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos total mensual aqu\u00ed",
            "start": 877.87,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vienen c\u00f3mo evolucionaron enero y",
            "start": 881.08,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "febrero del 2018 i",
            "start": 884.65,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos hasta",
            "start": 889.01,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "hasta febrero que son con datos del",
            "start": 892.43,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "secretariado con datos del secretariado",
            "start": 897.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "han aumentado el n\u00famero de homicidios",
            "start": 910.67,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "vean ustedes las a ver aqu\u00ed en la",
            "start": 912.899,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que si quieres compartirla",
            "start": 918.059,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "por favor en la informaci\u00f3n que les",
            "start": 921.089,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "presentamos no tenemos",
            "start": 924.36,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "como objetivo de convencernos de algo",
            "start": 930.15,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "que no digan las propias cifras hemos",
            "start": 934.44,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "dicho que recibimos un pa\u00eds con una",
            "start": 938.22,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "seguridad en ruinas que desde la \u00e9poca",
            "start": 942.99,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "de la revoluci\u00f3n nuestro pa\u00eds no a nivel",
            "start": 946.569,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no ha conocido niveles de violencia como",
            "start": 950.259,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "los que hoy padecemos y no vamos a",
            "start": 953.529,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "ocultar esa realidad pero tambi\u00e9n debo",
            "start": 956.41,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "decir jorge que esta situaci\u00f3n de",
            "start": 959.74,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "inseguridad no se gener\u00f3 de un d\u00eda para",
            "start": 964.0,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "otro y que ser\u00eda irresponsable pretender",
            "start": 967.12,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "resolverla de un d\u00eda para otro lo que s\u00ed",
            "start": 972.089,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hemos planteado y se nos ha cuestionado",
            "start": 975.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "como un",
            "start": 978.269,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "compromiso es revertir la tendencia de",
            "start": 980.74,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "los niveles de criminalidad en el pa\u00eds",
            "start": 986.18,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "en un periodo de seis meses",
            "start": 989.18,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no llegamos",
            "start": 993.779,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "no llegamos todav\u00eda a los seis meses en",
            "start": 996.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los que nos hemos propuesto como meta",
            "start": 999.69,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero vean ustedes aqu\u00ed los hay un",
            "start": 1002.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono para que yo pueda o un",
            "start": 1006.71,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "apuntador",
            "start": 1008.6,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "bueno bueno aqu\u00ed est\u00e1 homicidios dolosos",
            "start": 1033.299,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "agosto de 2018 a marzo de 2019 en agosto",
            "start": 1036.739,
            "duration": 12.991
        },
        {
            "text": "fueron dos 1907 septiembre de 2.917",
            "start": 1045.059,
            "duration": 12.781
        },
        {
            "text": "octubre de 2.812 2.687 en noviembre en",
            "start": 1049.73,
            "duration": 12.309
        },
        {
            "text": "diciembre hay un hay un incremento a dos",
            "start": 1057.84,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "mil 875 enero dos mil 853 febrero dos",
            "start": 1062.039,
            "duration": 12.45
        },
        {
            "text": "mil 796 y en marzo y hay una baja a dos",
            "start": 1069.09,
            "duration": 11.51
        },
        {
            "text": "mil 404 les quiero decir si pudi\u00e9ramos",
            "start": 1074.489,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "no tenemos las gr\u00e1ficas del promedio",
            "start": 1080.6,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 1084.419,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "si las tenemos p\u00f3nganlas por favor",
            "start": 1085.89,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "porque esta parte que de ninguna manera",
            "start": 1088.65,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "quiero vender como un resultado",
            "start": 1093.68,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "de haber mejorado la seguridad no simple",
            "start": 1098.82,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y sencillamente son indicadores que a",
            "start": 1103.77,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estas alturas hemos logrado romper la",
            "start": 1107.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tendencia ascendente de la criminalidad",
            "start": 1110.43,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que marc\u00f3 al 2018 y que todav\u00eda en lo",
            "start": 1114.3,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que llegamos en lo que llevamos de abril",
            "start": 1119.55,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "esta tendencia de marzo es todav\u00eda m\u00e1s",
            "start": 1122.88,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "baja todav\u00eda seg\u00fan el promedio diario y",
            "start": 1127.68,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "por supuesto que jam\u00e1s hemos hablado",
            "start": 1133.26,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en estas conferencias de",
            "start": 1136.38,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n por los resultados pero s\u00ed",
            "start": 1140.51,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es evidente que se ha roto la tendencia",
            "start": 1144.45,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ascendente de la criminalidad que nos",
            "start": 1148.01,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 1150.99,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "propuesto lograr en los primeros 180",
            "start": 1151.89,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "d\u00edas del gobierno en ese momento vamos a",
            "start": 1155.43,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "evaluar junto con ustedes esos",
            "start": 1160.25,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "resultados pero denme oportunidad porque",
            "start": 1163.35,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "es un tema muy relevante decirles a",
            "start": 1167.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ustedes recuerdan que comenzamos con 15",
            "start": 1171.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "regiones especiales",
            "start": 1174.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "luego las incrementamos a 17 luego a 21",
            "start": 1176.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y ahora se van a agregar 2 m\u00e1s",
            "start": 1179.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 1184.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "50 regiones como esas en el pa\u00eds que",
            "start": 1186.479,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "requieren una intervenci\u00f3n emergente",
            "start": 1190.96,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "urgente sin embargo no contamos en este",
            "start": 1194.34,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "momento con el personal de seguridad",
            "start": 1198.669,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "necesario para cubrirlas en los t\u00e9rminos",
            "start": 1201.57,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que ya atendemos las 21 regiones",
            "start": 1204.879,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "prioritarias por eso para nosotros la",
            "start": 1207.729,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "urgencia de contar con la guardia",
            "start": 1210.969,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nacional que nos va a dar una capacidad",
            "start": 1213.609,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "de recursos humanos mayor para ir",
            "start": 1216.159,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "atendiendo poco a poco en funci\u00f3n de la",
            "start": 1219.58,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "incidencia criminal cada una de estas",
            "start": 1222.849,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "regiones todav\u00eda no aparece en la",
            "start": 1226.419,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de los promedios diarios",
            "start": 1228.969,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "francisco acu\u00f1a t\u00fa tienes ah\u00ed la a",
            "start": 1232.539,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "adelante por favor all\u00e1 si es para m\u00ed me",
            "start": 1234.999,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "quedo aqu\u00ed en adelante y si no est\u00e1n",
            "start": 1238.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el resto de los compa\u00f1eros",
            "start": 1241.839,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "integrantes de \u00e9l",
            "start": 1244.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n operativa e",
            "start": 1246.97,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "interinstitucional adelante no es para",
            "start": 1249.48,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "estar secretaria buenos d\u00edas",
            "start": 1252.61,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "montserrat s\u00e1nchez de reporte \u00edndigo",
            "start": 1253.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta los tiempos del",
            "start": 1255.7,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "congreso y que el periodo ya va a",
            "start": 1257.679,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "terminar cuando creen que se inicien los",
            "start": 1259.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trabajos ya con una iniciativa de ley",
            "start": 1261.37,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "para la guardia no s\u00e9 en cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 1263.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estar\u00eda listo el congreso para votarla y",
            "start": 1265.809,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "si mientras est\u00e1 el proceso legislativo",
            "start": 1268.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos elementos creen que vayan a",
            "start": 1269.52,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "poder reclutar",
            "start": 1271.84,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "bueno en primer lugar decirles a ustedes",
            "start": 1275.83,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que aunque sea una obviedad repetirla",
            "start": 1278.83,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que respetaremos los tiempos del",
            "start": 1283.48,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "congreso el congreso tiene sus tiempos",
            "start": 1286.87,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "sus procesos legislativos y sin embargo",
            "start": 1290.35,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "es evidente el inter\u00e9s de absolutamente",
            "start": 1295.83,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "todas las fracciones pol\u00edticas por",
            "start": 1301.12,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "dinamizar el proceso sin perder en ello",
            "start": 1305.039,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "la calidad que debemos lograr en la el",
            "start": 1309.37,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "paquete de leyes reglamentarias de la",
            "start": 1314.169,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "reforma constitucional as\u00ed es que sin",
            "start": 1316.899,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "poder anticipar por razones obvias ni",
            "start": 1320.919,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "tiempos ni fechas si digo a ustedes",
            "start": 1324.549,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 muy est\u00e1 muy cercana a la fecha en",
            "start": 1329.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la que podamos ya contar con este",
            "start": 1333.72,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "paquete de iniciativas aprobadas",
            "start": 1336.48,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "adelante perd\u00f3n en cuanto a la",
            "start": 1340.25,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "reclutaci\u00f3n se podr\u00e1 dar mientras est\u00e1",
            "start": 1342.81,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el proceso legislativo perd\u00f3n la",
            "start": 1344.85,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "reclutaci\u00f3n podr\u00e1 darse mientras est\u00e1 el",
            "start": 1346.65,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "proceso del proceso",
            "start": 1348.48,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "recuerden ustedes que la guardia",
            "start": 1350.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nacional ya tiene existencia",
            "start": 1352.47,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "constitucional consecuentemente podemos",
            "start": 1356.69,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "a operar ya",
            "start": 1359.82,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "sobre la base de su existencia uno de",
            "start": 1365.99,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "los transitorios constitucionales",
            "start": 1369.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "establece que mientras se aprueba el",
            "start": 1372.04,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "paquete de leyes reglamentarias la",
            "start": 1375.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "guardia empezar\u00e1 a cumplir las funciones",
            "start": 1378.86,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "establecidas en la ley en los art\u00edculos",
            "start": 1382.34,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "2 y 8 de la ley de la polic\u00eda federal",
            "start": 1385.49,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "consecuentemente en virtud de ese",
            "start": 1389.83,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "transitorio estos dos art\u00edculos 2 y 8 o",
            "start": 1391.97,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "2 y 10 son el marco para el",
            "start": 1396.47,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "funcionamiento",
            "start": 1401.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "preliminar de la guardia nacional y",
            "start": 1404.82,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "consecuentemente estamos en",
            "start": 1407.71,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "posibilidades de iniciar el",
            "start": 1409.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "reclutamiento",
            "start": 1412.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed secretario hablo ahorita de los",
            "start": 1418.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "despliegues de la guardia nacional este",
            "start": 1420.76,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "sin embargo bueno hay un inter\u00e9s",
            "start": 1422.95,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "particular evidentemente todas las",
            "start": 1424.39,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comunidades donde hay situaciones de",
            "start": 1426.22,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "violencia para para conocer los tiempos",
            "start": 1427.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este mencion\u00f3 que hay 50 lugares que son",
            "start": 1429.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "urgentes y hablo de dos que ya se van a",
            "start": 1432.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "implementar si puede ser espec\u00edfico",
            "start": 1434.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "respecto a cu\u00e1les son los tiempos como",
            "start": 1436.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "le pregunto porque usted sabe estuvo en",
            "start": 1439.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sonora recientemente y ah\u00ed les platico a",
            "start": 1441.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "un grupo de personas este bueno que",
            "start": 1444.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estaban pensando de manera urgente en",
            "start": 1446.74,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "guaymas empalme",
            "start": 1448.69,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en eeuu y tambi\u00e9n en",
            "start": 1449.95,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "hermosillo en espec\u00edfico entonces pero",
            "start": 1451.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "seguramente en todo el pa\u00eds existe una",
            "start": 1453.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y una expectativa muy similar",
            "start": 1455.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces sepa para qu\u00e9 nos comenta al",
            "start": 1457.9,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "respecto gracias bueno",
            "start": 1459.64,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "se han aprobado dos regiones adicionales",
            "start": 1462.47,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "una en el centro tabasco y la otra wind",
            "start": 1466.86,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas tabasco el d\u00eda de hoy en el",
            "start": 1471.65,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "caso espec\u00edfico de sonora",
            "start": 1476.61,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 considerado kgm como regi\u00f3n",
            "start": 1480.72,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "prioritaria la la zona conurbada de",
            "start": 1483.87,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "guaymas-empalme y a\u00fan cuando no es",
            "start": 1488.97,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "considerada la regi\u00f3n prioritaria si se",
            "start": 1492.93,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ha incrementado el estado de fuerza y",
            "start": 1496.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con la colaboraci\u00f3n de la presidenta",
            "start": 1499.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "municipal de guaymas y el presidente de",
            "start": 1501.24,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "empalme sea aqu\u00ed y marina se ha acordado",
            "start": 1504.36,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "ya un mando \u00fanico de tendiente a generar",
            "start": 1508.35,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "un modelo de seguridad de zona conurbada",
            "start": 1512.81,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "y en el caso espec\u00edfico de sonora lo que",
            "start": 1519.21,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "seguir\u00eda como regi\u00f3n especial ser\u00eda",
            "start": 1523.11,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "hermosillo",
            "start": 1525.83,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "acaso de todas las regiones especiales",
            "start": 1527.399,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que tenemos ya listadas como",
            "start": 1530.669,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "prioritarias se ir\u00e1n atendiendo en",
            "start": 1533.729,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de la capacitaci\u00f3n",
            "start": 1538.109,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "imprescindible de los nuevos reclutas si",
            "start": 1540.769,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "estimamos que para fin de a\u00f1o pudi\u00e9ramos",
            "start": 1545.129,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "estar atendiendo 45 o tener 45 regiones",
            "start": 1549.089,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "prioritarias si \u00e9sta leonel cota por",
            "start": 1555.889,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no s\u00e9 si tengamos la informaci\u00f3n a",
            "start": 1560.519,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la mano pero a leonel cota podr\u00eda si",
            "start": 1563.159,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la mano proporcionar o jes\u00fas",
            "start": 1567.779,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "valencia la relaci\u00f3n de estas 45",
            "start": 1570.389,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "regiones prioritarias y las iremos",
            "start": 1574.279,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "atendiendo en ese orden en la en forma",
            "start": 1577.049,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "proporcional al reclutamiento y",
            "start": 1581.879,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n de nuevos elementos rumbo a",
            "start": 1585.179,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 1589.019,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "secretario carlos por recuerden ustedes",
            "start": 1593.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n est\u00e1n los compa\u00f1eros aqu\u00ed",
            "start": 1595.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "integrantes de la de gabinete y de la",
            "start": 1597.79,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n operativa e",
            "start": 1601.57,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "interinstitucional carlos pozos de",
            "start": 1603.21,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo energ\u00eda l\u00edderes mexicanos una",
            "start": 1605.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pregunta para usted secretario y una",
            "start": 1607.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para el comandante luis rodr\u00edguez bucio",
            "start": 1609.61,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "la pregunta para usted",
            "start": 1611.77,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "estas cifras que se acaban de quitar dvd",
            "start": 1615.59,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pantalla nos hablan y al instalarse esta",
            "start": 1619.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "guardia que se reconoce abiertamente que",
            "start": 1622.909,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "la delincuencia organizada le lleva a la",
            "start": 1625.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ventaja en el control del pa\u00eds a las",
            "start": 1628.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 1631.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no lleva ventaja la delincuencia creo",
            "start": 1633.83,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "estoy convencido de que el estado",
            "start": 1640.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mexicano el estado mexicano tiene",
            "start": 1642.24,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "capacidad plena para restituir la",
            "start": 1645.27,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "seguridad en el pa\u00eds el estado mexicano",
            "start": 1649.29,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "lo que ha sucedido es que la",
            "start": 1652.53,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "responsabilidad de la seguridad no se ha",
            "start": 1656.24,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "atendido con una visi\u00f3n de conjunto que",
            "start": 1659.16,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "implica el estado mexicano cada",
            "start": 1662.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dependencia ha hecho lo que ha podido ya",
            "start": 1665.07,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "veces lo que ha querido sin una",
            "start": 1668.19,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de conjunto y lo que nos permite",
            "start": 1673.03,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de la guardia nacional es",
            "start": 1678.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "asumir la seguridad como una",
            "start": 1680.95,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "responsabilidad del estado mexicano que",
            "start": 1683.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "involucra por supuesto a los tres",
            "start": 1686.28,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "niveles de gobierno y nos garantiza una",
            "start": 1688.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "optimizaci\u00f3n de los recursos con los que",
            "start": 1693.93,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "cuenta el estado mexicano ya no hay",
            "start": 1697.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "recursos de la polic\u00eda federal ya no hay",
            "start": 1700.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "recursos de sedena ya no hay recursos de",
            "start": 1703.42,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "marina son recursos del estado mexicano",
            "start": 1706.72,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "para combatir o garantizar mejor dicho o",
            "start": 1710.29,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cumplir la responsabilidad elemental de",
            "start": 1713.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todo estado que es garantizar la paz y",
            "start": 1717.19,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "la tranquilidad de sus ciudadanos",
            "start": 1719.77,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "al comandante",
            "start": 1723.389,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n comando anti adelante",
            "start": 1725.669,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "comandante lu\u00eds rodr\u00edguez yo podr\u00eda",
            "start": 1728.61,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "usted comprometerse alguna fecha para",
            "start": 1731.67,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "entregar resultados firmes en esta lucha",
            "start": 1735.09,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cruzada como se le pueda llamar contra",
            "start": 1740.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el crimen organizado y si tiene ya",
            "start": 1742.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "previsto alg\u00fan n\u00famero de ca\u00eddos en estas",
            "start": 1745.47,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 1748.59,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "muy buena pregunta yo creo que ahorita",
            "start": 1752.11,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 1754.15,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "con 24 horas en el cargo no tengo",
            "start": 1757.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 1760.02,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "tengo muchas m\u00e1s dudas",
            "start": 1761.25,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1764.409,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed estoy seguro es que de",
            "start": 1766.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "inmediato nos sumamos al trabajo que un",
            "start": 1768.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "equipo ya o varios equipos de sedena",
            "start": 1772.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "semar",
            "start": 1775.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad ciudadana han",
            "start": 1777.34,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "iniciado pues para",
            "start": 1780.43,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y hacer la parte que ya le corresponde",
            "start": 1783.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente a la guardia nacional yo",
            "start": 1785.33,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "no quisiera",
            "start": 1788.49,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "en este momento poder poner fechas y lo",
            "start": 1789.21,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que usted menciona de",
            "start": 1792.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si hemos pensado claro que es una es m\u00e1s",
            "start": 1796.039,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "seguro de la situaci\u00f3n que hemos visto",
            "start": 1800.169,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos a\u00f1os pues nos hace ver",
            "start": 1803.749,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n la guardia",
            "start": 1806.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la guardia nacional empezar\u00e1 en alg\u00fan",
            "start": 1809.359,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "momento a tener bajas porque el trabajo",
            "start": 1812.299,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "relativamente",
            "start": 1817.239,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "es un trabajo que son a veces los",
            "start": 1819.84,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "resultados de ese tipo de trabajo o de",
            "start": 1822.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acciones entonces estamos conscientes de",
            "start": 1825.779,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ello",
            "start": 1828.87,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "pero no m\u00e1s d\u00e9jenme complementar bueno",
            "start": 1833.159,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "quiero informar a ustedes que tanto el",
            "start": 1837.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "futuro comandante de la guardia nacional",
            "start": 1840.59,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "como los integrantes de esta",
            "start": 1843.559,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n operativa",
            "start": 1845.789,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "interinstitucional recibieron line la",
            "start": 1847.309,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n formal apenas antier en la",
            "start": 1850.82,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "noche su primera participaci\u00f3n en el",
            "start": 1854.489,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad fue ayer a las 6",
            "start": 1857.97,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana consecuentemente est\u00e1n en",
            "start": 1861.269,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "ese proceso de infor de inmersi\u00f3n",
            "start": 1864.989,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "profunda en los temas inherentes a la",
            "start": 1869.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1873.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed es que entraremos al relevo en",
            "start": 1874.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "algunas respuestas mis compa\u00f1eros de",
            "start": 1876.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gabinete en este caso mi general",
            "start": 1879.25,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a la pregunta anterior de",
            "start": 1884.179,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "usted del combate de la delincuencia",
            "start": 1887.119,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "es una gran diferencia de esta nueva",
            "start": 1890.749,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "estrategia lo que se hac\u00eda anteriormente",
            "start": 1893.179,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "porque una gran diferencia las fuerzas",
            "start": 1894.82,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "armadas trabaj\u00e1bamos en apoyo de las",
            "start": 1897.74,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "autoridades de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1901.369,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "apoyando las estructuras de seguridad",
            "start": 1902.899,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablica esto quiere decir que",
            "start": 1905.419,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "depend\u00edamos de que estuviera la polic\u00eda",
            "start": 1908.539,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "con nosotros para poder desarrollar",
            "start": 1911.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "actividades en el \u00e1mbito de la seguridad",
            "start": 1914.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y si lo hac\u00edamos solos entonces",
            "start": 1916.49,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "no no pod\u00edamos desarrollar las cosas que",
            "start": 1919.7,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "policialmente se tienen que hacer no",
            "start": 1923.149,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos facultades entonces est\u00e1bamos",
            "start": 1925.159,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "operando y muchas veces se dijo que",
            "start": 1927.889,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos operando al margen de la ley",
            "start": 1930.499,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sin facultades para poder hacer o poder",
            "start": 1932.649,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "realizar la tarea solos siempre",
            "start": 1936.649,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que estar acompa\u00f1ados de las",
            "start": 1938.84,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "fuerzas policiales en la actualidad esta",
            "start": 1941.749,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "nueva estrategia las modificaciones",
            "start": 1944.779,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a la constituci\u00f3n obviamente es es",
            "start": 1947.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "diferente la forma de actuar primero la",
            "start": 1950.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la guardia nacional que",
            "start": 1952.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 guardia nacional es una estructura",
            "start": 1956.42,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "policial que realmente va a tener",
            "start": 1958.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "facultades facultades policiales una",
            "start": 1961.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n policial si una formaci\u00f3n",
            "start": 1964.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "porque la tiene nuestro personal que va",
            "start": 1966.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a integrar a esta fuerza",
            "start": 1969.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a formaci\u00f3n con disciplina con valores",
            "start": 1972.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con virtudes que va a ser diferente va a",
            "start": 1974.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tener esa facultad y tambi\u00e9n en el",
            "start": 1977.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "transitorio",
            "start": 1979.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que se estableci\u00f3 donde el ej\u00e9rcito y",
            "start": 1981.02,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "armada vamos a poder desarrollar esta",
            "start": 1985.34,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tarea",
            "start": 1988.94,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica durante cinco a\u00f1os",
            "start": 1990.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a ser diferente a ella vamos",
            "start": 1993.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a tener la posibilidad de actuar ya",
            "start": 1995.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "directamente en el \u00e1mbito de la",
            "start": 1998.68,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica no en apoyo de la",
            "start": 2000.42,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica sino dentro del \u00e1mbito",
            "start": 2002.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de la seguridad p\u00fablica y entonces vamos",
            "start": 2004.74,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a tener la facultad legal de actuar que",
            "start": 2006.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "va a ser diferente nos limitaba el hecho",
            "start": 2010.53,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de actuar en apoyo de la seguridad",
            "start": 2013.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "p\u00fablica sin facultades no pod\u00edamos hacer",
            "start": 2017.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gran cosa entonces los resultados deben",
            "start": 2020.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de ser diferentes porque se tiene",
            "start": 2023.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "precisamente en la actuaci\u00f3n esa gran",
            "start": 2025.34,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "oportunidad de tener la facultad de",
            "start": 2028.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "actuar y simple y sencillamente un",
            "start": 2032.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "documento en el informe policial",
            "start": 2035.48,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "homologado que que se hace en todos los",
            "start": 2037.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "eventos en donde se ve afectada la",
            "start": 2041.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 2044.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tenemos que depender de alguien de un",
            "start": 2047.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "polic\u00eda que hiciera",
            "start": 2051.0,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el informe policial homologado para",
            "start": 2052.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presentarlo ante las autoridades en",
            "start": 2055.29,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ocasiones el polic\u00eda dec\u00eda yo no vi yo",
            "start": 2058.26,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "no yo no no soy quien estuvo al frente",
            "start": 2062.1,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "no porque ven\u00eda en la parte de atr\u00e1s de",
            "start": 2065.929,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "la base operaciones que est\u00e1 operando y",
            "start": 2068.669,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "su respuesta o su integraci\u00f3n del",
            "start": 2071.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "informe policial homologado le daba lo",
            "start": 2074.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mejor la posibilidad al ministerio",
            "start": 2077.07,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de bueno soltarlo no no ten\u00edamos",
            "start": 2081.06,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "esa posibilidad si hac\u00edamos el informe",
            "start": 2084.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "policial homologado no era factible es",
            "start": 2086.669,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "aunque lo supi\u00e9ramos hacer no era un",
            "start": 2090.69,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "documento v\u00e1lido para poder establecerlo",
            "start": 2094.679,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "ante las autoridades correspondientes en",
            "start": 2097.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la actualidad con esta estrategia con",
            "start": 2100.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estas modificaciones si lo vamos a poder",
            "start": 2102.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hacer y si va a ser v\u00e1lido el documento",
            "start": 2105.33,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para desde presentar a los delincuentes",
            "start": 2107.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ante las las autoridades",
            "start": 2111.21,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "correspondientes gracias",
            "start": 2112.98,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "ese criterio alejandro madrigal de",
            "start": 2125.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "univisi\u00f3n las cifras que usted presenta",
            "start": 2127.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que le present\u00f3 a jorge no coinciden con",
            "start": 2129.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "las cifras que est\u00e1 presentando usted en",
            "start": 2131.57,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esta gr\u00e1fica hay estas imprecisiones el",
            "start": 2133.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "n\u00famero que usted presenta en esta",
            "start": 2137.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica edad 910 1928 y los homicidios",
            "start": 2139.13,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "diarios dan nueve mil 522 de todos modos",
            "start": 2142.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s elevado de lo de los ocho mil que",
            "start": 2145.55,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el secretariado nacional de",
            "start": 2147.68,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica a lo que le quiero",
            "start": 2149.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "preguntar es actualmente no se ve",
            "start": 2150.89,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todav\u00eda una estrategia de seguridad y de",
            "start": 2153.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "continuar la tendencia se estar\u00eda",
            "start": 2157.25,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "repitiendo los mismos homicidios de",
            "start": 2158.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sexenios anteriores y del que ustedes",
            "start": 2161.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "han criticado mucho tanto del presidente",
            "start": 2163.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el ex presidente felipe calder\u00f3n como la",
            "start": 2166.25,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ex presidente enrique pe\u00f1a y esto ser\u00eda",
            "start": 2167.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "evidentemente un fracaso para la",
            "start": 2170.54,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica del presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 2172.34,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "sorprende mucho que se hable de que no",
            "start": 2177.18,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "hay una estrategia podemos",
            "start": 2181.509,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "una cosa son los resultados de otra cosa",
            "start": 2185.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "es la estrategia",
            "start": 2188.31,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en primer lugar hemos el eje de la",
            "start": 2191.04,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "estrategia nuestra es una visi\u00f3n amplia",
            "start": 2195.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que vaya a la atenci\u00f3n de las causas",
            "start": 2198.27,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "profundas que generan la inseguridad",
            "start": 2200.85,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador ha dicho que",
            "start": 2203.93,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "si no tenemos capacidad como sociedad",
            "start": 2207.59,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "para generar oportunidades educativas de",
            "start": 2211.77,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "salud laborales de sobrevivencia",
            "start": 2215.1,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica particularmente para los",
            "start": 2217.85,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no tendremos la seguridad",
            "start": 2220.65,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "anhelada as\u00ed tengamos un polic\u00eda en cada",
            "start": 2224.43,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "esquina entonces lo primero es dejar",
            "start": 2228.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s el recurso exclusivo de la fuerza",
            "start": 2231.18,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "policial y militar para combatir la",
            "start": 2233.85,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "inseguridad y transitar hacia esta",
            "start": 2237.33,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n amplia n\u00famero 2 combate a fondo",
            "start": 2240.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 2244.26,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el presidente de l\u00f3pez obrador se\u00f1alaba",
            "start": 2246.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hace un rato de que nuestro pa\u00eds se",
            "start": 2248.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "encuentra en el lugar n\u00famero 136 del",
            "start": 2251.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ranking de corrupci\u00f3n mundial",
            "start": 2254.43,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero hay otras mediciones",
            "start": 2256.47,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que nos ubican en el lugar 138 y si la",
            "start": 2260.17,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1",
            "start": 2264.19,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "caracterizada por la corrupci\u00f3n",
            "start": 2265.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente si alg\u00fan cuerpo p\u00fablico",
            "start": 2268.68,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ha sido emblema de la corrupci\u00f3n ha sido",
            "start": 2271.839,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "han sido precisamente las polic\u00edas los",
            "start": 2275.29,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cuerpos de seguridad o policial",
            "start": 2278.53,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "consecuentemente uno de los ejes de la",
            "start": 2282.79,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estrategia es combatir la corrupci\u00f3n de",
            "start": 2285.49,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tal manera que no haya un solo polic\u00eda",
            "start": 2289.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds que en lugar de salir",
            "start": 2292.089,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "y asaltar a la ciudadan\u00eda salga a",
            "start": 2295.48,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "cumplir con su deber n\u00famero 3",
            "start": 2300.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mejoramiento de las condiciones",
            "start": 2303.69,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "socioecon\u00f3micas de los integrantes de",
            "start": 2305.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los cuerpos de seguridad tenemos en el",
            "start": 2308.26,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pa\u00eds polic\u00edas que ganan 2 mil 490 pesos",
            "start": 2310.54,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "mensuales no se les puede exigir gran",
            "start": 2314.85,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 2318.97,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ese es el tercer eje el cuarto eje es la",
            "start": 2320.109,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n y la profesionalizaci\u00f3n las",
            "start": 2323.59,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cifras difieren pero pudiera citar una",
            "start": 2327.13,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que establece que el 40 por ciento de",
            "start": 2329.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas que portan un arma no han",
            "start": 2333.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "disparado jam\u00e1s un tiro eso habla de el",
            "start": 2336.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "bajo nivel de capacitaci\u00f3n y",
            "start": 2340.6,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n n\u00famero 5 y aqu\u00ed voy a",
            "start": 2342.79,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "terminar porque son diez ejes hemos",
            "start": 2346.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dejado atr\u00e1s los operativos para actuar",
            "start": 2349.39,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de manera permanente mediante",
            "start": 2352.99,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "despliegues permanente en 266 regiones",
            "start": 2355.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds las fuerzas de seguridad ya no",
            "start": 2359.65,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "van a andar para arriba y para abajo",
            "start": 2362.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "apagando fuegos van a tener una",
            "start": 2364.619,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "presencia permanente en cada una de las",
            "start": 2367.3,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "266 regiones dejo cinco pendientes ejes",
            "start": 2370.32,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos pendientes porque hay por",
            "start": 2374.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "all\u00e1 all\u00e1 atr\u00e1s y luego por ac\u00e1 y luego",
            "start": 2376.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 si les parece y no s\u00e9 c\u00f3mo and\u00e9n de",
            "start": 2379.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "tiempo y podemos terminar en el momento",
            "start": 2382.66,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que ustedes dispongan adelante gracias",
            "start": 2385.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "una pregunta muy concreta para el",
            "start": 2388.35,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "comandante titular de la guardia",
            "start": 2391.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nacional luis rodr\u00edguez buceo y tambi\u00e9n",
            "start": 2394.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para los secretarios de la defensa",
            "start": 2397.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nacional y el almirante en marina a",
            "start": 2400.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito que hablaba usted el se\u00f1or",
            "start": 2403.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "secretario de brazo de los sueldos yo",
            "start": 2405.82,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "quiero saber",
            "start": 2409.9,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "ahora que el gobierno habla mucho en",
            "start": 2411.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "este tema que le encanta hablar del tema",
            "start": 2413.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la austeridad republicana de cu\u00e1nto",
            "start": 2416.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "va a ser su sueldo como titular de la",
            "start": 2419.31,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "guardia nacional y en el caso de el",
            "start": 2421.77,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "secretario lu\u00eds crescencio sandoval y en",
            "start": 2424.97,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "el caso del titular tambi\u00e9n almirante de",
            "start": 2429.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "marina cu\u00e1nto est\u00e1n ganando y si tienen",
            "start": 2431.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el dato de cu\u00e1nto ganaban sus",
            "start": 2433.44,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "antecesores gracias",
            "start": 2435.24,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de la guardia nacional tiene",
            "start": 2445.46,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "varias etapas el primero es el proceso",
            "start": 2448.46,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "legislativo que est\u00e1 en curso este el",
            "start": 2453.98,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "proceso presupuestal y este el proceso",
            "start": 2457.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "administrativo y luego est\u00e1 el proceso",
            "start": 2459.589,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "operativo ahorita estamos caminando en",
            "start": 2462.17,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "paralelo en todos los procesos con el",
            "start": 2465.859,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo de ahorrar tiempo porque no",
            "start": 2468.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tenemos tiempo no le podemos pedir a la",
            "start": 2471.77,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sociedad que nos aguante un a\u00f1o dos a\u00f1os",
            "start": 2474.41,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "para crear la guardia nacional vamos en",
            "start": 2478.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "paralelo",
            "start": 2481.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2487.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "menos que la polic\u00eda federal",
            "start": 2492.849,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "partida los elementos de la polic\u00eda",
            "start": 2496.61,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "federal tienen",
            "start": 2499.4,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "las prestaciones sociales que los",
            "start": 2501.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "elementos del ej\u00e9rcito entonces en un",
            "start": 2504.15,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 2506.94,
            "duration": 2.04
        },
        {
            "text": "paula",
            "start": 2507.96,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "vamos a ir incrementando",
            "start": 2508.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "los las percepciones del ej\u00e9rcito de los",
            "start": 2511.06,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "y elementos de la polic\u00eda militar que se",
            "start": 2516.72,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "trasladen al",
            "start": 2519.51,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "nacional se va a incrementar",
            "start": 2520.75,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "paulatinamente",
            "start": 2523.279,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "el que tiene la polic\u00eda federal",
            "start": 2524.94,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo se van a ir",
            "start": 2529.99,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "incrementando las prestaciones sociales",
            "start": 2531.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de los elementos de la polic\u00eda federal",
            "start": 2533.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que pasen a la guardia nacional puedo",
            "start": 2536.35,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hablar de aproximaciones pero mientras",
            "start": 2540.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no haya algo aprobado por la secretar\u00eda",
            "start": 2542.89,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de hacienda y la funci\u00f3n p\u00fablica todo",
            "start": 2545.71,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "esa especulaci\u00f3n y lo mismo sucede con o",
            "start": 2549.61,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "se har\u00e1 en el marco de la austeridad",
            "start": 2553.18,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "republicana que caracteriza el ejercicio",
            "start": 2556.56,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "de este gobierno adelante",
            "start": 2560.53,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y el sueldo debe andar en los el del",
            "start": 2564.549,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "presidente son 108 mil y fracci\u00f3n el de",
            "start": 2567.91,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "los secretarios debe andar en 107 mil y",
            "start": 2571.329,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "fracci\u00f3n iii",
            "start": 2574.599,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "el comandante de la guardia nacional",
            "start": 2577.0,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 percepciones equiparables a la de",
            "start": 2580.98,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "subsecretario",
            "start": 2584.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "elevaciones eso s\u00ed yo creo que lo tienen",
            "start": 2588.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bien definido usted se\u00f1or secretario de",
            "start": 2591.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la defensa de la marina",
            "start": 2594.64,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en el dise\u00f1o de la guardia nacional",
            "start": 2597.19,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "primeramente recuerden ustedes que el",
            "start": 2600.03,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "crimen organizado es casi por definici\u00f3n",
            "start": 2602.91,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "crimen transnacional eso nos obliga a",
            "start": 2606.02,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "una estrategia de cooperaci\u00f3n",
            "start": 2611.58,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "internacional para ser m\u00e1s eficaces en",
            "start": 2615.41,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "nuestra tarea siendo el crimen",
            "start": 2618.75,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "organizado que se asienta en nuestro",
            "start": 2623.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds dedicado en buena medida al tr\u00e1fico",
            "start": 2626.1,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de drogas hacia estados unidos la",
            "start": 2629.37,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con todas las instancias",
            "start": 2633.21,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "norteamericanas de seguridad es",
            "start": 2636.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente obligada puedo decir que",
            "start": 2638.75,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "encontrar\u00e1n las agencias norteamericanas",
            "start": 2643.46,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "plena colaboraci\u00f3n de las instancias",
            "start": 2647.99,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "mexicanas en el \u00e1mbito del combate al",
            "start": 2651.59,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "crimen organizado internacional en un",
            "start": 2655.02,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "marco invariable de respeto a las",
            "start": 2659.1,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2662.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de gran j\u00f3venes",
            "start": 2664.31,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "adelante bueno qued\u00e1bamos est\u00e1bamos all\u00e1",
            "start": 2667.16,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y luego aqu\u00ed all\u00e1 por favor compa\u00f1ero",
            "start": 2669.98,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "es s\u00ed s\u00ed por favor que hab\u00edamos hecho ya",
            "start": 2673.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el compromiso gracias secretario a m\u00ed me",
            "start": 2677.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda saber si el comandante general",
            "start": 2680.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya le notificaron cu\u00e1les van a ser las",
            "start": 2682.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "prioridades en delitos a combatir si",
            "start": 2684.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este tema se habl\u00f3 a lo largo del d\u00eda de",
            "start": 2687.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ayer y no es muy improvisado haber",
            "start": 2689.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nombrado al comandante 24 horas sin",
            "start": 2693.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tener nociones de la estrategia que se",
            "start": 2696.78,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "va a llevar a cabo en esta guardia",
            "start": 2698.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2699.84,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "bueno primeramente \u00e9l",
            "start": 2702.15,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "las prioridades",
            "start": 2707.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1n establecidas en el plan nacional",
            "start": 2710.44,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de paz y seguridad 2018 2024",
            "start": 2713.589,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que se present\u00f3 a mediados de noviembre",
            "start": 2718.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado y ah\u00ed se dice con",
            "start": 2720.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "claridad que la prioridad ser\u00e1 combatir",
            "start": 2724.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "aquellos delitos que m\u00e1s afectan a la",
            "start": 2727.02,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y si revisamos la incidencia",
            "start": 2730.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "criminal los que m\u00e1s afectan casi en",
            "start": 2733.63,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este orden son asalto a transe\u00fantes",
            "start": 2737.319,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "asalto armado a transe\u00fantes robo a",
            "start": 2741.43,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "casas-habitaci\u00f3n secuestro extorsi\u00f3n y",
            "start": 2744.49,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculos esa ser\u00e1 la prioridad",
            "start": 2748.27,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "garantizar a la ciudadan\u00eda paz y",
            "start": 2752.25,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 2755.89,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "el tema es un proceso la guardia",
            "start": 2757.97,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "nacional todav\u00eda no tiene",
            "start": 2764.09,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "reyes leyes reglamentarias",
            "start": 2768.72,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "consecuentemente no s\u00f3lo no es una",
            "start": 2772.7,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "irresponsabilidad es una gran previsi\u00f3n",
            "start": 2776.63,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "que a\u00fan cuando no contemos con el",
            "start": 2780.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "paquete de leyes reglamentarias pero",
            "start": 2783.0,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "como ya contamos con la creaci\u00f3n",
            "start": 2786.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "constitucional de laguardia",
            "start": 2789.23,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "estamos anticipando estos nombramientos",
            "start": 2791.7,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de tal manera que sus futuros dirigentes",
            "start": 2794.97,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "no pierdan tiempo no tengan necesidad de",
            "start": 2799.26,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "esperar a la aprobaci\u00f3n de las leyes",
            "start": 2803.79,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "secundarias para meterse desde una buena",
            "start": 2806.57,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "vez en el conocimiento de lo que ser\u00e1 su",
            "start": 2810.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "futura responsabilidad",
            "start": 2813.75,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed es que jovencita es todo lo",
            "start": 2816.24,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 2819.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bueno adelante",
            "start": 2821.41,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "vamos a ampliar en eso tambi\u00e9n dentro de",
            "start": 2824.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas tampoco est\u00e1bamos",
            "start": 2828.299,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "esperando a que se diera la aprobaci\u00f3n",
            "start": 2830.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sino que estuvimos trabajando obviamente",
            "start": 2832.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fue una una directiva del se\u00f1or",
            "start": 2835.77,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidente y el gabinete de seguridad se",
            "start": 2838.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estuvo determinando que ten\u00edamos que",
            "start": 2841.049,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hacer dentro de esa nueva estructura que",
            "start": 2843.93,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n se tendr\u00eda que dar para que",
            "start": 2846.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fu\u00e9ramos avanzando en ello y en el",
            "start": 2848.819,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "momento en que se diera ya tuvi\u00e9ramos al",
            "start": 2852.119,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "personal listo para actuar entonces todo",
            "start": 2854.369,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "eso se ha estado desarrollando no lo",
            "start": 2857.01,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hemos dejado nuestro personal militar",
            "start": 2859.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestro personal naval que necesitaba",
            "start": 2861.089,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "una capacitaci\u00f3n extra en aspectos",
            "start": 2864.119,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "policiales se ha ido desarrollando",
            "start": 2868.44,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "durante todo este tiempo los mandos de",
            "start": 2870.589,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "las unidades de polic\u00eda militar y de",
            "start": 2874.349,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "polic\u00eda naval han estado capacitando se",
            "start": 2876.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la directiva que ha dado el",
            "start": 2879.059,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente sobre la capacitaci\u00f3n",
            "start": 2881.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en derechos humanos y uso de la fuerza",
            "start": 2884.49,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha ido avanzando",
            "start": 2886.5,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "no no hemos dejado todo a esperar el",
            "start": 2888.839,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "momento en que en que ya est\u00e9 aprobado",
            "start": 2891.749,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todas las leyes si no hemos ido",
            "start": 2894.479,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "caminando",
            "start": 2896.369,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "en este en este tiempo para darle las",
            "start": 2897.999,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "capacidades a esta nueva organizaci\u00f3n",
            "start": 2901.239,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "policial para poder actuar en el momento",
            "start": 2904.859,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "indicado y comunidad mencion\u00f3 el doctor",
            "start": 2908.849,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "dur\u00e1n sobre los mandos de la",
            "start": 2911.739,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n operativa estar\u00e1 ya de",
            "start": 2913.989,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lleno meti\u00e9ndose en lo que en lo que ya",
            "start": 2917.349,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se trabaj\u00f3 enter\u00e1ndose de lo que trabajo",
            "start": 2920.769,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2923.379,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "y empezar a caminar bajo el mismo",
            "start": 2924.7,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "esquema",
            "start": 2927.43,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "concluir quisiera presentar a ustedes",
            "start": 2932.23,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "los resultados de las regiones",
            "start": 2935.82,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "prioritarias para que vean ustedes el",
            "start": 2939.4,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "sustento de las expectativas fundadas de",
            "start": 2943.78,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "lograr en los plazos comprometidos",
            "start": 2949.5,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "buenos resultados",
            "start": 2954.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos bueno estas ser\u00e1n las",
            "start": 2959.53,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "futuras 45 regiones prioritarias aqu\u00ed",
            "start": 2963.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2968.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "reforzamiento en marcha luego por",
            "start": 2970.4,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "iniciar y luego las",
            "start": 2974.039,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "propuestas para pr\u00f3ximo inicio en forma",
            "start": 2978.31,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "paralela al",
            "start": 2983.079,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "reclutamiento de nuevo personal aqu\u00ed",
            "start": 2986.14,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1n marcadas como pueden ustedes ver",
            "start": 2989.84,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "son invariablemente zonas de alta",
            "start": 2992.93,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva cualquiera podr\u00e1",
            "start": 2996.83,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "decir que faltan regiones y yo dir\u00eda que",
            "start": 2999.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por supuesto que faltan regiones porque",
            "start": 3002.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ser 50 o 75 lamentablemente pero",
            "start": 3005.44,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "si tenemos los resultados de las 21",
            "start": 3010.36,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "regiones prioritarias ya para concluir",
            "start": 3013.9,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "no las gr\u00e1ficas donde se ve la tendencia",
            "start": 3018.24,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "los resultados como eran la incidencia",
            "start": 3024.25,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "delictiva antes del inicio de la de la",
            "start": 3027.7,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n de regi\u00f3n prioritaria y",
            "start": 3032.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ha sido el comportamiento de la",
            "start": 3036.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "incidencia criminal a partir de esa",
            "start": 3038.14,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "fecha iban a notar ustedes a lo mejor lo",
            "start": 3041.02,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "no los tenemos",
            "start": 3046.71,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "para que vean que el incremento de la",
            "start": 3053.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fuerza en cada una de estas regiones",
            "start": 3057.25,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "prioritarias ha dado resultados",
            "start": 3059.94,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "tijuana por ejemplo lleg\u00f3 a tener 21",
            "start": 3064.45,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "asesinatos en un d\u00eda y hoy oscila entre",
            "start": 3068.05,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "2 y 6 por supuesto que 6 son muchos",
            "start": 3074.11,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "asesinatos pero por supuesto tambi\u00e9n que",
            "start": 3078.37,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "frente a 21 es un gran avance a ver si",
            "start": 3082.06,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "las si si las tenemos",
            "start": 3087.13,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bueno bueno entonces son fechas que son",
            "start": 3091.859,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "resultados que presentamos",
            "start": 3095.13,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "bueno si no las tenemos a la mano",
            "start": 3101.1,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "entonces los que lo que podemos hacer es",
            "start": 3105.2,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "una \u00faltima pregunta por favor lo que",
            "start": 3108.51,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "podemos hacer es entregarles esta",
            "start": 3110.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que por supuesto es p\u00fablica",
            "start": 3113.18,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 disponible adelante buenos d\u00edas",
            "start": 3116.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gracias bueno bueno bueno gracias",
            "start": 3119.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "secretario dos inquietudes para usted ir",
            "start": 3121.88,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "si me permite una para el general",
            "start": 3124.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "crescencia sandoval por favor en su caso",
            "start": 3126.66,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "secretario el doctor de brazo",
            "start": 3129.72,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "si hay condiciones para que la",
            "start": 3132.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "austeridad republicana no obstaculiza el",
            "start": 3135.35,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ejercicio de la guardia nacional esto se",
            "start": 3137.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lo pregunto recursos para que la",
            "start": 3138.86,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "austeridad republicana no obstaculiza el",
            "start": 3142.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ejercicio de la guardia nacional esto se",
            "start": 3146.21,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "lo pregunto porque hay denuncias por",
            "start": 3147.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ejemplo de polic\u00edas capitalinos que",
            "start": 3149.51,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tienen que enfrentar la delincuencia y",
            "start": 3151.52,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "que dicen que no hay gasolina en las",
            "start": 3152.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "patrullas porque les han quitado los",
            "start": 3154.43,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "recursos por este asunto de la historia",
            "start": 3155.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de republicana por mencionarlo en caso y",
            "start": 3158.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "segundo podr\u00e1 estar reiterarnos el ser",
            "start": 3160.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "muy puntual al respecto de estas leyes",
            "start": 3163.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "secundarias y los candados que van a",
            "start": 3165.77,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "traer para erradicar torturas",
            "start": 3168.53,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "detenciones arbitrarias ejecuciones",
            "start": 3172.52,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "sumarias que lamentablemente s\u00ed fueron",
            "start": 3174.25,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "hechos contundentes en los pasados 12",
            "start": 3176.869,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y al secretario luis presencia por",
            "start": 3179.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "favor si pudiera aclararnos estas",
            "start": 3182.119,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas que incluso todav\u00eda el d\u00eda de",
            "start": 3185.36,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ayer reiter\u00f3 la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 3187.369,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "derechos humanos porque no se coloc\u00f3 un",
            "start": 3188.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mando civil que responde el d\u00eda de hoy",
            "start": 3191.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "porque contin\u00faan las inquietudes de la",
            "start": 3193.82,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "sociedad al respecto",
            "start": 3195.86,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3197.56,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "primeramente la austeridad es un eje de",
            "start": 3200.42,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "este gobierno pero si puedo adelantar",
            "start": 3203.24,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "que si faltar\u00e1n recursos para otras",
            "start": 3208.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 3212.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no faltar\u00e1n para la seguridad en virtud",
            "start": 3212.66,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de que se trata de la prioridad mayor de",
            "start": 3216.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la sociedad mexicana",
            "start": 3220.34,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "puedo adelantar en este momento que",
            "start": 3222.68,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "se ha hecho ya un planteamiento a la",
            "start": 3228.0,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda que ha sido la",
            "start": 3231.12,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "retroalimentaci\u00f3n es que la secretaria",
            "start": 3236.97,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "de hacienda lo ha visto con viabilidad y",
            "start": 3239.94,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "que tenemos la certeza en virtud del",
            "start": 3246.03,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter prioritario de la seguridad",
            "start": 3249.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "perd\u00f3nenme que sea reiterativo que",
            "start": 3253.01,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "contaremos con los recursos suficientes",
            "start": 3256.86,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "para una operaci\u00f3n austera pero eficaz",
            "start": 3259.49,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional y el tema de los",
            "start": 3265.38,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "candados el programa educativo de la",
            "start": 3270.03,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "guardia nacional sobre el que podr\u00e1",
            "start": 3274.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "abundar tambi\u00e9n el general y sandoval el",
            "start": 3277.29,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "eje fundamental es la defensa de los",
            "start": 3282.0,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 3285.72,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en el uso de la fuerza que pudieran",
            "start": 3287.63,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cometer se eventualmente excesos pero",
            "start": 3292.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "podemos adelantar que no habr\u00e1",
            "start": 3295.79,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "absolutamente ninguna violaci\u00f3n tolerada",
            "start": 3298.76,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "a los derechos humanos que cualquier",
            "start": 3303.47,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "elemento de las fuerzas de seguridad que",
            "start": 3306.89,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "incurra en un uso indebido de la fuerza",
            "start": 3310.46,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ser\u00e1 puesto a disposici\u00f3n de la",
            "start": 3314.71,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "autoridad competente para que deslinde",
            "start": 3319.37,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "responsabilidades eso queda muy claro y",
            "start": 3322.28,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "marca de entrada un acotamiento pol\u00edtico",
            "start": 3327.05,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "definitivo en el uso de la fuerza",
            "start": 3330.79,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "gracias j\u00f3venes queda aqu\u00ed en el",
            "start": 3334.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono mi general sandoval para la",
            "start": 3337.46,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "\u00faltima respuesta",
            "start": 3340.4,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "viene este",
            "start": 3345.85,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con el personal el personal militar",
            "start": 3348.19,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "cuando desempe\u00f1a una comisi\u00f3n ajena a lo",
            "start": 3351.39,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda las las fuerzas armadas tiene",
            "start": 3356.71,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "una condici\u00f3n especial",
            "start": 3360.76,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se desvincula completamente de las",
            "start": 3364.539,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas y si est\u00e1 en el activo",
            "start": 3366.849,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "si es activo",
            "start": 3368.829,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "si es activo puede irse a desempe\u00f1ar",
            "start": 3373.269,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "alguna actividad alg\u00fan empleo civil ya",
            "start": 3376.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sea en dependencias del ejecutivo",
            "start": 3380.029,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "federal los gobiernos de entidades",
            "start": 3382.22,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "federativas en los municipios en",
            "start": 3383.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "organismos descentralizados en empresas",
            "start": 3386.15,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "de participaci\u00f3n estatal y otras",
            "start": 3388.819,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "dependencias p\u00fablicas eso lo puede hacer",
            "start": 3391.009,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el personal militar en activo cuando",
            "start": 3393.049,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cuando se va a esta actividad",
            "start": 3395.69,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "se separan temporalmente y entonces la",
            "start": 3399.97,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "secretaria ya no tiene ninguna",
            "start": 3404.109,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "injerencia en su actividad",
            "start": 3407.619,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "no recibe sueldo no recibe absolutamente",
            "start": 3412.03,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "nada de parte de las fuerzas armadas se",
            "start": 3416.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "va a fungir en esa comisi\u00f3n en ese",
            "start": 3420.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "trabajo no se separan temporalmente y no",
            "start": 3423.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tenemos un control sobre ellos cuando",
            "start": 3426.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cesa una esa licencia entonces vuelve a",
            "start": 3429.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 3433.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "solicita su incorporaci\u00f3n a las fuerzas",
            "start": 3434.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "armadas y esto solamente se da con",
            "start": 3437.32,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n de el presidente es eso",
            "start": 3440.2,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en nuestras leyes as\u00ed est\u00e1",
            "start": 3444.85,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "establecido en el caso de los retirados",
            "start": 3446.41,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "es similar si \u00e9ste",
            "start": 3448.54,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "se van al retiro lo \u00fanico la vinculaci\u00f3n",
            "start": 3451.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que queda con nosotros es porque",
            "start": 3455.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mantienen sus derechos como como",
            "start": 3457.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "retirados mantienen sus derechos del",
            "start": 3460.07,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "servicio social su sueldo a que se hace",
            "start": 3463.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del instituto de seguridad",
            "start": 3467.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "social para las fuerzas armadas pero esa",
            "start": 3469.25,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "es la \u00fanica vinculaci\u00f3n",
            "start": 3471.56,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "al igual su carrera que hicieron dentro",
            "start": 3473.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas hay hay una",
            "start": 3477.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n afectiva hay una",
            "start": 3479.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n hasta en eventos militares",
            "start": 3483.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pero no no as\u00ed en el caso de la guardia",
            "start": 3485.8,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ustedes ver\u00e1n en \u00e9l lo que los",
            "start": 3490.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "documentos de trabajo que est\u00e1",
            "start": 3493.69,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "establecido que es una instituci\u00f3n civil",
            "start": 3496.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en donde vamos a pasar comisionados a",
            "start": 3498.66,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "nuestro personal va a pasar a formar",
            "start": 3502.3,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "parte de esa estructura",
            "start": 3504.85,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "civil entonces se va a desvincular",
            "start": 3508.25,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "aunque van a permanecer con sus",
            "start": 3511.28,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de todos sus derechos",
            "start": 3515.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todo lo que han ganado dentro de la",
            "start": 3518.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fuerza m\u00e1s se va a conservar inclusive",
            "start": 3520.38,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan momento que puede que quieran",
            "start": 3522.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reintegrarse a la funci\u00f3n de fuerzas",
            "start": 3524.31,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "armadas lo podr\u00e1n hacer pero vamos a",
            "start": 3527.91,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estar nosotros desvinculado de eso si el",
            "start": 3530.97,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "apoyo log\u00edstico si se lo vamos a dar en",
            "start": 3534.36,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento la guardia tendr\u00e1 que",
            "start": 3537.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tener su propia estructura log\u00edstica",
            "start": 3540.39,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "administrativa que eso es una parte",
            "start": 3542.73,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "mucho muy importante para funcionar en",
            "start": 3546.44,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la actualidad se va a crear la",
            "start": 3550.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estructura operativa y la parte",
            "start": 3552.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "log\u00edstica vendr\u00e1 posteriormente mientras",
            "start": 3554.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no se da eso s\u00ed vamos a estar nosotros",
            "start": 3557.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "apoyando en la parte log\u00edstica es decir",
            "start": 3559.94,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos los veh\u00edculos pasan pasan al",
            "start": 3562.68,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ala guardia nacional desde que van atr\u00e1s",
            "start": 3565.71,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "del operativo de la parte operativa esos",
            "start": 3570.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se los vamos a seguir dando y en un",
            "start": 3573.51,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 3575.76,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "hay que crearse todo ese aparato para",
            "start": 3577.14,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "poder desarrollar",
            "start": 3581.609,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de manera independiente sus actividades",
            "start": 3584.01,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "muchas decisiones gracias",
            "start": 3586.71,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "dos regiones que hemos evaluado aqu\u00ed",
            "start": 3590.72,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tijuana antes y despu\u00e9s de que se",
            "start": 3594.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cree se establece como regi\u00f3n",
            "start": 3598.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "prioritaria y la otra y ahorita la",
            "start": 3600.46,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "regresamos guadalajara que son las dos",
            "start": 3603.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que hemos evaluado hemos realizado dos",
            "start": 3606.23,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "gabinetes de seguridad fuera 3 pero y",
            "start": 3608.9,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n este es el caso de jalisco",
            "start": 3613.49,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 guadalajara a la baja",
            "start": 3616.88,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "tlajomulco tonal\u00e1 zapopan zona",
            "start": 3621.07,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "metropolitana de guadalajara lagos de",
            "start": 3625.99,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "moreno",
            "start": 3628.57,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed bueno ya es",
            "start": 3629.34,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3631.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "oraci\u00f3n general la \u00fanica regi\u00f3n",
            "start": 3634.45,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "prioritaria donde no hemos logrado",
            "start": 3639.54,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "todav\u00eda contener",
            "start": 3643.18,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "en los \u00edndices de criminalidad es ciudad",
            "start": 3646.599,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez estamos estudiando el tema y",
            "start": 3650.859,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "busc\u00e1ndole salida porque vamos a",
            "start": 3655.739,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "lograrlo as\u00ed como lo hemos alcanzado en",
            "start": 3659.14,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "el resto de las 21 regi\u00f3n 20 regiones",
            "start": 3662.89,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "prioritarias gracias a todos a todos por",
            "start": 3665.559,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "su atenci\u00f3n",
            "start": 3668.109,
            "duration": 2.781
        }
    ],
    "transcription_text": "consensos que fueron posibles en la reforma constitucional de tal manera que este paquete de cuatro iniciativas merezcan tambi\u00e9n la unanimidad de todos los partidos pol\u00edticos es un una aspiraci\u00f3n ambiciosa pero quiero decir que en la reuni\u00f3n que tuvimos ayer en la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica del senado la apertura de todos los coordinadores de las fracciones parlamentarias su disposici\u00f3n y su compromiso a construir en el tema de la seguridad una especie de zona de neutralidad pol\u00edtica de tal manera que en esa zona podamos hacer abstracci\u00f3n de diferencias entendibles diferencias pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas para construir una propuesta o un marco complementario reglamentario de las modificaciones constitucionales que crea la guardia nacional pues con la mayor facilidad y flexibilidad que permitir\u00eda esta especie de zona de neutralidad pol\u00edtica en el documento de trabajo que entregamos ayer en el art\u00edculo 10 se proponen que la coordinaci\u00f3n operativa institucional auxiliar al secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana en materia n\u00famero 1 de direcci\u00f3n y disciplina de la guardia nacional n\u00famero 2 en la elaboraci\u00f3n de los programas operativos pol\u00edticas estrategias estrategias y acciones para la guardia nacional n\u00famero 3 elaboraci\u00f3n de los planes y programas para la formaci\u00f3n la capacitaci\u00f3n especializaci\u00f3n y profesionalizaci\u00f3n del personal de la guardia nacional en el \u00e1mbito de los ejes de formaci\u00f3n policial acad\u00e9mico y axiol\u00f3gico y la capacitaci\u00f3n permanente del personal de la guardia nacional en el uso de la fuerza y respeto a los derechos humanos y n\u00famero 4 en estructura organizaci\u00f3n y funcionamiento de la guardia nacional la coordinaci\u00f3n operativa interinstitucional establecer\u00e1 su organizaci\u00f3n y funcionamiento en los lineamientos que para tal efecto emita contando por lo menos con \u00e1reas especializadas en manejo de recursos humanos acopio y an\u00e1lisis de informaci\u00f3n planeo y ejecuci\u00f3n de operativos policiales y administraci\u00f3n de recursos materiales y log\u00edsticos y tambi\u00e9n se establece un cap\u00edtulo sobre las competencias de la guardia nacional que es sintetiz\u00f3 ahorita por lo pronto en dos puntos art\u00edculo 11 la guardia nacional tendr\u00e1 las atribuciones y obligaciones siguientes prevenir la comisi\u00f3n de delitos y las faltas administrativas que determinen la norma y aplicables y salvaguardar la integridad de las personas garantizar mantener y restablecer el orden y la paz social as\u00ed como prevenir la comisi\u00f3n de delitos y estamos este equipo y para qui\u00e9n es dirigida tambi\u00e9n la pregunta de tal manera que cualquiera de ellos pueda pasar aqu\u00ed por favor bueno el de alberto rodr\u00edguez el sdp noticias mis preguntas van para el general lu\u00eds rodr\u00edguez sin sorpresas buenos d\u00edas general bueno quisiera que nos abra un poco m\u00e1s de su trayectoria ayer empezaron a ser algunos perfiles suyos llam\u00f3 la atenci\u00f3n que en una columna del sol de m\u00e9xico parece que usted estaba asignado a combatir al narcotr\u00e1fico precisamente en el municipio de donde es el chapo guzm\u00e1n en las fechas en las que \u00e9l fue detenido en guatemala en los a\u00f1os 90 cu\u00e1l ser\u00eda la pregunta aqu\u00ed es cu\u00e1l fue exactamente su papel para esa articular o intentar desarticular al c\u00e1rtel de sinaloa en esos a\u00f1os y otra pregunta que usted acaban de hacer perd\u00f3n usted acaba de mencionar que van a combatir cr\u00edmenes bueno van a prevenir la delincuencia para tambi\u00e9n esta vez se me acaba de olvidar el t\u00e9rmino que utiliz\u00f3 \u00e9l cuando ley\u00f3 el art\u00edculo 11 ahorita de la faltas administrativas y uso el t\u00e9rmino esto significa que la guardia nacional basta pues levantando borrachitos esas son mis preguntas este muchas gracias por por la por la pregunta de gracias por el inter\u00e9s que muestran por conocer sobre la guarda nacional si embargo el del bote antes de iniciar advertir algo decir yo tengo creo que 24 horas escasas de saber de mi nueva designaci\u00f3n mi anterior funci\u00f3n pues exig\u00eda m\u00ed tiempo me esfuerzo de manera que hay muchas cosas para m\u00ed no estamos no no estoy totalmente con enterado ayer ya inicie un proceso de inmersi\u00f3n en en mi nueva funci\u00f3n y yo espero que en un tiempo muy corto pueda tener ya pues el conocimiento que creo que tiene mucho es m\u00e1s muchos de ustedes conocen mucho mejor el desarrollo que a lleva hasta ahorita lo que es la creaci\u00f3n de la guardia nacional y bueno pido su comprensi\u00f3n si es que algunas preguntas pues definitivamente en este momento yo no tendr\u00eda respuesta este pero por lo que se refiere a la a estos datos sobre mi curr\u00edculum pues no s\u00e9 si se refieran yo fui como antes del batall\u00f3n en los a\u00f1os 2004 2003 2004 durante ese tiempo que sigue efectivamente algunas de las operaciones que con el batall\u00f3n realice el botell\u00f3n estaba tiene ten\u00eda sucede en el tema mat\u00f3 estado en m\u00e9xico y como era pol\u00edtica algunas unidades del centro del pa\u00eds acud\u00edan a por alg\u00fan tiempo era 34 meses a estados con conflicto grave del narcotr\u00e1fico entonces pues s\u00ed estuve en una ocasi\u00f3n por 34 meses en el estado de durango y sinaloa pero pues yo que recuerden nada que ver con de tensi\u00f3n nosotros la verdad es ese trabajo era mucho m\u00e1s orientado hacia la hacia la erradicaci\u00f3n de cultivos nuestra principal funci\u00f3n ah\u00ed era la reeducaci\u00f3n de cultivos nuestra base estaba este lo alto de la monta\u00f1a de manera que no yo que yo recuerde este no ten\u00eda nada que ver con percepci\u00f3n b\u00fasqueda de blancos no era m\u00e1s bien nuestra funci\u00f3n y destruir erradicar cultivos como es la marihuana y la amapola en guatemala y si nunca nunca he estado y no no durante mi carrera yo no tuve nada que ver con esa con esa detenci\u00f3n entonces quiz\u00e1s no est\u00e1 por ah\u00ed no coincide exactamente con lo que yo he hecho y sobre esto que tambi\u00e9n la guardia nacional tendr\u00eda atribuciones para combatir los delitos de fuero com\u00fan incluso faltas administrativas lo plantea un poco bueno mucho en tono de broma pero no ser\u00eda excesivo tener a una a una corporaci\u00f3n con esta capacidad haciendo tareas tan peque\u00f1as bueno en primer lugar recuerden ustedes que por disposici\u00f3n constitucional toda persona puede detener a quien act\u00fae en en flagrancia consecuentemente lo mismo podr\u00e1 hacer la guardia nacional cada instancia de seguridad tendr\u00e1 tiene sus propias atribuciones la guardia nacional unas las polic\u00edas estatales otras y las de car\u00e1cter administrativo en el \u00e1mbito de la seguridad municipal sin embargo en ausencia de otra autoridad la guardia nacional podr\u00e1 actuar poniendo a disposici\u00f3n de la autoridad competente de inmediato a la persona que haya detenido en flagrancia ese es el sentido de esta disposici\u00f3n que repite lo que ya establece en la constituci\u00f3n para cualquier ciudadano ciudadano mexicano lo importante aqu\u00ed es que hay que resaltar es el tema de la colaboraci\u00f3n y el tema de la coordinaci\u00f3n por eso en este documento de trabajo se repiten algunas de las atribuciones que ya tienen otras instancias de seguridad espec\u00edficamente las estatales y las municipales la semana pasada en la conferencia de prensa en guadalajara presentar unas cifras de homicidios dolosos nos va a permitir leerlas de enero a noviembre de 2000 1891 punto 3 % diarios son cifras que presentaron ustedes en la conferencia diciembre de 2018 92.7 es decir sube un poquito son estad\u00edsticas del secretario ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica el mes de enero baja ligeramente a 90 y 2.0 en febrero se dispara a 99 puntos 0 por ciento en el mes de abril de marzo ya no tenemos estad\u00edsticas del secretariado ejecutivo que pas\u00f3 y hubo hubo algo concreto de lo que pas\u00f3 en estos meses que se les brindaron los \u00edndices de homicidios dolosos primeramente a ver si tenemos aqu\u00ed a la mano la tendencia del 2018 y si la tenemos a la mano ver\u00e1n ustedes y si no la podemos presentar en este momento la vamos a buscar y lo haremos en unos minutos y lo lo importante a ver primeramente la informaci\u00f3n diaria que se presenta en el gabinete de seguridad es proporcionada por las mismas instancias que generan la informaci\u00f3n para el secretariado solo que esta informaci\u00f3n es diaria y la del secretariado es mensual se cierra el mes y el secretariado tiene 20 d\u00edas para presentar lo que sucede en este plazo hay una gran diferencia entre la informaci\u00f3n del d\u00eda y la del secretariado a veces hasta del 20% porque en el transcurso del mes se reclasifican algunas carpetas de investigaci\u00f3n hoy puede aparecer un homicidio culposo y en el transcurso del mes se califica se modifica a doloso y consecuentemente termina en la informaci\u00f3n del secretariado difiriendo de la informaci\u00f3n que nosotros subimos diariamente y que ustedes conocen por esa es la raz\u00f3n no es que haya fallas metodol\u00f3gicas en la informaci\u00f3n ni nada parecido simple y sencillamente que con el tiempo se modifica el car\u00e1cter de doloso o culposo y termina por haber una diferencia entre la informaci\u00f3n del d\u00eda de nosotros la del gabinete de seguridad y la del pse la del secretariado que le subieron los \u00edndices en estos tres meses no cifras que nos dieron no el 2018 es todav\u00eda el a\u00f1o m\u00e1s violento y la tendencia ascendente ha sido ya controlada no tenemos el mismo n\u00famero el ascenso la pendiente del 2018 en este momento pero fueron 99 contra 91 puntos 13 en el mes de febrero ahorita vamos ahorita vamos a presentar incluso si tienen las barras con el promedio diario de 2010 2000 esta es homicidios dolosos total mensual aqu\u00ed vienen c\u00f3mo evolucionaron enero y febrero del 2018 i aqu\u00ed tenemos hasta hasta febrero que son con datos del secretariado con datos del secretariado han aumentado el n\u00famero de homicidios vean ustedes las a ver aqu\u00ed en la informaci\u00f3n que si quieres compartirla por favor en la informaci\u00f3n que les presentamos no tenemos como objetivo de convencernos de algo que no digan las propias cifras hemos dicho que recibimos un pa\u00eds con una seguridad en ruinas que desde la \u00e9poca de la revoluci\u00f3n nuestro pa\u00eds no a nivel no ha conocido niveles de violencia como los que hoy padecemos y no vamos a ocultar esa realidad pero tambi\u00e9n debo decir jorge que esta situaci\u00f3n de inseguridad no se gener\u00f3 de un d\u00eda para otro y que ser\u00eda irresponsable pretender resolverla de un d\u00eda para otro lo que s\u00ed hemos planteado y se nos ha cuestionado como un compromiso es revertir la tendencia de los niveles de criminalidad en el pa\u00eds en un periodo de seis meses no llegamos no llegamos todav\u00eda a los seis meses en los que nos hemos propuesto como meta pero vean ustedes aqu\u00ed los hay un micr\u00f3fono para que yo pueda o un apuntador bueno bueno aqu\u00ed est\u00e1 homicidios dolosos agosto de 2018 a marzo de 2019 en agosto fueron dos 1907 septiembre de 2.917 octubre de 2.812 2.687 en noviembre en diciembre hay un hay un incremento a dos mil 875 enero dos mil 853 febrero dos mil 796 y en marzo y hay una baja a dos mil 404 les quiero decir si pudi\u00e9ramos no tenemos las gr\u00e1ficas del promedio diario si las tenemos p\u00f3nganlas por favor porque esta parte que de ninguna manera quiero vender como un resultado de haber mejorado la seguridad no simple y sencillamente son indicadores que a estas alturas hemos logrado romper la tendencia ascendente de la criminalidad que marc\u00f3 al 2018 y que todav\u00eda en lo que llegamos en lo que llevamos de abril esta tendencia de marzo es todav\u00eda m\u00e1s baja todav\u00eda seg\u00fan el promedio diario y por supuesto que jam\u00e1s hemos hablado aqu\u00ed en estas conferencias de satisfacci\u00f3n por los resultados pero s\u00ed es evidente que se ha roto la tendencia ascendente de la criminalidad que nos hemos propuesto lograr en los primeros 180 d\u00edas del gobierno en ese momento vamos a evaluar junto con ustedes esos resultados pero denme oportunidad porque es un tema muy relevante decirles a ustedes recuerdan que comenzamos con 15 regiones especiales luego las incrementamos a 17 luego a 21 y ahora se van a agregar 2 m\u00e1s ah\u00ed 50 regiones como esas en el pa\u00eds que requieren una intervenci\u00f3n emergente urgente sin embargo no contamos en este momento con el personal de seguridad necesario para cubrirlas en los t\u00e9rminos que ya atendemos las 21 regiones prioritarias por eso para nosotros la urgencia de contar con la guardia nacional que nos va a dar una capacidad de recursos humanos mayor para ir atendiendo poco a poco en funci\u00f3n de la incidencia criminal cada una de estas regiones todav\u00eda no aparece en la gr\u00e1fica de los promedios diarios francisco acu\u00f1a t\u00fa tienes ah\u00ed la a adelante por favor all\u00e1 si es para m\u00ed me quedo aqu\u00ed en adelante y si no est\u00e1n tambi\u00e9n el resto de los compa\u00f1eros integrantes de \u00e9l la coordinaci\u00f3n operativa e interinstitucional adelante no es para estar secretaria buenos d\u00edas montserrat s\u00e1nchez de reporte \u00edndigo tomando en cuenta los tiempos del congreso y que el periodo ya va a terminar cuando creen que se inicien los trabajos ya con una iniciativa de ley para la guardia no s\u00e9 en cu\u00e1nto tiempo estar\u00eda listo el congreso para votarla y si mientras est\u00e1 el proceso legislativo cu\u00e1ntos elementos creen que vayan a poder reclutar bueno en primer lugar decirles a ustedes que aunque sea una obviedad repetirla que respetaremos los tiempos del congreso el congreso tiene sus tiempos sus procesos legislativos y sin embargo es evidente el inter\u00e9s de absolutamente todas las fracciones pol\u00edticas por dinamizar el proceso sin perder en ello la calidad que debemos lograr en la el paquete de leyes reglamentarias de la reforma constitucional as\u00ed es que sin poder anticipar por razones obvias ni tiempos ni fechas si digo a ustedes ser\u00e1 muy est\u00e1 muy cercana a la fecha en la que podamos ya contar con este paquete de iniciativas aprobadas adelante perd\u00f3n en cuanto a la reclutaci\u00f3n se podr\u00e1 dar mientras est\u00e1 el proceso legislativo perd\u00f3n la reclutaci\u00f3n podr\u00e1 darse mientras est\u00e1 el proceso del proceso recuerden ustedes que la guardia nacional ya tiene existencia constitucional consecuentemente podemos a operar ya sobre la base de su existencia uno de los transitorios constitucionales establece que mientras se aprueba el paquete de leyes reglamentarias la guardia empezar\u00e1 a cumplir las funciones establecidas en la ley en los art\u00edculos 2 y 8 de la ley de la polic\u00eda federal consecuentemente en virtud de ese transitorio estos dos art\u00edculos 2 y 8 o 2 y 10 son el marco para el funcionamiento preliminar de la guardia nacional y consecuentemente estamos en posibilidades de iniciar el reclutamiento s\u00ed secretario hablo ahorita de los despliegues de la guardia nacional este sin embargo bueno hay un inter\u00e9s particular evidentemente todas las comunidades donde hay situaciones de violencia para para conocer los tiempos este mencion\u00f3 que hay 50 lugares que son urgentes y hablo de dos que ya se van a implementar si puede ser espec\u00edfico respecto a cu\u00e1les son los tiempos como le pregunto porque usted sabe estuvo en sonora recientemente y ah\u00ed les platico a un grupo de personas este bueno que estaban pensando de manera urgente en guaymas empalme y tambi\u00e9n en eeuu y tambi\u00e9n en hermosillo en espec\u00edfico entonces pero seguramente en todo el pa\u00eds existe una situaci\u00f3n y una expectativa muy similar entonces sepa para qu\u00e9 nos comenta al respecto gracias bueno se han aprobado dos regiones adicionales una en el centro tabasco y la otra wind c\u00e1rdenas tabasco el d\u00eda de hoy en el caso espec\u00edfico de sonora ya est\u00e1 considerado kgm como regi\u00f3n prioritaria la la zona conurbada de guaymas-empalme y a\u00fan cuando no es considerada la regi\u00f3n prioritaria si se ha incrementado el estado de fuerza y con la colaboraci\u00f3n de la presidenta municipal de guaymas y el presidente de empalme sea aqu\u00ed y marina se ha acordado ya un mando \u00fanico de tendiente a generar un modelo de seguridad de zona conurbada y en el caso espec\u00edfico de sonora lo que seguir\u00eda como regi\u00f3n especial ser\u00eda hermosillo acaso de todas las regiones especiales que tenemos ya listadas como prioritarias se ir\u00e1n atendiendo en funci\u00f3n de la capacitaci\u00f3n imprescindible de los nuevos reclutas si estimamos que para fin de a\u00f1o pudi\u00e9ramos estar atendiendo 45 o tener 45 regiones prioritarias si \u00e9sta leonel cota por aqu\u00ed no s\u00e9 si tengamos la informaci\u00f3n a la mano pero a leonel cota podr\u00eda si est\u00e1 la mano proporcionar o jes\u00fas valencia la relaci\u00f3n de estas 45 regiones prioritarias y las iremos atendiendo en ese orden en la en forma proporcional al reclutamiento y capacitaci\u00f3n de nuevos elementos rumbo a la guardia nacional secretario carlos por recuerden ustedes que tambi\u00e9n est\u00e1n los compa\u00f1eros aqu\u00ed integrantes de la de gabinete y de la coordinaci\u00f3n operativa e interinstitucional carlos pozos de petr\u00f3leo energ\u00eda l\u00edderes mexicanos una pregunta para usted secretario y una para el comandante luis rodr\u00edguez bucio la pregunta para usted estas cifras que se acaban de quitar dvd pantalla nos hablan y al instalarse esta guardia que se reconoce abiertamente que la delincuencia organizada le lleva a la ventaja en el control del pa\u00eds a las fuerzas armadas no lleva ventaja la delincuencia creo estoy convencido de que el estado mexicano el estado mexicano tiene capacidad plena para restituir la seguridad en el pa\u00eds el estado mexicano lo que ha sucedido es que la responsabilidad de la seguridad no se ha atendido con una visi\u00f3n de conjunto que implica el estado mexicano cada dependencia ha hecho lo que ha podido ya veces lo que ha querido sin una visi\u00f3n de conjunto y lo que nos permite la creaci\u00f3n de la guardia nacional es asumir la seguridad como una responsabilidad del estado mexicano que involucra por supuesto a los tres niveles de gobierno y nos garantiza una optimizaci\u00f3n de los recursos con los que cuenta el estado mexicano ya no hay recursos de la polic\u00eda federal ya no hay recursos de sedena ya no hay recursos de marina son recursos del estado mexicano para combatir o garantizar mejor dicho o cumplir la responsabilidad elemental de todo estado que es garantizar la paz y la tranquilidad de sus ciudadanos al comandante perd\u00f3n comando anti adelante comandante lu\u00eds rodr\u00edguez yo podr\u00eda usted comprometerse alguna fecha para entregar resultados firmes en esta lucha cruzada como se le pueda llamar contra el crimen organizado y si tiene ya previsto alg\u00fan n\u00famero de ca\u00eddos en estas acciones muy buena pregunta yo creo que ahorita la verdad con 24 horas en el cargo no tengo todav\u00eda tengo muchas m\u00e1s dudas pero lo que s\u00ed estoy seguro es que de inmediato nos sumamos al trabajo que un equipo ya o varios equipos de sedena semar secretaria de seguridad ciudadana han iniciado pues para y hacer la parte que ya le corresponde espec\u00edficamente a la guardia nacional yo no quisiera en este momento poder poner fechas y lo que usted menciona de si hemos pensado claro que es una es m\u00e1s seguro de la situaci\u00f3n que hemos visto en los \u00faltimos a\u00f1os pues nos hace ver que tambi\u00e9n la guardia la guardia nacional empezar\u00e1 en alg\u00fan momento a tener bajas porque el trabajo relativamente es un trabajo que son a veces los resultados de ese tipo de trabajo o de acciones entonces estamos conscientes de ello pero no m\u00e1s d\u00e9jenme complementar bueno quiero informar a ustedes que tanto el futuro comandante de la guardia nacional como los integrantes de esta coordinaci\u00f3n operativa interinstitucional recibieron line la invitaci\u00f3n formal apenas antier en la noche su primera participaci\u00f3n en el gabinete de seguridad fue ayer a las 6 de la ma\u00f1ana consecuentemente est\u00e1n en ese proceso de infor de inmersi\u00f3n profunda en los temas inherentes a la guardia nacional as\u00ed es que entraremos al relevo en algunas respuestas mis compa\u00f1eros de gabinete en este caso mi general en relaci\u00f3n a la pregunta anterior de usted del combate de la delincuencia es una gran diferencia de esta nueva estrategia lo que se hac\u00eda anteriormente porque una gran diferencia las fuerzas armadas trabaj\u00e1bamos en apoyo de las autoridades de seguridad p\u00fablica apoyando las estructuras de seguridad p\u00fablica esto quiere decir que depend\u00edamos de que estuviera la polic\u00eda con nosotros para poder desarrollar actividades en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica y si lo hac\u00edamos solos entonces no no pod\u00edamos desarrollar las cosas que policialmente se tienen que hacer no ten\u00edamos facultades entonces est\u00e1bamos operando y muchas veces se dijo que est\u00e1bamos operando al margen de la ley sin facultades para poder hacer o poder realizar la tarea solos siempre tendr\u00edamos que estar acompa\u00f1ados de las fuerzas policiales en la actualidad esta nueva estrategia las modificaciones a la constituci\u00f3n obviamente es es diferente la forma de actuar primero la construcci\u00f3n de la guardia nacional que est\u00e1 guardia nacional es una estructura policial que realmente va a tener facultades facultades policiales una capacitaci\u00f3n policial si una formaci\u00f3n porque la tiene nuestro personal que va a integrar a esta fuerza a formaci\u00f3n con disciplina con valores con virtudes que va a ser diferente va a tener esa facultad y tambi\u00e9n en el transitorio que se estableci\u00f3 donde el ej\u00e9rcito y armada vamos a poder desarrollar esta tarea de seguridad p\u00fablica durante cinco a\u00f1os tambi\u00e9n va a ser diferente a ella vamos a tener la posibilidad de actuar ya directamente en el \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica no en apoyo de la seguridad p\u00fablica sino dentro del \u00e1mbito de la seguridad p\u00fablica y entonces vamos a tener la facultad legal de actuar que va a ser diferente nos limitaba el hecho de actuar en apoyo de la seguridad p\u00fablica sin facultades no pod\u00edamos hacer gran cosa entonces los resultados deben de ser diferentes porque se tiene precisamente en la actuaci\u00f3n esa gran oportunidad de tener la facultad de actuar y simple y sencillamente un documento en el informe policial homologado que que se hace en todos los eventos en donde se ve afectada la seguridad p\u00fablica tenemos que depender de alguien de un polic\u00eda que hiciera el informe policial homologado para presentarlo ante las autoridades en ocasiones el polic\u00eda dec\u00eda yo no vi yo no yo no no soy quien estuvo al frente no porque ven\u00eda en la parte de atr\u00e1s de la base operaciones que est\u00e1 operando y su respuesta o su integraci\u00f3n del informe policial homologado le daba lo mejor la posibilidad al ministerio p\u00fablico de bueno soltarlo no no ten\u00edamos esa posibilidad si hac\u00edamos el informe policial homologado no era factible es aunque lo supi\u00e9ramos hacer no era un documento v\u00e1lido para poder establecerlo ante las autoridades correspondientes en la actualidad con esta estrategia con estas modificaciones si lo vamos a poder hacer y si va a ser v\u00e1lido el documento para desde presentar a los delincuentes ante las las autoridades correspondientes gracias ese criterio alejandro madrigal de univisi\u00f3n las cifras que usted presenta que le present\u00f3 a jorge no coinciden con las cifras que est\u00e1 presentando usted en esta gr\u00e1fica hay estas imprecisiones el n\u00famero que usted presenta en esta gr\u00e1fica edad 910 1928 y los homicidios diarios dan nueve mil 522 de todos modos es m\u00e1s elevado de lo de los ocho mil que dec\u00eda el secretariado nacional de seguridad p\u00fablica a lo que le quiero preguntar es actualmente no se ve todav\u00eda una estrategia de seguridad y de continuar la tendencia se estar\u00eda repitiendo los mismos homicidios de sexenios anteriores y del que ustedes han criticado mucho tanto del presidente el ex presidente felipe calder\u00f3n como la ex presidente enrique pe\u00f1a y esto ser\u00eda evidentemente un fracaso para la pol\u00edtica del presidente l\u00f3pez obrador sorprende mucho que se hable de que no hay una estrategia podemos una cosa son los resultados de otra cosa es la estrategia en primer lugar hemos el eje de la estrategia nuestra es una visi\u00f3n amplia que vaya a la atenci\u00f3n de las causas profundas que generan la inseguridad presidente de l\u00f3pez obrador ha dicho que si no tenemos capacidad como sociedad para generar oportunidades educativas de salud laborales de sobrevivencia econ\u00f3mica particularmente para los j\u00f3venes no tendremos la seguridad anhelada as\u00ed tengamos un polic\u00eda en cada esquina entonces lo primero es dejar atr\u00e1s el recurso exclusivo de la fuerza policial y militar para combatir la inseguridad y transitar hacia esta visi\u00f3n amplia n\u00famero 2 combate a fondo de la corrupci\u00f3n el presidente de l\u00f3pez obrador se\u00f1alaba hace un rato de que nuestro pa\u00eds se encuentra en el lugar n\u00famero 136 del ranking de corrupci\u00f3n mundial pero hay otras mediciones que nos ubican en el lugar 138 y si la administraci\u00f3n p\u00fablica est\u00e1 caracterizada por la corrupci\u00f3n hist\u00f3ricamente si alg\u00fan cuerpo p\u00fablico ha sido emblema de la corrupci\u00f3n ha sido han sido precisamente las polic\u00edas los cuerpos de seguridad o policial consecuentemente uno de los ejes de la estrategia es combatir la corrupci\u00f3n de tal manera que no haya un solo polic\u00eda en el pa\u00eds que en lugar de salir y asaltar a la ciudadan\u00eda salga a cumplir con su deber n\u00famero 3 mejoramiento de las condiciones socioecon\u00f3micas de los integrantes de los cuerpos de seguridad tenemos en el pa\u00eds polic\u00edas que ganan 2 mil 490 pesos mensuales no se les puede exigir gran cosa ese es el tercer eje el cuarto eje es la capacitaci\u00f3n y la profesionalizaci\u00f3n las cifras difieren pero pudiera citar una que establece que el 40 por ciento de los polic\u00edas que portan un arma no han disparado jam\u00e1s un tiro eso habla de el bajo nivel de capacitaci\u00f3n y profesionalizaci\u00f3n n\u00famero 5 y aqu\u00ed voy a terminar porque son diez ejes hemos dejado atr\u00e1s los operativos para actuar de manera permanente mediante despliegues permanente en 266 regiones del pa\u00eds las fuerzas de seguridad ya no van a andar para arriba y para abajo apagando fuegos van a tener una presencia permanente en cada una de las 266 regiones dejo cinco pendientes ejes estrat\u00e9gicos pendientes porque hay por all\u00e1 all\u00e1 atr\u00e1s y luego por ac\u00e1 y luego ac\u00e1 si les parece y no s\u00e9 c\u00f3mo and\u00e9n de tiempo y podemos terminar en el momento que ustedes dispongan adelante gracias una pregunta muy concreta para el comandante titular de la guardia nacional luis rodr\u00edguez buceo y tambi\u00e9n para los secretarios de la defensa nacional y el almirante en marina a prop\u00f3sito que hablaba usted el se\u00f1or secretario de brazo de los sueldos yo quiero saber ahora que el gobierno habla mucho en este tema que le encanta hablar del tema de la austeridad republicana de cu\u00e1nto va a ser su sueldo como titular de la guardia nacional y en el caso de el secretario lu\u00eds crescencio sandoval y en el caso del titular tambi\u00e9n almirante de marina cu\u00e1nto est\u00e1n ganando y si tienen el dato de cu\u00e1nto ganaban sus antecesores gracias la creaci\u00f3n de la guardia nacional tiene varias etapas el primero es el proceso legislativo que est\u00e1 en curso este el proceso presupuestal y este el proceso administrativo y luego est\u00e1 el proceso operativo ahorita estamos caminando en paralelo en todos los procesos con el \u00e1nimo de ahorrar tiempo porque no tenemos tiempo no le podemos pedir a la sociedad que nos aguante un a\u00f1o dos a\u00f1os para crear la guardia nacional vamos en paralelo los menos que la polic\u00eda federal partida los elementos de la polic\u00eda federal tienen las prestaciones sociales que los elementos del ej\u00e9rcito entonces en un proceso paula vamos a ir incrementando los las percepciones del ej\u00e9rcito de los y elementos de la polic\u00eda militar que se trasladen al nacional se va a incrementar paulatinamente el que tiene la polic\u00eda federal al mismo tiempo se van a ir incrementando las prestaciones sociales de los elementos de la polic\u00eda federal que pasen a la guardia nacional puedo hablar de aproximaciones pero mientras no haya algo aprobado por la secretar\u00eda de hacienda y la funci\u00f3n p\u00fablica todo esa especulaci\u00f3n y lo mismo sucede con o se har\u00e1 en el marco de la austeridad republicana que caracteriza el ejercicio de este gobierno adelante y el sueldo debe andar en los el del presidente son 108 mil y fracci\u00f3n el de los secretarios debe andar en 107 mil y fracci\u00f3n iii el comandante de la guardia nacional tendr\u00e1 percepciones equiparables a la de subsecretario elevaciones eso s\u00ed yo creo que lo tienen bien definido usted se\u00f1or secretario de la defensa de la marina en el dise\u00f1o de la guardia nacional primeramente recuerden ustedes que el crimen organizado es casi por definici\u00f3n crimen transnacional eso nos obliga a una estrategia de cooperaci\u00f3n internacional para ser m\u00e1s eficaces en nuestra tarea siendo el crimen organizado que se asienta en nuestro pa\u00eds dedicado en buena medida al tr\u00e1fico de drogas hacia estados unidos la colaboraci\u00f3n con todas las instancias norteamericanas de seguridad es pr\u00e1cticamente obligada puedo decir que encontrar\u00e1n las agencias norteamericanas plena colaboraci\u00f3n de las instancias mexicanas en el \u00e1mbito del combate al crimen organizado internacional en un marco invariable de respeto a las nacional de gran j\u00f3venes adelante bueno qued\u00e1bamos est\u00e1bamos all\u00e1 y luego aqu\u00ed all\u00e1 por favor compa\u00f1ero es s\u00ed s\u00ed por favor que hab\u00edamos hecho ya el compromiso gracias secretario a m\u00ed me gustar\u00eda saber si el comandante general ya le notificaron cu\u00e1les van a ser las prioridades en delitos a combatir si este tema se habl\u00f3 a lo largo del d\u00eda de ayer y no es muy improvisado haber nombrado al comandante 24 horas sin tener nociones de la estrategia que se va a llevar a cabo en esta guardia nacional bueno primeramente \u00e9l las prioridades est\u00e1n establecidas en el plan nacional de paz y seguridad 2018 2024 que se present\u00f3 a mediados de noviembre del a\u00f1o pasado y ah\u00ed se dice con claridad que la prioridad ser\u00e1 combatir aquellos delitos que m\u00e1s afectan a la poblaci\u00f3n y si revisamos la incidencia criminal los que m\u00e1s afectan casi en este orden son asalto a transe\u00fantes asalto armado a transe\u00fantes robo a casas-habitaci\u00f3n secuestro extorsi\u00f3n y robo de veh\u00edculos esa ser\u00e1 la prioridad garantizar a la ciudadan\u00eda paz y tranquilidad el tema es un proceso la guardia nacional todav\u00eda no tiene reyes leyes reglamentarias consecuentemente no s\u00f3lo no es una irresponsabilidad es una gran previsi\u00f3n que a\u00fan cuando no contemos con el paquete de leyes reglamentarias pero como ya contamos con la creaci\u00f3n constitucional de laguardia estamos anticipando estos nombramientos de tal manera que sus futuros dirigentes no pierdan tiempo no tengan necesidad de esperar a la aprobaci\u00f3n de las leyes secundarias para meterse desde una buena vez en el conocimiento de lo que ser\u00e1 su futura responsabilidad as\u00ed es que jovencita es todo lo contrario bueno adelante vamos a ampliar en eso tambi\u00e9n dentro de las fuerzas armadas tampoco est\u00e1bamos esperando a que se diera la aprobaci\u00f3n sino que estuvimos trabajando obviamente fue una una directiva del se\u00f1or presidente y el gabinete de seguridad se estuvo determinando que ten\u00edamos que hacer dentro de esa nueva estructura que capacitaci\u00f3n se tendr\u00eda que dar para que fu\u00e9ramos avanzando en ello y en el momento en que se diera ya tuvi\u00e9ramos al personal listo para actuar entonces todo eso se ha estado desarrollando no lo hemos dejado nuestro personal militar nuestro personal naval que necesitaba una capacitaci\u00f3n extra en aspectos policiales se ha ido desarrollando durante todo este tiempo los mandos de las unidades de polic\u00eda militar y de polic\u00eda naval han estado capacitando se tambi\u00e9n la directiva que ha dado el se\u00f1or presidente sobre la capacitaci\u00f3n en derechos humanos y uso de la fuerza tambi\u00e9n se ha ido avanzando no no hemos dejado todo a esperar el momento en que en que ya est\u00e9 aprobado todas las leyes si no hemos ido caminando en este en este tiempo para darle las capacidades a esta nueva organizaci\u00f3n policial para poder actuar en el momento indicado y comunidad mencion\u00f3 el doctor dur\u00e1n sobre los mandos de la coordinaci\u00f3n operativa estar\u00e1 ya de lleno meti\u00e9ndose en lo que en lo que ya se trabaj\u00f3 enter\u00e1ndose de lo que trabajo y y empezar a caminar bajo el mismo esquema concluir quisiera presentar a ustedes los resultados de las regiones prioritarias para que vean ustedes el sustento de las expectativas fundadas de lograr en los plazos comprometidos buenos resultados aqu\u00ed tenemos bueno estas ser\u00e1n las futuras 45 regiones prioritarias aqu\u00ed est\u00e1n reforzamiento en marcha luego por iniciar y luego las propuestas para pr\u00f3ximo inicio en forma paralela al reclutamiento de nuevo personal aqu\u00ed est\u00e1n marcadas como pueden ustedes ver son invariablemente zonas de alta incidencia delictiva cualquiera podr\u00e1 decir que faltan regiones y yo dir\u00eda que por supuesto que faltan regiones porque podr\u00edan ser 50 o 75 lamentablemente pero si tenemos los resultados de las 21 regiones prioritarias ya para concluir no las gr\u00e1ficas donde se ve la tendencia los resultados como eran la incidencia delictiva antes del inicio de la de la calificaci\u00f3n de regi\u00f3n prioritaria y cu\u00e1l ha sido el comportamiento de la incidencia criminal a partir de esa fecha iban a notar ustedes a lo mejor lo no los tenemos para que vean que el incremento de la fuerza en cada una de estas regiones prioritarias ha dado resultados tijuana por ejemplo lleg\u00f3 a tener 21 asesinatos en un d\u00eda y hoy oscila entre 2 y 6 por supuesto que 6 son muchos asesinatos pero por supuesto tambi\u00e9n que frente a 21 es un gran avance a ver si las si si las tenemos bueno bueno entonces son fechas que son resultados que presentamos bueno si no las tenemos a la mano entonces los que lo que podemos hacer es una \u00faltima pregunta por favor lo que podemos hacer es entregarles esta informaci\u00f3n que por supuesto es p\u00fablica y est\u00e1 disponible adelante buenos d\u00edas gracias bueno bueno bueno gracias secretario dos inquietudes para usted ir si me permite una para el general crescencia sandoval por favor en su caso secretario el doctor de brazo si hay condiciones para que la austeridad republicana no obstaculiza el ejercicio de la guardia nacional esto se lo pregunto recursos para que la austeridad republicana no obstaculiza el ejercicio de la guardia nacional esto se lo pregunto porque hay denuncias por ejemplo de polic\u00edas capitalinos que tienen que enfrentar la delincuencia y que dicen que no hay gasolina en las patrullas porque les han quitado los recursos por este asunto de la historia de republicana por mencionarlo en caso y segundo podr\u00e1 estar reiterarnos el ser muy puntual al respecto de estas leyes secundarias y los candados que van a traer para erradicar torturas detenciones arbitrarias ejecuciones sumarias que lamentablemente s\u00ed fueron hechos contundentes en los pasados 12 a\u00f1os y al secretario luis presencia por favor si pudiera aclararnos estas cr\u00edticas que incluso todav\u00eda el d\u00eda de ayer reiter\u00f3 la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos porque no se coloc\u00f3 un mando civil que responde el d\u00eda de hoy porque contin\u00faan las inquietudes de la sociedad al respecto bueno primeramente la austeridad es un eje de este gobierno pero si puedo adelantar que si faltar\u00e1n recursos para otras cosas no faltar\u00e1n para la seguridad en virtud de que se trata de la prioridad mayor de la sociedad mexicana puedo adelantar en este momento que se ha hecho ya un planteamiento a la secretar\u00eda de hacienda que ha sido la retroalimentaci\u00f3n es que la secretaria de hacienda lo ha visto con viabilidad y que tenemos la certeza en virtud del car\u00e1cter prioritario de la seguridad perd\u00f3nenme que sea reiterativo que contaremos con los recursos suficientes para una operaci\u00f3n austera pero eficaz de la guardia nacional y el tema de los candados el programa educativo de la guardia nacional sobre el que podr\u00e1 abundar tambi\u00e9n el general y sandoval el eje fundamental es la defensa de los derechos humanos en el uso de la fuerza que pudieran cometer se eventualmente excesos pero podemos adelantar que no habr\u00e1 absolutamente ninguna violaci\u00f3n tolerada a los derechos humanos que cualquier elemento de las fuerzas de seguridad que incurra en un uso indebido de la fuerza p\u00fablica ser\u00e1 puesto a disposici\u00f3n de la autoridad competente para que deslinde responsabilidades eso queda muy claro y marca de entrada un acotamiento pol\u00edtico definitivo en el uso de la fuerza gracias j\u00f3venes queda aqu\u00ed en el micr\u00f3fono mi general sandoval para la \u00faltima respuesta viene este con el personal el personal militar cuando desempe\u00f1a una comisi\u00f3n ajena a lo que ser\u00eda las las fuerzas armadas tiene una condici\u00f3n especial se desvincula completamente de las fuerzas armadas y si est\u00e1 en el activo si es activo si es activo puede irse a desempe\u00f1ar alguna actividad alg\u00fan empleo civil ya sea en dependencias del ejecutivo federal los gobiernos de entidades federativas en los municipios en organismos descentralizados en empresas de participaci\u00f3n estatal y otras dependencias p\u00fablicas eso lo puede hacer el personal militar en activo cuando cuando se va a esta actividad se separan temporalmente y entonces la secretaria ya no tiene ninguna injerencia en su actividad no recibe sueldo no recibe absolutamente nada de parte de las fuerzas armadas se va a fungir en esa comisi\u00f3n en ese trabajo no se separan temporalmente y no tenemos un control sobre ellos cuando cesa una esa licencia entonces vuelve a las fuerzas armadas solicita su incorporaci\u00f3n a las fuerzas armadas y esto solamente se da con autorizaci\u00f3n de el presidente es eso est\u00e1 en nuestras leyes as\u00ed est\u00e1 establecido en el caso de los retirados es similar si \u00e9ste se van al retiro lo \u00fanico la vinculaci\u00f3n que queda con nosotros es porque mantienen sus derechos como como retirados mantienen sus derechos del servicio social su sueldo a que se hace a trav\u00e9s del instituto de seguridad social para las fuerzas armadas pero esa es la \u00fanica vinculaci\u00f3n al igual su carrera que hicieron dentro de las fuerzas armadas hay hay una vinculaci\u00f3n afectiva hay una participaci\u00f3n hasta en eventos militares pero no no as\u00ed en el caso de la guardia ustedes ver\u00e1n en \u00e9l lo que los documentos de trabajo que est\u00e1 establecido que es una instituci\u00f3n civil en donde vamos a pasar comisionados a nuestro personal va a pasar a formar parte de esa estructura civil entonces se va a desvincular aunque van a permanecer con sus despu\u00e9s de todos sus derechos todo lo que han ganado dentro de la fuerza m\u00e1s se va a conservar inclusive en alg\u00fan momento que puede que quieran reintegrarse a la funci\u00f3n de fuerzas armadas lo podr\u00e1n hacer pero vamos a estar nosotros desvinculado de eso si el apoyo log\u00edstico si se lo vamos a dar en alg\u00fan momento la guardia tendr\u00e1 que tener su propia estructura log\u00edstica administrativa que eso es una parte mucho muy importante para funcionar en la actualidad se va a crear la estructura operativa y la parte log\u00edstica vendr\u00e1 posteriormente mientras no se da eso s\u00ed vamos a estar nosotros apoyando en la parte log\u00edstica es decir veh\u00edculos los veh\u00edculos pasan pasan al ala guardia nacional desde que van atr\u00e1s del operativo de la parte operativa esos se los vamos a seguir dando y en un futuro hay que crearse todo ese aparato para poder desarrollar de manera independiente sus actividades muchas decisiones gracias dos regiones que hemos evaluado aqu\u00ed est\u00e1 tijuana antes y despu\u00e9s de que se cree se establece como regi\u00f3n prioritaria y la otra y ahorita la regresamos guadalajara que son las dos que hemos evaluado hemos realizado dos gabinetes de seguridad fuera 3 pero y aqu\u00ed est\u00e1n este es el caso de jalisco aqu\u00ed est\u00e1 guadalajara a la baja tlajomulco tonal\u00e1 zapopan zona metropolitana de guadalajara lagos de moreno y aqu\u00ed bueno ya es [M\u00fasica] oraci\u00f3n general la \u00fanica regi\u00f3n prioritaria donde no hemos logrado todav\u00eda contener en los \u00edndices de criminalidad es ciudad ju\u00e1rez estamos estudiando el tema y busc\u00e1ndole salida porque vamos a lograrlo as\u00ed como lo hemos alcanzado en el resto de las 21 regi\u00f3n 20 regiones prioritarias gracias a todos a todos por su atenci\u00f3n",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:28.069226"
}