{
    "video_id": "SMjG-koT2RI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SMjG-koT2RI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAuW0h7DsOx3VnNyrRYo3t4oCMzxA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SMjG-koT2RI",
    "video_title": "Bienestar social, seguridad, empleo y reactivaci\u00f3n de Pemex, las metas del Ejercicio Fiscal 2020",
    "video_length_seconds": 1210,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "como se\u00f1alaba ayer entrega ayer",
            "start": 0.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entregamos el d\u00eda de ayer entregamos el",
            "start": 2.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "paquete econ\u00f3mico 2 2020 y tenemos una",
            "start": 4.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n con cu\u00e1les son las",
            "start": 7.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas m\u00e1s importantes pero que",
            "start": 9.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va desglosando como son los",
            "start": 11.72,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "elementos que llevaron a los indicadores",
            "start": 13.97,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "m\u00e1s relevantes de esta presentaci\u00f3n y",
            "start": 17.689,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la l\u00f3gica y el y la estructura",
            "start": 20.029,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "legal de podemos empezar",
            "start": 22.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "bueno primero vamos a empezar con cu\u00e1les",
            "start": 25.25,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "son los principios sobre los que se",
            "start": 27.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 el paquete econ\u00f3mico el primer",
            "start": 28.97,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "principio queremos que el paquete",
            "start": 31.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contribuya a la estabilidad",
            "start": 34.51,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "macroecon\u00f3mica del pa\u00eds y que genere",
            "start": 36.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "certidumbre econ\u00f3mica el segundo",
            "start": 38.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "principio es un principio de disciplina",
            "start": 40.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "fiscal y de sostenibilidad de la deuda",
            "start": 42.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la deuda hab\u00eda subido del 28 por ciento",
            "start": 44.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del pib en el a\u00f1o 2004 al 49 por ciento",
            "start": 47.3,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "del pib en el a\u00f1o 2016 es una deuda que",
            "start": 49.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "necesita administrarse controlarse y",
            "start": 52.489,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mantenerse en esos niveles el tercer",
            "start": 54.68,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "principio es el principio de austeridad",
            "start": 57.019,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "republicana y el cuarto principio desde",
            "start": 59.23,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "el principio refleja relacionado con la",
            "start": 61.969,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "parte de ingresos que tiene que ver con",
            "start": 64.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "el fortalecimiento de la recaudaci\u00f3n y",
            "start": 66.259,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el combate elevaci\u00f3n despu\u00e9s cu\u00e1les son",
            "start": 68.96,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "los tres grandes objetivos que estamos",
            "start": 71.3,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tratando de abordar con este paquete el",
            "start": 73.009,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "primero es tiene que ver con fortalecer",
            "start": 75.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el bienestar social el empleo y el",
            "start": 77.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desarrollo para todos el segundo tiene",
            "start": 80.57,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "que ver",
            "start": 82.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con privilegiar en el presupuesto los",
            "start": 83.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "recursos asociados para la seguridad y",
            "start": 86.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la paz para m\u00e9xico y el tercero tiene",
            "start": 88.97,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que ver con la reactivaci\u00f3n de pemex",
            "start": 90.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "solamente para darles algunos n\u00fameros",
            "start": 93.46,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que pongan esto en contexto en el a\u00f1o",
            "start": 96.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "2004 pemex produc\u00eda 3.4 millones de",
            "start": 99.17,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "barriles por por d\u00eda a finales del a\u00f1o",
            "start": 102.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "2010 18 produc\u00eda alrededor de 1.6 y",
            "start": 104.93,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "tantos millones de barriles por d\u00eda lo",
            "start": 108.38,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "cual quiere decir que en 14 a\u00f1os la",
            "start": 110.479,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n pr\u00e1cticamente hab\u00eda ca\u00eddo a",
            "start": 112.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la mitad despu\u00e9s",
            "start": 114.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la siguiente parte de esta l\u00e1mina lo que",
            "start": 117.679,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tiene son los documentos que integran el",
            "start": 119.36,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "paquete econ\u00f3mico el paquete econ\u00f3mico",
            "start": 122.149,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "est\u00e1 integrado por tres documentos los",
            "start": 123.649,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "criterios generales de pol\u00edtica",
            "start": 126.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que tienen de manera destacada",
            "start": 127.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el marco macroecon\u00f3mico y que permiten",
            "start": 130.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es la base con las cuales se hacen los",
            "start": 133.31,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "c\u00e1lculos por tanto para la ley de",
            "start": 135.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ingresos como para el presupuesto el",
            "start": 136.91,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "segundo es la iniciativa de ley de",
            "start": 138.86,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ingresos de la federaci\u00f3n y el tercero",
            "start": 140.3,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "es el proyecto de presupuesto de egresos",
            "start": 142.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n de manera paralela y en",
            "start": 144.019,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el mismo momento se entregan la",
            "start": 146.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "miscel\u00e1nea fiscal",
            "start": 148.82,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "el fiscal es el cuerpo de iniciativas",
            "start": 150.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que proponen reformas a los diversos",
            "start": 152.659,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "instrumentos jur\u00eddicos pero que no",
            "start": 155.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "forman parte del pacto ahora cu\u00e1les son",
            "start": 157.849,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "las etapas para la aprobaci\u00f3n",
            "start": 160.579,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presupuestal en el a\u00f1o 2020 son seis",
            "start": 162.019,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "etapas la primera es la entrega de",
            "start": 164.989,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "precarios al congreso que se realiza el",
            "start": 167.87,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "1\u00ba de abril que cada de cada a\u00f1o la",
            "start": 169.73,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "segunda es la entrega de la estructura",
            "start": 172.01,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "program\u00e1tica a los diputados que se",
            "start": 173.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "realiza el 30 de junio de cada a\u00f1o",
            "start": 175.069,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "finalmente la entrega del paquete",
            "start": 177.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico al congreso que como ya se\u00f1al\u00e9",
            "start": 179.239,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "son estos tres documentos criterios",
            "start": 181.04,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "generales de pol\u00edtica econ\u00f3mica la",
            "start": 182.78,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "iniciativa de ley de ingresos de la",
            "start": 184.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y el proyecto de presupuestos",
            "start": 186.739,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "de egresos de la federaci\u00f3n la c\u00e1mara de",
            "start": 188.75,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "diputados que extiende a tres la c\u00e1mara",
            "start": 191.03,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de origen que recibe eso tiene hasta el",
            "start": 192.769,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "20 de octubre para aprobar la ley de",
            "start": 194.69,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "ingresos de la federaci\u00f3n en ese momento",
            "start": 196.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la env\u00eda al senado el senado tiene 11",
            "start": 198.709,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "d\u00edas m\u00e1s y tiene hasta el 31 de octubre",
            "start": 202.099,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "para aprobar la ley de ingresos de la",
            "start": 204.17,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n hay un tratamiento",
            "start": 205.909,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "legislativo asim\u00e9trico con el paquete",
            "start": 207.47,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico la ley de ingresos de la",
            "start": 210.079,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n tiene que ser aprobado tanto",
            "start": 211.819,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "como por la c\u00e1mara como por el senado",
            "start": 213.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "una vez que la ley de ingresos de la",
            "start": 216.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n es aprobada los diputados y",
            "start": 217.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente los diputados aprueban el",
            "start": 220.58,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "proyecto el presupuesto de egresos de la",
            "start": 222.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n ya tienen como fecha \u00faltima",
            "start": 225.29,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el 15 de noviembre",
            "start": 227.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para aprobar las tres primeras etapas ya",
            "start": 229.22,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "fueron ya fueron concluidas",
            "start": 232.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "junto con la entrega del paquete el d\u00eda",
            "start": 235.99,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de ayer a los congresos",
            "start": 238.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se construye el paquete econ\u00f3mico y",
            "start": 242.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esto es es importante destacarlo nuestro",
            "start": 245.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pa\u00eds junto con algunos otros no muchos",
            "start": 247.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en am\u00e9rica la tiene que tienen m\u00e1s un",
            "start": 251.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "marco de aprobaci\u00f3n y de dise\u00f1o que",
            "start": 254.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "permite garantizar la responsabilidad",
            "start": 256.91,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "fiscal fiscal la parte m\u00e1s importante",
            "start": 258.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "son los supuestos macroecon\u00f3micos que",
            "start": 261.37,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "vienen dentro del marco macro que viene",
            "start": 264.08,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "dentro de los criterios generales de",
            "start": 266.03,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 267.41,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "las diferentes variables que aparecen en",
            "start": 269.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el marco macro son las que nos permiten",
            "start": 271.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "son las que apoyan la memoria de c\u00e1lculo",
            "start": 274.24,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "para las diferentes variables por",
            "start": 276.62,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "ejemplo el primero de ellos es el",
            "start": 278.78,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico del pib que",
            "start": 280.01,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "estamos estimado con un rango de entre",
            "start": 282.139,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "1.5 y 2.5 porque es relevante esto entre",
            "start": 283.729,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "otras cosas los ingresos son",
            "start": 287.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "proporcionales a la actividad econ\u00f3mica",
            "start": 290.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "si el crecimiento es mayor si el pie es",
            "start": 292.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mayor hay un mayor ingreso sobre la",
            "start": 295.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "renta y un mayor iv\u00e1n el segundo es la",
            "start": 296.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n en materia de inflaci\u00f3n",
            "start": 299.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nosotros siempre vamos con el pron\u00f3stico",
            "start": 301.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del banco de m\u00e9xico y por eso tenemos 33",
            "start": 304.7,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 307.01,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "el cuarto el cuarto y el quinto son el",
            "start": 308.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "precio del petr\u00f3leo y la producci\u00f3n de",
            "start": 311.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo el precio de por el petr\u00f3leo",
            "start": 313.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "result\u00f3 ser la variable m\u00e1s complicada",
            "start": 316.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de poder estimar de todo de todo el",
            "start": 318.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "marco macroecon\u00f3mico hasta hace un mes",
            "start": 321.51,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuando ten\u00edamos pr\u00e1cticamente preparado",
            "start": 323.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el paquete el precio del petr\u00f3leo de la",
            "start": 325.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mezcla mexicana era de 55 d\u00f3lares por",
            "start": 328.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "barril una vez que se incrementaron las",
            "start": 330.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tensiones comerciales entre eeuu y china",
            "start": 334.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el precio del petr\u00f3leo lleg\u00f3 a caer",
            "start": 336.24,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "hasta 47 2 d\u00f3lares por barril y entonces",
            "start": 338.55,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "decidimos ser muy prudentes y poner 49",
            "start": 341.729,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares por barril si ustedes chequen el",
            "start": 344.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "precio del petr\u00f3leo hoy por la ma\u00f1ana",
            "start": 345.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en 57 d\u00f3lares por barril es decir",
            "start": 348.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tuvo un incremento ha tenido una",
            "start": 350.37,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "volatilidad muy importante de tal forma",
            "start": 352.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que este es una variable conservadora",
            "start": 354.0,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "probablemente vamos a estar en rangos",
            "start": 356.19,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "m\u00e1s altos el tipo de cambio est\u00e1 en",
            "start": 357.75,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "diecinueve estimado para el cierre del",
            "start": 360.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "2020 est\u00e1 en 19.9 y la tasa de inter\u00e9s",
            "start": 361.86,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en 7.4 como ustedes saben se entr\u00f3 ya en",
            "start": 365.4,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el ciclo de pol\u00edtica como moda ticia por",
            "start": 369.12,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "distintos bancos centrales a lo largo",
            "start": 371.37,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "a lo largo del mundo incluyendo el banco",
            "start": 373.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "central de m\u00e9jico que en su \u00faltima en su",
            "start": 375.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "\u00faltima reuni\u00f3n decidi\u00f3 bajar en 25",
            "start": 378.46,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "puntos base su tasa de referencia y",
            "start": 380.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bajar la de 8.25 a 8%",
            "start": 382.33,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la siguiente lamina determina algo muy",
            "start": 386.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "importante que est\u00e1 asociado con el",
            "start": 388.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o aprobaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n del",
            "start": 391.69,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "presupuesto en m\u00e9jico",
            "start": 394.39,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "una vez que se tiene el marco",
            "start": 396.83,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "macroecon\u00f3mico lo primero que se",
            "start": 398.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "determina es cu\u00e1l es la estructura de",
            "start": 400.73,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "deuda sustentable a lo largo del tiempo",
            "start": 402.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y eso nos ayuda a determinar cu\u00e1l es el",
            "start": 404.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "financiamiento el endeudamiento neto 2",
            "start": 407.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "es el primer punto que se determina la",
            "start": 409.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "variable de aqu\u00ed que se desprende es el",
            "start": 411.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "super\u00e1vit primario que se propone esto",
            "start": 413.99,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es consistente con un super\u00e1vit primario",
            "start": 416.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de punto 7 del pib que es lo que estamos",
            "start": 417.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nosotros proponiendo despu\u00e9s con con las",
            "start": 420.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "variables macroecon\u00f3micas que est\u00e1n en",
            "start": 423.29,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "los criterios generales de pol\u00edtica",
            "start": 424.73,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica se estima cu\u00e1nto es lo que se",
            "start": 425.99,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "va a recaudar y esos son los ingresos",
            "start": 428.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presupuestarios y 1 y 2 nos dan el",
            "start": 430.31,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o total de recursos de los que",
            "start": 434.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "posee el sector p\u00fablico mexicano para",
            "start": 437.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "distribuir y es una vez que se termina",
            "start": 440.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "eso que se estima cu\u00e1l va a ser el gasto",
            "start": 442.1,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "total del sector p\u00fablico mexicano y este",
            "start": 445.25,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es exactamente la secuencia en la con la",
            "start": 449.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que se prueba en el congreso primero se",
            "start": 452.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aprueba el lado derecho de esta de esta",
            "start": 454.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de esta gr\u00e1fica que ser\u00eda la parte",
            "start": 457.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "asociada",
            "start": 460.34,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "a la ley de ingresos de la federaci\u00f3n y",
            "start": 461.75,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "una vez que ese monto ha sido",
            "start": 463.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "determinado se aprueba el presupuesto de",
            "start": 465.62,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "egresos de la federaci\u00f3n",
            "start": 468.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "como dec\u00edamos la primera variable que se",
            "start": 471.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "determina es el financiamiento que est\u00e1",
            "start": 473.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "asociado al super\u00e1vit primario estas son",
            "start": 475.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "las los super\u00e1vits y d\u00e9ficits primarios",
            "start": 477.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que han sido aprobados desde el 2018",
            "start": 481.47,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "hasta el 2 desde el 2008 el 2018 y los",
            "start": 484.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que nosotros estemos tenemos estimados",
            "start": 487.919,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "para el resto del sexenio como pueden",
            "start": 489.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ver el \u00faltimo super\u00e1vit primario antes",
            "start": 492.21,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de que el 2017 fue el 2008 que fue un",
            "start": 495.0,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "super\u00e1vit primario de 1.8 por ciento eso",
            "start": 500.22,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "coincidi\u00f3 con el punto m\u00e1s bajo de deuda",
            "start": 503.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sobre pib que se hab\u00eda tenido en",
            "start": 506.13,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo tiempo que fue de alrededor de",
            "start": 507.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "28 por ciento despu\u00e9s lo que vemos es el",
            "start": 509.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "crecimiento de los d\u00e9ficit en el a\u00f1o",
            "start": 512.25,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "2009 y en el a\u00f1o 2010 que est\u00e1n",
            "start": 513.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "asociados al periodo de la gran recesi\u00f3n",
            "start": 516.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es decir cuando una una ca\u00edda muy",
            "start": 518.279,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "importante de la actividad econ\u00f3mica a",
            "start": 521.31,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "nivel global pero pero tambi\u00e9n en m\u00e9xico",
            "start": 522.99,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pero eso es d\u00e9ficits que se siguieron",
            "start": 525.089,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "operando hasta el a\u00f1o 2016 y esto est\u00e1n",
            "start": 528.029,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "asociados con un incremento de la deuda",
            "start": 531.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a 49% del pib es decir si",
            "start": 533.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nosotros me di\u00e9ramos",
            "start": 536.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en el 2008 y di\u00e9ramos en el 2016",
            "start": 537.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hay una diferencia de 20 puntos",
            "start": 541.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "porcentuales que son el equivalente hoy",
            "start": 543.36,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "casi 5 billones de pesos esta situaci\u00f3n",
            "start": 546.42,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "l\u00edmite tuvo que empezar sea corregir",
            "start": 551.61,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o 2017 como pueden ver hay un",
            "start": 554.25,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "asterisco ah\u00ed que en la parte del 2017 y",
            "start": 557.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "2016 no cuentan los remanentes",
            "start": 562.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "operativos del banco de m\u00e9xico y",
            "start": 564.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nosotros estamos profundizando en esta",
            "start": 567.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de tener super\u00e1vit para manos",
            "start": 569.13,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para controlar",
            "start": 571.56,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "el crecimiento de la deuda desde el",
            "start": 573.29,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "primero la tenemos que estabilizar y",
            "start": 575.149,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "luego la vamos a ir bajando poco a poco",
            "start": 577.009,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "en ese sentido el super\u00e1vit primario que",
            "start": 579.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estamos proponiendo para el a\u00f1o 2020 es",
            "start": 581.69,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de punto 7 por ciento del pib eso en",
            "start": 583.94,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "aquella gr\u00e1fica donde ten\u00edamos el",
            "start": 588.589,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "financiamiento es lo que determina ese",
            "start": 590.449,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "primer punto el segundo punto es el de",
            "start": 592.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "la ley de ingresos es la siguiente",
            "start": 595.1,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina lo que nos dice cu\u00e1les son los",
            "start": 598.0,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "lineamientos con los que nosotros",
            "start": 600.529,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "construimos los estimados de recaudaci\u00f3n",
            "start": 601.91,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que vamos a tener para el a\u00f1o 2020 el",
            "start": 605.149,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "primero y el m\u00e1s importante es que se",
            "start": 608.329,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "mantiene el compromiso de no crear",
            "start": 609.92,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "impuestos o subir las tasas en t\u00e9rminos",
            "start": 611.42,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "reales de las existentes el segundo es",
            "start": 613.519,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se fortalece la recaudaci\u00f3n a trav\u00e9s de",
            "start": 616.399,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "las medidas administrativas orientadas",
            "start": 618.139,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "al combate el evasi\u00f3n ilusiones fiscales",
            "start": 620.209,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la recaudaci\u00f3n total de un pa\u00eds es la",
            "start": 622.819,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "combinaci\u00f3n de dos cosas la pol\u00edtica",
            "start": 626.359,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tributaria que es la que nos determina",
            "start": 628.519,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que podemos cobrar y cu\u00e1les son las",
            "start": 630.049,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tasas que est\u00e1n asociadas a ellas y la",
            "start": 632.299,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eficiencia en la recaudaci\u00f3n dicho de",
            "start": 634.519,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "una forma esto es lo que lo que se",
            "start": 636.619,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "determina entrar en la subsecretar\u00eda de",
            "start": 638.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ingresos y lo otro es lo que se ide\u00f3 lo",
            "start": 640.129,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "otro es la eficiencia con la que cobra",
            "start": 642.559,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el sat dado que tenemos un compromiso de",
            "start": 644.029,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "no subir las tasas lo que estamos",
            "start": 646.429,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "enfoc\u00e1ndonos ahora es como se se\u00f1ala y",
            "start": 647.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de dotar al sadd de herramientas",
            "start": 650.419,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "efectivas para combatir pr\u00e1cticas",
            "start": 652.22,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ilegales y abusivas que deterioran la",
            "start": 653.72,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n",
            "start": 655.97,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "asimismo se proponen una serie de",
            "start": 657.35,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "facilidades administrativas que generan",
            "start": 659.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "incentivos para un mayor cumplimiento",
            "start": 661.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "voluntario de las personas y empresas en",
            "start": 663.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "impuestos existentes como oliva y s",
            "start": 665.63,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "pasamos a la siguiente",
            "start": 669.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con esto tenemos estimado un total de",
            "start": 671.279,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "ingresos que para el a\u00f1o 2020 ascienden",
            "start": 675.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a casi 6.1 millones de pesos en la",
            "start": 677.97,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "composici\u00f3n de estos alrededor de 5.5",
            "start": 681.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "billones de pesos corresponden a",
            "start": 683.759,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ingresos presupuestarios y si y 584 mil",
            "start": 685.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "millones de pesos provienen de ingresos",
            "start": 690.329,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de financiamiento hay algunos rubros que",
            "start": 692.6,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "me han y me parece que son importantes",
            "start": 695.939,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "destacar los ingresos presupuestarios",
            "start": 697.579,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "como ustedes pueden ver ah\u00ed se pueden",
            "start": 700.379,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dividir entre ingresos petroleros e",
            "start": 702.089,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ingresos no petroleros los ingresos de",
            "start": 704.399,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos representan alrededor de 987",
            "start": 707.249,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos los ingresos no",
            "start": 710.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "petroleros representan 4.5 billones de",
            "start": 713.37,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pesos hace tan solo algunos a\u00f1os",
            "start": 716.55,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente los ingresos petroleros",
            "start": 718.589,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "representaban la mitad de los ingresos",
            "start": 720.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de todo el pa\u00eds esto tiene dos esto",
            "start": 722.639,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "genera",
            "start": 727.04,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "a un par de reflexiones que me parece",
            "start": 728.49,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que son importantes una es que es",
            "start": 730.139,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "importante fortalecer los ingresos",
            "start": 732.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "petroleros pero tambi\u00e9n la ca\u00edda de los",
            "start": 734.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos pero tambi\u00e9n la ca\u00edda de los",
            "start": 736.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ingresos petroleros refleja el deterioro",
            "start": 738.96,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que ha habido en la capacidad de",
            "start": 741.69,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y exploraci\u00f3n de pemex y por",
            "start": 743.07,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es importante",
            "start": 744.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "apoyar a pymes",
            "start": 746.45,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "la siguiente para la siguiente l\u00e1mina lo",
            "start": 749.16,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que lo que ilustra son las distintas",
            "start": 752.459,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "formas de leer el presupuesto hay",
            "start": 755.759,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente tres grandes clasificaciones",
            "start": 758.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presupuestales y cada una de ellas",
            "start": 761.279,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "responde a una pregunta distinta la",
            "start": 763.56,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "primera si nos pregunt\u00e1ramos en qu\u00e9 se",
            "start": 766.019,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "gasta ah\u00ed tenemos la clasificaci\u00f3n",
            "start": 767.939,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que distingue fundamentalmente",
            "start": 769.589,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "entre gasto corriente y gasto de capital",
            "start": 772.079,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es donde ver\u00edamos cu\u00e1nto se gasta en",
            "start": 774.66,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "n\u00f3mina cu\u00e1nto se gasta en subsidios en",
            "start": 776.339,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "transferencias en inversi\u00f3n etc\u00e9tera",
            "start": 778.139,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "podemos hacer una pregunta para ver el",
            "start": 779.93,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "presupuesto desde otro \u00e1ngulo que",
            "start": 782.61,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "responder\u00eda a qui\u00e9n gasta ah\u00ed lo que",
            "start": 784.259,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vamos a encontrar es la clasificaci\u00f3n",
            "start": 786.629,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "administrativa es decir cu\u00e1nto gasta la",
            "start": 788.279,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n la secretaria",
            "start": 790.56,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "de defensa la de secretaria de hacienda",
            "start": 792.389,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "la secretaria de turismo",
            "start": 793.829,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto gastan los \u00f3rganos aut\u00f3nomos",
            "start": 795.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto gasta el poder judicial cu\u00e1nto",
            "start": 797.819,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "gasta el inei y el ine etc podemos",
            "start": 799.98,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preguntar hacer esta pregunta de",
            "start": 802.8,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "una forma distinta que es para que se",
            "start": 804.839,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "gaste y esto es lo que da lugar a la",
            "start": 807.029,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "llamada clasificaci\u00f3n funcional y es",
            "start": 809.1,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "agrupa el gasto de distinta forma si",
            "start": 811.29,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "pens\u00e1ramos por ejemplo",
            "start": 813.569,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el gasto que va asociado a la",
            "start": 815.5,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n por supuesto que ah\u00ed",
            "start": 817.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aparecer\u00eda el gasto de la sep pero hay",
            "start": 818.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "programas de alfabetizaci\u00f3n o de",
            "start": 821.14,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n que podr\u00edan estar en la",
            "start": 822.97,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional y esos",
            "start": 825.01,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan que agruparse de manera",
            "start": 826.93,
            "duration": 3.009
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 828.55,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "un poquito inspirados en esta",
            "start": 829.939,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n es que presentamos una",
            "start": 831.889,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "forma distinta de interpretar el",
            "start": 834.559,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presupuesto con la idea de que ustedes",
            "start": 838.369,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "puedan ver los distintos programas que",
            "start": 840.019,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos y es esto ya que",
            "start": 842.479,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "contribuye y vamos a ver ahora la",
            "start": 843.829,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n de acciones del gobierno",
            "start": 845.779,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "bajo est\u00e1 bajo esta categor\u00eda lo que",
            "start": 847.699,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vemos aqu\u00ed es como clasificamos nosotros",
            "start": 851.119,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el presupuesto total que son eso es casi",
            "start": 853.039,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como yo dec\u00eda 6.1 millones de pesos de",
            "start": 855.739,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los cuales 4.3 billones son de gasto",
            "start": 858.409,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "neto programas es decir la diferencia",
            "start": 861.229,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entre esos cuatro puntos 3 billones de",
            "start": 863.179,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pesos y 6 puntos 96 millones de pesos",
            "start": 865.249,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 asociado fundamentalmente a",
            "start": 867.349,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "participaciones que van a los estados y",
            "start": 869.509,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "al y al servicio de la deuda que",
            "start": 872.389,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "obviamente no tienen programas son",
            "start": 874.489,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "alrededor de 1.7 billones de pesos",
            "start": 876.019,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces si vi\u00e9ramos nosotros por",
            "start": 878.539,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ejemplo en los temas de apoyo al campo",
            "start": 880.339,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vienen una serie de programas pero",
            "start": 882.499,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "no necesariamente todos todos est\u00e1n en",
            "start": 884.509,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "saber por ejemplo el programa d",
            "start": 886.309,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "sembrando vidas est\u00e1 en la secretaria",
            "start": 888.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del bienestar pero nosotros estamos aqu\u00ed",
            "start": 891.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "agrupando por cu\u00e1les son los fines y los",
            "start": 893.87,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fines que se buscan y esto representa",
            "start": 898.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "alrededor de 4.3 millones de pesos",
            "start": 900.11,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hay un hay una declaraci\u00f3n que nos",
            "start": 904.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "parece importante realizar y es que a\u00fan",
            "start": 905.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cuando el presupuesto es tiene un total",
            "start": 908.96,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de casi 6.1 millones de pesos tiene una",
            "start": 911.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "serie de restricciones muy muy",
            "start": 916.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "importantes que hace que el gasto tenga",
            "start": 917.81,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "componentes inerciales muy relevantes",
            "start": 920.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por un lado y adem\u00e1s que haya una serie",
            "start": 924.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de cosas que est\u00e1n determinadas por ley",
            "start": 927.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de tal forma que en realidad lo que est\u00e1",
            "start": 929.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "disponible es relativamente peque\u00f1o",
            "start": 931.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empecemos por la parte de arriba para el",
            "start": 933.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 935.75,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "2 2020 tenemos como dec\u00eda propuesto 6.9",
            "start": 937.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "millones de pesos pero hay una serie de",
            "start": 941.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gastos obligatorios por ejemplo el costo",
            "start": 943.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "financiero del gobierno y empresas suma",
            "start": 945.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "alrededor de setecientos treinta y dos",
            "start": 948.52,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos este es el pago de",
            "start": 950.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "intereses de la deuda ya existente",
            "start": 952.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hay alrededor de novecientos",
            "start": 955.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cuarenta y cuatro mil millones de pesos",
            "start": 957.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "asociados a las participaciones",
            "start": 959.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "federales todos esos recursos nosotros",
            "start": 961.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no tomamos una decisi\u00f3n esos se tienen",
            "start": 964.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que pagar despu\u00e9s hay otros recursos",
            "start": 966.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "asociados a los ramos aut\u00f3nomos que",
            "start": 968.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "suman un total de casi 140 mil millones",
            "start": 970.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de pesos los ramos aut\u00f3nomos son",
            "start": 973.33,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "asociados a aquellos como la comisi\u00f3n",
            "start": 975.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacional de derechos humanos el ine el",
            "start": 977.41,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "poder judicial el poder legislativo",
            "start": 980.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicamente lo que nosotros tenemos",
            "start": 983.28,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "que hacer es recibir la propuesta de",
            "start": 985.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ellos y sin modificarla la incorporamos",
            "start": 987.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a la propuesta de presupuesto de egresos",
            "start": 990.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n y ya es la c\u00e1mara de",
            "start": 993.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "diputados la que decide si fija ese",
            "start": 995.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "monto o un monto distinto pero en",
            "start": 997.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cualquier caso si nosotros decidimos el",
            "start": 1000.18,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "monto propuesto menos",
            "start": 1002.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lo aprobamos y tampoco tenemos ninguna",
            "start": 1003.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "atribuci\u00f3n en manera de en en t\u00e9rminos",
            "start": 1006.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de la ejecuci\u00f3n tenemos alrededor de",
            "start": 1010.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "novecientos sesenta y cinco mil millones",
            "start": 1012.36,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "de pesos asociados a pensiones sobre los",
            "start": 1014.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que tampoco hay alguna decisi\u00f3n este es",
            "start": 1016.829,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el resultado de los trabajadores",
            "start": 1018.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mexicanos del estado que ya se jubilaron",
            "start": 1021.779,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "y los que se est\u00e1n jubilando sobre todo",
            "start": 1023.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "asociados al r\u00e9gimen y al r\u00e9gimen de",
            "start": 1025.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "jubilaciones anteriores y finalmente",
            "start": 1029.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenemos todo el gasto asociado a las",
            "start": 1032.4,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "entidades y empresas",
            "start": 1034.35,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "insiste pemex y cf ellos tienen",
            "start": 1035.699,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fundamentalmente recursos propios por el",
            "start": 1038.459,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "caer por por el cobro de cuotas o el",
            "start": 1040.919,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "cobro del asociado a la venta de",
            "start": 1043.409,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hidrocarburos a la electricidad y en",
            "start": 1045.62,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n y distribuci\u00f3n en el caso de",
            "start": 1047.789,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "sf y esos recursos nosotros no los vemos",
            "start": 1049.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y representan un monto muy muy",
            "start": 1052.5,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1054.57,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el ramo 33 que tiene que ver con",
            "start": 1055.49,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "transferencias a las entidades y las",
            "start": 1058.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "aportaciones obligatorias a fideicomisos",
            "start": 1061.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "prestaciones de seguridad una vez que",
            "start": 1064.49,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "quitamos todo esto lo que sobra es la",
            "start": 1066.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cifra que ven ah\u00ed 1.1 millones de pesos",
            "start": 1069.679,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "esa cifra es solamente el 18 por ciento",
            "start": 1072.65,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de todo el presupuesto es decir el 82",
            "start": 1075.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "por ciento de todo el presupuesto est\u00e1",
            "start": 1079.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos fijo de una forma u otra ya",
            "start": 1081.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sea porque es para responder a",
            "start": 1084.53,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "obligaciones contra\u00eddas anteriormente",
            "start": 1086.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pueden ser obligaciones laborales como",
            "start": 1088.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las pensiones obligaciones financieras",
            "start": 1091.22,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "como el caso de los recursos destinados",
            "start": 1093.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "al pago del servicio de la deuda o",
            "start": 1098.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "porque son recursos que van ya sea a los",
            "start": 1100.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos aut\u00f3nomos o a las entidades",
            "start": 1103.16,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "federativas y ese es el monto",
            "start": 1105.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente sobre a trav\u00e9s del cual \u00e9l",
            "start": 1107.89,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "el gobierno federal ejecuta sus diversos",
            "start": 1112.19,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "programas tenemos una serie de",
            "start": 1114.889,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "consideraciones finales es una especie",
            "start": 1117.019,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "de cuatro adecuada de cuadros resumen lo",
            "start": 1118.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "primero es el paquete que buscamos con",
            "start": 1122.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el paquete econ\u00f3mico el paquete",
            "start": 1123.83,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico se construy\u00f3 bajo los",
            "start": 1125.12,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "principios de austeridad disciplina",
            "start": 1126.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "fiscal y eficiencia tributaria segundo",
            "start": 1128.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se presenta un presupuesto realista sin",
            "start": 1131.69,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "subestimaciones de los ingresos ni el",
            "start": 1134.09,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "gasto de inter\u00e9s durante un per\u00edodo muy",
            "start": 1136.009,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "largo los ingresos fueron subestimados",
            "start": 1138.139,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "de manera m\u00e1s o menos sistem\u00e1tica de tal",
            "start": 1141.35,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "forma que siempre habr\u00eda ingresos",
            "start": 1143.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "excedentes al final del a\u00f1o el tercero",
            "start": 1145.129,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "es que en la implementaci\u00f3n se buscar\u00e1",
            "start": 1147.98,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "una ejecuci\u00f3n oportuna en particular en",
            "start": 1149.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "un contexto de aceleraci\u00f3n global",
            "start": 1152.09,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanme tomarme un minuto en este en",
            "start": 1154.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este sentido estamos muy conscientes de",
            "start": 1156.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que hay un proceso de desaceleraci\u00f3n de",
            "start": 1159.559,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda en diversas econom\u00edas y",
            "start": 1161.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la econom\u00eda mexicana y eso",
            "start": 1163.759,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "requiere no solamente que el que hagamos",
            "start": 1165.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una distribuci\u00f3n adecuada del",
            "start": 1168.86,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presupuesto sino que nos aseguremos de",
            "start": 1170.45,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que se est\u00e9 gastando con oportunidad",
            "start": 1172.7,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "para que tenga un impacto en la econom\u00eda",
            "start": 1174.289,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible estamos tambi\u00e9n",
            "start": 1176.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tratando",
            "start": 1178.399,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "y la transparencia y el combate a la",
            "start": 1179.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n finalmente lo que estamos",
            "start": 1181.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tratando de hacer es refrendar el",
            "start": 1183.91,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "compromiso de no incrementar los",
            "start": 1186.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 1188.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "existentes ni crear impuestos nuevos en",
            "start": 1189.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "suma el principio del prespuesto 2020 se",
            "start": 1192.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "constituye en una plataforma para lograr",
            "start": 1195.88,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el bienestar de todos y todas y",
            "start": 1197.83,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "privilegiando el gasto en bienestar",
            "start": 1199.69,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "seguridad y el sector energ\u00e9tico",
            "start": 1201.13,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1204.21,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "como se\u00f1alaba ayer entrega ayer entregamos el d\u00eda de ayer entregamos el paquete econ\u00f3mico 2 2020 y tenemos una presentaci\u00f3n con cu\u00e1les son las caracter\u00edsticas m\u00e1s importantes pero que tambi\u00e9n va desglosando como son los elementos que llevaron a los indicadores m\u00e1s relevantes de esta presentaci\u00f3n y cu\u00e1l es la l\u00f3gica y el y la estructura legal de podemos empezar bueno primero vamos a empezar con cu\u00e1les son los principios sobre los que se construy\u00f3 el paquete econ\u00f3mico el primer principio queremos que el paquete contribuya a la estabilidad macroecon\u00f3mica del pa\u00eds y que genere certidumbre econ\u00f3mica el segundo principio es un principio de disciplina fiscal y de sostenibilidad de la deuda la deuda hab\u00eda subido del 28 por ciento del pib en el a\u00f1o 2004 al 49 por ciento del pib en el a\u00f1o 2016 es una deuda que necesita administrarse controlarse y mantenerse en esos niveles el tercer principio es el principio de austeridad republicana y el cuarto principio desde el principio refleja relacionado con la parte de ingresos que tiene que ver con el fortalecimiento de la recaudaci\u00f3n y el combate elevaci\u00f3n despu\u00e9s cu\u00e1les son los tres grandes objetivos que estamos tratando de abordar con este paquete el primero es tiene que ver con fortalecer el bienestar social el empleo y el desarrollo para todos el segundo tiene que ver con privilegiar en el presupuesto los recursos asociados para la seguridad y la paz para m\u00e9xico y el tercero tiene que ver con la reactivaci\u00f3n de pemex solamente para darles algunos n\u00fameros que pongan esto en contexto en el a\u00f1o 2004 pemex produc\u00eda 3.4 millones de barriles por por d\u00eda a finales del a\u00f1o 2010 18 produc\u00eda alrededor de 1.6 y tantos millones de barriles por d\u00eda lo cual quiere decir que en 14 a\u00f1os la producci\u00f3n pr\u00e1cticamente hab\u00eda ca\u00eddo a la mitad despu\u00e9s la siguiente parte de esta l\u00e1mina lo que tiene son los documentos que integran el paquete econ\u00f3mico el paquete econ\u00f3mico est\u00e1 integrado por tres documentos los criterios generales de pol\u00edtica econ\u00f3mica que tienen de manera destacada el marco macroecon\u00f3mico y que permiten es la base con las cuales se hacen los c\u00e1lculos por tanto para la ley de ingresos como para el presupuesto el segundo es la iniciativa de ley de ingresos de la federaci\u00f3n y el tercero es el proyecto de presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n de manera paralela y en el mismo momento se entregan la miscel\u00e1nea fiscal el fiscal es el cuerpo de iniciativas que proponen reformas a los diversos instrumentos jur\u00eddicos pero que no forman parte del pacto ahora cu\u00e1les son las etapas para la aprobaci\u00f3n presupuestal en el a\u00f1o 2020 son seis etapas la primera es la entrega de precarios al congreso que se realiza el 1\u00ba de abril que cada de cada a\u00f1o la segunda es la entrega de la estructura program\u00e1tica a los diputados que se realiza el 30 de junio de cada a\u00f1o finalmente la entrega del paquete econ\u00f3mico al congreso que como ya se\u00f1al\u00e9 son estos tres documentos criterios generales de pol\u00edtica econ\u00f3mica la iniciativa de ley de ingresos de la federaci\u00f3n y el proyecto de presupuestos de egresos de la federaci\u00f3n la c\u00e1mara de diputados que extiende a tres la c\u00e1mara de origen que recibe eso tiene hasta el 20 de octubre para aprobar la ley de ingresos de la federaci\u00f3n en ese momento la env\u00eda al senado el senado tiene 11 d\u00edas m\u00e1s y tiene hasta el 31 de octubre para aprobar la ley de ingresos de la federaci\u00f3n hay un tratamiento legislativo asim\u00e9trico con el paquete econ\u00f3mico la ley de ingresos de la federaci\u00f3n tiene que ser aprobado tanto como por la c\u00e1mara como por el senado una vez que la ley de ingresos de la federaci\u00f3n es aprobada los diputados y \u00fanicamente los diputados aprueban el proyecto el presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n ya tienen como fecha \u00faltima el 15 de noviembre para aprobar las tres primeras etapas ya fueron ya fueron concluidas junto con la entrega del paquete el d\u00eda de ayer a los congresos c\u00f3mo se construye el paquete econ\u00f3mico y esto es es importante destacarlo nuestro pa\u00eds junto con algunos otros no muchos en am\u00e9rica la tiene que tienen m\u00e1s un marco de aprobaci\u00f3n y de dise\u00f1o que permite garantizar la responsabilidad fiscal fiscal la parte m\u00e1s importante son los supuestos macroecon\u00f3micos que vienen dentro del marco macro que viene dentro de los criterios generales de pol\u00edtica econ\u00f3mica las diferentes variables que aparecen en el marco macro son las que nos permiten son las que apoyan la memoria de c\u00e1lculo para las diferentes variables por ejemplo el primero de ellos es el crecimiento econ\u00f3mico del pib que estamos estimado con un rango de entre 1.5 y 2.5 porque es relevante esto entre otras cosas los ingresos son proporcionales a la actividad econ\u00f3mica si el crecimiento es mayor si el pie es mayor hay un mayor ingreso sobre la renta y un mayor iv\u00e1n el segundo es la inflaci\u00f3n en materia de inflaci\u00f3n nosotros siempre vamos con el pron\u00f3stico del banco de m\u00e9xico y por eso tenemos 33 por ciento el cuarto el cuarto y el quinto son el precio del petr\u00f3leo y la producci\u00f3n de petr\u00f3leo el precio de por el petr\u00f3leo result\u00f3 ser la variable m\u00e1s complicada de poder estimar de todo de todo el marco macroecon\u00f3mico hasta hace un mes cuando ten\u00edamos pr\u00e1cticamente preparado el paquete el precio del petr\u00f3leo de la mezcla mexicana era de 55 d\u00f3lares por barril una vez que se incrementaron las tensiones comerciales entre eeuu y china el precio del petr\u00f3leo lleg\u00f3 a caer hasta 47 2 d\u00f3lares por barril y entonces decidimos ser muy prudentes y poner 49 d\u00f3lares por barril si ustedes chequen el precio del petr\u00f3leo hoy por la ma\u00f1ana est\u00e1 en 57 d\u00f3lares por barril es decir tuvo un incremento ha tenido una volatilidad muy importante de tal forma que este es una variable conservadora probablemente vamos a estar en rangos m\u00e1s altos el tipo de cambio est\u00e1 en diecinueve estimado para el cierre del 2020 est\u00e1 en 19.9 y la tasa de inter\u00e9s en 7.4 como ustedes saben se entr\u00f3 ya en el ciclo de pol\u00edtica como moda ticia por distintos bancos centrales a lo largo a lo largo del mundo incluyendo el banco central de m\u00e9jico que en su \u00faltima en su \u00faltima reuni\u00f3n decidi\u00f3 bajar en 25 puntos base su tasa de referencia y bajar la de 8.25 a 8% la siguiente lamina determina algo muy importante que est\u00e1 asociado con el dise\u00f1o aprobaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n del presupuesto en m\u00e9jico una vez que se tiene el marco macroecon\u00f3mico lo primero que se determina es cu\u00e1l es la estructura de deuda sustentable a lo largo del tiempo y eso nos ayuda a determinar cu\u00e1l es el financiamiento el endeudamiento neto 2 es el primer punto que se determina la variable de aqu\u00ed que se desprende es el super\u00e1vit primario que se propone esto es consistente con un super\u00e1vit primario de punto 7 del pib que es lo que estamos nosotros proponiendo despu\u00e9s con con las variables macroecon\u00f3micas que est\u00e1n en los criterios generales de pol\u00edtica econ\u00f3mica se estima cu\u00e1nto es lo que se va a recaudar y esos son los ingresos presupuestarios y 1 y 2 nos dan el tama\u00f1o total de recursos de los que posee el sector p\u00fablico mexicano para distribuir y es una vez que se termina eso que se estima cu\u00e1l va a ser el gasto total del sector p\u00fablico mexicano y este es exactamente la secuencia en la con la que se prueba en el congreso primero se aprueba el lado derecho de esta de esta de esta gr\u00e1fica que ser\u00eda la parte asociada a la ley de ingresos de la federaci\u00f3n y una vez que ese monto ha sido determinado se aprueba el presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n como dec\u00edamos la primera variable que se determina es el financiamiento que est\u00e1 asociado al super\u00e1vit primario estas son las los super\u00e1vits y d\u00e9ficits primarios que han sido aprobados desde el 2018 hasta el 2 desde el 2008 el 2018 y los que nosotros estemos tenemos estimados para el resto del sexenio como pueden ver el \u00faltimo super\u00e1vit primario antes de que el 2017 fue el 2008 que fue un super\u00e1vit primario de 1.8 por ciento eso coincidi\u00f3 con el punto m\u00e1s bajo de deuda sobre pib que se hab\u00eda tenido en much\u00edsimo tiempo que fue de alrededor de 28 por ciento despu\u00e9s lo que vemos es el crecimiento de los d\u00e9ficit en el a\u00f1o 2009 y en el a\u00f1o 2010 que est\u00e1n asociados al periodo de la gran recesi\u00f3n es decir cuando una una ca\u00edda muy importante de la actividad econ\u00f3mica a nivel global pero pero tambi\u00e9n en m\u00e9xico pero eso es d\u00e9ficits que se siguieron operando hasta el a\u00f1o 2016 y esto est\u00e1n asociados con un incremento de la deuda que lleg\u00f3 a 49% del pib es decir si nosotros me di\u00e9ramos en el 2008 y di\u00e9ramos en el 2016 hay una diferencia de 20 puntos porcentuales que son el equivalente hoy casi 5 billones de pesos esta situaci\u00f3n l\u00edmite tuvo que empezar sea corregir desde el a\u00f1o 2017 como pueden ver hay un asterisco ah\u00ed que en la parte del 2017 y 2016 no cuentan los remanentes operativos del banco de m\u00e9xico y nosotros estamos profundizando en esta pol\u00edtica de tener super\u00e1vit para manos para controlar el crecimiento de la deuda desde el primero la tenemos que estabilizar y luego la vamos a ir bajando poco a poco en ese sentido el super\u00e1vit primario que estamos proponiendo para el a\u00f1o 2020 es de punto 7 por ciento del pib eso en aquella gr\u00e1fica donde ten\u00edamos el financiamiento es lo que determina ese primer punto el segundo punto es el de la ley de ingresos es la siguiente l\u00e1mina lo que nos dice cu\u00e1les son los lineamientos con los que nosotros construimos los estimados de recaudaci\u00f3n que vamos a tener para el a\u00f1o 2020 el primero y el m\u00e1s importante es que se mantiene el compromiso de no crear impuestos o subir las tasas en t\u00e9rminos reales de las existentes el segundo es se fortalece la recaudaci\u00f3n a trav\u00e9s de las medidas administrativas orientadas al combate el evasi\u00f3n ilusiones fiscales la recaudaci\u00f3n total de un pa\u00eds es la combinaci\u00f3n de dos cosas la pol\u00edtica tributaria que es la que nos determina que podemos cobrar y cu\u00e1les son las tasas que est\u00e1n asociadas a ellas y la eficiencia en la recaudaci\u00f3n dicho de una forma esto es lo que lo que se determina entrar en la subsecretar\u00eda de ingresos y lo otro es lo que se ide\u00f3 lo otro es la eficiencia con la que cobra el sat dado que tenemos un compromiso de no subir las tasas lo que estamos enfoc\u00e1ndonos ahora es como se se\u00f1ala y de dotar al sadd de herramientas efectivas para combatir pr\u00e1cticas ilegales y abusivas que deterioran la recaudaci\u00f3n asimismo se proponen una serie de facilidades administrativas que generan incentivos para un mayor cumplimiento voluntario de las personas y empresas en impuestos existentes como oliva y s pasamos a la siguiente con esto tenemos estimado un total de ingresos que para el a\u00f1o 2020 ascienden a casi 6.1 millones de pesos en la composici\u00f3n de estos alrededor de 5.5 billones de pesos corresponden a ingresos presupuestarios y si y 584 mil millones de pesos provienen de ingresos de financiamiento hay algunos rubros que me han y me parece que son importantes destacar los ingresos presupuestarios como ustedes pueden ver ah\u00ed se pueden dividir entre ingresos petroleros e ingresos no petroleros los ingresos de petr\u00f3leos representan alrededor de 987 mil millones de pesos los ingresos no petroleros representan 4.5 billones de pesos hace tan solo algunos a\u00f1os pr\u00e1cticamente los ingresos petroleros representaban la mitad de los ingresos de todo el pa\u00eds esto tiene dos esto genera a un par de reflexiones que me parece que son importantes una es que es importante fortalecer los ingresos petroleros pero tambi\u00e9n la ca\u00edda de los petr\u00f3leos pero tambi\u00e9n la ca\u00edda de los ingresos petroleros refleja el deterioro que ha habido en la capacidad de producci\u00f3n y exploraci\u00f3n de pemex y por qu\u00e9 es importante apoyar a pymes la siguiente para la siguiente l\u00e1mina lo que lo que ilustra son las distintas formas de leer el presupuesto hay b\u00e1sicamente tres grandes clasificaciones presupuestales y cada una de ellas responde a una pregunta distinta la primera si nos pregunt\u00e1ramos en qu\u00e9 se gasta ah\u00ed tenemos la clasificaci\u00f3n econ\u00f3mica que distingue fundamentalmente entre gasto corriente y gasto de capital ah\u00ed es donde ver\u00edamos cu\u00e1nto se gasta en n\u00f3mina cu\u00e1nto se gasta en subsidios en transferencias en inversi\u00f3n etc\u00e9tera podemos hacer una pregunta para ver el presupuesto desde otro \u00e1ngulo que responder\u00eda a qui\u00e9n gasta ah\u00ed lo que vamos a encontrar es la clasificaci\u00f3n administrativa es decir cu\u00e1nto gasta la secretaria de gobernaci\u00f3n la secretaria de defensa la de secretaria de hacienda la secretaria de turismo cu\u00e1nto gastan los \u00f3rganos aut\u00f3nomos cu\u00e1nto gasta el poder judicial cu\u00e1nto gasta el inei y el ine etc podemos tambi\u00e9n preguntar hacer esta pregunta de una forma distinta que es para que se gaste y esto es lo que da lugar a la llamada clasificaci\u00f3n funcional y es agrupa el gasto de distinta forma si pens\u00e1ramos por ejemplo cu\u00e1l es el gasto que va asociado a la educaci\u00f3n por supuesto que ah\u00ed aparecer\u00eda el gasto de la sep pero hay programas de alfabetizaci\u00f3n o de alimentaci\u00f3n que podr\u00edan estar en la secretar\u00eda de la defensa nacional y esos tendr\u00edan que agruparse de manera distinta un poquito inspirados en esta clasificaci\u00f3n es que presentamos una forma distinta de interpretar el presupuesto con la idea de que ustedes puedan ver los distintos programas que nosotros tenemos y es esto ya que contribuye y vamos a ver ahora la clasificaci\u00f3n de acciones del gobierno bajo est\u00e1 bajo esta categor\u00eda lo que vemos aqu\u00ed es como clasificamos nosotros el presupuesto total que son eso es casi como yo dec\u00eda 6.1 millones de pesos de los cuales 4.3 billones son de gasto neto programas es decir la diferencia entre esos cuatro puntos 3 billones de pesos y 6 puntos 96 millones de pesos est\u00e1 asociado fundamentalmente a participaciones que van a los estados y al y al servicio de la deuda que obviamente no tienen programas son alrededor de 1.7 billones de pesos entonces si vi\u00e9ramos nosotros por ejemplo en los temas de apoyo al campo ah\u00ed vienen una serie de programas pero no necesariamente todos todos est\u00e1n en saber por ejemplo el programa d sembrando vidas est\u00e1 en la secretaria del bienestar pero nosotros estamos aqu\u00ed agrupando por cu\u00e1les son los fines y los fines que se buscan y esto representa alrededor de 4.3 millones de pesos hay un hay una declaraci\u00f3n que nos parece importante realizar y es que a\u00fan cuando el presupuesto es tiene un total de casi 6.1 millones de pesos tiene una serie de restricciones muy muy importantes que hace que el gasto tenga componentes inerciales muy relevantes por un lado y adem\u00e1s que haya una serie de cosas que est\u00e1n determinadas por ley de tal forma que en realidad lo que est\u00e1 disponible es relativamente peque\u00f1o empecemos por la parte de arriba para el presupuesto 2 2020 tenemos como dec\u00eda propuesto 6.9 millones de pesos pero hay una serie de gastos obligatorios por ejemplo el costo financiero del gobierno y empresas suma alrededor de setecientos treinta y dos mil millones de pesos este es el pago de intereses de la deuda ya existente adem\u00e1s hay alrededor de novecientos cuarenta y cuatro mil millones de pesos asociados a las participaciones federales todos esos recursos nosotros no tomamos una decisi\u00f3n esos se tienen que pagar despu\u00e9s hay otros recursos asociados a los ramos aut\u00f3nomos que suman un total de casi 140 mil millones de pesos los ramos aut\u00f3nomos son asociados a aquellos como la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos el ine el poder judicial el poder legislativo jur\u00eddicamente lo que nosotros tenemos que hacer es recibir la propuesta de ellos y sin modificarla la incorporamos a la propuesta de presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n y ya es la c\u00e1mara de diputados la que decide si fija ese monto o un monto distinto pero en cualquier caso si nosotros decidimos el monto propuesto menos lo aprobamos y tampoco tenemos ninguna atribuci\u00f3n en manera de en en t\u00e9rminos de la ejecuci\u00f3n tenemos alrededor de novecientos sesenta y cinco mil millones de pesos asociados a pensiones sobre los que tampoco hay alguna decisi\u00f3n este es el resultado de los trabajadores mexicanos del estado que ya se jubilaron y los que se est\u00e1n jubilando sobre todo asociados al r\u00e9gimen y al r\u00e9gimen de jubilaciones anteriores y finalmente tenemos todo el gasto asociado a las entidades y empresas insiste pemex y cf ellos tienen fundamentalmente recursos propios por el caer por por el cobro de cuotas o el cobro del asociado a la venta de hidrocarburos a la electricidad y en generaci\u00f3n y distribuci\u00f3n en el caso de sf y esos recursos nosotros no los vemos y representan un monto muy muy importante est\u00e1 en el ramo 33 que tiene que ver con transferencias a las entidades y las aportaciones obligatorias a fideicomisos prestaciones de seguridad una vez que quitamos todo esto lo que sobra es la cifra que ven ah\u00ed 1.1 millones de pesos esa cifra es solamente el 18 por ciento de todo el presupuesto es decir el 82 por ciento de todo el presupuesto est\u00e1 m\u00e1s o menos fijo de una forma u otra ya sea porque es para responder a obligaciones contra\u00eddas anteriormente pueden ser obligaciones laborales como las pensiones obligaciones financieras como el caso de los recursos destinados al pago del servicio de la deuda o porque son recursos que van ya sea a los \u00f3rganos aut\u00f3nomos o a las entidades federativas y ese es el monto b\u00e1sicamente sobre a trav\u00e9s del cual \u00e9l el gobierno federal ejecuta sus diversos programas tenemos una serie de consideraciones finales es una especie de cuatro adecuada de cuadros resumen lo primero es el paquete que buscamos con el paquete econ\u00f3mico el paquete econ\u00f3mico se construy\u00f3 bajo los principios de austeridad disciplina fiscal y eficiencia tributaria segundo se presenta un presupuesto realista sin subestimaciones de los ingresos ni el gasto de inter\u00e9s durante un per\u00edodo muy largo los ingresos fueron subestimados de manera m\u00e1s o menos sistem\u00e1tica de tal forma que siempre habr\u00eda ingresos excedentes al final del a\u00f1o el tercero es que en la implementaci\u00f3n se buscar\u00e1 una ejecuci\u00f3n oportuna en particular en un contexto de aceleraci\u00f3n global perm\u00edtanme tomarme un minuto en este en este sentido estamos muy conscientes de que hay un proceso de desaceleraci\u00f3n de la econom\u00eda en diversas econom\u00edas y tambi\u00e9n en la econom\u00eda mexicana y eso requiere no solamente que el que hagamos una distribuci\u00f3n adecuada del presupuesto sino que nos aseguremos de que se est\u00e9 gastando con oportunidad para que tenga un impacto en la econom\u00eda lo m\u00e1s pronto posible estamos tambi\u00e9n tratando y la transparencia y el combate a la corrupci\u00f3n finalmente lo que estamos tratando de hacer es refrendar el compromiso de no incrementar los impuestos existentes ni crear impuestos nuevos en suma el principio del prespuesto 2020 se constituye en una plataforma para lograr el bienestar de todos y todas y privilegiando el gasto en bienestar seguridad y el sector energ\u00e9tico gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:42.096286"
}