{
    "video_id": "sMzxINDWh2s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/sMzxINDWh2s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCA2ZFDf17k2ACLxlRmOAzGAgeS2w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=sMzxINDWh2s",
    "video_title": "Entrega de la Medalla Belisario Dom\u00ednguez a Rosario Ibarra | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 3988,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "e iniciar\u00e1 por supuesto la sesi\u00f3n",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "solemne como le comentamos llegar\u00e1 a la",
            "start": 2.31,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "puerta de este recinto legislativo",
            "start": 5.19,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "saludar a la bandera siempre son los",
            "start": 7.61,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "hombres de ordenanza",
            "start": 10.769,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "una vez que saluda la bandera en la",
            "start": 11.969,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de cortes\u00eda despu\u00e9s acudir\u00e1",
            "start": 13.139,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "para recibirlo pero para que eso ocurra",
            "start": 15.45,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tiene que iniciar la sesi\u00f3n solemne as\u00ed",
            "start": 17.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que en cualquier momento escucharemos la",
            "start": 19.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "campana del tintero que se encuentra en",
            "start": 20.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la mesa directiva del senado de la",
            "start": 23.55,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "republica im\u00e1genes en vivo de este d\u00eda",
            "start": 25.89,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "23 de octubre de 2019 aqu\u00ed en el centro",
            "start": 28.199,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de la ciudad de mexico y en",
            "start": 31.289,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "las cuales pues estamos como siempre",
            "start": 33.75,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "recordando la historia recordando y",
            "start": 35.55,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "honrando a las mujeres ya los hombres",
            "start": 38.129,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "que forjan nuestro pa\u00eds se inicia la",
            "start": 39.809,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n solemne",
            "start": 41.7,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ha iniciado la sesi\u00f3n solemne por la",
            "start": 44.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cual se har\u00e1 entrega el d\u00eda de hoy de la",
            "start": 48.399,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "medalla de honor belisario dom\u00ednguez a",
            "start": 51.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "do\u00f1a rosario ibarra de piedra ya se",
            "start": 54.879,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "encuentran en este sal\u00f3n de sesiones las",
            "start": 57.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidentas y de las mesas directivas de",
            "start": 60.73,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara editados del senado la",
            "start": 63.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el presidente de la suprema",
            "start": 65.229,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n y estamos",
            "start": 66.82,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a la espera del arribo del presidente de",
            "start": 70.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica de esencia do andr\u00e9s manuel",
            "start": 73.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador lo invitamos para que nos",
            "start": 75.04,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1e en esta transmisi\u00f3n",
            "start": 77.74,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "les pido a todos ya todas tomar sus",
            "start": 82.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "lugares para poder iniciar la sesi\u00f3n",
            "start": 85.78,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "honorable asamblea conforme al registro",
            "start": 91.01,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "se han acreditado 69 ciudadanas",
            "start": 94.64,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "senadoras y ciudadanos senadores en",
            "start": 99.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "consecuencia hay qu\u00f3rum se\u00f1ora",
            "start": 102.77,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 105.29,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 107.13,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "les ruego su atenci\u00f3n y orden por favor",
            "start": 112.2,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 119.81,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "se abre la sesi\u00f3n solemne convocada para",
            "start": 126.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la entrega de la medalla de honor",
            "start": 130.59,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "belisario dom\u00ednguez correspondiente al",
            "start": 132.69,
            "duration": 10.409
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2019 solicit\u00f3 a la secretaria de",
            "start": 136.92,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "lectura a las comisiones de cortes\u00eda que",
            "start": 143.099,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "han sido designadas para recibir y",
            "start": 147.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar a nuestros distinguidos",
            "start": 150.48,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "invitados a esta sesi\u00f3n solemne con",
            "start": 152.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gusto presidenta doy lectura las",
            "start": 157.349,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comisiones protocolarias de esta sesi\u00f3n",
            "start": 159.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "solemne para recibir al licenciado",
            "start": 161.549,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 164.76,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica se comisiona a los",
            "start": 167.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "senadores ricardo monreal \u00e1vila senadora",
            "start": 170.549,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "nadie navarro asever\u00f3 senador eruviel",
            "start": 174.0,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "\u00e1vila villegas senador clemente",
            "start": 178.019,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "casta\u00f1eda senador manuel velasco cuello",
            "start": 181.769,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "senadora giovanna del carmen pa\u00f1uelos de",
            "start": 186.739,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "la torre",
            "start": 189.989,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "y senadora f\u00e1cil de lyon villar",
            "start": 190.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para recibir a la ciudadana rosario",
            "start": 205.53,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "piedra ibarra representante de la se\u00f1ora",
            "start": 208.83,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "rosario ibarra de piedra se solicita a",
            "start": 212.4,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "los senadores daniel guti\u00e9rrez castor en",
            "start": 216.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a senadora gloria s\u00e1nchez hern\u00e1ndez",
            "start": 219.03,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "senadora mar\u00eda guadalupe covarrubias",
            "start": 222.8,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cervantes senador primo do te mata",
            "start": 225.81,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "senadora mar\u00eda guadalupe salda\u00f1a",
            "start": 230.09,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cisneros senadora novia magdalena",
            "start": 232.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mayorga delgado senadora patricia",
            "start": 236.85,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mercado senadora mar\u00eda leonor noyola",
            "start": 240.0,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "cervantes senador miguel \u00e1ngel lucero",
            "start": 244.47,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "olivas y senadora helia marcela mora",
            "start": 248.85,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "arellano para que juntan en la comisi\u00f3n",
            "start": 253.11,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de cortes\u00eda",
            "start": 255.66,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "servir\u00e1 presidenta gracias les pido por",
            "start": 259.48,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "favor un poco de orden en este recinto a",
            "start": 263.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los fot\u00f3grafos y a los asesores que",
            "start": 267.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en los pasillos les pido retirarse",
            "start": 270.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y se solicita las comisiones designadas",
            "start": 272.86,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "acudan al sal\u00f3n al sal\u00f3n contiguo a",
            "start": 275.94,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "recibir al se\u00f1or presidente y a la",
            "start": 279.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora representante de la galardonada",
            "start": 282.79,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n aqu\u00ed por favor",
            "start": 285.97,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 297.89,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "se han conformado las comisiones de",
            "start": 306.31,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cortes\u00eda encargadas de acompa\u00f1ar al",
            "start": 309.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica al licenciado",
            "start": 313.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador al interior",
            "start": 316.36,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de este sal\u00f3n de sesiones y tambi\u00e9n a",
            "start": 319.06,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "quien habr\u00e1 de recibir a rosario piedra",
            "start": 323.5,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ibarra que en representaci\u00f3n de do\u00f1a",
            "start": 327.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "rosario ibarra de piedra estar\u00e1",
            "start": 331.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recibiendo la medalla belisario",
            "start": 333.43,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dom\u00ednguez que por supuesto tambi\u00e9n ser\u00e1",
            "start": 337.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la encargada de expresar el mensaje ante",
            "start": 340.21,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "los legisladores sobre la entrega",
            "start": 343.69,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y la sesi\u00f3n solemne para recibir en el",
            "start": 351.06,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "momento del accidente la \u00fanica presencia",
            "start": 354.97,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "donde es manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 358.03,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 447.7,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 469.2,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 479.05,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 494.18,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 502.02,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 523.159,
            "duration": 11.091
        },
        {
            "text": "secretaria",
            "start": 539.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "favor de tomar asiento",
            "start": 541.3,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "con fundamento",
            "start": 544.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en lo dispuesto por el art\u00edculo 100 de",
            "start": 550.29,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "la ley org\u00e1nica del congreso general",
            "start": 554.25,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y el art\u00edculo noveno del reglamento de",
            "start": 559.26,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la medalla de honor belisario dom\u00ednguez",
            "start": 562.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "damos inicio a la sesi\u00f3n solemne",
            "start": 565.28,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "convocada para hacer la entrega de este",
            "start": 567.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "galard\u00f3n y del diploma correspondiente",
            "start": 571.35,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o 2019",
            "start": 573.92,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "se les solicita nuevamente ponerse de",
            "start": 578.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pie a efecto de rendir los honores de",
            "start": 581.87,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ordenanza al ciudadano presidente de la",
            "start": 585.319,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 588.47,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 595.88,
            "duration": 24.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 644.39,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 650.75,
            "duration": 15.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 693.49,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 695.51,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 696.81,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 698.74,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "muchas gracias sirven para tomar asiento",
            "start": 702.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la bienvenida al ciudadano presidente de",
            "start": 713.55,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 718.26,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 721.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 725.31,
            "duration": 17.53
        },
        {
            "text": "al ministro presidente de la suprema",
            "start": 740.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n el",
            "start": 742.84,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea",
            "start": 746.17,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a la presidenta de la c\u00e1mara de",
            "start": 756.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "diputados la diputada laura ang\u00e9lica",
            "start": 758.74,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "rojas hern\u00e1ndez",
            "start": 761.86,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a la jefa de gobierno de la ciudad de",
            "start": 769.36,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "mexico doctora claudia sheinbaum pardo",
            "start": 772.029,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "a las ciudadanas rosario piedra ibarra y",
            "start": 782.46,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "claudia piedra ibarra en representaci\u00f3n",
            "start": 787.35,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de nuestra galardonada la se\u00f1ora",
            "start": 790.95,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "rosario ibarra de piedra",
            "start": 794.79,
            "duration": 36.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 797.47,
            "duration": 36.8
        },
        {
            "text": "asimismo damos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 831.09,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "al gobernador del estado de chiapas",
            "start": 834.27,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "rutilio cruz escand\u00f3n cadenas",
            "start": 837.73,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "al secretario de la defensa nacional",
            "start": 845.95,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 848.41,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 851.59,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "al secretario de la marina almirante",
            "start": 858.45,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 rafael ojeda durante",
            "start": 861.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hay secretario de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 868.76,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "ciudadana doctor alfonso durazo monta\u00f1o",
            "start": 872.06,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "al consejero jur\u00eddico licenciado julio",
            "start": 883.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "scherer ibarra",
            "start": 887.85,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 889.29,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "a los se\u00f1ores subsecretarios de",
            "start": 896.78,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n ricardo peralta y alejandro",
            "start": 900.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "encinas rodr\u00edguez",
            "start": 903.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y al diputado mario carrillo presidente",
            "start": 909.92,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de la junta de coordinaci\u00f3n mario",
            "start": 914.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "delgado carrillo presidente de la junta",
            "start": 916.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica de la c\u00e1mara de",
            "start": 919.16,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 922.67,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "agradecemos tambi\u00e9n la presencia de las",
            "start": 925.26,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras diputadas y los se\u00f1ores",
            "start": 927.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diputados federales de las distinguidas",
            "start": 930.43,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y distinguidos miembros del gabinete",
            "start": 933.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "legal y ampliado del poder ejecutivo",
            "start": 936.04,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "federal de los representantes de los",
            "start": 939.37,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "poderes del estado de chiapas y del",
            "start": 942.79,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presidente municipal de comit\u00e1n",
            "start": 946.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "agradecemos la asistencia de las",
            "start": 949.59,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "distinguidas personalidades que con",
            "start": 951.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "anterioridad recibieron la medalla de",
            "start": 954.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "honor belisario dom\u00ednguez todas y todos",
            "start": 956.89,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "honran con su presencia esta sesi\u00f3n",
            "start": 960.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "solemne y al senado de la rep\u00fablica",
            "start": 963.19,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "solicito ahora a la secretaria proceda a",
            "start": 968.04,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "pasar lista de honor",
            "start": 972.73,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se solicita ponerse de pie",
            "start": 975.83,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 977.57,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "senador belisario dom\u00ednguez muri\u00f3 por la",
            "start": 984.089,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "patria en defensa de la libertad",
            "start": 988.11,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "solicito a la senadora ver\u00f3nica",
            "start": 998.53,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "delgadillo garc\u00eda secretaria de la mesa",
            "start": 1002.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "directiva de lectura a la hist\u00f3rica",
            "start": 1004.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "proclama del doctor y senador belisario",
            "start": 1008.11,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "dom\u00ednguez correspondiente a la 27\u00aa",
            "start": 1011.08,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "legislatura del senado de la rep\u00fablica",
            "start": 1015.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dale lectura al texto del discurso del",
            "start": 1021.95,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "senador belisario dom\u00ednguez",
            "start": 1024.079,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente del senado por tratarse",
            "start": 1026.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de un asunto urgent\u00edsimo para la salud",
            "start": 1030.01,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "de la patria me veo obligado a",
            "start": 1031.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "prescindir de las f\u00f3rmulas acostumbradas",
            "start": 1033.939,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "y a suplicar a usted se sirva a dar",
            "start": 1035.92,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "principio a esta sesi\u00f3n tomando",
            "start": 1038.41,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conocimiento de este pliego y d\u00e1ndolo a",
            "start": 1040.329,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "conocer enseguida a los se\u00f1ores",
            "start": 1042.37,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 1044.38,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "insisto se\u00f1or presidente en que este",
            "start": 1045.089,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "asunto debe ser conocido por el senado",
            "start": 1048.069,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "en este mismo momento porque dentro de",
            "start": 1050.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pocas horas lo conocer\u00e1 el pueblo y urge",
            "start": 1053.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que el senado lo conozca antes que nadie",
            "start": 1056.17,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores senadores",
            "start": 1059.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todos vosotros hab\u00e9is le\u00eddo con profundo",
            "start": 1062.12,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s el informe presentado por",
            "start": 1064.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "victoriano huerta ante el congreso de la",
            "start": 1066.67,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n el 16 de septiembre indudablemente",
            "start": 1069.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores senadores que lo mismo que a m\u00ed",
            "start": 1073.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "os ha llenado de indignaci\u00f3n el c\u00famulo",
            "start": 1074.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de falsedades que encierra ese documento",
            "start": 1078.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "a quien se pretende enga\u00f1ar se\u00f1ores al",
            "start": 1080.87,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "congreso de la uni\u00f3n no no se\u00f1ores todos",
            "start": 1084.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "sus miembros son hombres ilustres que se",
            "start": 1088.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ocupan en pol\u00edtica que est\u00e1n al",
            "start": 1091.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "corriente de los sucesos del pa\u00eds y que",
            "start": 1093.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no pueden ser enga\u00f1ados sobre el",
            "start": 1095.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "particular se pretende enga\u00f1ar a la",
            "start": 1097.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n mexicana a esta patria que",
            "start": 1099.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "confiando en vuestra honradez y vuestro",
            "start": 1102.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "valor ha puesto en vuestras manos sus",
            "start": 1105.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caros intereses que debe ser en este",
            "start": 1107.87,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "caso la representaci\u00f3n nacional",
            "start": 1111.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "corresponde a la confianza con que la",
            "start": 1113.679,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "patria la honrado decirle la verdad y no",
            "start": 1116.03,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dejarla caer en el abismo que se abre a",
            "start": 1119.78,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "sus pies",
            "start": 1122.54,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "la verdad es esta durante el gobierno de",
            "start": 1123.57,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "don victoriano huerta no solamente no se",
            "start": 1127.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hizo nada en bien de la pacificaci\u00f3n del",
            "start": 1129.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sino que la situaci\u00f3n actual de la",
            "start": 1132.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica es infinitamente peor que",
            "start": 1134.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "antes la revoluci\u00f3n se ha extendido en",
            "start": 1138.12,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "casi todos los estados muchas naciones",
            "start": 1141.21,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "antes buenas amigas de mexico rehusarse",
            "start": 1144.05,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "a reconocer su gobierno por ilegal",
            "start": 1147.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestra moneda encuentra se despreciada",
            "start": 1149.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en el extranjero nuestro cr\u00e9dito en",
            "start": 1152.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "agon\u00eda la prensa de la republica",
            "start": 1155.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "amordazada o cobardemente vendida al",
            "start": 1157.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gobierno ocultando sistem\u00e1ticamente la",
            "start": 1160.92,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "verdad nuestros campos abandonados",
            "start": 1163.83,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "muchos pueblos arrasados y por \u00faltimo el",
            "start": 1166.37,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hambre y la miseria en todas sus formas",
            "start": 1171.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "amenazan extenderse r\u00e1pidamente en toda",
            "start": 1174.29,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "la superficie de nuestra infortunada",
            "start": 1177.96,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 1180.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 se debe tan triste situaci\u00f3n",
            "start": 1181.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "primero y antes de todo a que el pueblo",
            "start": 1183.54,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mexicano no puede resignarse a tener por",
            "start": 1186.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente de la republica a don",
            "start": 1189.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "victoriano huerta al soldado que se",
            "start": 1191.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "apoder\u00f3 del gobierno por medio de la",
            "start": 1194.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "traici\u00f3n y cuyo primer acto al subir a",
            "start": 1196.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la presidencia fue asesinar cobardemente",
            "start": 1199.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "al presidente y vice presidente",
            "start": 1201.85,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "legalmente ungidos por el voto popular",
            "start": 1204.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "habiendo sido el primero de \u00e9stos quien",
            "start": 1206.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "colm\u00f3 de ascensos honores y distinciones",
            "start": 1209.08,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "a don victoriano huerta habiendo sido el",
            "start": 1211.89,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "igualmente a quien lo victoriano huerta",
            "start": 1215.55,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "jur\u00f3 \u00fanicamente lealtad y fidelidad",
            "start": 1218.35,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "inquebrantables y segundo se debe esta",
            "start": 1222.03,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "triste situaci\u00f3n a los medios que",
            "start": 1226.24,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "victoriano huerta se ha propuesto a",
            "start": 1228.49,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "emplear para conseguir la pacificaci\u00f3n",
            "start": 1230.35,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "estos medios ya sab\u00e9is cu\u00e1les han sido",
            "start": 1232.71,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente muerte y exterminio para",
            "start": 1235.8,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "los hombres familias y pueblos que no",
            "start": 1239.72,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "simpaticen con su gobierno",
            "start": 1243.289,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "la paz se har\u00e1 cueste lo que cueste ha",
            "start": 1245.77,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dicho don victoriano huerta",
            "start": 1250.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hab\u00e9is profundizado se\u00f1ores senadores lo",
            "start": 1252.31,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que significan esas palabras en el",
            "start": 1254.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "criterio ego\u00edsta y feroz de don",
            "start": 1256.45,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "victoriano huerta",
            "start": 1259.12,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "esas palabras significan que don",
            "start": 1260.34,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "victoriano huerta est\u00e1 dispuesto a",
            "start": 1262.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "derramar toda la sangre mexicana a",
            "start": 1264.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cubrir de cad\u00e1veres todo el territorio",
            "start": 1268.27,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nacional a convertir en una inmensa",
            "start": 1270.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ruina toda la extensi\u00f3n de nuestra",
            "start": 1273.39,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "patria con tal de que \u00e9l no abandone la",
            "start": 1276.4,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "presidencia ni derrame una sola gota de",
            "start": 1280.09,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "su propia sangre",
            "start": 1283.57,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "su loco af\u00e1n de conservar la presidencia",
            "start": 1287.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "don victoriano huerta est\u00e1 cometiendo",
            "start": 1289.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "otra infamia est\u00e1 provocando con el",
            "start": 1292.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblo de eeuu de am\u00e9rica un conflicto",
            "start": 1295.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "internacional en el que si llegara a",
            "start": 1297.87,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "resolverse por las armas ir\u00edan",
            "start": 1300.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estoicamente a dar ya encontrar la",
            "start": 1303.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "muerte de todos los mexicanos",
            "start": 1305.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sobrevivientes de las amenazas de don",
            "start": 1307.97,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "victoriano huerta todos menos don",
            "start": 1310.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "victoriano huerta ni don aurelio blanket",
            "start": 1312.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "porque estos desgraciados est\u00e1n",
            "start": 1315.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "manchados con el estigma de la traici\u00f3n",
            "start": 1317.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y el pueblo y el ej\u00e9rcito lo repudiar",
            "start": 1319.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "han llegado el caso esa es en resumen la",
            "start": 1321.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "triste realidad para los esp\u00edritu los",
            "start": 1325.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "d\u00e9biles parece que nuestra ruina es",
            "start": 1328.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "inevitable porque don victoriano huertas",
            "start": 1330.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se ha adue\u00f1ado tanto del poder que para",
            "start": 1333.39,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "asegurar el triunfo de su candidatura a",
            "start": 1335.82,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica en la",
            "start": 1337.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "parodia de elecciones anunciadas para el",
            "start": 1339.27,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo 26 de octubre no ha vacilado en",
            "start": 1341.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "violar la soberan\u00eda de la mayor parte de",
            "start": 1346.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los estados quitando los gobernadores",
            "start": 1348.6,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "constitucionales e imponiendo a",
            "start": 1351.0,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 1352.53,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "tareas que se encargar\u00e1n de burlar a los",
            "start": 1353.389,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pueblos por medio de falsas rid\u00edculas y",
            "start": 1355.669,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "criminales",
            "start": 1358.459,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sin embargo se\u00f1ores un supremo esfuerzo",
            "start": 1359.32,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "puede salvarlo todo cumpla con su deber",
            "start": 1363.289,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la representaci\u00f3n nacional y la patria",
            "start": 1366.739,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1 salvada y volver\u00e1 a florecer m\u00e1s",
            "start": 1370.129,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "grande m\u00e1s unida y m\u00e1s hermosa que nunca",
            "start": 1372.679,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la representaci\u00f3n nacional debe poner de",
            "start": 1375.469,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica a don",
            "start": 1378.619,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "victoriano huerta por ser el conde a",
            "start": 1380.359,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "quien protestan con mucha raz\u00f3n todos",
            "start": 1382.639,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos alzados en armas y de",
            "start": 1385.249,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "consiguiente por ser el quien menos",
            "start": 1387.799,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "puede llevar a efecto la pacificaci\u00f3n",
            "start": 1390.229,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "supremo anhelo de todos los mexicanos me",
            "start": 1392.979,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "dir\u00e9is se\u00f1ores que la tentativa es",
            "start": 1397.219,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "peligrosa porque no victoriano huerta es",
            "start": 1398.809,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un soldado sanguinario y feroz que",
            "start": 1401.239,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "asesina sin vacilaci\u00f3n ni escr\u00fapulo a",
            "start": 1404.029,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "todo aquel que les sirve de obst\u00e1culo no",
            "start": 1406.339,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "importa se\u00f1ores la patria os exige que",
            "start": 1409.759,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cumpl\u00e1is con vuestro deber a\u00fan con el",
            "start": 1413.479,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "peligro y a\u00fan con la seguridad de perder",
            "start": 1415.879,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "existencia en vuestra ansiedad de volver",
            "start": 1419.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a ver reinar la paz en la rep\u00fablica os",
            "start": 1421.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hab\u00e9is equivocado hab\u00e9is cre\u00eddo en las",
            "start": 1425.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "palabras falacias de un nombre que os",
            "start": 1427.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 pacificar a la naci\u00f3n en dos",
            "start": 1429.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "meses y le hab\u00e9is nombrado el presidente",
            "start": 1431.9,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica que hoy veis claramente",
            "start": 1434.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que este hombre es un impostor inepto y",
            "start": 1437.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "malvado que lleva a la patria con toda",
            "start": 1440.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "velocidad hacia la ruina dejar\u00e9is por",
            "start": 1443.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "temor a la muerte que contin\u00fae en el",
            "start": 1445.67,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 1448.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "penetran en vosotros mismos se\u00f1ores y",
            "start": 1450.119,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "resolver esta pregunta que se dir\u00edan a",
            "start": 1453.479,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la tripulaci\u00f3n de un gran nav\u00edo que en",
            "start": 1457.019,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s violenta tempestad en un mar",
            "start": 1460.109,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "proceloso nombrar\u00e1 piloto a un carnicero",
            "start": 1462.989,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que sin ning\u00fan conocimiento n\u00e1utico",
            "start": 1466.289,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "navegar\u00e1 por primera vez y no tuviera",
            "start": 1469.619,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recomendaci\u00f3n que la de haber",
            "start": 1472.679,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "traicionado y asesinado al capit\u00e1n del",
            "start": 1475.049,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "barco nuestro deber es imprescindible",
            "start": 1477.869,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores y la patria espera de vosotros",
            "start": 1481.469,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que sab\u00e9is cumplir lo cumpliendo este",
            "start": 1484.339,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "primer deber ser\u00e1 f\u00e1cil a la",
            "start": 1488.099,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n hace una canci\u00f3n al",
            "start": 1489.719,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "cumplir los otros que de \u00e9l se derivan",
            "start": 1491.399,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "solicit\u00e1ndose enseguida de todos los",
            "start": 1495.349,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "jefes revolucionarios que cese toda",
            "start": 1497.849,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hostilidad y nombre en sus delegados",
            "start": 1501.119,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para que de com\u00fan acuerdo elijan al",
            "start": 1503.669,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "presidente que debe convocar elecciones",
            "start": 1506.729,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "presidenciales y cuidar qu\u00e9",
            "start": 1509.329,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "se efect\u00faen con toda legalidad el mundo",
            "start": 1512.39,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pendiente de vosotros se\u00f1ores",
            "start": 1516.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "miembros del congreso nacional mexicano",
            "start": 1518.71,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y la patria espera que la honra deis",
            "start": 1521.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ante el mundo evit\u00e1ndole la verg\u00fcenza de",
            "start": 1525.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tener por primer mandatario a un traidor",
            "start": 1527.84,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y asesina firma doctor belisario",
            "start": 1530.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dom\u00ednguez senador por el estado de",
            "start": 1534.77,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "chiapas nota urge que el pueblo mexicano",
            "start": 1537.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "conozca este discurso para que apoye a",
            "start": 1541.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la representaci\u00f3n nacional y no pudiendo",
            "start": 1545.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "disponer de ninguna imprenta recomiendo",
            "start": 1547.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a todo el que lo lea saque cinco o m\u00e1s",
            "start": 1550.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "copias insertando tambi\u00e9n esta nota y la",
            "start": 1553.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "distribuya a sus amigos y conocidos de",
            "start": 1556.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la capital y de los estados ojal\u00e1",
            "start": 1558.74,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hubiera un input impresor honrado y sin",
            "start": 1561.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "miedo es cuanto presidenta",
            "start": 1565.19,
            "duration": 14.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1568.16,
            "duration": 15.21
        },
        {
            "text": "se concede ahora el uso de la palabra a",
            "start": 1580.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la senadora ifigenia mart\u00ednez hern\u00e1ndez",
            "start": 1583.37,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "a nombre de la c\u00e1mara de senadores",
            "start": 1586.46,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1591.47,
            "duration": 14.57
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos",
            "start": 1602.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1606.04,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todos buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 1611.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1615.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1618.17,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 1621.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se\u00f1or ministro arturo sald\u00edvar lelo de",
            "start": 1623.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "larrea presidente de la honorable",
            "start": 1626.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 1628.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa",
            "start": 1632.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente de la llamada de la honorable",
            "start": 1634.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 1637.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "diputada laura ang\u00e9lica rojas hern\u00e1ndez",
            "start": 1639.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidenta de la honorable c\u00e1mara de",
            "start": 1642.75,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "diputados compa\u00f1eras senadoras",
            "start": 1645.45,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros senadores familiares de la",
            "start": 1649.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era rosario ibarra de piedra",
            "start": 1652.98,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores amigas y amigos todos",
            "start": 1655.22,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "hoy en un acto de justicia plena",
            "start": 1659.9,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "rendimos homenaje a una mexicana que por",
            "start": 1663.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la fuerza de sus convicciones por su",
            "start": 1667.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "firmeza ciudadana de su valent\u00eda est\u00e1",
            "start": 1670.44,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "plenamente identificada con las virtudes",
            "start": 1674.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que distinguieron al senador belisario",
            "start": 1677.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dom\u00ednguez quien ofrend\u00f3 su vida en",
            "start": 1679.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "defensa de sus ideales la medalla que",
            "start": 1683.19,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lleva el nombre de aquel chiapaneco",
            "start": 1686.94,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 1688.74,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "se le otorga a una ciudadana lastimada",
            "start": 1690.119,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por la violencia una madre a la cual le",
            "start": 1692.609,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fue arrebatado un hijo sin siquiera",
            "start": 1695.369,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tener la certeza de su destino una digna",
            "start": 1697.859,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mexicana que en su andar de los \u00faltimos",
            "start": 1701.369,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os ha fundido el pesar personal con",
            "start": 1704.759,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el dolor de la patria rosario ibarra de",
            "start": 1708.149,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "piedra mujer s\u00edmbolo ha hecho de la",
            "start": 1711.449,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ausencia de su hijo jes\u00fas una bandera",
            "start": 1715.319,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "permanente en favor del derecho la",
            "start": 1718.349,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "justicia y la disidencia democr\u00e1tica",
            "start": 1721.019,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "una condena cabal de los abusos del",
            "start": 1724.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "poder y una defensa ilimitada de la vida",
            "start": 1727.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "al honrar a la coahuilense honramos",
            "start": 1730.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al mexicano que da nombre a esta",
            "start": 1733.179,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "condecoraci\u00f3n el mismo que con gallardo",
            "start": 1736.63,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lucidez levant\u00f3 la voz para condenar la",
            "start": 1739.63,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ilegalidad y que armado \u00fanicamente con",
            "start": 1743.38,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "la palabra y la raz\u00f3n combati\u00f3 la",
            "start": 1747.4,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "usurpaci\u00f3n y abog\u00f3 por el renacimiento",
            "start": 1751.09,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "del orden constitucional desde el 25 de",
            "start": 1754.299,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "abril de 1903 cuando se ped\u00eda al senado",
            "start": 1757.99,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n para el desembarco de tropas",
            "start": 1762.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estadounidenses en veracruz lo que ser\u00eda",
            "start": 1764.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3logo de una invasi\u00f3n en toda forma",
            "start": 1767.74,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "se levant\u00f3 la palabra valiente y digna",
            "start": 1769.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del senador belisario dom\u00ednguez palencia",
            "start": 1773.169,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "quien se dijo a sus colegas se\u00f1ores",
            "start": 1775.71,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "senadores yo votar\u00e9 en contra de la",
            "start": 1779.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n que se nos pide porque ella",
            "start": 1782.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es un voto de confianza al gobierno que",
            "start": 1784.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "asesin\u00f3 al presidente madero y al",
            "start": 1786.94,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "vicepresidente pino",
            "start": 1789.49,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "porque es un gobierno ileg\u00edtimo y porque",
            "start": 1791.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es un gobierno que ha restaurado la era",
            "start": 1794.75,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "nefanda de la deflexi\u00f3n y el cuartelazo",
            "start": 1796.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "quien hac\u00eda hablaba era el hombre que al",
            "start": 1799.929,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "regresar de sus estudios en la",
            "start": 1802.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "universidad de la sorbona en par\u00eds pudo",
            "start": 1804.47,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "haber llevado la c\u00f3moda vida de entonces",
            "start": 1807.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "se promet\u00eda un profesionista sobre todo",
            "start": 1809.659,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "un m\u00e9dico querido por la poblaci\u00f3n de su",
            "start": 1812.659,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "natal comit\u00e1n chiapas a la que atend\u00eda",
            "start": 1815.389,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "con eficiencia y sensibilidad pero aquel",
            "start": 1818.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico tambi\u00e9n se preocupaba por los",
            "start": 1822.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "padecimientos de la patria y entend\u00eda",
            "start": 1824.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que en este caso la cura implicaba su",
            "start": 1827.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n abierta en la pol\u00edtica de",
            "start": 1830.09,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "ah\u00ed su militancia en el partido liberal",
            "start": 1833.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y la fundaci\u00f3n de el bate peri\u00f3dico en",
            "start": 1835.279,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el que dio cauce a su rebeld\u00eda ante los",
            "start": 1839.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "abusos de porfirio d\u00edaz y del entonces",
            "start": 1842.269,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "gobernador chiapaneco rafael pimentel",
            "start": 1844.61,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "aquel impreso se convirti\u00f3 en estandarte",
            "start": 1847.63,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de la conciencia opositora y desde sus",
            "start": 1850.909,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas se llamaba a la poblaci\u00f3n a",
            "start": 1854.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "denunciar los abusos",
            "start": 1856.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y el rechazo al d\u00e9spota ejercicio de",
            "start": 1858.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "victoriano huerta maderista de la",
            "start": 1861.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "primera hora dom\u00ednguez palencia fund\u00f3 el",
            "start": 1864.23,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "club democr\u00e1tico y afines de 1909 fue",
            "start": 1867.26,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "elegido presidente municipal de comit\u00e1n",
            "start": 1871.7,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en 1912 en la f\u00f3rmula que encabezaba el",
            "start": 1874.09,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "polo good fue elegido senador suplente y",
            "start": 1878.51,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en marzo de 1913 pas\u00f3 a ocupar el esca\u00f1o",
            "start": 1882.02,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "debido a la muerte de su amigo y",
            "start": 1885.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero para entonces ya se hab\u00eda",
            "start": 1887.809,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "producido el golpe de estado de los",
            "start": 1890.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tours para dor victoriano huerta quien",
            "start": 1893.179,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ordenado el asesinato del",
            "start": 1895.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente francisco madero y del del",
            "start": 1897.08,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "vicepresidente jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez",
            "start": 1899.96,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "en aquellos en aquellos d\u00edas en vez de",
            "start": 1904.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "arreglarse c\u00f3modamente en su extra\u00f1o en",
            "start": 1907.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "espera de que pasara la tormenta opt\u00f3",
            "start": 1910.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por las protestas que lo condujo al",
            "start": 1913.42,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sacrificio el 23 de septiembre de 1913",
            "start": 1915.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "belisario dom\u00ednguez volvi\u00f3 a llamar",
            "start": 1920.1,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "asesin\u00f3 al usurpador y seis d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 1922.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "intent\u00f3 leer un discurso que hab\u00eda",
            "start": 1926.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "preparado en el que acusaba al tirano de",
            "start": 1928.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "intentar la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 1931.09,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "empleando cit\u00f3 \u00fanicamente la muerte y",
            "start": 1933.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "exterminio para todos los hombres",
            "start": 1937.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "familias y pueblos que no simpaticen con",
            "start": 1939.03,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "su gobierno fin de las comillas se le",
            "start": 1942.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "neg\u00f3 la lectura de aquel texto que era",
            "start": 1945.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "un exhorto para que los legisladores",
            "start": 1948.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "actuaran con patriotismo y decisi\u00f3n la",
            "start": 1949.57,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica proclama era contundente y",
            "start": 1953.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "lapidaria pero al verse impedido de",
            "start": 1956.19,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "darle lectura en el recinto camaral",
            "start": 1959.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "encarg\u00f3 la reproducci\u00f3n del texto a una",
            "start": 1961.74,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mujer valerosa que lo imprimi\u00f3 en el",
            "start": 1964.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "taller donde trabajaba",
            "start": 1966.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ella era mar\u00eda hern\u00e1ndez arco una de las",
            "start": 1968.679,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "siete mexicanas que han recibido la",
            "start": 1971.98,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "medalla belisario dom\u00ednguez distribuido",
            "start": 1973.869,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el texto clandestinamente un ejemplar",
            "start": 1976.809,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a manos del dictador victoriano",
            "start": 1979.539,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "huerta d\u00edas despu\u00e9s puso antes de la",
            "start": 1981.669,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "medianoche del 7 de octubre de 1913 dos",
            "start": 1984.639,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "hombres se presentaron en la habitaci\u00f3n",
            "start": 1988.929,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "16 del hotel jard\u00edn donde don belisario",
            "start": 1991.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se encontraba hospedado eran los matones",
            "start": 1994.029,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "del usurpador que lo martirizaron y",
            "start": 1997.57,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "asesinaron cruelmente la eliminaci\u00f3n",
            "start": 2000.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "f\u00edsica del senador m\u00e1rtir marc\u00f3 el",
            "start": 2003.809,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "principio de la derrota del tirano el",
            "start": 2006.33,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "discurso de champ\u00e1n eco heroico se",
            "start": 2009.269,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 entonces en s\u00edmbolo de valor",
            "start": 2011.759,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "c\u00edvico y ejemplo para todo mexicano",
            "start": 2013.95,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "especialmente para quienes entienden el",
            "start": 2016.399,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "ejercicio de la pol\u00edtica como un mandato",
            "start": 2019.889,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "de servicio ese respeto y dignidad en",
            "start": 2023.22,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "los asuntos p\u00fablicos la medalla",
            "start": 2027.24,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "belisario dom\u00ednguez",
            "start": 2029.909,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "reconocimiento y bandera nada m\u00e1s",
            "start": 2032.41,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "indicado que otorg\u00e1rsela a quienes han",
            "start": 2035.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hecho de la honestidad la verdad y la",
            "start": 2038.33,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "valent\u00eda una pr\u00e1ctica cotidiana un",
            "start": 2041.45,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recurso irrenunciable para mejorar la",
            "start": 2044.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "convivencia civil rosario ibarra de",
            "start": 2047.57,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "piedra es un caso paradigm\u00e1tico y por",
            "start": 2050.45,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "eso fue elegida para recibir esta presea",
            "start": 2054.05,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que antes recibieron grandes personas de",
            "start": 2056.419,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "la academia el periodismo y la vida",
            "start": 2059.929,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds en esta ocasi\u00f3n es",
            "start": 2062.99,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "motivo de orgullo que sea una mujer y",
            "start": 2066.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "madre quien reciba la presea realizar",
            "start": 2069.77,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "los mismos",
            "start": 2072.44,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "se otorga esta distinci\u00f3n republicana a",
            "start": 2073.83,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "do\u00f1a rosario ibarra de piedra con el",
            "start": 2076.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "voto un\u00e1nime de la comisi\u00f3n de la",
            "start": 2079.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "medalla y con la aprobaci\u00f3n del pleno",
            "start": 2082.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del senado de la rep\u00fablica aprovech\u00f3 la",
            "start": 2084.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n para exhortar a mis compa\u00f1eras y",
            "start": 2087.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros legisladores para que en los",
            "start": 2091.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "profes y vas al discernir esta alta",
            "start": 2093.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n se trabaje de modo de avanzar",
            "start": 2096.21,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hacia la equidad de g\u00e9nero y la justicia",
            "start": 2099.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2102.48,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda de rosario ibarra de piedra",
            "start": 2103.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "es hija de un ingeniero agr\u00f3nomo",
            "start": 2105.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "egresado de la escuela hermanos escobar",
            "start": 2107.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de ciudad ju\u00e1rez chihuahua quien milit\u00f3",
            "start": 2110.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en la revoluci\u00f3n mexicana el esposo de",
            "start": 2113.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "do\u00f1a rosario jes\u00fas piedra rosales fue",
            "start": 2116.82,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "integrante del partido comunista",
            "start": 2120.15,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexicano y presidente de la sociedad de",
            "start": 2122.01,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "alumnos socialistas de la universidad",
            "start": 2124.59,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "aut\u00f3noma de nuevo le\u00f3n a esta mujer",
            "start": 2127.67,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "ejemplar una tragedia irreparable la",
            "start": 2130.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lanz\u00f3 a una b\u00fasqueda incansable",
            "start": 2133.68,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "que comenz\u00f3 en 1973 cuando su hijo jes\u00fas",
            "start": 2136.48,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "piedra ibarra fue detenido bajo la",
            "start": 2141.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "acusaci\u00f3n de pertenecer a un grupo",
            "start": 2144.34,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "armado y al margen de toda disposici\u00f3n",
            "start": 2146.17,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "legal sus captores lo desaparecieron en",
            "start": 2148.81,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "1974 a partir de entonces rosario ibarra",
            "start": 2153.06,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 un largo peregrinar por todas las",
            "start": 2157.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "instituciones gubernamentales donde",
            "start": 2160.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esperaba obtener informaci\u00f3n sobre el",
            "start": 2163.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "paradero de su hijo lo que hasta la",
            "start": 2165.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "fecha es una deuda moral pendiente del",
            "start": 2167.89,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "estado en esa b\u00fasqueda desesperada",
            "start": 2170.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rosario ibarra de piedra convoc\u00f3 a otras",
            "start": 2173.7,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "madres que como ella sufr\u00edan por la",
            "start": 2176.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de sus hijos en 1977",
            "start": 2179.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "integraron el comit\u00e9 pro defensa de",
            "start": 2183.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presos perseguidos desaparecidos y",
            "start": 2185.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "exiliados pol\u00edticos m\u00e1s conocido como",
            "start": 2188.14,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 eureka que organiz\u00f3 protestas",
            "start": 2191.05,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 huelgas de hambre se aperson\u00f3",
            "start": 2194.49,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ante altas figuras pol\u00edticas y present\u00f3",
            "start": 2197.77,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "denuncia en mexico y en foros",
            "start": 2200.41,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y su exigencia de respeto a la ley",
            "start": 2202.86,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "motivo a nuestra compa\u00f1\u00eda compa\u00f1era",
            "start": 2206.63,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "rosario a pedir una amnist\u00eda para los",
            "start": 2210.08,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "presos por razones pol\u00edticas lo que se",
            "start": 2212.85,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "consigui\u00f3 en 1978 siendo presidente el",
            "start": 2215.61,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "licenciado jos\u00e9 l\u00f3pez portillo a\u00f1o en el",
            "start": 2220.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se localiz\u00f3 algunos",
            "start": 2223.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desaparecidos pero nada se pudo saber de",
            "start": 2224.88,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de ellos la demanda la",
            "start": 2228.66,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "denodada lucha por la justicia lleg\u00f3 en",
            "start": 2233.1,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "1982 al partido revolucionario de los",
            "start": 2236.6,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "trabajadores a convertir a rosario en",
            "start": 2239.85,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "candidata a la presidencia de la",
            "start": 2242.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y luego a diputado de ese",
            "start": 2243.69,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "partido en 1988 fue nuevamente candidata",
            "start": 2246.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "presidencial y tras declararse vencedor",
            "start": 2251.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a carlos salinas rosario ibarra se uni\u00f3",
            "start": 2253.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a los reclamos de fraude electoral junto",
            "start": 2257.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con los entonces candidatos",
            "start": 2259.92,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc c\u00e1rdenas y manuel guti\u00e9rrez",
            "start": 2261.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en las siguientes elecciones rosario",
            "start": 2264.23,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "ibarra se identific\u00f3",
            "start": 2266.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "con el diario pol\u00edtico de porfirio mu\u00f1oz",
            "start": 2268.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ledo cuauht\u00e9moc c\u00e1rdenas y el partido de",
            "start": 2270.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n democr\u00e1tica y fue senadora",
            "start": 2273.51,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "del partido del trabajo del 2006 al 2012",
            "start": 2276.42,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "donde insisti\u00f3 en su firme cr\u00edtica a los",
            "start": 2280.16,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "gobiernos neoliberales y su falta de",
            "start": 2283.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "voluntad para hacer justicia en torno a",
            "start": 2286.23,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los cr\u00edmenes del pasado una y otra vez",
            "start": 2289.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "rosario se ha unido a distintas luchas",
            "start": 2292.71,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sociales en diversos lugares del pa\u00eds",
            "start": 2294.57,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "como el alzamiento zapatista de 1992 la",
            "start": 2297.29,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "exigencia de detener y esclarecer el",
            "start": 2302.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "asesinato de mujeres en ciudad ju\u00e1rez y",
            "start": 2304.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las matanzas de personas ind\u00edgenas en",
            "start": 2307.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "chiapas y guerrero durante el sexenio",
            "start": 2310.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presidencial de ernesto zedillo ha sido",
            "start": 2312.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "candidata al premio nobel de la paz en",
            "start": 2315.93,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os de 1986-87 89 y 2006",
            "start": 2318.06,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "se realiz\u00f3 un documental un documental",
            "start": 2324.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "sobre su experiencia de lucha en el",
            "start": 2326.849,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de los derechos humanos en m\u00e9xico",
            "start": 2328.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "intitulado rosario asimismo impulsada",
            "start": 2330.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por el comit\u00e9 eureka y el colectivo",
            "start": 2334.619,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hijos mexico el mar del 19 de junio del",
            "start": 2337.23,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "2012 abri\u00f3 las puertas del museo casa de",
            "start": 2340.589,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "la memoria ind\u00f3mita para reivindicar a",
            "start": 2343.859,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "las personas v\u00edctimas de desaparici\u00f3n",
            "start": 2346.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "forzada finalmente en dos meses en el",
            "start": 2348.93,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "2019 se le concedi\u00f3 la medalla del",
            "start": 2352.5,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "m\u00e9rito c\u00edvico eduardo neri la",
            "start": 2356.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n nunca aclarada de un hijo",
            "start": 2358.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es un duelo perpetuo que mueve a salir",
            "start": 2361.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "al camino con una esperanza",
            "start": 2364.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "inextinguible pero es tambi\u00e9n una lucha",
            "start": 2367.17,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "y exigencia del respeto al derecho",
            "start": 2369.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "social y a la libertad pol\u00edtica dentro",
            "start": 2372.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de los problemas las insuficiencias y",
            "start": 2375.66,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "rezagos con rosario ibarra de piedra",
            "start": 2378.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vivimos y actuamos con la esperanza de",
            "start": 2380.54,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "mejorar las condiciones de bienestar",
            "start": 2383.76,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "social y niveles de vida de todos",
            "start": 2385.8,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "al igual que ella a\u00fan veo posible el",
            "start": 2389.819,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o de un m\u00e9xico justo que a pesar de",
            "start": 2393.029,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "su gran diversidad propicie los valores",
            "start": 2395.999,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y principios de libertad justicia e",
            "start": 2399.329,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "igualdad para todos en esta lucha",
            "start": 2402.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estamos y se que nosotros con nuestras",
            "start": 2405.089,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "actualidades autores con nuestras",
            "start": 2407.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "autoridades locales y actuales lo",
            "start": 2410.029,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "lograremos viva m\u00e9xico",
            "start": 2413.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2419.0,
            "duration": 23.36
        },
        {
            "text": "solicito ponerse de pie para la entrega",
            "start": 2452.42,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de la medalla de honor belisario",
            "start": 2456.9,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dom\u00ednguez y del diploma correspondiente",
            "start": 2458.99,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "a la ciudadana rosario",
            "start": 2462.74,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "piedra ibarra quien la recibe a nombre",
            "start": 2468.53,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de la se\u00f1ora rosario ibarra de piedra y",
            "start": 2472.34,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que la que acredita como integrante de",
            "start": 2475.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la orden mexicana de la medalla",
            "start": 2478.97,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "belisario dom\u00ednguez",
            "start": 2481.43,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2488.02,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2489.3,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2495.88,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2502.08,
            "duration": 17.409
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2521.53,
            "duration": 17.089
        },
        {
            "text": "s\u00edrvase tomar asiento muchas gracias",
            "start": 2542.06,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y se concede el uso de la palabra a la",
            "start": 2546.38,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "ciudad ana claudia piedra ibarra",
            "start": 2550.13,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a nombre de la se\u00f1ora rosario ibarra de",
            "start": 2556.03,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "piedra galardonada con la medalla de",
            "start": 2559.75,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "honor belisario dom\u00ednguez dom\u00ednguez 2019",
            "start": 2562.87,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente andr\u00e9s",
            "start": 2568.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador senadores y",
            "start": 2572.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "senadoras compa\u00f1eras del comit\u00e9 eureka",
            "start": 2575.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed se encuentran presentes",
            "start": 2578.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros amigos y camaradas se\u00f1oras y",
            "start": 2580.839,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores",
            "start": 2584.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas el comit\u00e9",
            "start": 2586.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "eureka ha transitado ha sobrado del",
            "start": 2588.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "terror oficial sintiendo el dolor de",
            "start": 2590.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "saber cautivos y torturados a nuestros",
            "start": 2593.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seres queridos recibiendo como tremendas",
            "start": 2595.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "bofetadas en la cara",
            "start": 2598.33,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la palabra hueca la declaraci\u00f3n enga\u00f1osa",
            "start": 2599.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "o el discurso falso el mal gobierno",
            "start": 2602.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mexicano transgrediendo todas las leyes",
            "start": 2605.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "priv\u00f3 de su libertad de su indignidad y",
            "start": 2607.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de justicia a nuestros familiares los",
            "start": 2611.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desaparecidos pol\u00edticos la violencia",
            "start": 2613.03,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 a nuestras familias completas",
            "start": 2616.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "arras\u00f3 con poblados enteros donde se",
            "start": 2617.76,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "detuvo a todos los hombres y mujeres",
            "start": 2620.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "viejos a los que la casualidad los llev\u00f3",
            "start": 2621.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a portar el mismo apellido de alguno de",
            "start": 2624.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los insurrectos que eran buscados y",
            "start": 2626.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "perseguidos ante esto los caminos de",
            "start": 2628.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "soldados y retenes donde tambi\u00e9n se",
            "start": 2631.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hicieron cientos de detenciones injustas",
            "start": 2633.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de gente inocente lleno de presos",
            "start": 2636.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos las c\u00e1rceles de todo el pa\u00eds",
            "start": 2639.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en las ciudades las sordas de la",
            "start": 2641.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n federal de seguridad de la",
            "start": 2643.93,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "brigada blanca allanaban los domicilios",
            "start": 2645.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "saqueando y golpeando a sus moradores y",
            "start": 2648.1,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "deteniendo a cualquiera",
            "start": 2650.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "las c\u00e1maras de tortura de los campos",
            "start": 2651.91,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "militares las bases nave navales y",
            "start": 2654.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas y en todos los centros",
            "start": 2657.549,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "clandestinos de detenci\u00f3n se ti\u00f1eron de",
            "start": 2659.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sangre y retumbaban con los alaridos de",
            "start": 2662.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dolor de las v\u00edctimas mi adorado esposo",
            "start": 2664.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "quien me soporte de mi vida fue",
            "start": 2667.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "torturado viviendo en carne propia lo",
            "start": 2669.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que le esperaba a todo aquel que era",
            "start": 2672.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "detenido los poderosos del sistema los",
            "start": 2674.319,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "empresarios c\u00f3mplices sost\u00e9n de estos",
            "start": 2677.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "malos gobiernos prestaban sus ranchos",
            "start": 2680.53,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "para que nuestros desaparecidos tambi\u00e9n",
            "start": 2682.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "all\u00ed fueran llevados a martirizar esta",
            "start": 2684.46,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "es la \u00fanica incontrovertible verdad",
            "start": 2687.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras nuestras como conchita garc\u00eda",
            "start": 2690.87,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de corral \u00e9l odia garc\u00eda de gum y alicia",
            "start": 2693.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez de vargas d el\u00eda duarte y",
            "start": 2696.49,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alicia guti\u00e9rrez antes de unirse a",
            "start": 2698.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nuestro comit\u00e9 para seguir buscando a",
            "start": 2701.53,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "sus hijos desaparecidos",
            "start": 2703.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tuvieron que pasar por el martirio de",
            "start": 2704.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recoger los cuerpos destrozados por la",
            "start": 2707.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tortura o la metralla de otros de sus",
            "start": 2709.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hijos do\u00f1a guillermina moreno tan",
            "start": 2711.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a y tan valiente si uno a nosotros",
            "start": 2715.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del asesinato de su hijo y",
            "start": 2717.64,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "permaneci\u00f3 a nuestro lado buscando a los",
            "start": 2719.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hijos de otras hasta el d\u00eda en que como",
            "start": 2721.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s la debilidad y el agotamiento",
            "start": 2724.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "f\u00edsico de la enfermedad ya no los",
            "start": 2727.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dejaron continuar",
            "start": 2729.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estos se\u00f1ores del poder quisieron borrar",
            "start": 2731.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todo rastro de sublevaci\u00f3n o rebeld\u00eda",
            "start": 2734.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero no pudieron siempre queda algo",
            "start": 2737.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "siempre hay alguien que prosigue por la",
            "start": 2740.38,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "brecha para seguir abriendo los caminos",
            "start": 2742.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nosotros entonces supimos que no",
            "start": 2745.23,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos buscar a los nuestros sin",
            "start": 2748.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pelear tambi\u00e9n sus batallas ten\u00edamos los",
            "start": 2749.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mismos motivos y las mismas justas",
            "start": 2752.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "razones para hacerlo no tomamos las",
            "start": 2754.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "armas que defienden o hieren los cuerpos",
            "start": 2757.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pero usamos en su lugar todo lo que",
            "start": 2760.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pudimos y tuvimos a nuestro alcance para",
            "start": 2762.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "arremeter contra las conciencias para",
            "start": 2764.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sacudir las para indignar las para",
            "start": 2766.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "marcarlas con la impronta de la rebeli\u00f3n",
            "start": 2769.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "contra la injusticia ellas y todos los",
            "start": 2771.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "queridos y a\u00f1orados compa\u00f1eros que",
            "start": 2775.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "murieron esperando saber de los suyos y",
            "start": 2777.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a la justicia que nunca lleg\u00f3",
            "start": 2779.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en mis recuerdos gritando junto a",
            "start": 2781.87,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "m\u00ed por nuestros hijos y familiares",
            "start": 2784.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "increpando y se\u00f1alando a quienes se los",
            "start": 2787.02,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "llevaron tomando la catedral o san",
            "start": 2789.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hip\u00f3lito o la secretaria de gobernacion",
            "start": 2791.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "o los recintos legislativos en las",
            "start": 2794.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "huelgas de hambre o haciendo plantones",
            "start": 2797.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en las puertas de los campos militares y",
            "start": 2799.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en los pasos fronterizos marchando con",
            "start": 2801.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los movimientos estudiantiles campesinos",
            "start": 2804.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "o ind\u00edgenas volanteando afuera de las",
            "start": 2806.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "f\u00e1bricas visitando los salones de clases",
            "start": 2809.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en las universidades crucificando nos en",
            "start": 2811.84,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el z\u00f3calo o con el rostro cubierto",
            "start": 2814.66,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "encadenando los en el \u00e1ngel de la",
            "start": 2816.66,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "independencia visitando las c\u00e1rceles en",
            "start": 2818.53,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 2822.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "volteando para poder tener recursos para",
            "start": 2822.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los volantes y los carteles y los",
            "start": 2826.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "costosos desplegados incitando por todos",
            "start": 2828.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los medios posibles a las organizaciones",
            "start": 2831.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas campesinas o sindicales para",
            "start": 2833.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que incluyeran entre sus demandas",
            "start": 2837.31,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "principales la presentaci\u00f3n con vida de",
            "start": 2838.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los desaparecidos pol\u00edticos y",
            "start": 2840.82,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "llam\u00e1ndolos tambi\u00e9n a la unidad para",
            "start": 2842.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "defendernos todos con un frente nacional",
            "start": 2844.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contra la represi\u00f3n acudiendo a las",
            "start": 2847.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "instancias internacionales defensoras de",
            "start": 2850.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los derechos humanos para hacerles ver",
            "start": 2853.15,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed en m\u00e9xico no s\u00f3lo \u00e9ramos las",
            "start": 2855.37,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de un gobierno represor sino",
            "start": 2857.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n \u00e9ramos las v\u00edctimas de la",
            "start": 2859.51,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n",
            "start": 2861.7,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la incredulidad y la desconfianza para",
            "start": 2863.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestras denuncias o reclamando en m\u00e1s",
            "start": 2865.3,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "de una docena de veces a la onu por su",
            "start": 2868.24,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "complicidad con los gobiernos en turno",
            "start": 2870.609,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "cosiendo o pegando las fotograf\u00edas en",
            "start": 2873.21,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "las mantas o poni\u00e9ndoles cordones para",
            "start": 2875.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "colgarlos de nuestros pechos o reunidas",
            "start": 2878.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y planificando qu\u00e9 m\u00e1s podr\u00edamos hacer",
            "start": 2880.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para convencer a la poblaci\u00f3n de luchar",
            "start": 2883.839,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "contra la desaparici\u00f3n forzada",
            "start": 2885.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conviviendo y disfrutando ya est\u00e1 riendo",
            "start": 2887.79,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en estos momentos tan preciados sin tan",
            "start": 2890.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "\u00edntimos uniendo nuestra lucha las luchas",
            "start": 2892.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de latinoam\u00e9rica hermanadas por ser",
            "start": 2895.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas del mismo crimen enfrentando y",
            "start": 2897.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "denunciando lo que en un inicio era solo",
            "start": 2900.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sospecha y despu\u00e9s supimos con certeza",
            "start": 2902.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que la desaparici\u00f3n forzada de nuestro",
            "start": 2905.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en los nuestros no fueron abusos de",
            "start": 2908.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "excesos de la autoridad sino que era",
            "start": 2910.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "algo m\u00e1s profundo y terrible que ven\u00eda",
            "start": 2913.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "del poder con toda su perversidad",
            "start": 2915.49,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "siniestra y que se lleve el nombre de",
            "start": 2917.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "terrorismo de estado'",
            "start": 2920.079,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "todas estas im\u00e1genes aparecen vivas en",
            "start": 2921.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mi memoria y siguen siguen siendo el",
            "start": 2924.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "basamento indestructible los pilares",
            "start": 2927.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "fundamentales que nos sostienen a",
            "start": 2929.53,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "quienes quedamos para seguir adelante",
            "start": 2931.24,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "manteniendo siempre nuestra convicci\u00f3n",
            "start": 2933.15,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "inquebrantable e intransigente de no",
            "start": 2935.349,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aceptar nada a cambio con nuestros hijos",
            "start": 2937.809,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y familiares ellos los nuestros se",
            "start": 2939.849,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sublevaron como todo revolucionario con",
            "start": 2943.539,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su esp\u00edritu libertario que intenta",
            "start": 2946.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "cambiar las cosas dieron la lucha armada",
            "start": 2949.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "como \u00fanica respuesta a un r\u00e9gimen",
            "start": 2952.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "represivo brutal y autoritario cerrado",
            "start": 2954.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "al di\u00e1logo emponzo\u00f1ado de soberbia y con",
            "start": 2957.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las manos ba\u00f1adas de sangre se",
            "start": 2960.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enfrentaron en una guerra iniciada por",
            "start": 2962.68,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "el estado mexicano que con toda su",
            "start": 2964.75,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "fuerza descomunal acometi\u00f3 contra ellos",
            "start": 2967.089,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "y contra todo lo que desde eso puso",
            "start": 2969.369,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "parecer significar\u00e1 una amenaza para la",
            "start": 2972.16,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "estabilidad de su nefasto gobierno la",
            "start": 2974.44,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "impunidad absoluta de este aparato",
            "start": 2977.349,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "represor y de sus creadores ha permitido",
            "start": 2979.329,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que hasta nuestros d\u00edas se siga",
            "start": 2981.88,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cometiendo la desaparici\u00f3n forzada",
            "start": 2983.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "y se contin\u00faa arrojando lodo y agravio a",
            "start": 2985.75,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nuestros familiares desaparecidos ya su",
            "start": 2988.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lucha que solo fue la continuidad de",
            "start": 2990.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "otras luchas emancipadoras y origen de",
            "start": 2993.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la nuestra la del comit\u00e9 eureka que",
            "start": 2996.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed para arrancar de ra\u00edz el",
            "start": 2999.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agravio para limpiar ese lodo y para",
            "start": 3001.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "seguir luchando por la vida y su",
            "start": 3004.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "libertad como siempre con todo el",
            "start": 3006.15,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de una voluntad en t\u00f3nica",
            "start": 3008.88,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "hemos querido hacer un frente portador",
            "start": 3017.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de vida porque amamos a nuestros",
            "start": 3020.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desaparecidos nunca hemos estado en",
            "start": 3022.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "disyuntivas en su b\u00fasqueda nunca hemos",
            "start": 3024.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pensado en su muerte son seres de carne",
            "start": 3027.58,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y hueso y no personajes de novelas",
            "start": 3030.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "buenas o malas ni figuras de otras",
            "start": 3032.35,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "manifestaciones literarias que habr\u00e1n de",
            "start": 3034.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "escribirse ni nombres en una lista ni",
            "start": 3037.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes fotogr\u00e1ficas ni sustento para",
            "start": 3039.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que falsas ong se hagan de fama o de",
            "start": 3042.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos y sobre todo no son",
            "start": 3045.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "parte de una historia pasada que es",
            "start": 3048.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "falso que nos haya marcado a todos por",
            "start": 3050.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "igual el pu\u00f1al clavado tan profundamente",
            "start": 3052.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por los malos gobiernos tal vez se ha",
            "start": 3056.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "retirado pero la herida abierta s\u00f3lo",
            "start": 3058.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dejar\u00e1 de sangrar cuando sepamos d\u00f3nde",
            "start": 3060.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los nuestros y a\u00fan as\u00ed quedar\u00e1 por",
            "start": 3063.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "siempre una cicatriz indeleble que nos",
            "start": 3066.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "recordara lo sufrido y que no permitir\u00e1",
            "start": 3067.96,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que nuestra conciencia hacia quiete",
            "start": 3070.6,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mientras hay injusticia",
            "start": 3072.31,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ellos nuestros amados a los que buscamos",
            "start": 3074.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "afanosamente sin detener nunca el paso",
            "start": 3077.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no fueron bandoleros ni se lanzaron a la",
            "start": 3080.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aventura ni fueron terroristas fueron",
            "start": 3083.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres que nos guste o no",
            "start": 3086.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estemos de acuerdo o no con ellos o",
            "start": 3088.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aprobemos o no la opci\u00f3n seguida en su",
            "start": 3091.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "camino fueron privados de su libertad",
            "start": 3093.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sustra\u00eddos de las sociedades de sus",
            "start": 3095.9,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "familias con toda la violencia que un",
            "start": 3098.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gobierno puede ejercer y recluidos en",
            "start": 3100.11,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles clandestinas tanto en",
            "start": 3102.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "instalaciones gubernamentales como fuera",
            "start": 3104.43,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de ellas en donde en una total",
            "start": 3106.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "indefensi\u00f3n quedaron en manos de los m\u00e1s",
            "start": 3108.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sanguinarios torturadores despoj\u00e1ndolo",
            "start": 3112.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo de su libertad sino tambi\u00e9n del",
            "start": 3115.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "amparo de la justicia de las leyes que",
            "start": 3117.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fueron violadas con toda la fragancia",
            "start": 3120.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por quienes estaban obligados a",
            "start": 3122.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cumplirlas la ferocidad de la",
            "start": 3123.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada llega y afecta a",
            "start": 3126.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cada miembro de la familia ayer mismo",
            "start": 3128.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "uno de mis nietos me expres\u00f3 desde el",
            "start": 3131.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "fondo de su ser sus sus sentimientos",
            "start": 3133.83,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "acumulados desde su infancia y que hoy",
            "start": 3136.32,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a que ya es adulto puede decirlo sin",
            "start": 3139.8,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ambages lo que provoca que mi dolor sea",
            "start": 3142.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1s agudo por m\u00ed pues me di cuenta de",
            "start": 3145.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que su juventud y vida han estado",
            "start": 3148.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "siempre marcadas por la tristeza y la",
            "start": 3150.39,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "desolaci\u00f3n",
            "start": 3152.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "me dijo abuela que bien que muchas",
            "start": 3153.62,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "personas est\u00e9n felices por ese galard\u00f3n",
            "start": 3157.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tan importante que va te van a entregar",
            "start": 3159.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aunque de sobra s\u00e9 que desde que estoy",
            "start": 3161.52,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "junto a ti que esto est\u00e1 muy lejos de",
            "start": 3164.28,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ser lo que t\u00fa siempre has buscado sea",
            "start": 3168.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "abuela que lo \u00fanico que quieres es saber",
            "start": 3171.45,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de tu hijo al igual que todos los dem\u00e1s",
            "start": 3173.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "familias quieren saber de los tuyos pero",
            "start": 3175.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quiero que sepas que he vivido muy",
            "start": 3178.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enojado y hoy estoy lleno de rabia e",
            "start": 3180.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "indignaci\u00f3n porque s\u00e9 que llevan m\u00e1s de",
            "start": 3183.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os luchando y esperando para que",
            "start": 3186.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las cosas cambiar\u00e1n y para que un",
            "start": 3188.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gobierno justo llegar y buscar\u00e1 junto a",
            "start": 3190.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ustedes a sus hijos padres y hermanos y",
            "start": 3192.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que por fin terminara con esa angustia",
            "start": 3195.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que tanto las agobia y que he visto como",
            "start": 3197.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "poco a poco ha aniquilado su existencia",
            "start": 3200.52,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y que ha pasado",
            "start": 3202.83,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un a\u00f1o de ese gobierno que",
            "start": 3204.89,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "creyeron firmemente ser\u00eda que ser\u00eda el",
            "start": 3206.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a\u00f1orado y con el cual no habr\u00eda ning\u00fan",
            "start": 3208.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culo que salvar o acuerdo que",
            "start": 3211.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "negociar como en anta\u00f1o y no ha sido as\u00ed",
            "start": 3213.29,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la justa ira de mi nieto es el resultado",
            "start": 3215.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de saber que las familias de eureka hoy",
            "start": 3219.59,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "seguimos igual que hace tantos a\u00f1os",
            "start": 3221.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "recibiendo escarnio y burla de los",
            "start": 3223.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "funcionarios la libertad de nuestros",
            "start": 3225.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hijos y familiares la justicia la",
            "start": 3227.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dignidad del pueblo y la paz siempre han",
            "start": 3230.48,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "sido nuestras metas claras y di\u00e1fanas",
            "start": 3232.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esplendorosas y que no admiten matices o",
            "start": 3235.63,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "eso menos esta presea que lleva el",
            "start": 3238.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nombre de un gran revolucionario don",
            "start": 3241.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "belisario dom\u00ednguez y con la cual hoy me",
            "start": 3243.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "honran trae consigo un gran fardo moral",
            "start": 3246.53,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ineludible para mi conciencia y que me",
            "start": 3250.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "alienta a\u00fan m\u00e1s a continuar luchando",
            "start": 3252.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para liberar a esa justicia que fue",
            "start": 3254.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "amordazada y llevada a una c\u00e1rcel",
            "start": 3257.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "clandestina hace ya tantos a\u00f1os",
            "start": 3259.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3262.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "obrador querido y respetado amigo no",
            "start": 3265.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "permitas que la violencia y la",
            "start": 3269.72,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "perversidad de los gobiernos anteriores",
            "start": 3271.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sigas echando y actuando desde las",
            "start": 3273.23,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tinieblas de la impunidad y la ignominia",
            "start": 3275.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no quiero que mi lucha quede inconclusa",
            "start": 3277.72,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "es por eso que dejo en tus manos la",
            "start": 3280.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "custodia de tan preciado reconocimiento",
            "start": 3284.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y te pido que me la devuelvan junto con",
            "start": 3286.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la verdad sobre el paradero de nuestros",
            "start": 3289.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "queridos y ayudados hijos y familiares y",
            "start": 3291.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con la certeza de que la justicia",
            "start": 3294.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "anhelada por fin los ha cubierto con su",
            "start": 3297.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "velo protector mientras la vida me lo",
            "start": 3299.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "permita seguir en mi empe\u00f1o hasta",
            "start": 3302.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "encontrarlos y vamos llevar y vamos",
            "start": 3304.97,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "queremos rosario ibarra",
            "start": 3308.42,
            "duration": 12.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3311.1,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "lo que vemos",
            "start": 3320.7,
            "duration": 15.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3322.5,
            "duration": 13.88
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3338.52,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3351.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3362.18,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3373.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3378.96,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "r",
            "start": 3380.109,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la mesa directiva en nombre del senado",
            "start": 3384.369,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la republica le solicita que puestos",
            "start": 3387.19,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de pie guardemos un minuto de silencio a",
            "start": 3390.309,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fin de honrar la memoria de los miembros",
            "start": 3394.39,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de la orden mexicana de la medalla",
            "start": 3396.549,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "belisario dom\u00ednguez que han fallecido",
            "start": 3399.069,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3407.06,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "muchas gracias s\u00edrvase tomar asiento por",
            "start": 3464.25,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3467.34,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "a nombre del senado de la rep\u00fablica",
            "start": 3478.33,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "expreso nuestro agradecimiento por su",
            "start": 3482.77,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presencia en esta sesi\u00f3n solemne al",
            "start": 3485.599,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3488.57,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 3491.15,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3493.849,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 3499.51,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3508.17,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "agradecemos tambi\u00e9n al ministro arturo",
            "start": 3514.519,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "sald\u00edvar lelo de larrea presidente de la",
            "start": 3517.38,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 3520.349,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nuestro agradecimiento a la diputada",
            "start": 3527.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "laura ang\u00e9lica rojas hern\u00e1ndez",
            "start": 3530.65,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "presidenta de la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 3533.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a la doctora claudia sheinbaum pardo",
            "start": 3538.46,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 3541.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "al doctor rubilio estado escand\u00f3n",
            "start": 3547.42,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "cadenas gobernador del estado de chiapas",
            "start": 3550.9,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "as\u00ed como a todas y todos nuestros",
            "start": 3559.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "distinguidos invitados por su asistencia",
            "start": 3562.53,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a esta sesi\u00f3n solemne al concluir la",
            "start": 3565.14,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n se solicita a los integrantes del",
            "start": 3569.28,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium a la vicepresidenta y al",
            "start": 3573.359,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "vicepresidente de la mesa directiva as\u00ed",
            "start": 3576.89,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "como a los coordinadores coordinadores y",
            "start": 3579.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "coordinadoras de los grupos",
            "start": 3582.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "parlamentarios se trasladen al muro de",
            "start": 3584.19,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "honor de la medalla belisario dom\u00ednguez",
            "start": 3587.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para develar el nombre de nuestra",
            "start": 3589.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "galardonada asimismo para que",
            "start": 3593.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "posteriormente nos trasladamos al patio",
            "start": 3596.599,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "central para la guardia de honor ante la",
            "start": 3599.64,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "estatua del senador belisario dom\u00ednguez",
            "start": 3602.7,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "se le solicita a todos ya todas ponerse",
            "start": 3605.69,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "de pie a fin de entonar el himno",
            "start": 3610.89,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3613.349,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3621.11,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3647.32,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3655.0,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3662.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "canarias",
            "start": 3666.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3670.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3674.21,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3682.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3704.59,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 3714.269,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "se da por finalizada la sesi\u00f3n solemne",
            "start": 3717.11,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3724.47,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "concluye la sesi\u00f3n solemne por la cual",
            "start": 3744.8,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "el seno de la rep\u00fablica ha hecho entrega",
            "start": 3749.27,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de la medalla de honor belisario de",
            "start": 3752.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "rosario ibarra de piedra a\u00fan no",
            "start": 3755.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "contin\u00faan en las actividades en este",
            "start": 3758.81,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recinto legislativo la antigua sede del",
            "start": 3761.47,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "senado de la rep\u00fablica en el momento m\u00e1s",
            "start": 3765.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n dirigiendo al muro de honor en",
            "start": 3767.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "donde ser\u00eda ser\u00e1 desvelado el nombre de",
            "start": 3771.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "rosario ibarra de piedra que formar\u00e1",
            "start": 3773.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "parte de la historia del senado de la",
            "start": 3776.36,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica junto con hombres y mujeres",
            "start": 3779.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que se han destacado por su virtud y con",
            "start": 3782.62,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "los aportes a la historia a la pol\u00edtica",
            "start": 3786.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a la econom\u00eda en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n",
            "start": 3789.53,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los invitados del d\u00eda de hoy se estar\u00e1n",
            "start": 3793.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dirigiendo d\u00f3nde se encuentra",
            "start": 3796.55,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el doctor el senador belisario dom\u00ednguez",
            "start": 3799.3,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estar\u00e1n realizando una guardia de",
            "start": 3802.48,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "honor y con ello estar\u00e1n concluyendo las",
            "start": 3806.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "actividades para que se realizan",
            "start": 3810.13,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "precisamente con motivo de la sesi\u00f3n",
            "start": 3812.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "solemne en estos momentos podemos",
            "start": 3815.34,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "observar c\u00f3mo se encuentran ya en este",
            "start": 3818.14,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "muro de honor y desde 1954 el senado de",
            "start": 3822.31,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica ha hecho entrega de esta",
            "start": 3827.29,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "presea a mujeres y hombres destacados en",
            "start": 3830.17,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "la vida pol\u00edtica econ\u00f3mica y social de",
            "start": 3835.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds se encuentra el presidente",
            "start": 3838.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s",
            "start": 3841.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador en compa\u00f1\u00eda de una",
            "start": 3843.07,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de las hijas de do\u00f1a rosario ibarra de",
            "start": 3847.03,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "piedra quienes estuvieron presentes",
            "start": 3849.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "durante la entrega durante la entrega de",
            "start": 3850.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la medalla de honor belisario dom\u00ednguez",
            "start": 3854.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "les queremos agradecer y por supuesto",
            "start": 3857.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "invitarlos para que contin\u00faen con",
            "start": 3859.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nosotros en esta transmisi\u00f3n especial",
            "start": 3861.1,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "vamos a regresar",
            "start": 3863.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "patio central de este recinto",
            "start": 3866.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "legislativo la antigua sede del senado",
            "start": 3869.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de la republica regresamos con ustedes",
            "start": 3872.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "gracias mart\u00edn gracias a usted por",
            "start": 3876.92,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "supuesto que no est\u00e1 sintonizando en la",
            "start": 3879.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana en esta transmisi\u00f3n",
            "start": 3880.43,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "del canal de televisi\u00f3n del poder",
            "start": 3882.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "legislativo federal de las im\u00e1genes",
            "start": 3884.3,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "elisabeth dicen mucho esta imagen del",
            "start": 3886.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "titular del poder ejecutivo en este muro",
            "start": 3888.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de honor la segunda oportunidad en que",
            "start": 3890.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica est\u00e1 en",
            "start": 3892.91,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este acto solemne hace un a\u00f1o cuando",
            "start": 3894.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "homenaje\u00f3 el senado de la rep\u00fablica",
            "start": 3897.55,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "carlos pay\u00e1n periodista tambi\u00e9n revel\u00f3",
            "start": 3899.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "las letras doradas que de este muro de",
            "start": 3902.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "honor que poco a poco van pues ocupando",
            "start": 3905.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todo el muro y pues nos dan cuenta a lo",
            "start": 3908.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "largo de los nombres y de los a\u00f1os de la",
            "start": 3911.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds de hombres y",
            "start": 3914.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mujeres de mujeres y hombres que est\u00e1n",
            "start": 3916.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "marcando pues sin duda sin duda momentos",
            "start": 3918.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos y hoy y hoy pues lo que",
            "start": 3920.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "percibimos en el ambiente en este",
            "start": 3923.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "recinto es un reconocimiento si bien a",
            "start": 3926.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "rosario ibarra tambi\u00e9n al movimiento",
            "start": 3929.18,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ciudadano al movimiento civil en defensa",
            "start": 3930.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos por el",
            "start": 3934.01,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "esclarecimiento de cr\u00edmenes de lesa",
            "start": 3936.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "humanidad es lo que percibimos a lo",
            "start": 3937.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "largo del discurso a lo largo de las",
            "start": 3940.31,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "manifestaciones",
            "start": 3942.98,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "hemos escuchado en este patio y 2019 a\u00f1o",
            "start": 3944.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pues que del a\u00f1o",
            "start": 3946.37,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "elisabeth del reconocimiento a reserve",
            "start": 3947.72,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "\u00e1rea pero tambi\u00e9n por supuesto del",
            "start": 3950.06,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "movimiento ciudadano por el",
            "start": 3951.65,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "esclarecimiento de estos cr\u00edmenes de",
            "start": 3953.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lesa humanidad dios se los llevaron",
            "start": 3955.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vivos los queremos con esta frase cierra",
            "start": 3958.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el mensaje la representante por supuesto",
            "start": 3961.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de la galardonada rosario ibarra de",
            "start": 3964.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "piedra",
            "start": 3967.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este mensaje sensible este mensaje en",
            "start": 3968.39,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "donde se exige justicia en relaci\u00f3n a",
            "start": 3971.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los desaparecimientos de los",
            "start": 3974.75,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desaparecidos que han estado pues",
            "start": 3976.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tocando la historia de mexico como bien",
            "start": 3980.57,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "lo comentas desde el a\u00f1o de 1900",
            "start": 3983.03,
            "duration": 4.4
        }
    ],
    "transcription_text": "e iniciar\u00e1 por supuesto la sesi\u00f3n solemne como le comentamos llegar\u00e1 a la puerta de este recinto legislativo saludar a la bandera siempre son los hombres de ordenanza una vez que saluda la bandera en la comisi\u00f3n de cortes\u00eda despu\u00e9s acudir\u00e1 para recibirlo pero para que eso ocurra tiene que iniciar la sesi\u00f3n solemne as\u00ed que en cualquier momento escucharemos la campana del tintero que se encuentra en la mesa directiva del senado de la republica im\u00e1genes en vivo de este d\u00eda 23 de octubre de 2019 aqu\u00ed en el centro hist\u00f3rico de la ciudad de mexico y en las cuales pues estamos como siempre recordando la historia recordando y honrando a las mujeres ya los hombres que forjan nuestro pa\u00eds se inicia la sesi\u00f3n solemne ha iniciado la sesi\u00f3n solemne por la cual se har\u00e1 entrega el d\u00eda de hoy de la medalla de honor belisario dom\u00ednguez a do\u00f1a rosario ibarra de piedra ya se encuentran en este sal\u00f3n de sesiones las presidentas y de las mesas directivas de la c\u00e1mara editados del senado la rep\u00fablica el presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n y estamos a la espera del arribo del presidente de la rep\u00fablica de esencia do andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo invitamos para que nos acompa\u00f1e en esta transmisi\u00f3n les pido a todos ya todas tomar sus lugares para poder iniciar la sesi\u00f3n honorable asamblea conforme al registro se han acreditado 69 ciudadanas senadoras y ciudadanos senadores en consecuencia hay qu\u00f3rum se\u00f1ora presidenta [M\u00fasica] les ruego su atenci\u00f3n y orden por favor [M\u00fasica] se abre la sesi\u00f3n solemne convocada para la entrega de la medalla de honor belisario dom\u00ednguez correspondiente al a\u00f1o 2019 solicit\u00f3 a la secretaria de lectura a las comisiones de cortes\u00eda que han sido designadas para recibir y acompa\u00f1ar a nuestros distinguidos invitados a esta sesi\u00f3n solemne con gusto presidenta doy lectura las comisiones protocolarias de esta sesi\u00f3n solemne para recibir al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica se comisiona a los senadores ricardo monreal \u00e1vila senadora nadie navarro asever\u00f3 senador eruviel \u00e1vila villegas senador clemente casta\u00f1eda senador manuel velasco cuello senadora giovanna del carmen pa\u00f1uelos de la torre y senadora f\u00e1cil de lyon villar para recibir a la ciudadana rosario piedra ibarra representante de la se\u00f1ora rosario ibarra de piedra se solicita a los senadores daniel guti\u00e9rrez castor en a senadora gloria s\u00e1nchez hern\u00e1ndez senadora mar\u00eda guadalupe covarrubias cervantes senador primo do te mata senadora mar\u00eda guadalupe salda\u00f1a cisneros senadora novia magdalena mayorga delgado senadora patricia mercado senadora mar\u00eda leonor noyola cervantes senador miguel \u00e1ngel lucero olivas y senadora helia marcela mora arellano para que juntan en la comisi\u00f3n de cortes\u00eda servir\u00e1 presidenta gracias les pido por favor un poco de orden en este recinto a los fot\u00f3grafos y a los asesores que est\u00e1n en los pasillos les pido retirarse y se solicita las comisiones designadas acudan al sal\u00f3n al sal\u00f3n contiguo a recibir al se\u00f1or presidente y a la se\u00f1ora representante de la galardonada que ya est\u00e1n aqu\u00ed por favor [M\u00fasica] se han conformado las comisiones de cortes\u00eda encargadas de acompa\u00f1ar al presidente de la rep\u00fablica al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador al interior de este sal\u00f3n de sesiones y tambi\u00e9n a quien habr\u00e1 de recibir a rosario piedra ibarra que en representaci\u00f3n de do\u00f1a rosario ibarra de piedra estar\u00e1 recibiendo la medalla belisario dom\u00ednguez que por supuesto tambi\u00e9n ser\u00e1 la encargada de expresar el mensaje ante los legisladores sobre la entrega y la sesi\u00f3n solemne para recibir en el momento del accidente la \u00fanica presencia donde es manuel l\u00f3pez obrador estar [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] secretaria favor de tomar asiento con fundamento en lo dispuesto por el art\u00edculo 100 de la ley org\u00e1nica del congreso general y el art\u00edculo noveno del reglamento de la medalla de honor belisario dom\u00ednguez damos inicio a la sesi\u00f3n solemne convocada para hacer la entrega de este galard\u00f3n y del diploma correspondiente al a\u00f1o 2019 se les solicita nuevamente ponerse de pie a efecto de rendir los honores de ordenanza al ciudadano presidente de la rep\u00fablica [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] muchas [Aplausos] [M\u00fasica] muchas gracias sirven para tomar asiento la bienvenida al ciudadano presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] al ministro presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n el ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea a la presidenta de la c\u00e1mara de diputados la diputada laura ang\u00e9lica rojas hern\u00e1ndez a la jefa de gobierno de la ciudad de mexico doctora claudia sheinbaum pardo a las ciudadanas rosario piedra ibarra y claudia piedra ibarra en representaci\u00f3n de nuestra galardonada la se\u00f1ora rosario ibarra de piedra [Aplausos] asimismo damos la m\u00e1s cordial bienvenida al gobernador del estado de chiapas rutilio cruz escand\u00f3n cadenas al secretario de la defensa nacional general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez al secretario de la marina almirante jos\u00e9 rafael ojeda durante hay secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana doctor alfonso durazo monta\u00f1o al consejero jur\u00eddico licenciado julio scherer ibarra [Aplausos] a los se\u00f1ores subsecretarios de gobernaci\u00f3n ricardo peralta y alejandro encinas rodr\u00edguez y al diputado mario carrillo presidente de la junta de coordinaci\u00f3n mario delgado carrillo presidente de la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica de la c\u00e1mara de diputados agradecemos tambi\u00e9n la presencia de las se\u00f1oras diputadas y los se\u00f1ores diputados federales de las distinguidas y distinguidos miembros del gabinete legal y ampliado del poder ejecutivo federal de los representantes de los poderes del estado de chiapas y del presidente municipal de comit\u00e1n agradecemos la asistencia de las distinguidas personalidades que con anterioridad recibieron la medalla de honor belisario dom\u00ednguez todas y todos honran con su presencia esta sesi\u00f3n solemne y al senado de la rep\u00fablica solicito ahora a la secretaria proceda a pasar lista de honor se solicita ponerse de pie [M\u00fasica] senador belisario dom\u00ednguez muri\u00f3 por la patria en defensa de la libertad solicito a la senadora ver\u00f3nica delgadillo garc\u00eda secretaria de la mesa directiva de lectura a la hist\u00f3rica proclama del doctor y senador belisario dom\u00ednguez correspondiente a la 27\u00aa legislatura del senado de la rep\u00fablica dale lectura al texto del discurso del senador belisario dom\u00ednguez se\u00f1or presidente del senado por tratarse de un asunto urgent\u00edsimo para la salud de la patria me veo obligado a prescindir de las f\u00f3rmulas acostumbradas y a suplicar a usted se sirva a dar principio a esta sesi\u00f3n tomando conocimiento de este pliego y d\u00e1ndolo a conocer enseguida a los se\u00f1ores senadores insisto se\u00f1or presidente en que este asunto debe ser conocido por el senado en este mismo momento porque dentro de pocas horas lo conocer\u00e1 el pueblo y urge que el senado lo conozca antes que nadie se\u00f1ores senadores todos vosotros hab\u00e9is le\u00eddo con profundo inter\u00e9s el informe presentado por victoriano huerta ante el congreso de la uni\u00f3n el 16 de septiembre indudablemente se\u00f1ores senadores que lo mismo que a m\u00ed os ha llenado de indignaci\u00f3n el c\u00famulo de falsedades que encierra ese documento a quien se pretende enga\u00f1ar se\u00f1ores al congreso de la uni\u00f3n no no se\u00f1ores todos sus miembros son hombres ilustres que se ocupan en pol\u00edtica que est\u00e1n al corriente de los sucesos del pa\u00eds y que no pueden ser enga\u00f1ados sobre el particular se pretende enga\u00f1ar a la naci\u00f3n mexicana a esta patria que confiando en vuestra honradez y vuestro valor ha puesto en vuestras manos sus m\u00e1s caros intereses que debe ser en este caso la representaci\u00f3n nacional corresponde a la confianza con que la patria la honrado decirle la verdad y no dejarla caer en el abismo que se abre a sus pies la verdad es esta durante el gobierno de don victoriano huerta no solamente no se hizo nada en bien de la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds sino que la situaci\u00f3n actual de la rep\u00fablica es infinitamente peor que antes la revoluci\u00f3n se ha extendido en casi todos los estados muchas naciones antes buenas amigas de mexico rehusarse a reconocer su gobierno por ilegal nuestra moneda encuentra se despreciada en el extranjero nuestro cr\u00e9dito en agon\u00eda la prensa de la republica amordazada o cobardemente vendida al gobierno ocultando sistem\u00e1ticamente la verdad nuestros campos abandonados muchos pueblos arrasados y por \u00faltimo el hambre y la miseria en todas sus formas amenazan extenderse r\u00e1pidamente en toda la superficie de nuestra infortunada patria a qu\u00e9 se debe tan triste situaci\u00f3n primero y antes de todo a que el pueblo mexicano no puede resignarse a tener por presidente de la republica a don victoriano huerta al soldado que se apoder\u00f3 del gobierno por medio de la traici\u00f3n y cuyo primer acto al subir a la presidencia fue asesinar cobardemente al presidente y vice presidente legalmente ungidos por el voto popular habiendo sido el primero de \u00e9stos quien colm\u00f3 de ascensos honores y distinciones a don victoriano huerta habiendo sido el igualmente a quien lo victoriano huerta jur\u00f3 \u00fanicamente lealtad y fidelidad inquebrantables y segundo se debe esta triste situaci\u00f3n a los medios que victoriano huerta se ha propuesto a emplear para conseguir la pacificaci\u00f3n estos medios ya sab\u00e9is cu\u00e1les han sido \u00fanicamente muerte y exterminio para los hombres familias y pueblos que no simpaticen con su gobierno la paz se har\u00e1 cueste lo que cueste ha dicho don victoriano huerta hab\u00e9is profundizado se\u00f1ores senadores lo que significan esas palabras en el criterio ego\u00edsta y feroz de don victoriano huerta esas palabras significan que don victoriano huerta est\u00e1 dispuesto a derramar toda la sangre mexicana a cubrir de cad\u00e1veres todo el territorio nacional a convertir en una inmensa ruina toda la extensi\u00f3n de nuestra patria con tal de que \u00e9l no abandone la presidencia ni derrame una sola gota de su propia sangre su loco af\u00e1n de conservar la presidencia don victoriano huerta est\u00e1 cometiendo otra infamia est\u00e1 provocando con el pueblo de eeuu de am\u00e9rica un conflicto internacional en el que si llegara a resolverse por las armas ir\u00edan estoicamente a dar ya encontrar la muerte de todos los mexicanos sobrevivientes de las amenazas de don victoriano huerta todos menos don victoriano huerta ni don aurelio blanket porque estos desgraciados est\u00e1n manchados con el estigma de la traici\u00f3n y el pueblo y el ej\u00e9rcito lo repudiar han llegado el caso esa es en resumen la triste realidad para los esp\u00edritu los d\u00e9biles parece que nuestra ruina es inevitable porque don victoriano huertas se ha adue\u00f1ado tanto del poder que para asegurar el triunfo de su candidatura a la presidencia de la rep\u00fablica en la parodia de elecciones anunciadas para el pr\u00f3ximo 26 de octubre no ha vacilado en violar la soberan\u00eda de la mayor parte de los estados quitando los gobernadores constitucionales e imponiendo a gobernadores tareas que se encargar\u00e1n de burlar a los pueblos por medio de falsas rid\u00edculas y criminales sin embargo se\u00f1ores un supremo esfuerzo puede salvarlo todo cumpla con su deber la representaci\u00f3n nacional y la patria est\u00e1 salvada y volver\u00e1 a florecer m\u00e1s grande m\u00e1s unida y m\u00e1s hermosa que nunca la representaci\u00f3n nacional debe poner de la presidencia de la rep\u00fablica a don victoriano huerta por ser el conde a quien protestan con mucha raz\u00f3n todos nuestros hermanos alzados en armas y de consiguiente por ser el quien menos puede llevar a efecto la pacificaci\u00f3n supremo anhelo de todos los mexicanos me dir\u00e9is se\u00f1ores que la tentativa es peligrosa porque no victoriano huerta es un soldado sanguinario y feroz que asesina sin vacilaci\u00f3n ni escr\u00fapulo a todo aquel que les sirve de obst\u00e1culo no importa se\u00f1ores la patria os exige que cumpl\u00e1is con vuestro deber a\u00fan con el peligro y a\u00fan con la seguridad de perder existencia en vuestra ansiedad de volver a ver reinar la paz en la rep\u00fablica os hab\u00e9is equivocado hab\u00e9is cre\u00eddo en las palabras falacias de un nombre que os ofreci\u00f3 pacificar a la naci\u00f3n en dos meses y le hab\u00e9is nombrado el presidente de la rep\u00fablica que hoy veis claramente que este hombre es un impostor inepto y malvado que lleva a la patria con toda velocidad hacia la ruina dejar\u00e9is por temor a la muerte que contin\u00fae en el poder penetran en vosotros mismos se\u00f1ores y resolver esta pregunta que se dir\u00edan a la tripulaci\u00f3n de un gran nav\u00edo que en la m\u00e1s violenta tempestad en un mar proceloso nombrar\u00e1 piloto a un carnicero que sin ning\u00fan conocimiento n\u00e1utico navegar\u00e1 por primera vez y no tuviera m\u00e1s recomendaci\u00f3n que la de haber traicionado y asesinado al capit\u00e1n del barco nuestro deber es imprescindible se\u00f1ores y la patria espera de vosotros que sab\u00e9is cumplir lo cumpliendo este primer deber ser\u00e1 f\u00e1cil a la representaci\u00f3n hace una canci\u00f3n al cumplir los otros que de \u00e9l se derivan solicit\u00e1ndose enseguida de todos los jefes revolucionarios que cese toda hostilidad y nombre en sus delegados para que de com\u00fan acuerdo elijan al presidente que debe convocar elecciones presidenciales y cuidar qu\u00e9 se efect\u00faen con toda legalidad el mundo est\u00e1 pendiente de vosotros se\u00f1ores miembros del congreso nacional mexicano y la patria espera que la honra deis ante el mundo evit\u00e1ndole la verg\u00fcenza de tener por primer mandatario a un traidor y asesina firma doctor belisario dom\u00ednguez senador por el estado de chiapas nota urge que el pueblo mexicano conozca este discurso para que apoye a la representaci\u00f3n nacional y no pudiendo disponer de ninguna imprenta recomiendo a todo el que lo lea saque cinco o m\u00e1s copias insertando tambi\u00e9n esta nota y la distribuya a sus amigos y conocidos de la capital y de los estados ojal\u00e1 hubiera un input impresor honrado y sin miedo es cuanto presidenta [Aplausos] se concede ahora el uso de la palabra a la senadora ifigenia mart\u00ednez hern\u00e1ndez a nombre de la c\u00e1mara de senadores [Aplausos] buenos d\u00edas a todos gracias muchas gracias a todos buenos d\u00edas se\u00f1or licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos se\u00f1or ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea presidente de la honorable suprema corte de justicia de la naci\u00f3n se\u00f1ora m\u00f3nica fern\u00e1ndez balboa presidente de la llamada de la honorable c\u00e1mara de senadores diputada laura ang\u00e9lica rojas hern\u00e1ndez presidenta de la honorable c\u00e1mara de diputados compa\u00f1eras senadoras compa\u00f1eros senadores familiares de la compa\u00f1era rosario ibarra de piedra se\u00f1oras y se\u00f1ores amigas y amigos todos hoy en un acto de justicia plena rendimos homenaje a una mexicana que por la fuerza de sus convicciones por su firmeza ciudadana de su valent\u00eda est\u00e1 plenamente identificada con las virtudes que distinguieron al senador belisario dom\u00ednguez quien ofrend\u00f3 su vida en defensa de sus ideales la medalla que lleva el nombre de aquel chiapaneco ejemplar se le otorga a una ciudadana lastimada por la violencia una madre a la cual le fue arrebatado un hijo sin siquiera tener la certeza de su destino una digna mexicana que en su andar de los \u00faltimos 40 a\u00f1os ha fundido el pesar personal con el dolor de la patria rosario ibarra de piedra mujer s\u00edmbolo ha hecho de la ausencia de su hijo jes\u00fas una bandera permanente en favor del derecho la justicia y la disidencia democr\u00e1tica una condena cabal de los abusos del poder y una defensa ilimitada de la vida al honrar a la coahuilense honramos tambi\u00e9n al mexicano que da nombre a esta condecoraci\u00f3n el mismo que con gallardo lucidez levant\u00f3 la voz para condenar la ilegalidad y que armado \u00fanicamente con la palabra y la raz\u00f3n combati\u00f3 la usurpaci\u00f3n y abog\u00f3 por el renacimiento del orden constitucional desde el 25 de abril de 1903 cuando se ped\u00eda al senado aprobaci\u00f3n para el desembarco de tropas estadounidenses en veracruz lo que ser\u00eda el pr\u00f3logo de una invasi\u00f3n en toda forma se levant\u00f3 la palabra valiente y digna del senador belisario dom\u00ednguez palencia quien se dijo a sus colegas se\u00f1ores senadores yo votar\u00e9 en contra de la autorizaci\u00f3n que se nos pide porque ella es un voto de confianza al gobierno que asesin\u00f3 al presidente madero y al vicepresidente pino porque es un gobierno ileg\u00edtimo y porque es un gobierno que ha restaurado la era nefanda de la deflexi\u00f3n y el cuartelazo quien hac\u00eda hablaba era el hombre que al regresar de sus estudios en la universidad de la sorbona en par\u00eds pudo haber llevado la c\u00f3moda vida de entonces se promet\u00eda un profesionista sobre todo un m\u00e9dico querido por la poblaci\u00f3n de su natal comit\u00e1n chiapas a la que atend\u00eda con eficiencia y sensibilidad pero aquel m\u00e9dico tambi\u00e9n se preocupaba por los padecimientos de la patria y entend\u00eda que en este caso la cura implicaba su participaci\u00f3n abierta en la pol\u00edtica de ah\u00ed su militancia en el partido liberal y la fundaci\u00f3n de el bate peri\u00f3dico en el que dio cauce a su rebeld\u00eda ante los abusos de porfirio d\u00edaz y del entonces gobernador chiapaneco rafael pimentel aquel impreso se convirti\u00f3 en estandarte de la conciencia opositora y desde sus p\u00e1ginas se llamaba a la poblaci\u00f3n a denunciar los abusos y el rechazo al d\u00e9spota ejercicio de victoriano huerta maderista de la primera hora dom\u00ednguez palencia fund\u00f3 el club democr\u00e1tico y afines de 1909 fue elegido presidente municipal de comit\u00e1n en 1912 en la f\u00f3rmula que encabezaba el polo good fue elegido senador suplente y en marzo de 1913 pas\u00f3 a ocupar el esca\u00f1o debido a la muerte de su amigo y compa\u00f1ero para entonces ya se hab\u00eda producido el golpe de estado de los tours para dor victoriano huerta quien hab\u00eda ordenado el asesinato del presidente francisco madero y del del vicepresidente jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez en aquellos en aquellos d\u00edas en vez de arreglarse c\u00f3modamente en su extra\u00f1o en espera de que pasara la tormenta opt\u00f3 por las protestas que lo condujo al sacrificio el 23 de septiembre de 1913 belisario dom\u00ednguez volvi\u00f3 a llamar asesin\u00f3 al usurpador y seis d\u00edas despu\u00e9s intent\u00f3 leer un discurso que hab\u00eda preparado en el que acusaba al tirano de intentar la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds empleando cit\u00f3 \u00fanicamente la muerte y exterminio para todos los hombres familias y pueblos que no simpaticen con su gobierno fin de las comillas se le neg\u00f3 la lectura de aquel texto que era un exhorto para que los legisladores actuaran con patriotismo y decisi\u00f3n la hist\u00f3rica proclama era contundente y lapidaria pero al verse impedido de darle lectura en el recinto camaral encarg\u00f3 la reproducci\u00f3n del texto a una mujer valerosa que lo imprimi\u00f3 en el taller donde trabajaba ella era mar\u00eda hern\u00e1ndez arco una de las siete mexicanas que han recibido la medalla belisario dom\u00ednguez distribuido el texto clandestinamente un ejemplar lleg\u00f3 a manos del dictador victoriano huerta d\u00edas despu\u00e9s puso antes de la medianoche del 7 de octubre de 1913 dos hombres se presentaron en la habitaci\u00f3n 16 del hotel jard\u00edn donde don belisario se encontraba hospedado eran los matones del usurpador que lo martirizaron y asesinaron cruelmente la eliminaci\u00f3n f\u00edsica del senador m\u00e1rtir marc\u00f3 el principio de la derrota del tirano el discurso de champ\u00e1n eco heroico se convirti\u00f3 entonces en s\u00edmbolo de valor c\u00edvico y ejemplo para todo mexicano especialmente para quienes entienden el ejercicio de la pol\u00edtica como un mandato de servicio ese respeto y dignidad en los asuntos p\u00fablicos la medalla belisario dom\u00ednguez reconocimiento y bandera nada m\u00e1s indicado que otorg\u00e1rsela a quienes han hecho de la honestidad la verdad y la valent\u00eda una pr\u00e1ctica cotidiana un recurso irrenunciable para mejorar la convivencia civil rosario ibarra de piedra es un caso paradigm\u00e1tico y por eso fue elegida para recibir esta presea que antes recibieron grandes personas de la academia el periodismo y la vida p\u00fablica del pa\u00eds en esta ocasi\u00f3n es motivo de orgullo que sea una mujer y madre quien reciba la presea realizar los mismos se otorga esta distinci\u00f3n republicana a do\u00f1a rosario ibarra de piedra con el voto un\u00e1nime de la comisi\u00f3n de la medalla y con la aprobaci\u00f3n del pleno del senado de la rep\u00fablica aprovech\u00f3 la ocasi\u00f3n para exhortar a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros legisladores para que en los profes y vas al discernir esta alta decisi\u00f3n se trabaje de modo de avanzar hacia la equidad de g\u00e9nero y la justicia social la compa\u00f1\u00eda de rosario ibarra de piedra es hija de un ingeniero agr\u00f3nomo egresado de la escuela hermanos escobar de ciudad ju\u00e1rez chihuahua quien milit\u00f3 en la revoluci\u00f3n mexicana el esposo de do\u00f1a rosario jes\u00fas piedra rosales fue integrante del partido comunista mexicano y presidente de la sociedad de alumnos socialistas de la universidad aut\u00f3noma de nuevo le\u00f3n a esta mujer ejemplar una tragedia irreparable la lanz\u00f3 a una b\u00fasqueda incansable que comenz\u00f3 en 1973 cuando su hijo jes\u00fas piedra ibarra fue detenido bajo la acusaci\u00f3n de pertenecer a un grupo armado y al margen de toda disposici\u00f3n legal sus captores lo desaparecieron en 1974 a partir de entonces rosario ibarra inici\u00f3 un largo peregrinar por todas las instituciones gubernamentales donde esperaba obtener informaci\u00f3n sobre el paradero de su hijo lo que hasta la fecha es una deuda moral pendiente del estado en esa b\u00fasqueda desesperada rosario ibarra de piedra convoc\u00f3 a otras madres que como ella sufr\u00edan por la desaparici\u00f3n de sus hijos en 1977 integraron el comit\u00e9 pro defensa de presos perseguidos desaparecidos y exiliados pol\u00edticos m\u00e1s conocido como comit\u00e9 eureka que organiz\u00f3 protestas realiz\u00f3 huelgas de hambre se aperson\u00f3 ante altas figuras pol\u00edticas y present\u00f3 denuncia en mexico y en foros y su exigencia de respeto a la ley motivo a nuestra compa\u00f1\u00eda compa\u00f1era rosario a pedir una amnist\u00eda para los presos por razones pol\u00edticas lo que se consigui\u00f3 en 1978 siendo presidente el licenciado jos\u00e9 l\u00f3pez portillo a\u00f1o en el que tambi\u00e9n se localiz\u00f3 algunos desaparecidos pero nada se pudo saber de la mayor\u00eda de ellos la demanda la denodada lucha por la justicia lleg\u00f3 en 1982 al partido revolucionario de los trabajadores a convertir a rosario en candidata a la presidencia de la rep\u00fablica y luego a diputado de ese partido en 1988 fue nuevamente candidata presidencial y tras declararse vencedor a carlos salinas rosario ibarra se uni\u00f3 a los reclamos de fraude electoral junto con los entonces candidatos cuauht\u00e9moc c\u00e1rdenas y manuel guti\u00e9rrez en las siguientes elecciones rosario ibarra se identific\u00f3 con el diario pol\u00edtico de porfirio mu\u00f1oz ledo cuauht\u00e9moc c\u00e1rdenas y el partido de la revoluci\u00f3n democr\u00e1tica y fue senadora del partido del trabajo del 2006 al 2012 donde insisti\u00f3 en su firme cr\u00edtica a los gobiernos neoliberales y su falta de voluntad para hacer justicia en torno a los cr\u00edmenes del pasado una y otra vez rosario se ha unido a distintas luchas sociales en diversos lugares del pa\u00eds como el alzamiento zapatista de 1992 la exigencia de detener y esclarecer el asesinato de mujeres en ciudad ju\u00e1rez y las matanzas de personas ind\u00edgenas en chiapas y guerrero durante el sexenio presidencial de ernesto zedillo ha sido candidata al premio nobel de la paz en los a\u00f1os de 1986-87 89 y 2006 se realiz\u00f3 un documental un documental sobre su experiencia de lucha en el \u00e1mbito de los derechos humanos en m\u00e9xico intitulado rosario asimismo impulsada por el comit\u00e9 eureka y el colectivo hijos mexico el mar del 19 de junio del 2012 abri\u00f3 las puertas del museo casa de la memoria ind\u00f3mita para reivindicar a las personas v\u00edctimas de desaparici\u00f3n forzada finalmente en dos meses en el 2019 se le concedi\u00f3 la medalla del m\u00e9rito c\u00edvico eduardo neri la desaparici\u00f3n nunca aclarada de un hijo es un duelo perpetuo que mueve a salir al camino con una esperanza inextinguible pero es tambi\u00e9n una lucha y exigencia del respeto al derecho social y a la libertad pol\u00edtica dentro de los problemas las insuficiencias y rezagos con rosario ibarra de piedra vivimos y actuamos con la esperanza de mejorar las condiciones de bienestar social y niveles de vida de todos al igual que ella a\u00fan veo posible el sue\u00f1o de un m\u00e9xico justo que a pesar de su gran diversidad propicie los valores y principios de libertad justicia e igualdad para todos en esta lucha estamos y se que nosotros con nuestras actualidades autores con nuestras autoridades locales y actuales lo lograremos viva m\u00e9xico [Aplausos] solicito ponerse de pie para la entrega de la medalla de honor belisario dom\u00ednguez y del diploma correspondiente a la ciudadana rosario piedra ibarra quien la recibe a nombre de la se\u00f1ora rosario ibarra de piedra y que la que acredita como integrante de la orden mexicana de la medalla belisario dom\u00ednguez [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] s\u00edrvase tomar asiento muchas gracias y se concede el uso de la palabra a la ciudad ana claudia piedra ibarra a nombre de la se\u00f1ora rosario ibarra de piedra galardonada con la medalla de honor belisario dom\u00ednguez dom\u00ednguez 2019 buenos d\u00edas se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador senadores y senadoras compa\u00f1eras del comit\u00e9 eureka que aqu\u00ed se encuentran presentes compa\u00f1eros amigos y camaradas se\u00f1oras y se\u00f1ores por m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas el comit\u00e9 eureka ha transitado ha sobrado del terror oficial sintiendo el dolor de saber cautivos y torturados a nuestros seres queridos recibiendo como tremendas bofetadas en la cara la palabra hueca la declaraci\u00f3n enga\u00f1osa o el discurso falso el mal gobierno mexicano transgrediendo todas las leyes priv\u00f3 de su libertad de su indignidad y de justicia a nuestros familiares los desaparecidos pol\u00edticos la violencia alcanz\u00f3 a nuestras familias completas arras\u00f3 con poblados enteros donde se detuvo a todos los hombres y mujeres viejos a los que la casualidad los llev\u00f3 a portar el mismo apellido de alguno de los insurrectos que eran buscados y perseguidos ante esto los caminos de soldados y retenes donde tambi\u00e9n se hicieron cientos de detenciones injustas de gente inocente lleno de presos pol\u00edticos las c\u00e1rceles de todo el pa\u00eds en las ciudades las sordas de la direcci\u00f3n federal de seguridad de la brigada blanca allanaban los domicilios saqueando y golpeando a sus moradores y deteniendo a cualquiera las c\u00e1maras de tortura de los campos militares las bases nave navales y a\u00e9reas y en todos los centros clandestinos de detenci\u00f3n se ti\u00f1eron de sangre y retumbaban con los alaridos de dolor de las v\u00edctimas mi adorado esposo quien me soporte de mi vida fue torturado viviendo en carne propia lo que le esperaba a todo aquel que era detenido los poderosos del sistema los empresarios c\u00f3mplices sost\u00e9n de estos malos gobiernos prestaban sus ranchos para que nuestros desaparecidos tambi\u00e9n all\u00ed fueran llevados a martirizar esta es la \u00fanica incontrovertible verdad compa\u00f1eras nuestras como conchita garc\u00eda de corral \u00e9l odia garc\u00eda de gum y alicia hern\u00e1ndez de vargas d el\u00eda duarte y alicia guti\u00e9rrez antes de unirse a nuestro comit\u00e9 para seguir buscando a sus hijos desaparecidos tuvieron que pasar por el martirio de recoger los cuerpos destrozados por la tortura o la metralla de otros de sus hijos do\u00f1a guillermina moreno tan peque\u00f1a y tan valiente si uno a nosotros despu\u00e9s del asesinato de su hijo y permaneci\u00f3 a nuestro lado buscando a los hijos de otras hasta el d\u00eda en que como los dem\u00e1s la debilidad y el agotamiento f\u00edsico de la enfermedad ya no los dejaron continuar estos se\u00f1ores del poder quisieron borrar todo rastro de sublevaci\u00f3n o rebeld\u00eda pero no pudieron siempre queda algo siempre hay alguien que prosigue por la brecha para seguir abriendo los caminos nosotros entonces supimos que no pod\u00edamos buscar a los nuestros sin pelear tambi\u00e9n sus batallas ten\u00edamos los mismos motivos y las mismas justas razones para hacerlo no tomamos las armas que defienden o hieren los cuerpos pero usamos en su lugar todo lo que pudimos y tuvimos a nuestro alcance para arremeter contra las conciencias para sacudir las para indignar las para marcarlas con la impronta de la rebeli\u00f3n contra la injusticia ellas y todos los queridos y a\u00f1orados compa\u00f1eros que murieron esperando saber de los suyos y a la justicia que nunca lleg\u00f3 est\u00e1n en mis recuerdos gritando junto a m\u00ed por nuestros hijos y familiares increpando y se\u00f1alando a quienes se los llevaron tomando la catedral o san hip\u00f3lito o la secretaria de gobernacion o los recintos legislativos en las huelgas de hambre o haciendo plantones en las puertas de los campos militares y en los pasos fronterizos marchando con los movimientos estudiantiles campesinos o ind\u00edgenas volanteando afuera de las f\u00e1bricas visitando los salones de clases en las universidades crucificando nos en el z\u00f3calo o con el rostro cubierto encadenando los en el \u00e1ngel de la independencia visitando las c\u00e1rceles en todo el pa\u00eds volteando para poder tener recursos para los volantes y los carteles y los costosos desplegados incitando por todos los medios posibles a las organizaciones pol\u00edticas campesinas o sindicales para que incluyeran entre sus demandas principales la presentaci\u00f3n con vida de los desaparecidos pol\u00edticos y llam\u00e1ndolos tambi\u00e9n a la unidad para defendernos todos con un frente nacional contra la represi\u00f3n acudiendo a las instancias internacionales defensoras de los derechos humanos para hacerles ver que aqu\u00ed en m\u00e9xico no s\u00f3lo \u00e9ramos las v\u00edctimas de un gobierno represor sino que tambi\u00e9n \u00e9ramos las v\u00edctimas de la simulaci\u00f3n la incredulidad y la desconfianza para nuestras denuncias o reclamando en m\u00e1s de una docena de veces a la onu por su complicidad con los gobiernos en turno cosiendo o pegando las fotograf\u00edas en las mantas o poni\u00e9ndoles cordones para colgarlos de nuestros pechos o reunidas y planificando qu\u00e9 m\u00e1s podr\u00edamos hacer para convencer a la poblaci\u00f3n de luchar contra la desaparici\u00f3n forzada conviviendo y disfrutando ya est\u00e1 riendo en estos momentos tan preciados sin tan \u00edntimos uniendo nuestra lucha las luchas de latinoam\u00e9rica hermanadas por ser v\u00edctimas del mismo crimen enfrentando y denunciando lo que en un inicio era solo sospecha y despu\u00e9s supimos con certeza que la desaparici\u00f3n forzada de nuestro en los nuestros no fueron abusos de excesos de la autoridad sino que era algo m\u00e1s profundo y terrible que ven\u00eda del poder con toda su perversidad siniestra y que se lleve el nombre de terrorismo de estado' todas estas im\u00e1genes aparecen vivas en mi memoria y siguen siguen siendo el basamento indestructible los pilares fundamentales que nos sostienen a quienes quedamos para seguir adelante manteniendo siempre nuestra convicci\u00f3n inquebrantable e intransigente de no aceptar nada a cambio con nuestros hijos y familiares ellos los nuestros se sublevaron como todo revolucionario con su esp\u00edritu libertario que intenta cambiar las cosas dieron la lucha armada como \u00fanica respuesta a un r\u00e9gimen represivo brutal y autoritario cerrado al di\u00e1logo emponzo\u00f1ado de soberbia y con las manos ba\u00f1adas de sangre se enfrentaron en una guerra iniciada por el estado mexicano que con toda su fuerza descomunal acometi\u00f3 contra ellos y contra todo lo que desde eso puso parecer significar\u00e1 una amenaza para la estabilidad de su nefasto gobierno la impunidad absoluta de este aparato represor y de sus creadores ha permitido que hasta nuestros d\u00edas se siga cometiendo la desaparici\u00f3n forzada y se contin\u00faa arrojando lodo y agravio a nuestros familiares desaparecidos ya su lucha que solo fue la continuidad de otras luchas emancipadoras y origen de la nuestra la del comit\u00e9 eureka que estamos aqu\u00ed para arrancar de ra\u00edz el agravio para limpiar ese lodo y para seguir luchando por la vida y su libertad como siempre con todo el esp\u00edritu de una voluntad en t\u00f3nica hemos querido hacer un frente portador de vida porque amamos a nuestros desaparecidos nunca hemos estado en disyuntivas en su b\u00fasqueda nunca hemos pensado en su muerte son seres de carne y hueso y no personajes de novelas buenas o malas ni figuras de otras manifestaciones literarias que habr\u00e1n de escribirse ni nombres en una lista ni im\u00e1genes fotogr\u00e1ficas ni sustento para que falsas ong se hagan de fama o de recursos econ\u00f3micos y sobre todo no son parte de una historia pasada que es falso que nos haya marcado a todos por igual el pu\u00f1al clavado tan profundamente por los malos gobiernos tal vez se ha retirado pero la herida abierta s\u00f3lo dejar\u00e1 de sangrar cuando sepamos d\u00f3nde est\u00e1n los nuestros y a\u00fan as\u00ed quedar\u00e1 por siempre una cicatriz indeleble que nos recordara lo sufrido y que no permitir\u00e1 que nuestra conciencia hacia quiete mientras hay injusticia ellos nuestros amados a los que buscamos afanosamente sin detener nunca el paso no fueron bandoleros ni se lanzaron a la aventura ni fueron terroristas fueron hombres y mujeres que nos guste o no estemos de acuerdo o no con ellos o aprobemos o no la opci\u00f3n seguida en su camino fueron privados de su libertad sustra\u00eddos de las sociedades de sus familias con toda la violencia que un gobierno puede ejercer y recluidos en c\u00e1rceles clandestinas tanto en instalaciones gubernamentales como fuera de ellas en donde en una total indefensi\u00f3n quedaron en manos de los m\u00e1s sanguinarios torturadores despoj\u00e1ndolo no s\u00f3lo de su libertad sino tambi\u00e9n del amparo de la justicia de las leyes que fueron violadas con toda la fragancia por quienes estaban obligados a cumplirlas la ferocidad de la desaparici\u00f3n forzada llega y afecta a cada miembro de la familia ayer mismo uno de mis nietos me expres\u00f3 desde el fondo de su ser sus sus sentimientos acumulados desde su infancia y que hoy a que ya es adulto puede decirlo sin ambages lo que provoca que mi dolor sea m\u00e1s agudo por m\u00ed pues me di cuenta de que su juventud y vida han estado siempre marcadas por la tristeza y la desolaci\u00f3n me dijo abuela que bien que muchas personas est\u00e9n felices por ese galard\u00f3n tan importante que va te van a entregar aunque de sobra s\u00e9 que desde que estoy junto a ti que esto est\u00e1 muy lejos de ser lo que t\u00fa siempre has buscado sea abuela que lo \u00fanico que quieres es saber de tu hijo al igual que todos los dem\u00e1s familias quieren saber de los tuyos pero quiero que sepas que he vivido muy enojado y hoy estoy lleno de rabia e indignaci\u00f3n porque s\u00e9 que llevan m\u00e1s de 40 a\u00f1os luchando y esperando para que las cosas cambiar\u00e1n y para que un gobierno justo llegar y buscar\u00e1 junto a ustedes a sus hijos padres y hermanos y que por fin terminara con esa angustia que tanto las agobia y que he visto como poco a poco ha aniquilado su existencia y que ha pasado m\u00e1s de un a\u00f1o de ese gobierno que creyeron firmemente ser\u00eda que ser\u00eda el a\u00f1orado y con el cual no habr\u00eda ning\u00fan obst\u00e1culo que salvar o acuerdo que negociar como en anta\u00f1o y no ha sido as\u00ed la justa ira de mi nieto es el resultado de saber que las familias de eureka hoy seguimos igual que hace tantos a\u00f1os recibiendo escarnio y burla de los funcionarios la libertad de nuestros hijos y familiares la justicia la dignidad del pueblo y la paz siempre han sido nuestras metas claras y di\u00e1fanas esplendorosas y que no admiten matices o eso menos esta presea que lleva el nombre de un gran revolucionario don belisario dom\u00ednguez y con la cual hoy me honran trae consigo un gran fardo moral ineludible para mi conciencia y que me alienta a\u00fan m\u00e1s a continuar luchando para liberar a esa justicia que fue amordazada y llevada a una c\u00e1rcel clandestina hace ya tantos a\u00f1os se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador querido y respetado amigo no permitas que la violencia y la perversidad de los gobiernos anteriores sigas echando y actuando desde las tinieblas de la impunidad y la ignominia no quiero que mi lucha quede inconclusa es por eso que dejo en tus manos la custodia de tan preciado reconocimiento y te pido que me la devuelvan junto con la verdad sobre el paradero de nuestros queridos y ayudados hijos y familiares y con la certeza de que la justicia anhelada por fin los ha cubierto con su velo protector mientras la vida me lo permita seguir en mi empe\u00f1o hasta encontrarlos y vamos llevar y vamos queremos rosario ibarra [Aplausos] lo que vemos [Aplausos] ah [Aplausos] [Aplausos] primero [Aplausos] r la mesa directiva en nombre del senado de la republica le solicita que puestos de pie guardemos un minuto de silencio a fin de honrar la memoria de los miembros de la orden mexicana de la medalla belisario dom\u00ednguez que han fallecido [M\u00fasica] muchas gracias s\u00edrvase tomar asiento por favor a nombre del senado de la rep\u00fablica expreso nuestro agradecimiento por su presencia en esta sesi\u00f3n solemne al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos la vida [Aplausos] agradecemos tambi\u00e9n al ministro arturo sald\u00edvar lelo de larrea presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n nuestro agradecimiento a la diputada laura ang\u00e9lica rojas hern\u00e1ndez presidenta de la c\u00e1mara de diputados a la doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico al doctor rubilio estado escand\u00f3n cadenas gobernador del estado de chiapas as\u00ed como a todas y todos nuestros distinguidos invitados por su asistencia a esta sesi\u00f3n solemne al concluir la sesi\u00f3n se solicita a los integrantes del pres\u00eddium a la vicepresidenta y al vicepresidente de la mesa directiva as\u00ed como a los coordinadores coordinadores y coordinadoras de los grupos parlamentarios se trasladen al muro de honor de la medalla belisario dom\u00ednguez para develar el nombre de nuestra galardonada asimismo para que posteriormente nos trasladamos al patio central para la guardia de honor ante la estatua del senador belisario dom\u00ednguez se le solicita a todos ya todas ponerse de pie a fin de entonar el himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] as\u00ed canarias eso [M\u00fasica] s\u00ed [M\u00fasica] mira se da por finalizada la sesi\u00f3n solemne [Aplausos] concluye la sesi\u00f3n solemne por la cual el seno de la rep\u00fablica ha hecho entrega de la medalla de honor belisario de rosario ibarra de piedra a\u00fan no contin\u00faan en las actividades en este recinto legislativo la antigua sede del senado de la rep\u00fablica en el momento m\u00e1s estar\u00e1n dirigiendo al muro de honor en donde ser\u00eda ser\u00e1 desvelado el nombre de rosario ibarra de piedra que formar\u00e1 parte de la historia del senado de la rep\u00fablica junto con hombres y mujeres que se han destacado por su virtud y con los aportes a la historia a la pol\u00edtica a la econom\u00eda en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n los invitados del d\u00eda de hoy se estar\u00e1n dirigiendo d\u00f3nde se encuentra el doctor el senador belisario dom\u00ednguez ah\u00ed estar\u00e1n realizando una guardia de honor y con ello estar\u00e1n concluyendo las actividades para que se realizan precisamente con motivo de la sesi\u00f3n solemne en estos momentos podemos observar c\u00f3mo se encuentran ya en este muro de honor y desde 1954 el senado de la rep\u00fablica ha hecho entrega de esta presea a mujeres y hombres destacados en la vida pol\u00edtica econ\u00f3mica y social de nuestro pa\u00eds se encuentra el presidente de la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en compa\u00f1\u00eda de una de las hijas de do\u00f1a rosario ibarra de piedra quienes estuvieron presentes durante la entrega durante la entrega de la medalla de honor belisario dom\u00ednguez les queremos agradecer y por supuesto invitarlos para que contin\u00faen con nosotros en esta transmisi\u00f3n especial vamos a regresar patio central de este recinto legislativo la antigua sede del senado de la republica regresamos con ustedes gracias mart\u00edn gracias a usted por supuesto que no est\u00e1 sintonizando en la rep\u00fablica mexicana en esta transmisi\u00f3n del canal de televisi\u00f3n del poder legislativo federal de las im\u00e1genes elisabeth dicen mucho esta imagen del titular del poder ejecutivo en este muro de honor la segunda oportunidad en que el presidente de la rep\u00fablica est\u00e1 en este acto solemne hace un a\u00f1o cuando homenaje\u00f3 el senado de la rep\u00fablica carlos pay\u00e1n periodista tambi\u00e9n revel\u00f3 las letras doradas que de este muro de honor que poco a poco van pues ocupando todo el muro y pues nos dan cuenta a lo largo de los nombres y de los a\u00f1os de la historia de nuestro pa\u00eds de hombres y mujeres de mujeres y hombres que est\u00e1n marcando pues sin duda sin duda momentos hist\u00f3ricos y hoy y hoy pues lo que percibimos en el ambiente en este recinto es un reconocimiento si bien a rosario ibarra tambi\u00e9n al movimiento ciudadano al movimiento civil en defensa de los derechos humanos por el esclarecimiento de cr\u00edmenes de lesa humanidad es lo que percibimos a lo largo del discurso a lo largo de las manifestaciones hemos escuchado en este patio y 2019 a\u00f1o pues que del a\u00f1o elisabeth del reconocimiento a reserve \u00e1rea pero tambi\u00e9n por supuesto del movimiento ciudadano por el esclarecimiento de estos cr\u00edmenes de lesa humanidad dios se los llevaron vivos los queremos con esta frase cierra el mensaje la representante por supuesto de la galardonada rosario ibarra de piedra este mensaje sensible este mensaje en donde se exige justicia en relaci\u00f3n a los desaparecimientos de los desaparecidos que han estado pues tocando la historia de mexico como bien lo comentas desde el a\u00f1o de 1900",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:00.346399"
}