{
    "video_id": "snHTqRm-Xg0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/snHTqRm-Xg0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAcCtOLMGxFJgh13aVUpmsF47XGag",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=snHTqRm-Xg0",
    "video_title": "Istmo de Tehuantepec, pilar fundamental del futuro de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 187,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el istmo de tehuantepec regi\u00f3n de",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico intercambio comercial social y",
            "start": 2.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cultural con identidad propia y gran",
            "start": 4.859,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "potencial productivo y log\u00edstico sin",
            "start": 6.93,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "embargo es una de las regiones con mayor",
            "start": 9.809,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "rezago econ\u00f3mico y marginaci\u00f3n social de",
            "start": 11.849,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en donde 6 de cada 10",
            "start": 13.889,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "personas viven en condiciones de pobreza",
            "start": 15.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "o pobreza extrema lleg\u00f3 el momento de",
            "start": 17.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "transformar al istmo de tehuantepec de",
            "start": 19.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "impulsar el crecimiento de la econom\u00eda",
            "start": 22.17,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "regional con pleno respeto a la historia",
            "start": 23.64,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "cultura y tradiciones en la b\u00fasqueda de",
            "start": 26.31,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n distribuci\u00f3n equitativa de los",
            "start": 29.189,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "beneficios y bienestar para la poblaci\u00f3n",
            "start": 31.439,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "mediante el programa para el desarrollo",
            "start": 34.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "del istmo de tehuantepec el gobierno de",
            "start": 36.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mexico dirige esfuerzos e inversiones",
            "start": 38.399,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "sin precedentes para mejorar el",
            "start": 39.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bienestar de 2.4 millones de personas en",
            "start": 41.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los 79 municipios de oaxaca y veracruz",
            "start": 44.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que integran el mismo el nuevo",
            "start": 46.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desarrollo se genera a partir de las",
            "start": 49.32,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "fortalezas y recursos de la regi\u00f3n y sus",
            "start": 51.12,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "habitantes se orienta a fortalecer la",
            "start": 53.129,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "econom\u00eda social y solidaria y equilibrar",
            "start": 55.649,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "los componentes econ\u00f3micos y sociales",
            "start": 58.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con respecto al medio ambiente para",
            "start": 59.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lograrlo generamos alianzas desde la",
            "start": 62.1,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "democracia participativa",
            "start": 64.14,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "como parte de estas acciones en un",
            "start": 65.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo abierto sobre el desarrollo de",
            "start": 67.94,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n se realiz\u00f3 la consulta",
            "start": 69.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena se llevaron a cabo 21 son las",
            "start": 71.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comunitarias y reuniones de seguimiento",
            "start": 74.15,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "con asistencia de cinco mil",
            "start": 76.07,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "representantes de los once pueblos",
            "start": 77.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas del pueblo mexicano estuvieron",
            "start": 78.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presentes m\u00e1s de 100 servidores p\u00fablicos",
            "start": 81.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la onu y la cmdh los planteamientos en",
            "start": 83.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los pueblos se incorporaron y se aprob\u00f3",
            "start": 87.23,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n del programa se ha",
            "start": 89.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gestionado la atenci\u00f3n a m\u00e1s de 70% de",
            "start": 90.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las solicitudes recibidas y el di\u00e1logo",
            "start": 93.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "contin\u00faa cu\u00e1les son los principales",
            "start": 95.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "componentes del programa ismo modernizar",
            "start": 97.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la infraestructura y asegurar insumos",
            "start": 100.19,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos a la producci\u00f3n para que la",
            "start": 102.02,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n sea atractiva a la inversi\u00f3n",
            "start": 104.09,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "privada mejorar la oferta de vivienda y",
            "start": 105.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano servicios educativos y",
            "start": 108.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos en las comunidades fortalecer y",
            "start": 110.57,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "diversificar las actividades econ\u00f3micas",
            "start": 113.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y la infraestructura productiva",
            "start": 114.86,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "establecer de escuelas de desarrollo",
            "start": 116.92,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "para el bienestar para incentivar las",
            "start": 118.97,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "vocaciones productivas y atraer",
            "start": 120.77,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "inversiones integrar la plataforma",
            "start": 122.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "log\u00edstica del istmo de tehuantepec por",
            "start": 124.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este medio los productos locales podr\u00e1n",
            "start": 127.19,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "llegar a otras regiones del pa\u00eds y del",
            "start": 129.05,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 130.76,
            "duration": 2.77
        },
        {
            "text": "la modernizaci\u00f3n interconexi\u00f3n de los",
            "start": 131.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "puertos de salina cruz y coatzacoalcos y",
            "start": 133.53,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "el ferrocarril del istmo ofrecer\u00e1 una",
            "start": 135.54,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "alternativa competitiva en tiempo y",
            "start": 137.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "coste frente a las rutas de comercio",
            "start": 138.989,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mundial buscamos mejorar el bienestar de",
            "start": 140.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las personas para apoyar a la poblaci\u00f3n",
            "start": 143.519,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vulnerable se dirigen a la regi\u00f3n",
            "start": 145.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "programas federales y estatales de",
            "start": 147.93,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "manera estrat\u00e9gica con estas y otras",
            "start": 149.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "acciones el programa ismo se traducir\u00e1",
            "start": 152.459,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en el desarrollo y fortalecimiento de la",
            "start": 155.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y la sociedad isle\u00f1a en nuevas",
            "start": 156.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "oportunidades y mejores empleos para una",
            "start": 159.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n que desde sus fortalezas y",
            "start": 162.33,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "recursos desde el respeto a las formas",
            "start": 164.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de vida a la cultura y el medio ambiente",
            "start": 166.739,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se volver\u00e1 ejemplo de un nuevo tipo de",
            "start": 169.23,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "desarrollo el programa ismo es parte de",
            "start": 171.299,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de un futuro de",
            "start": 173.519,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "bienestar en el que cabemos todas y",
            "start": 175.349,
            "duration": 3.491
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 177.03,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 178.84,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 182.18,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "el istmo de tehuantepec regi\u00f3n de hist\u00f3rico intercambio comercial social y cultural con identidad propia y gran potencial productivo y log\u00edstico sin embargo es una de las regiones con mayor rezago econ\u00f3mico y marginaci\u00f3n social de nuestro pa\u00eds en donde 6 de cada 10 personas viven en condiciones de pobreza o pobreza extrema lleg\u00f3 el momento de transformar al istmo de tehuantepec de impulsar el crecimiento de la econom\u00eda regional con pleno respeto a la historia cultura y tradiciones en la b\u00fasqueda de inclusi\u00f3n distribuci\u00f3n equitativa de los beneficios y bienestar para la poblaci\u00f3n mediante el programa para el desarrollo del istmo de tehuantepec el gobierno de mexico dirige esfuerzos e inversiones sin precedentes para mejorar el bienestar de 2.4 millones de personas en los 79 municipios de oaxaca y veracruz que integran el mismo el nuevo desarrollo se genera a partir de las fortalezas y recursos de la regi\u00f3n y sus habitantes se orienta a fortalecer la econom\u00eda social y solidaria y equilibrar los componentes econ\u00f3micos y sociales con respecto al medio ambiente para lograrlo generamos alianzas desde la democracia participativa como parte de estas acciones en un di\u00e1logo abierto sobre el desarrollo de la regi\u00f3n se realiz\u00f3 la consulta ind\u00edgena se llevaron a cabo 21 son las comunitarias y reuniones de seguimiento con asistencia de cinco mil representantes de los once pueblos ind\u00edgenas del pueblo mexicano estuvieron presentes m\u00e1s de 100 servidores p\u00fablicos la onu y la cmdh los planteamientos en los pueblos se incorporaron y se aprob\u00f3 la creaci\u00f3n del programa se ha gestionado la atenci\u00f3n a m\u00e1s de 70% de las solicitudes recibidas y el di\u00e1logo contin\u00faa cu\u00e1les son los principales componentes del programa ismo modernizar la infraestructura y asegurar insumos b\u00e1sicos a la producci\u00f3n para que la regi\u00f3n sea atractiva a la inversi\u00f3n privada mejorar la oferta de vivienda y desarrollo urbano servicios educativos y p\u00fablicos en las comunidades fortalecer y diversificar las actividades econ\u00f3micas y la infraestructura productiva establecer de escuelas de desarrollo para el bienestar para incentivar las vocaciones productivas y atraer inversiones integrar la plataforma log\u00edstica del istmo de tehuantepec por este medio los productos locales podr\u00e1n llegar a otras regiones del pa\u00eds y del mundo la modernizaci\u00f3n interconexi\u00f3n de los puertos de salina cruz y coatzacoalcos y el ferrocarril del istmo ofrecer\u00e1 una alternativa competitiva en tiempo y coste frente a las rutas de comercio mundial buscamos mejorar el bienestar de las personas para apoyar a la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable se dirigen a la regi\u00f3n programas federales y estatales de manera estrat\u00e9gica con estas y otras acciones el programa ismo se traducir\u00e1 en el desarrollo y fortalecimiento de la econom\u00eda y la sociedad isle\u00f1a en nuevas oportunidades y mejores empleos para una regi\u00f3n que desde sus fortalezas y recursos desde el respeto a las formas de vida a la cultura y el medio ambiente se volver\u00e1 ejemplo de un nuevo tipo de desarrollo el programa ismo es parte de la transformaci\u00f3n de un futuro de bienestar en el que cabemos todas y todos [M\u00fasica] gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:54.388583"
}