{
    "video_id": "SPkFzjym3i8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SPkFzjym3i8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAb6eDtOqGly6bYYm0Rah_yHUfNqw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SPkFzjym3i8",
    "video_title": "Llamado al pueblo de M\u00e9xico.",
    "video_length_seconds": 1118,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 0.0,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 a conocer",
            "start": 3.24,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "un documento un escrito",
            "start": 6.46,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos al pueblo de mexico",
            "start": 10.98,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y en especial",
            "start": 15.0,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "a los habitantes de la ciudad de mexico",
            "start": 17.59,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 26.02,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "a poner el texto",
            "start": 28.23,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "es una convocatoria un llamamiento",
            "start": 35.079,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "respetuoso",
            "start": 39.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 86.82,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de todo el pa\u00eds",
            "start": 90.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y habitantes de la ciudad de mexico",
            "start": 93.68,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "me dirijo a ustedes con todo respeto",
            "start": 99.409,
            "duration": 11.361
        },
        {
            "text": "para invitarlos a que en este mes",
            "start": 104.82,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "de diciembre",
            "start": 110.77,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "que tradicionalmente ha sido de",
            "start": 114.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "celebraciones",
            "start": 117.72,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "por el d\u00eda de la virgen de guadalupe",
            "start": 120.1,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "las posadas la navidad",
            "start": 123.659,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "las comidas o cenas de fin de a\u00f1o con",
            "start": 128.14,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras o compa\u00f1eros de trabajo",
            "start": 132.19,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "la espera del a\u00f1o nuevo con la familia",
            "start": 135.93,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y la llegada de los reyes magos",
            "start": 140.81,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "actuemos",
            "start": 145.88,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "en este mes de diciembre",
            "start": 148.29,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "con mucha responsabilidad",
            "start": 153.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para evitar contagios",
            "start": 157.86,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque la pandemia de kobe 19",
            "start": 162.05,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sigue da\u00f1ando",
            "start": 166.41,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "causando estragos",
            "start": 169.67,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "y mientras no tengamos",
            "start": 173.54,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "la vacuna",
            "start": 178.48,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "lo mejor de todo",
            "start": 180.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s eficaz",
            "start": 183.65,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "descuidarnos",
            "start": 186.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nosotros mismos",
            "start": 189.16,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el gobierno que encabezo",
            "start": 196.0,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no va a limitar",
            "start": 199.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las libertades",
            "start": 202.01,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no soy partidario de medidas coercitivas",
            "start": 205.65,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "como las prohibiciones",
            "start": 211.4,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "vuelto que de queda",
            "start": 215.33,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "puede parecer ut\u00f3pico",
            "start": 218.81,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "rom\u00e1ntico",
            "start": 224.659,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "pero como siempre lo he dicho",
            "start": 227.51,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y lo sostengo",
            "start": 231.76,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "prohibido prohibir",
            "start": 234.21,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "creo m\u00e1s en la libertad",
            "start": 238.45,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "y en el convencimiento",
            "start": 241.819,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que la imposici\u00f3n no es la fuerza",
            "start": 245.71,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 250.4,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "me consta que el pueblo de mexico es",
            "start": 252.62,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 257.29,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y educado y consciente",
            "start": 259.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por ejemplo la solidaridad",
            "start": 264.47,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "que se expresa cotidianamente en la",
            "start": 267.51,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico y que se hace m\u00e1s",
            "start": 271.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "evidente en los momentos de desgracias",
            "start": 274.08,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "colectivas solo la he visto",
            "start": 277.74,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "en las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 282.18,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de esta ciudad",
            "start": 285.969,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es muy solidaria",
            "start": 288.05,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "en apariencia a cada quien",
            "start": 293.18,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 298.129,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "su trabajo",
            "start": 302.55,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y se mueve",
            "start": 306.15,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "por la ciudad",
            "start": 308.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en lo individual",
            "start": 312.27,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 315.44,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "siempre la gente de la ciudad est\u00e1n",
            "start": 319.22,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pensando en nosotros",
            "start": 323.78,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es una ciudad",
            "start": 329.54,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "repito muy solidaria",
            "start": 332.08,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "me consta que los capitalinos son muy",
            "start": 336.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fraternos y respetuosos",
            "start": 338.53,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n muy informados y despiertos",
            "start": 341.35,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recuerdo",
            "start": 350.38,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y esto aplica para todo el pa\u00eds y no",
            "start": 353.47,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "debe de olvidarse",
            "start": 358.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que cuando empez\u00f3 la pandemia",
            "start": 360.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y necesitamos tiempo para levantar",
            "start": 363.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el sistema",
            "start": 367.76,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 370.0,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que estaba por los suelos",
            "start": 372.51,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hicimos un llamado",
            "start": 379.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a todos los mexicanos para quedarnos en",
            "start": 382.55,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 384.92,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de aminorar los",
            "start": 387.129,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "contagios aplanar la curva",
            "start": 390.969,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y que no nos rebasar a la pandemia",
            "start": 396.009,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "saturando de enfermos los hospitales",
            "start": 398.889,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "como sucedi\u00f3",
            "start": 403.27,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses",
            "start": 405.31,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 409.0,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "por el apoyo de toda la gente",
            "start": 411.249,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "que se guard\u00f3 voluntariamente",
            "start": 414.51,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "se pudo tener",
            "start": 420.93,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 424.54,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "para prepararnos",
            "start": 427.79,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "contar con m\u00e1s camas conseguir",
            "start": 433.02,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ventiladores",
            "start": 436.229,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "capacitar m\u00e9dicos de enfermeras",
            "start": 439.06,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y ning\u00fan enfermo",
            "start": 444.19,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se ha quedado sin atenci\u00f3n",
            "start": 447.44,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y repito",
            "start": 451.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "esto fue posible porque nos aislamos",
            "start": 453.92,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y nos cuidamos",
            "start": 458.84,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "en familia",
            "start": 461.62,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "sobre todo atendemos",
            "start": 465.08,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a nuestros enfermos",
            "start": 468.38,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y a los adultos mayores",
            "start": 471.11,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en consecuencia",
            "start": 480.68,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ahora hago un nuevo llamado",
            "start": 483.98,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "para que todos actuemos en este mes de",
            "start": 489.009,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 492.43,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "con plena responsabilidad",
            "start": 494.98,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 498.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se relajen",
            "start": 501.08,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la disciplina",
            "start": 503.93,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que no nos confiemos",
            "start": 506.98,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "somos libres",
            "start": 513.34,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "pero respetuosamente",
            "start": 515.71,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "les propongo lo siguiente",
            "start": 518.599,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 522.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "si no tenemos nada verdaderamente",
            "start": 524.94,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "importante que hacer",
            "start": 526.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no salgamos a la calle",
            "start": 529.889,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "en este mes de diciembre",
            "start": 534.3,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 540.52,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s gente en la calle",
            "start": 542.79,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hasta el 24",
            "start": 550.52,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "fui jefe de gobierno de esta ciudad",
            "start": 553.209,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en este mes de diciembre",
            "start": 559.329,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 565.23,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 568.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 569.63,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "crees el n\u00famero de veh\u00edculos",
            "start": 574.31,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en las calles",
            "start": 577.379,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ahora no podemos actuar as\u00ed",
            "start": 581.889,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 588.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 590.22,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "mucho tr\u00e1fico",
            "start": 592.56,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a partir del 12 al 24",
            "start": 599.22,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "porque la costumbre",
            "start": 603.63,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "es de qu\u00e9",
            "start": 607.329,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "se celebra la navidad en la ciudad en",
            "start": 609.329,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 612.959,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "y el 25",
            "start": 614.45,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "muchos salen",
            "start": 620.83,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 627.17,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hay menos tr\u00e1fico",
            "start": 628.899,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "del 25 hasta",
            "start": 631.31,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la v\u00edspera del d\u00eda de reyes ese es el",
            "start": 636.29,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "comportamiento hist\u00f3rico en la ciudad",
            "start": 639.589,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "ahora no podemos hacer lo mismo",
            "start": 643.59,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 651.67,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "solo si es verdaderamente importante",
            "start": 654.13,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "salir a la calle",
            "start": 659.12,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "si salimos a la calle guardemos siempre",
            "start": 665.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la sana distancia si hay necesidad de",
            "start": 668.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "salir",
            "start": 671.13,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "3 comunique monos",
            "start": 678.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "por tel\u00e9fono",
            "start": 681.52,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por videollamadas",
            "start": 686.019,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "bueno solo con nuestros familiares con",
            "start": 690.76,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nuestros amigos",
            "start": 694.09,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "que no se reciban",
            "start": 698.15,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "muchas visitas aunque sean nuestros",
            "start": 700.259,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "seres queridos",
            "start": 704.339,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "externos solo",
            "start": 709.85,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "los que habitamos la misma casa",
            "start": 713.459,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "porque nuestras familias son muy amplias",
            "start": 717.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "muy extensas",
            "start": 721.399,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "si nos van a estar visitando nuestros",
            "start": 723.8,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "hijos sus esposas los nietos",
            "start": 728.51,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "os vamos a ir a visitar",
            "start": 734.579,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 738.88,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "nuestros padres",
            "start": 740.66,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "pues podemos",
            "start": 745.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 748.92,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 750.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de contagio",
            "start": 753.529,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "5 no hagamos fiestas ni reuniones",
            "start": 756.78,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "con familiares sus amigos",
            "start": 761.63,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "todo esto es voluntario",
            "start": 764.45,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "pero procuremos",
            "start": 771.24,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no te des reuniones amplias",
            "start": 775.43,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en nuestras casas les decidi\u00f3 de la",
            "start": 778.86,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 782.13,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "si nos reunimos en la casa de nuestros",
            "start": 784.03,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "padres y van todos los hijos y todos los",
            "start": 788.53,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "nietos",
            "start": 792.64,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s amigos",
            "start": 794.16,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pues ya con eso",
            "start": 796.529,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "nos reunimos 20 30 40",
            "start": 800.74,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "entonces procurar",
            "start": 805.81,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas",
            "start": 810.11,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 814.64,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ya pasar\u00e1",
            "start": 816.93,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "esta pandemia esta pesadilla",
            "start": 819.39,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 828.27,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "si presentamos s\u00edntomas como dolor de",
            "start": 830.899,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "garganta tos fiebre dolor de cuerpo",
            "start": 834.619,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "dolor de cabeza",
            "start": 837.649,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "hablar de inmediato",
            "start": 840.43,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 843.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "al 5658 1111",
            "start": 847.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico",
            "start": 853.55,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "y al 911 en el resto del pa\u00eds",
            "start": 856.329,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 868.88,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "si tienes s\u00edntomas",
            "start": 871.279,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "procura hacerte la prueba",
            "start": 873.55,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n instalando quioscos",
            "start": 876.99,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "con este prop\u00f3sito en la ciudad de",
            "start": 882.07,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "mexico y en algunos estados del pa\u00eds",
            "start": 884.14,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 891.459,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "acude pronto a la cl\u00ednica centro de",
            "start": 894.339,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "salud o al hospital m\u00e1s cercano para",
            "start": 897.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "atenderte",
            "start": 901.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no te esperes sobre todo si padeces de",
            "start": 903.43,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas como hipertensi\u00f3n",
            "start": 906.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "diabetes obesidad",
            "start": 910.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entre otras",
            "start": 913.58,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "es muy importante el llegar pronto",
            "start": 916.04,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "al hospital",
            "start": 920.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 924.11,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "dejemos los regalos de navidad para otro",
            "start": 926.089,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 928.579,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "recuerda",
            "start": 932.22,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "regala afecto",
            "start": 934.49,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o amor",
            "start": 937.089,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "no lo compres",
            "start": 939.24,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 943.95,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 946.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 948.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "va a ampliar sobre todo aqu\u00ed en la",
            "start": 950.2,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico en estos d\u00edas el n\u00famero",
            "start": 952.84,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de camas",
            "start": 956.65,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "equipos enfermeras doctores",
            "start": 959.1,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para que nadie para que a nadie le falte",
            "start": 963.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica especializada y de",
            "start": 966.56,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "calidad",
            "start": 968.96,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s importante",
            "start": 971.41,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "es que no nos enfermemos",
            "start": 974.7,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es mejor prevenir",
            "start": 979.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que curar",
            "start": 981.87,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es mejor prevenir que lamentar",
            "start": 984.2,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "estoy seguro que como siempre",
            "start": 991.31,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "tomar\u00e1s en cuenta",
            "start": 997.4,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "nuestras recomendaciones",
            "start": 1000.899,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "la autoridad somos todos",
            "start": 1005.37,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "no hace falta",
            "start": 1009.73,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "e imponer nada",
            "start": 1012.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1016.11,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir auto limit\u00e1ndonos",
            "start": 1017.99,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "manteniendo",
            "start": 1027.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuestra libertad a salvo",
            "start": 1031.0,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "nada de autoritarismos",
            "start": 1035.049,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "sino que actuemos como siempre lo hemos",
            "start": 1039.26,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "hecho de manera responsable",
            "start": 1044.93,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nadie mejor",
            "start": 1054.0,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "para cuidarnos que nosotros mismos",
            "start": 1056.94,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nada material eso tambi\u00e9n tengamos lo",
            "start": 1068.61,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "muy presente nada material es m\u00e1s",
            "start": 1073.17,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "importante que la vida",
            "start": 1077.19,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el quijote que",
            "start": 1084.33,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "la vida solo",
            "start": 1087.29,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "se puede poner en riesgo",
            "start": 1089.86,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "cuando se trata de la dignidad",
            "start": 1093.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y de la libertad",
            "start": 1097.68,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero nada material es m\u00e1s importante",
            "start": 1101.12,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "que la vida",
            "start": 1105.52,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "un saludo cari\u00f1oso",
            "start": 1108.21,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "a todas ya todos",
            "start": 1111.03,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
            "start": 1113.26,
            "duration": 4.79
        }
    ],
    "transcription_text": "vamos a dar\u00e1 a conocer [M\u00fasica] un documento un escrito todos los ciudadanos al pueblo de mexico y en especial a los habitantes de la ciudad de mexico vamos a a poner el texto es una convocatoria un llamamiento respetuoso amigas amigos de todo el pa\u00eds y habitantes de la ciudad de mexico me dirijo a ustedes con todo respeto para invitarlos a que en este mes de diciembre que tradicionalmente ha sido de celebraciones por el d\u00eda de la virgen de guadalupe las posadas la navidad las comidas o cenas de fin de a\u00f1o con compa\u00f1eras o compa\u00f1eros de trabajo la espera del a\u00f1o nuevo con la familia y la llegada de los reyes magos actuemos en este mes de diciembre con mucha responsabilidad para evitar contagios porque la pandemia de kobe 19 sigue da\u00f1ando causando estragos y mientras no tengamos la vacuna lo mejor de todo lo m\u00e1s eficaz descuidarnos nosotros mismos el gobierno que encabezo no va a limitar las libertades no soy partidario de medidas coercitivas como las prohibiciones vuelto que de queda puede parecer ut\u00f3pico rom\u00e1ntico pero como siempre lo he dicho y lo sostengo prohibido prohibir creo m\u00e1s en la libertad y en el convencimiento que la imposici\u00f3n no es la fuerza adem\u00e1s me consta que el pueblo de mexico es responsable y educado y consciente por ejemplo la solidaridad que se expresa cotidianamente en la ciudad de mexico y que se hace m\u00e1s evidente en los momentos de desgracias colectivas solo la he visto en las comunidades ind\u00edgenas de esta ciudad es muy solidaria en apariencia a cada quien hace su trabajo y se mueve por la ciudad en lo individual pero siempre la gente de la ciudad est\u00e1n pensando en nosotros es una ciudad repito muy solidaria me consta que los capitalinos son muy fraternos y respetuosos y est\u00e1n muy informados y despiertos tambi\u00e9n recuerdo y esto aplica para todo el pa\u00eds y no debe de olvidarse que cuando empez\u00f3 la pandemia y necesitamos tiempo para levantar el sistema de salud que estaba por los suelos hicimos un llamado a todos los mexicanos para quedarnos en casa con el prop\u00f3sito de aminorar los contagios aplanar la curva y que no nos rebasar a la pandemia saturando de enfermos los hospitales como sucedi\u00f3 en otros pa\u00edses aqu\u00ed por el apoyo de toda la gente que se guard\u00f3 voluntariamente se pudo tener tiempo para prepararnos contar con m\u00e1s camas conseguir ventiladores capacitar m\u00e9dicos de enfermeras y ning\u00fan enfermo se ha quedado sin atenci\u00f3n y repito esto fue posible porque nos aislamos y nos cuidamos en familia sobre todo atendemos a nuestros enfermos y a los adultos mayores en consecuencia ahora hago un nuevo llamado para que todos actuemos en este mes de diciembre con plena responsabilidad que no se relajen la disciplina que no nos confiemos somos libres pero respetuosamente les propongo lo siguiente 1 si no tenemos nada verdaderamente importante que hacer no salgamos a la calle en este mes de diciembre siempre hay m\u00e1s gente en la calle hasta el 24 fui jefe de gobierno de esta ciudad en este mes de diciembre problemas d realidad crees el n\u00famero de veh\u00edculos en las calles ahora no podemos actuar as\u00ed por lo general ay mucho tr\u00e1fico a partir del 12 al 24 porque la costumbre es de qu\u00e9 se celebra la navidad en la ciudad en familia y el 25 muchos salen y ya hay menos tr\u00e1fico del 25 hasta la v\u00edspera del d\u00eda de reyes ese es el comportamiento hist\u00f3rico en la ciudad ahora no podemos hacer lo mismo de modo que solo si es verdaderamente importante salir a la calle si salimos a la calle guardemos siempre la sana distancia si hay necesidad de salir 3 comunique monos por tel\u00e9fono por videollamadas bueno solo con nuestros familiares con nuestros amigos que no se reciban muchas visitas aunque sean nuestros seres queridos externos solo los que habitamos la misma casa porque nuestras familias son muy amplias muy extensas si nos van a estar visitando nuestros hijos sus esposas los nietos os vamos a ir a visitar ah nuestros padres pues podemos tener problemas de contagio 5 no hagamos fiestas ni reuniones con familiares sus amigos todo esto es voluntario pero procuremos no te des reuniones amplias en nuestras casas les decidi\u00f3 de la familia si nos reunimos en la casa de nuestros padres y van todos los hijos y todos los nietos y adem\u00e1s amigos pues ya con eso nos reunimos 20 30 40 entonces procurar en estos d\u00edas por qu\u00e9 ya pasar\u00e1 esta pandemia esta pesadilla 6 si presentamos s\u00edntomas como dolor de garganta tos fiebre dolor de cuerpo dolor de cabeza hablar de inmediato para recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica al 5658 1111 en la ciudad de mexico y al 911 en el resto del pa\u00eds 7 si tienes s\u00edntomas procura hacerte la prueba se est\u00e1n instalando quioscos con este prop\u00f3sito en la ciudad de mexico y en algunos estados del pa\u00eds 8 acude pronto a la cl\u00ednica centro de salud o al hospital m\u00e1s cercano para atenderte no te esperes sobre todo si padeces de enfermedades cr\u00f3nicas como hipertensi\u00f3n diabetes obesidad entre otras es muy importante el llegar pronto al hospital 9 dejemos los regalos de navidad para otro momento recuerda regala afecto cari\u00f1o amor no lo compres 10 nosotros el gobierno va a ampliar sobre todo aqu\u00ed en la ciudad de mexico en estos d\u00edas el n\u00famero de camas equipos enfermeras doctores para que nadie para que a nadie le falte la atenci\u00f3n m\u00e9dica especializada y de calidad pero lo m\u00e1s importante es que no nos enfermemos es mejor prevenir que curar es mejor prevenir que lamentar estoy seguro que como siempre tomar\u00e1s en cuenta nuestras recomendaciones la autoridad somos todos no hace falta e imponer nada nosotros tenemos que seguir auto limit\u00e1ndonos manteniendo nuestra libertad a salvo nada de autoritarismos sino que actuemos como siempre lo hemos hecho de manera responsable nadie mejor para cuidarnos que nosotros mismos nada material eso tambi\u00e9n tengamos lo muy presente nada material es m\u00e1s importante que la vida dec\u00eda el quijote que la vida solo se puede poner en riesgo cuando se trata de la dignidad y de la libertad pero nada material es m\u00e1s importante que la vida un saludo cari\u00f1oso a todas ya todos qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:41.091529"
}