{
    "video_id": "Sr-69VLPc0k",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Sr-69VLPc0k/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCCZ6tzzKWwTfXDSjXSofUCRnvIJw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Sr-69VLPc0k",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente\u00a0| Martes 4 de junio de 2024.",
    "video_length_seconds": 11286,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1211.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ve",
            "start": 1252.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1282.799,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1283.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00c1nimo \u00e1nimo",
            "start": 1285.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 1292.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ustedes eh bien y de",
            "start": 1293.6,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "buena este vamos",
            "start": 1299.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1303.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "informar como lo hacemos los",
            "start": 1306.799,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "martes cada 15 d\u00edas sobre la situaci\u00f3n",
            "start": 1309.72,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "de los servicios de salud",
            "start": 1315.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tenemos el prop\u00f3sito ya",
            "start": 1320.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ustedes lo saben la gente est\u00e1",
            "start": 1322.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "informada de",
            "start": 1327.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mejorar sustancialmente",
            "start": 1332.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mejorar",
            "start": 1336.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "mucho el sistema de salud",
            "start": 1338.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de nuestro",
            "start": 1342.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "pa\u00eds dej",
            "start": 1347.039,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "como el mejor",
            "start": 1350.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "sistema P\u00fablico de salud del",
            "start": 1354.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mundo ese fue el compromiso Ese es el",
            "start": 1361.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo y estamos",
            "start": 1366.039,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "ya avanzando",
            "start": 1369.679,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "mucho consideramos que para septiembre",
            "start": 1373.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1378.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "poder isar banderas",
            "start": 1380.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "blancas en",
            "start": 1384.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "24 estados que aceptaron la",
            "start": 1387.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "federalizaci\u00f3n de los sistemas de",
            "start": 1391.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "salud y",
            "start": 1396.679,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "eh vamos",
            "start": 1400.919,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "a tener",
            "start": 1406.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "funcionando alrededor de",
            "start": 1410.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "11000 centros de",
            "start": 1413.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "salud en todo el",
            "start": 1415.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con",
            "start": 1418.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos no solo de lunes a",
            "start": 1421.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "viernes sino de lunes a",
            "start": 1424.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "domingo con",
            "start": 1428.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "equipos con",
            "start": 1430.6,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "medicamentos hospitales de segundo",
            "start": 1435.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "nivel para hacer an\u00e1lisis estudios",
            "start": 1439.039,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "intervenciones",
            "start": 1443.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas con",
            "start": 1446.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 1448.279,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "enfermeros con m\u00e9dicos",
            "start": 1450.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 1458.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y con todos los",
            "start": 1459.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 1462.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "100% de medicamentos",
            "start": 1466.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1469.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "todo de manera",
            "start": 1470.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 1474.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1476.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "repito la salud como la",
            "start": 1478.919,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n no son privilegios son",
            "start": 1481.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "derechos Esta es una",
            "start": 1485.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Concepci\u00f3n",
            "start": 1488.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 1490.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "distingue",
            "start": 1493.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de otros gobiernos",
            "start": 1496.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds sobre todo durante el",
            "start": 1499.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 1503.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "neoliberal que se apost\u00f3 a privatizar la",
            "start": 1505.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y a privatizar la salud y",
            "start": 1508.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que nos",
            "start": 1512.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "distingue con lo que",
            "start": 1513.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sucede en otros pa\u00edses del",
            "start": 1515.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Mundo",
            "start": 1520.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "donde la educaci\u00f3n es privada",
            "start": 1523.679,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica lo",
            "start": 1528.64,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "mismo Nosotros queremos hacer valer el",
            "start": 1532.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estado de",
            "start": 1537.279,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "bienestar que el",
            "start": 1539.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mexicano tenga seguridad social desde",
            "start": 1544.679,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que nace hasta que muere desde la cuna",
            "start": 1548.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Hasta la",
            "start": 1552.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tumba Y ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 1554.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "en lo educativo en la salud en las",
            "start": 1558.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pensiones para los adultos mayores hacia",
            "start": 1561.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 1565.279,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1568.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Ese es el",
            "start": 1570.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ideal que queremos convertir en",
            "start": 1572.559,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "realidad y Vamos",
            "start": 1576.72,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "caminando hacia ese bello",
            "start": 1579.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "ideal esa bella",
            "start": 1585.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "utop\u00eda que tiene que ver con el",
            "start": 1588.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "humanismo hoy vamos",
            "start": 1592.36,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "a iniciar ya que pasaron las",
            "start": 1596.76,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "elecciones la entrega de",
            "start": 1602.96,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "apoyos a los comit\u00e9s que se",
            "start": 1607.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "crearon",
            "start": 1613.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "para contar",
            "start": 1615.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de la",
            "start": 1618.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gente se crear comit\u00e9s de",
            "start": 1621.52,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "salud como la escuela es",
            "start": 1626.679,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "nuestra Este es un plan que se",
            "start": 1630.279,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "conoce como la cl\u00ednica es",
            "start": 1635.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 1640.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Porque en",
            "start": 1642.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "cada uno de los 11000 centros de salud o",
            "start": 1644.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas hay un",
            "start": 1647.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 y ese",
            "start": 1650.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 va a recibir un",
            "start": 1653.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "apoyo de manera",
            "start": 1656.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "directa un",
            "start": 1659.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "presupuesto para",
            "start": 1662.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "atender lo b\u00e1sico en el centro de",
            "start": 1665.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "salud el",
            "start": 1669.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mantenimiento el que est\u00e9 en buen el",
            "start": 1674.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "centro de",
            "start": 1678.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "salud la asamblea la gente con el comit\u00e9",
            "start": 1681.279,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "resuelven en Qu\u00e9 usar ese",
            "start": 1686.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presupuesto que van a recibir",
            "start": 1689.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "como repito la escuela es nuestra ya hay",
            "start": 1692.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "170.000 escuelas",
            "start": 1697.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas que reciben la sociedades de",
            "start": 1699.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "padres de madres de familia de manera",
            "start": 1702.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "directa su presupuesto para",
            "start": 1705.679,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mantenimiento de los planteles",
            "start": 1708.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "educativos es algo",
            "start": 1710.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "parecido y Hoy",
            "start": 1713.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "iniciamos no",
            "start": 1716.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos hacer mucho sin el apoyo de",
            "start": 1719.36,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "los gobernadores de las",
            "start": 1723.799,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "gobernadoras porque estamos trabajando",
            "start": 1727.039,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "todos juntos",
            "start": 1731.44,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "eh para lograr este prop\u00f3sito",
            "start": 1734.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "entonces hoy vamos a tener",
            "start": 1738.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 1741.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con gobernadoras con",
            "start": 1743.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "gobernadores ma\u00f1ana tambi\u00e9n pasado",
            "start": 1746.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana son tres d\u00edas que nos vamos a",
            "start": 1750.399,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "estar comunicando",
            "start": 1754.84,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1758.72,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1760.25,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "con las gobernadoras las los",
            "start": 1761.64,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "gobernadores para que se inicie ya",
            "start": 1766.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "este plan o",
            "start": 1771.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 1774.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "etapa Esto va",
            "start": 1776.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aparejado de",
            "start": 1778.919,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eh ir consolidando el",
            "start": 1781.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "abasto de medicamentos va aparejado a",
            "start": 1785.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "las convocatorias para la contrataci\u00f3n",
            "start": 1789.6,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1791.559,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales de m\u00e9dicos",
            "start": 1792.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 1794.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1799.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hoy comenzamos",
            "start": 1799.919,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "hasta septiembre que ya vamos a poder",
            "start": 1802.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "informarles de que queda el",
            "start": 1807.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 1810.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 1814.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "funcionando vamos a escuchar al doctor",
            "start": 1816.32,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "Jorge Alcocer secretario de salud y",
            "start": 1821.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "luego va a conducir",
            "start": 1826.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ayudarnos",
            "start": 1829.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para informar tambi\u00e9n",
            "start": 1831.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y el que podamos escuchar a las",
            "start": 1836.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gobernadoras a los gobernadores en este",
            "start": 1842.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "caso del sureste",
            "start": 1844.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana van a estar gobernadores del",
            "start": 1848.2,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "centro gobernadoras y pasado ma\u00f1ana del",
            "start": 1852.2,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Norte",
            "start": 1857.519,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "Eh As\u00ed vamos a a a este a informar sobre",
            "start": 1860.0,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "este asunto nos acompa\u00f1a",
            "start": 1867.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eh la secretaria de bienestar Ariana",
            "start": 1869.559,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "Montiel porque ellos ayudaron mucho en",
            "start": 1875.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de los comit\u00e9s y nos",
            "start": 1879.639,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a tambi\u00e9n el",
            "start": 1885.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "doctor V\u00edctor Manuel la m Bocanegra que",
            "start": 1889.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "es el director general del banco del",
            "start": 1892.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1895.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "porque Hoy empiezan a entregarse las",
            "start": 1898.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tarjetas para los",
            "start": 1903.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s a trav\u00e9s del banco del bienestar",
            "start": 1906.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de todas las",
            "start": 1909.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del bienestar que",
            "start": 1910.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "dicho sea de paso ya es el banco que",
            "start": 1913.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s",
            "start": 1916.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "sucursales en todo el",
            "start": 1918.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hasta los pueblos m\u00e1s",
            "start": 1922.039,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "apartados ya se logr\u00f3 consolidar este",
            "start": 1925.6,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "sistema de dispersi\u00f3n de fondos de",
            "start": 1930.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "manera directa que fue un gran",
            "start": 1933.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 1936.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "entonces empezamos con el doctor Jorge",
            "start": 1938.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alc con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 1945.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos ustedes hoy",
            "start": 1949.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en el pulso de la salud como",
            "start": 1952.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya se\u00f1al\u00f3 el el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1954.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador el maestro su\u00e9 Robledo y",
            "start": 1958.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "un servidor vamos a informar en en un",
            "start": 1961.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "d\u00eda como hoy especial de los logros del",
            "start": 1964.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "in bienestar para atender a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1969.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sin seguridad social de los 23 estados",
            "start": 1972.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que han sido federalizados y hoy",
            "start": 1975.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "presentaremos los resultados de lo ya",
            "start": 1979.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado por el presidente Qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 1980.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "con las asambleas de la llamada cl\u00ednica",
            "start": 1983.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la cl\u00ednica es nuestra cuyos",
            "start": 1986.44,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de la cl\u00ednica son realmente",
            "start": 1990.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "importantes y se nombraron durante el",
            "start": 1993.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "mes de abril hoy vamos a comunicar",
            "start": 1995.96,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "en una parte del pa\u00eds con los",
            "start": 2001.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobernadores desde esta",
            "start": 2003.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera mediante",
            "start": 2005.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "videollamadas porque van a empezar a",
            "start": 2008.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "entregarse los fondos ya se\u00f1alados para",
            "start": 2010.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 2012.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de",
            "start": 2014.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "11000",
            "start": 2016.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "947 centros de salud mediante Su",
            "start": 2018.639,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n equipamiento y",
            "start": 2022.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mantenimiento forma breve me puede pasar",
            "start": 2025.039,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la primera l\u00e1mina por favor Nada m\u00e1s",
            "start": 2027.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para ubicar Qu\u00e9 es este programa la",
            "start": 2030.639,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra es un programa de",
            "start": 2034.799,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "subsidio",
            "start": 2037.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "directos a las unidades de salud de",
            "start": 2038.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "primer nivel los centros de salud que",
            "start": 2041.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "operan en una en la comunidad y con la",
            "start": 2043.44,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "confianza de las personas que participan",
            "start": 2046.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en este programa se organizan en comit\u00e9s",
            "start": 2048.879,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de salud y comit\u00e9s de bienestar Unidos",
            "start": 2052.72,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "con el fin de conocer las necesidades de",
            "start": 2056.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "los centros de salud en conservaci\u00f3n",
            "start": 2060.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mantenimiento y equipamiento b\u00e1sico",
            "start": 2063.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ejercer los recursos de",
            "start": 2066.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "programas y de los programas que ah\u00ed se",
            "start": 2069.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "establecen m\u00e9dicamente y supervisar las",
            "start": 2072.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mejoras de las unidades de salud as\u00ed",
            "start": 2075.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "como la comprobaci\u00f3n de los recursos en",
            "start": 2078.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina hay dos objetivos",
            "start": 2080.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "centrales primero mejorar las",
            "start": 2084.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "condiciones de estos",
            "start": 2086.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "11947 centros de salud de primer nivel",
            "start": 2089.04,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "donde se resuelven el 80% de los",
            "start": 2092.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "problemas de salud con una medida",
            "start": 2095.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "central que es la",
            "start": 2098.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n destinando la",
            "start": 2100.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n enfocando a la prestaci\u00f3n",
            "start": 2103.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ambulatoria de estos servicios para las",
            "start": 2105.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "personas sin seguridad social mediante",
            "start": 2108.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n equipamiento",
            "start": 2111.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "mantenimiento de los centros de salud",
            "start": 2113.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para mejorar su calidad en la atenci\u00f3n",
            "start": 2116.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que proveen y finalmente los cinco",
            "start": 2118.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "principios en la siguiente l\u00e1mina los",
            "start": 2122.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cinco principios de la cl\u00ednica es",
            "start": 2124.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "nuestra son uno fomentar la organizaci\u00f3n",
            "start": 2126.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y el trabajo",
            "start": 2130.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "colectivo desarrollar el valor de la",
            "start": 2132.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y los enfoques saludables de",
            "start": 2134.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acuerdo con la cultura de la",
            "start": 2137.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "comunidad favorecer el trabajo colectivo",
            "start": 2140.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de la misma de la comunidad e impulsar",
            "start": 2143.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda local mediante la",
            "start": 2146.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n a futuro de nuevos de de",
            "start": 2148.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "huertos familiares adquisici\u00f3n de bienes",
            "start": 2151.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y servicios locales final eh finalmente",
            "start": 2154.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed un uso adecuado honesto de los",
            "start": 2158.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recursos y combatir la corrupci\u00f3n En lo",
            "start": 2161.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cual nosotros confiamos siempre Muchas",
            "start": 2164.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "gracias el maestro",
            "start": 2167.319,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Zoe",
            "start": 2171.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "gracias me puedo pasar de aqu",
            "start": 2173.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lado Muchas gracias presidente",
            "start": 2178.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "secretario secretaria eh doctor y al",
            "start": 2180.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "doctor lamoi tambi\u00e9n pues vamos a",
            "start": 2183.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "empezar a hacer los enlaces hoy nos",
            "start": 2185.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tocan siete estados vamos a empezar por",
            "start": 2187.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el sur con Chiapas Oaxaca Guerrero",
            "start": 2189.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Veracruz quintanarro Campeche y Tabasco",
            "start": 2191.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 2195.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "11816 eh comit\u00e9s que Se realizaron es",
            "start": 2197.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "decir el 99% del total de las de las",
            "start": 2201.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "unidades el d\u00eda de hoy est\u00e1n ya",
            "start": 2204.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "enlazados con los comit\u00e9s en los en los",
            "start": 2207.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Estados el monto total de la inversi\u00f3n",
            "start": 2210.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que hoy empieza a dispersarse es de",
            "start": 2213.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "5,087 millones de pesos",
            "start": 2215.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "solamente de estos estados son",
            "start": 2218.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "2431 entonces a ver si nos podemos",
            "start": 2220.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "conectar ya con Chiapas est\u00e1 el",
            "start": 2222.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "gobernador rutilio Escand\u00f3n Est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 2225.2,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "el doctor Alejandro sarch es el el",
            "start": 2229.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comisionado presidencial en ese en ese",
            "start": 2233.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "estado Est\u00e1 tambi\u00e9n all\u00e1 en en tuxla",
            "start": 2235.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el centro de salud de San Jos\u00e9",
            "start": 2237.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Ter\u00e1n el Doctor Roberto S\u00e1nchez moscoso",
            "start": 2240.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y el doctor Mariscal secretario de salud",
            "start": 2244.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de Ernesto Ch\u00e1vez de programas de",
            "start": 2246.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "bienestar Entonces estamos listos para",
            "start": 2249.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "el enlace con",
            "start": 2250.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Chiapas adelante gobernador utilio",
            "start": 2253.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Escand\u00f3n Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 2260.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidente saludamos los saludamos con",
            "start": 2264.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mucho gusto aqu\u00ed desde tuxla",
            "start": 2266.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez desde el bienestar de Ter\u00e1n de",
            "start": 2270.599,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "la colonia Ter\u00e1n este Ims bienestar este",
            "start": 2275.4,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "centro de salud atiende atiende 10",
            "start": 2280.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "n\u00facleos b\u00e1sicos y en Chiapas estamos muy",
            "start": 2284.359,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "contentos porque se conformaron 1002",
            "start": 2287.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de salud para el bienestar una",
            "start": 2292.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n muy importante del pueblo",
            "start": 2296.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de Chiapas Quiero agradecer much\u00edsimo",
            "start": 2299.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "por esos",
            "start": 2304.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "458 millon",
            "start": 2306.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "600000 para atender estos comit\u00e9s se\u00f1or",
            "start": 2308.68,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "presidente me da mucho gusto seguir",
            "start": 2314.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "trabajando con usted refrendar mi",
            "start": 2317.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "compromiso hasta el \u00faltimo d\u00eda estaremos",
            "start": 2320.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de la mano del Gobierno Federal porque",
            "start": 2324.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este tipo de programas como la escuela",
            "start": 2328.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es nuestra y ahora la salud es nuestra",
            "start": 2332.16,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "pues le da una participaci\u00f3n directa al",
            "start": 2336.72,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "pueblo esto es democracia",
            "start": 2341.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "participativa porque se ejercen los",
            "start": 2344.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 2347.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos con mucha responsabilidad la",
            "start": 2348.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "gente directamente estar\u00e1 atenta de que",
            "start": 2352.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "sus espacios de la salud funcionen",
            "start": 2356.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente esto",
            "start": 2360.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "definitivamente es el humanismo mexicano",
            "start": 2363.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "El chiapaneco y aqu\u00ed es Chiapas de",
            "start": 2366.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 2370.8,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias gobernador est\u00e1n",
            "start": 2374.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Ter\u00e1n tambi\u00e9n integrantes de Los",
            "start": 2377.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s Gilberto Montes V\u00e1zquez que es",
            "start": 2380.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente de ese comit\u00e9 Carlota Cos",
            "start": 2382.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tesorera en todos los comit\u00e9s siempre",
            "start": 2385.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hay un presidente una tesorera y tambi\u00e9n",
            "start": 2387.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "vocales que se eligieron durante las",
            "start": 2390.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "asambleas que Se realizaron en abril y",
            "start": 2392.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que reciben los recursos una cosa",
            "start": 2395.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "importante de se\u00f1alar es que eh Por",
            "start": 2397.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ejemplo en Chiapas como lo mencionaba el",
            "start": 2399.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "gobernador son 1002 comit\u00e9s de los",
            "start": 2401.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cuales eh",
            "start": 2404.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "881 Son comit\u00e9s de centros de salud de",
            "start": 2406.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "un n\u00facleo Es decir de un solo",
            "start": 2409.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consultorio que reciben 400,000 pes 36",
            "start": 2411.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de las de dos n\u00facleos o dos consultorios",
            "start": 2415.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que reciben eh 600,000 pes adem\u00e1s hay",
            "start": 2417.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "otros n\u00facleos centros de salud de tres a",
            "start": 2421.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cinco consultorios que son m\u00e1s grandes",
            "start": 2423.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que reciben 800,000 y los de seis",
            "start": 2425.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "consultorios en adelante que reciben un",
            "start": 2428.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh mill\u00f3n de de pesos adem\u00e1s de los",
            "start": 2430.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "centros de salud con servicios ampliados",
            "start": 2433.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Ahora nos conectamos a Oaxaca est\u00e1 el",
            "start": 2436.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "gobernador Salom\u00f3n Jara est\u00e1 el Dr Reyes",
            "start": 2439.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Ter\u00e1n de la comisi\u00f3n presidencial",
            "start": 2442.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 la coordinadora Estatal la",
            "start": 2445.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "doctora soledad Z\u00e1rate la secretaria de",
            "start": 2447.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "salud alma Velasco y Nanci Ortiz de",
            "start": 2449.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "programas de bienestar y los compa\u00f1eros",
            "start": 2451.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de los comit\u00e9s adelante por favor",
            "start": 2453.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobernador Salom\u00f3n Jara",
            "start": 2455.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Muchas gracias to\u00e9",
            "start": 2458.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Robledo Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 2461.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 2463.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "agradecerles la invitaci\u00f3n a trav\u00e9s de",
            "start": 2467.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este medio para informarle al pueblo de",
            "start": 2469.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Oaxaca y al de M\u00e9xico as\u00ed como el",
            "start": 2472.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "domingo pudimos constatar la salud de",
            "start": 2475.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "nuestra democracia el d\u00eda de hoy damos",
            "start": 2477.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cuenta del avance de su compromiso con",
            "start": 2481.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "el derecho al acceso a la salud de todas",
            "start": 2484.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y todos los mexicanos en Oaxaca se han",
            "start": 2488.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "instalado",
            "start": 2492.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "944 comit\u00e9s de la siguiente manera",
            "start": 2493.24,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "767 en centros de salud de un",
            "start": 2498.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "consultorio los cuales recibir\u00e1n 400000",
            "start": 2501.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2504.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "106 de dos consultorios los cuales",
            "start": 2506.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n 600000 pesos de 52 en centros",
            "start": 2510.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de salud de 3 a C consult orios los",
            "start": 2514.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuales recibir\u00e1n",
            "start": 2518.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "800,000 pesos nueve en centros de salud",
            "start": 2519.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de seis consultorios o m\u00e1s los cuales",
            "start": 2523.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n 1 mill\u00f3n de pesos y en 10 en",
            "start": 2527.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "centros de salud con servicios ampliados",
            "start": 2531.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los cuales recibir\u00e1n",
            "start": 2534.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "1,200000 pesos cada uno a estos comit\u00e9s",
            "start": 2536.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 entregando un total de",
            "start": 2540.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "433 millones de pesos para",
            "start": 2544.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "infraestructura equipo m\u00e9dico",
            "start": 2547.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "inmobiliario de estas unidades Muchas",
            "start": 2549.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por su apoyo",
            "start": 2552.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gracias a su compromiso y",
            "start": 2556.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fortalecimiento y la democratizaci\u00f3n del",
            "start": 2558.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica y es una",
            "start": 2561.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "realidad en este momento vamos a hacer",
            "start": 2564.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entrega a la se\u00f1ora Mar\u00eda Magdalena",
            "start": 2567.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s castillo de este centro de salud",
            "start": 2569.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "de tres n\u00facleos b\u00e1sicos en San Bartolo",
            "start": 2574.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "PC la cantidad esta tarjeta que ya podr\u00e1",
            "start": 2577.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cobrarlo y m\u00e1s adelante por la cantidad",
            "start": 2581.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de 600,000 pesos Muchas gracias gracias",
            "start": 2584.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora y agradecer tambi\u00e9n al presidente",
            "start": 2587.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "municipal a silviano Calder\u00f3n gal\u00e1n",
            "start": 2590.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "presidente de San Bartolo Coyotepec por",
            "start": 2593.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "todo su apoyo Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 2595.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presidente Gracias maestro zoer Robledo",
            "start": 2597.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2601.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "amables Muchas gracias eh gobernador",
            "start": 2602.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Jara y a todos los integrantes de Los",
            "start": 2605.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra tambi\u00e9n",
            "start": 2608.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Nancy Ortiz de bienestar eh Y ahora",
            "start": 2610.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nos comunicamos con Guerrero hasta",
            "start": 2614.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Chilpancingo All\u00e1 est\u00e1 la gobernadora",
            "start": 2616.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "evely eh Salgado Est\u00e1 tambi\u00e9n el",
            "start": 2620.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "comisionado eh presidencial en ese caso",
            "start": 2624.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "es el dror alcoser pero est\u00e1 con",
            "start": 2626.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "nosotros y est\u00e1 all\u00e1 el doctor eh Marcos",
            "start": 2628.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cantero secretario general de el Consejo",
            "start": 2631.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de Seguridad general tambi\u00e9n est\u00e1 el",
            "start": 2635.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Doctor Ulises Adame es el coordinador de",
            "start": 2637.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Ims bienestar la doctora ide barres",
            "start": 2639.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "secretaria de salud e Iv\u00e1n Hern\u00e1ndez de",
            "start": 2641.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de bienestar adem\u00e1s de los integrantes",
            "start": 2643.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "del comit\u00e9 por favor gobernadora",
            "start": 2645.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adelante Muchas gracias maestro Zoe",
            "start": 2649.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "saludamos con much\u00edsimo cari\u00f1o a nuestro",
            "start": 2652.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2654.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Obrador desde aqu\u00ed desde Guerrero Bueno",
            "start": 2656.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hoy nos encontramos aqu\u00ed en la capital",
            "start": 2659.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desde este centro de salud Guerrero 200",
            "start": 2661.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en donde Pues bueno vamos a entregar",
            "start": 2665.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "esta tarjeta del bienestar al comit\u00e9",
            "start": 2667.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "local del programa est\u00e1 nuestra",
            "start": 2670.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "presidenta del comit\u00e9 y nuestra tesorera",
            "start": 2673.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ambas pues mujeres que est\u00e1n al frente",
            "start": 2676.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de este comit\u00e9 Y bueno pues eh en",
            "start": 2678.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Guerrero decirle se\u00f1or presidente que",
            "start": 2682.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nos emociona mucho poner en marcha Este",
            "start": 2684.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "programa porque sin duda pues va a",
            "start": 2688.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "permitir ejercer este mecanismo",
            "start": 2690.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "innovador para que nuestras comunidades",
            "start": 2693.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de sus comit\u00e9s locales pues",
            "start": 2695.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Tomen las mejores decisiones",
            "start": 2698.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "identificando y por supuesto priorizando",
            "start": 2701.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "las necesidades que se tienen en todas",
            "start": 2704.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas Eh Pues si se",
            "start": 2706.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "requiere de rehabilitaci\u00f3n reparaci\u00f3n",
            "start": 2709.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "insumos m\u00e9dicos Pues bueno estos comit\u00e9s",
            "start": 2712.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo van a gestionar de manera directa Y",
            "start": 2715.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "por supuesto contando desde hoy con la",
            "start": 2718.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n econ\u00f3mica que realiza la",
            "start": 2722.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n gracias a Este programa Aqu\u00ed",
            "start": 2725.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "en el Estado de Guerrero son",
            "start": 2728.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "935 las unidades m\u00e9dicas que ser\u00e1n",
            "start": 2731.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "beneficiadas en las ocho regiones de",
            "start": 2735.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "nuestro estado Y bueno pues A partir de",
            "start": 2738.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hoy las soluciones de la cl\u00ednica es",
            "start": 2741.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuestra se toman de manera coordinada",
            "start": 2744.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Hay gran comunicaci\u00f3n coordinaci\u00f3n con",
            "start": 2748.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todos los miembros del comit\u00e9 Y pues",
            "start": 2751.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "obviamente todas las decisiones tambi\u00e9n",
            "start": 2754.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "son con censadas con la poblaci\u00f3n y con",
            "start": 2756.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el personal de salud lo cual sin duda",
            "start": 2758.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pues fortalece la identidad y este",
            "start": 2761.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sentido colaborativo que tenemos con las",
            "start": 2764.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "personas a quienes servimos en este",
            "start": 2766.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "momento voy a hacer entrega de la",
            "start": 2769.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tarjeta por supuesto aqu\u00ed a la maestra",
            "start": 2771.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "edit hacemos entrega de este cuadernillo",
            "start": 2775.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de control de gastos y por supuesto la",
            "start": 2778.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tarjeta de la cl\u00ednica es nuestra Muchas",
            "start": 2781.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "felicidades querida maestra y Bueno pues",
            "start": 2784.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por supuesto vamos a seguir trabajando",
            "start": 2787.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "en perfecta coordinaci\u00f3n con el gobierno",
            "start": 2790.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico con todos los comit\u00e9s aqu\u00ed en",
            "start": 2793.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el Estado de Guerrero mi reconocimiento",
            "start": 2795.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y agradecimiento a todos los miembros de",
            "start": 2798.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los comit\u00e9s que est\u00e1n poniendo su mejor",
            "start": 2802.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "esfuerzo para la transformaci\u00f3n de la",
            "start": 2804.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "salud en nuestro estado y Bueno pues",
            "start": 2806.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este proyecto sin duda no tiene otro",
            "start": 2809.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "objetivo m\u00e1s que seguir fortaleciendo el",
            "start": 2812.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sistema de salud mexicano en el primer",
            "start": 2815.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nivel de atenci\u00f3n Much\u00edsimas gracias",
            "start": 2818.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente gracias al doctor",
            "start": 2821.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "alcoser a nuestra secretaria Ariadna al",
            "start": 2823.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "doctor l Moi Gracias a todas y a todos",
            "start": 2826.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "los que han hecho posible esta",
            "start": 2829.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la salud en Guerrero",
            "start": 2831.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "les mandamos un fuerte abrazo Muchas",
            "start": 2833.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias gobernadora y",
            "start": 2836.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como lo comentaba la gobernadora evelin",
            "start": 2839.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los recursos seg\u00fan las reglas de",
            "start": 2841.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n son utilizados para temas de",
            "start": 2843.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estructura infraestructura a veces tan",
            "start": 2847.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica como impermeabilizaciones ba\u00f1os",
            "start": 2848.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bardas eh cercos eh perimetrales tambi\u00e9n",
            "start": 2850.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para algunos equipos m\u00e9dicos eh",
            "start": 2854.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "esenciales para el primer nivel de",
            "start": 2856.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n estetoscopios estuches de",
            "start": 2858.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico y tambi\u00e9n para el mobiliario",
            "start": 2860.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "una parte importante que tiene que ver",
            "start": 2862.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "con mesas de exploraci\u00f3n escritorios",
            "start": 2864.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "para interrogatorio y ahora vamos hasta",
            "start": 2866.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Veracruz All\u00e1 est\u00e1 en Jalapa en el",
            "start": 2868.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "centro de salud Gast\u00f3n Melo el",
            "start": 2871.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gobernador cuitlagua Garc\u00eda lo acompa\u00f1a",
            "start": 2873.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "el Dr",
            "start": 2876.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n presidencial La doora",
            "start": 2877.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Romana guz coordinadora de bienestar",
            "start": 2880.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la doora Guadalupe D\u00edaz",
            "start": 2882.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "secretaria de salud y de Mart\u00ednez de",
            "start": 2884.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "programas de bienestar adelante",
            "start": 2886.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gobernador cuitl\u00e1uac",
            "start": 2888.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente doctor alcer a",
            "start": 2890.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "toda la gente que nos escucha con mucho",
            "start": 2895.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gusto nos integramos el sistema de salud",
            "start": 2897.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de Veracruz al INS bienestar y",
            "start": 2900.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente este es uno de los beneficios",
            "start": 2904.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a los que aspiramos",
            "start": 2905.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se entrega en este momento se reparten",
            "start": 2907.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de",
            "start": 2911.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "598 millones de pesos con",
            "start": 2913.119,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "400000 infraestructura equipo m\u00e9dico",
            "start": 2917.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "inmobiliario que tenemos ahora",
            "start": 2921.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "integradas a bienestar son presidente",
            "start": 2923.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Veracruz instalados ya",
            "start": 2927.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conformados",
            "start": 2929.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en centros de salud que tienen un",
            "start": 2937.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "consultorio estamos hablando de los",
            "start": 2939.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "centros de salud en los",
            "start": 2940.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "rincones 135 que tienen dos consultorios",
            "start": 2948.48,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "van a recibir 600000 pesos 94 para",
            "start": 2953.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "centros de salud que tienen de tres a c",
            "start": 2958.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "consultorios que reciben",
            "start": 2961.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "800000 57",
            "start": 2964.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a centros de salud de seis consultorios",
            "start": 2967.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "o m\u00e1s como este en el que nos",
            "start": 2970.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "encontramos que tiene 14 consultorios",
            "start": 2972.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "reciben un mill\u00f3n de pesos tambi\u00e9n van a",
            "start": 2975.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "recibir centros de salud con servicios",
            "start": 2979.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ampliados son dos de ellos aqu\u00ed en",
            "start": 2982.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 2984.92,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "1000 presidente por la que nos",
            "start": 2989.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "integramos a",
            "start": 2991.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est porque no sol lleg",
            "start": 2994.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ahora ha avanzado en infraestructura con",
            "start": 2997.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "el apoyo",
            "start": 3000.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ahoraa",
            "start": 3001.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "y hacer entrega de una tarjeta m\u00e1s ya",
            "start": 3003.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "iniciamos la",
            "start": 3008.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana minutos entrega 24 comit\u00e9s",
            "start": 3010.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ciudadanos y aqu\u00ed hay uno m\u00e1s para la",
            "start": 3015.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora Clemente que desde temprano",
            "start": 3017.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a aqu\u00ed y que junto con su comit\u00e9",
            "start": 3020.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "van a administrar este recurso para su",
            "start": 3022.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "centro de salud de la cual ella es",
            "start": 3025.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "usuaria Muchas",
            "start": 3027.52,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "felicidades Muchas gracias gracias Un",
            "start": 3034.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "saludo desde Veracruz gracias gracias",
            "start": 3036.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presidente gracias gracias gobernador",
            "start": 3038.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Ahora nos vamos a Quintana ro est\u00e1n en",
            "start": 3041.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "el centro de la salud del centro de",
            "start": 3044.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "salud de las Am\u00e9ricas en ot\u00f3n p blanco",
            "start": 3046.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la gobernadora Mara lesama el",
            "start": 3049.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "comisionado presidencial que es la",
            "start": 3051.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "doctora celida Duque Molina El do Mois\u00e9s",
            "start": 3053.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Toledo coordinador Estatal de bienestar",
            "start": 3056.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Flavio rosado secretario de salud Arturo",
            "start": 3058.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "abreo de bienestar y desde luego los",
            "start": 3061.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "integrantes de Los comit\u00e9s de la cl\u00ednica",
            "start": 3063.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "es es nuestra adelante por favor",
            "start": 3067.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "gobernadora Mara",
            "start": 3069.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lesama Much\u00edsimas gracias Zoe y muy",
            "start": 3070.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente a todo",
            "start": 3074.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo saludamos desde nuestra ciudad",
            "start": 3077.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "capital desde Chetumal aqu\u00ed en donde",
            "start": 3080.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "inicia M\u00e9xico con el gusto de",
            "start": 3083.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "informarles que nuestro estado Quintana",
            "start": 3084.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ro se han integrado dentro del modelo",
            "start": 3086.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "innovador llamado la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 3089.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "171 comit\u00e9s de salud para el bienestar",
            "start": 3093.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "en la democracia el pueblo decide y aqu\u00ed",
            "start": 3097.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "el pueblo la gente las y los ciudadanos",
            "start": 3099.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "decidir\u00e1n en materia de salud que es",
            "start": 3102.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "fundamental y estos comit\u00e9s est\u00e1n",
            "start": 3104.799,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "integrados por miembros de la propia",
            "start": 3106.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "comunidad el fin es fortalecer la",
            "start": 3109.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n ciudadana refrendar el",
            "start": 3111.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "compromiso de este gobierno trans",
            "start": 3114.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "formador con el pueblo y la tarea de los",
            "start": 3116.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s lo saben perfectamente muy bien",
            "start": 3119.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "porque es muy clara identificar las",
            "start": 3121.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "necesidades de las unidades m\u00e9dicas como",
            "start": 3124.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "esta del INS bienestar en cuanto a",
            "start": 3126.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "equipo infraestructura mobiliario es",
            "start": 3129.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fundamental Porque en estos centros de",
            "start": 3132.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "salud se fortalece la medicina",
            "start": 3134.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "preventiva la promoci\u00f3n a la salud el",
            "start": 3137.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico los tratamientos de",
            "start": 3140.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "enfermedades la atenci\u00f3n primaria a",
            "start": 3142.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestras mujeres ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 3144.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "adolescentes adultos mayores qu\u00e9 nos",
            "start": 3146.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "permite disminuir la gran demanda de",
            "start": 3149.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica en nuestros hospitales",
            "start": 3152.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de segundo nivel y ahora con la",
            "start": 3154.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n ciudadana que es lo m\u00e1s",
            "start": 3157.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "importante se ejercer\u00e1n estos recursos",
            "start": 3160.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de manera transparente para satisfacer",
            "start": 3163.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "esas necesidades particulares de cada",
            "start": 3166.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "unidad recordando que todas las",
            "start": 3169.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "tesorer todas las tesorer de los comit\u00e9s",
            "start": 3172.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "son mujeres As\u00ed que nos enlazamos con",
            "start": 3177.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente y con todo el",
            "start": 3179.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para entregar de manera simb\u00f3lica",
            "start": 3181.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Adriana Aguilar que est\u00e1 aqu\u00ed conmigo",
            "start": 3185.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s ya tiene su cuadernillo en",
            "start": 3187.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "donde como buena mujer va a llegar va a",
            "start": 3189.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "llevar gasto por gasto muy cuidado",
            "start": 3191.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "porque es dinero del pueblo para el",
            "start": 3194.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pueblo como tesorera de uno de los",
            "start": 3196.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s esta tarjeta ya del bienestar",
            "start": 3198.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que servir\u00e1n para administrar de manera",
            "start": 3202.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "directa a trav\u00e9s de las y los ciudadanos",
            "start": 3205.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este recurso que se ejercer\u00e1 para",
            "start": 3209.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mejorar la calidad de los servicios de",
            "start": 3211.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "salud en unidades m\u00e9dicas como esta el",
            "start": 3214.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "centro de salud urbano Ims bienestar",
            "start": 3217.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ubicado en el fraccionamiento de las",
            "start": 3220.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Am\u00e9ricas un de Chetumal Muchas gracias",
            "start": 3222.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "querida Adriana Y estos comit\u00e9s van a",
            "start": 3225.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "recibir estos recursos como bien dec\u00eda",
            "start": 3227.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Zoe en base en el n\u00famero de consultorios",
            "start": 3230.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que tienen de las 171 unidades que ya",
            "start": 3233.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuentan con su comit\u00e9 en Quintana ro",
            "start": 3237.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tenemos 124 con un consultorio este tipo",
            "start": 3239.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de unidades va a recibir cada una",
            "start": 3243.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "400,000 pesos tenemos 24 centros de",
            "start": 3245.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "salud con dos consultorios van a recibir",
            "start": 3248.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "600,000 pesos cada uno 23 centros de",
            "start": 3252.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "salud que operan con tres a cinco",
            "start": 3255.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "consultorios y van a recibir recursos",
            "start": 3258.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "por un monto aproximado de 800,000 pes",
            "start": 3260.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "cada una la inversi\u00f3n para estos 100 171",
            "start": 3264.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s en nuestro estado en este bello",
            "start": 3267.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Quintana ro es de aproximadamente",
            "start": 3269.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "82,400 1000 pesos porque la salud es un",
            "start": 3273.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "derecho y la salud es una inversi\u00f3n que",
            "start": 3277.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "siempre siempre debe favorecerse y bajo",
            "start": 3280.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "su liderazgo Se\u00f1or Presidente con esta",
            "start": 3283.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n y a trav\u00e9s de estos comit\u00e9s que",
            "start": 3286.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 la gente el dinero del pueblo",
            "start": 3289.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 al pueblo para mejorar sus",
            "start": 3292.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "centros de salud porque con confiamos en",
            "start": 3294.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la gente porque el pueblo es noble",
            "start": 3296.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "porque el pueblo es bueno Gracias a",
            "start": 3299.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todas y todos que lo han hecho posible a",
            "start": 3302.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todo el equipo de bienestar arianda a",
            "start": 3305.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nuestro querido Arturo abreo a por",
            "start": 3307.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "supuesto el doctor alcoser y todo el",
            "start": 3309.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "equipo de la secretar\u00eda aqu\u00ed en el",
            "start": 3311.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estado aoe por tu acompa\u00f1amiento y todo",
            "start": 3313.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nuestro cari\u00f1o desde Quintana rz se\u00f1or",
            "start": 3316.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "presidente muchas muchas muchas gracias",
            "start": 3319.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los queremos",
            "start": 3323.559,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo Muchas gracias Gracias",
            "start": 3324.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobernadora Mara lesama y un abrazo a",
            "start": 3326.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "todos los integrantes de los comit\u00e9s",
            "start": 3329.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tesorer presidentes vocales y a todo el",
            "start": 3331.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "equipo de Quintana ro Ahora nos vamos a",
            "start": 3333.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Campeche en donde est\u00e1 en en Lerma est\u00e1",
            "start": 3336.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la gobernadora laida Sansores est\u00e1",
            "start": 3339.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado acompa\u00f1ada del doctor",
            "start": 3342.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Alejandro Calder\u00f3n alipi representante",
            "start": 3344.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n presidencial la doctora",
            "start": 3346.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Liliana montejo coordinadora de INS",
            "start": 3348.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "bienestar adem\u00e1s de la secretaria de",
            "start": 3350.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "salud Josefa castillo y Jos\u00e9 Antonio",
            "start": 3353.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "cardoo",
            "start": 3355.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "integrantes de Los comit\u00e9s de Campeche",
            "start": 3357.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "adelante por favor gobernadora laida s",
            "start": 3360.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "T",
            "start": 3407.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una tarea",
            "start": 3421.24,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "coa",
            "start": 3425.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trab eso un reto",
            "start": 3443.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "uno de valor es muy complejo y",
            "start": 3449.4,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "gobernadora no los estamos escuchando",
            "start": 3484.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3485.839,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "bien ah\u00ed escuchamos un poco",
            "start": 3494.039,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mejor van hecho",
            "start": 3505.119,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico que la comunidad loene van a",
            "start": 3513.079,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "supervisar y van Air cuentas tambi\u00e9n a",
            "start": 3518.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3523.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "comunidad gr paso que se est\u00e1",
            "start": 3524.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "dando",
            "start": 3529.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n la primera presidenta",
            "start": 3532.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico tenemos Porque para m esto es",
            "start": 3536.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "un legado de nuestro",
            "start": 3539.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "presidente lugar deas abri\u00f3",
            "start": 3542.44,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "aeres hoy tambi\u00e9n est es una nueva quear",
            "start": 3546.4,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "este nuevo sistema de salud lo que",
            "start": 3551.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3555.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "viendo empezamos ha medio equipo aqu\u00ed",
            "start": 3556.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3561.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el equipo que entonces",
            "start": 3562.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y tan poco tiempo 50 especialistas",
            "start": 3569.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "lo que son",
            "start": 3596.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "obr del amor de",
            "start": 3598.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "laci\u00f3n agradecemos Por eso tenemos tanto",
            "start": 3603.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "siempre nuestro",
            "start": 3607.16,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n siempre",
            "start": 3611.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 3614.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiempoos Muchas gracias gobernadora",
            "start": 3617.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "laida son 129 comit\u00e9s all\u00e1 en Campeche",
            "start": 3620.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que a partir de hoy empiezan a recibir",
            "start": 3624.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "los recursos con las tarjetas tambi\u00e9n",
            "start": 3626.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "agradecerle much\u00edsimo al banco del",
            "start": 3628.4,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "bienestar casi la totalidad de sus",
            "start": 3630.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sucursales van a ser empleadas para este",
            "start": 3632.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "programa gracias gracias a todos los",
            "start": 3635.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de Campeche y",
            "start": 3637.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "terminamos con Tabasco est\u00e1 ya el",
            "start": 3639.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gobernador Carlos Merino el maestro Juan",
            "start": 3642.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Ferrer representante de la comisi\u00f3n",
            "start": 3645.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "presidencial el Dr P\u00e9rez Lan coordinador",
            "start": 3647.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Estatal y la doora Silvia Rold\u00e1n",
            "start": 3649.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "secretaria de salud adem\u00e1s de Arturo",
            "start": 3650.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "priego Rodr\u00edguez de bienestar y los",
            "start": 3653.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "integrantes de los comit\u00e9s est\u00e1n en el",
            "start": 3655.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "centro de salud con servicios ampliados",
            "start": 3657.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Maximiliano Dorantes en Villa Hermosa",
            "start": 3659.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Tabasco adelante por favor gobernador",
            "start": 3661.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Carlos Merino muy buenos d\u00edas maestro",
            "start": 3664.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Zo\u00e9 Buenos",
            "start": 3667.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "d\u00edas Muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 3668.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "les saludo En nombre del pueblo de",
            "start": 3672.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Tabasco desde este ic\u00f3nico centro de",
            "start": 3674.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "salud Maximiliano",
            "start": 3678.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Dorantes quiero informarles sobre los",
            "start": 3681.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avances que hemos logrado en Tabasco",
            "start": 3683.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "con el programa la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 3686.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta pol\u00edtica que fortalece nuestro",
            "start": 3689.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sistema de salud especialmente en las",
            "start": 3692.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas que son las de primer",
            "start": 3695.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "contacto con el pueblo que acude all\u00ed a",
            "start": 3698.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica desde que",
            "start": 3701.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "iniciamos con este programa hemos",
            "start": 3703.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "trabajado con dedicaci\u00f3n y compromiso",
            "start": 3706.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "para garantizar que todos los",
            "start": 3708.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os sin importar su condici\u00f3n",
            "start": 3710.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "social o econ\u00f3mica tengan",
            "start": 3713.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica digna y de calidad en",
            "start": 3716.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Tabasco dimos un paso importante con la",
            "start": 3720.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n de",
            "start": 3723.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "503 comit\u00e9s de participaci\u00f3n social",
            "start": 3725.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "electos en asambleas democr\u00e1ticas los",
            "start": 3729.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cuales son esenciales en el",
            "start": 3732.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "involucramiento de los ciudadanos en la",
            "start": 3734.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "toma de decisiones la administraci\u00f3n y",
            "start": 3736.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n de los servicios de salud",
            "start": 3740.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos",
            "start": 3744.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la todo el comit\u00e9 de este centro de",
            "start": 3746.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "salud la tesorera la presidenta aqu\u00ed",
            "start": 3750.079,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Yesenia y Roc\u00edo las invito a que",
            "start": 3753.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "se acerquen por",
            "start": 3758.799,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "favor les vamos a a entregar la tarjeta",
            "start": 3762.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "la tarjeta donde recibir\u00e1n estos",
            "start": 3767.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recursos este centro de salud que cuenta",
            "start": 3770.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "con 10 n\u00facleos b\u00e1sicos o consultorios y",
            "start": 3772.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me da mucho gusto que este comit\u00e9",
            "start": 3776.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "est\u00e1 integrado pr\u00e1cticamente son nueve",
            "start": 3779.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mujeres y solo un hombre es tiempo de",
            "start": 3782.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "las mujeres las mujeres son organizadas",
            "start": 3785.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "saben administrar perfectamente todos",
            "start": 3788.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los recursos y llevar\u00e1n estos trabajos a",
            "start": 3791.279,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "muy buen t\u00e9rmino Cabe hacer menci\u00f3n que",
            "start": 3794.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el pasado 10 de Abril concluimos con los",
            "start": 3798.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticos en materia de",
            "start": 3800.839,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "infraestructura y equipamiento",
            "start": 3802.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "inmobiliario que inscribieron en una",
            "start": 3804.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "c\u00e9dula que se envi\u00f3 a",
            "start": 3806.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bienestar para que se pueda llevar a",
            "start": 3809.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "cabo estas acciones se entregar\u00e1n las",
            "start": 3811.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tarjetas con un monto que est\u00e1",
            "start": 3814.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "establecido entre los 400,000 hasta",
            "start": 3816.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "1,200000 pesos de acuerdo a las",
            "start": 3819.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "necesidades y prioridades de cada",
            "start": 3821.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh centro de salud todo lo anterior",
            "start": 3824.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es parte de un esfuerzo",
            "start": 3829.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "colectivo entre gobierno y ciudadan\u00eda",
            "start": 3831.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "donde cada integrante ser\u00e1 vigilante de",
            "start": 3834.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que se brinde una atenci\u00f3n adecuada",
            "start": 3837.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "oportuna y humana en cada unidad m\u00e9dica",
            "start": 3839.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de primer nivel usando el recurso para",
            "start": 3843.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cubrir las necesidades que se presenten",
            "start": 3846.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en el mejoramiento de la infraestructura",
            "start": 3848.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y equipamiento Cabe se\u00f1alar que en",
            "start": 3851.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Tabasco hemos hecho un esfuerzo e",
            "start": 3854.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "invertido alrededor de 600 millones de",
            "start": 3856.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pesos en centros de salud Tambi\u00e9n para",
            "start": 3860.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "su mantenimiento Y adem\u00e1s 130 millon en",
            "start": 3862.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "hospitales la regla de oro de la cuarta",
            "start": 3866.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es la transparencia en",
            "start": 3869.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "los procesos",
            "start": 3874.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos ya no queremos m\u00e1s unidades",
            "start": 3875.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas abandonadas ya no m\u00e1s",
            "start": 3878.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "negligencia ahora el pueblo tiene el",
            "start": 3880.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "poder de vigilar y exigir que se cumpla",
            "start": 3883.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con el derecho a la salud de nuestra",
            "start": 3886.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "parte se\u00f1or presidente Seguiremos",
            "start": 3888.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "apoyando y fortaleciendo este programa",
            "start": 3891.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "invirtiendo en infraestructura y",
            "start": 3894.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "equipamiento en la capacitaci\u00f3n de",
            "start": 3896.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "personal de la salud y no nos",
            "start": 3898.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "detendremos hasta que todos los",
            "start": 3900.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os tengan acceso a los",
            "start": 3903.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "servicios de salud que merecen vamos a",
            "start": 3905.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "seguir trabajando con honestidad y",
            "start": 3908.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "transparencia siempre con el pueblo y",
            "start": 3911.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para el pueblo porque como siempre",
            "start": 3913.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "decimos la salud No es un privilegio es",
            "start": 3916.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "un derecho consagrado en nuestra",
            "start": 3920.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en el art\u00edculo cuarto",
            "start": 3922.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muchas Gracias y muy buenos d\u00edas a",
            "start": 3925.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "todos Muchas gracias gobernador con esto",
            "start": 3928.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "concluimos los enlaces a los estados del",
            "start": 3931.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "sur Gracias a todas y a todos",
            "start": 3934.68,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "representantes de la comisi\u00f3n",
            "start": 3936.799,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presidencial coordinadores estatales y",
            "start": 3938.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "sobre todo a los integrantes de Los",
            "start": 3940.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra Muchas",
            "start": 3942.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "gracias y les encargamos mucho este este",
            "start": 3945.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "esfuerzo se\u00f1or presidente Pues a partir",
            "start": 3949.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de de hoy en los en los primeros estados",
            "start": 3951.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "empiezan a repar ir todas las las",
            "start": 3954.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tarjetas como lo dec\u00edamos son en funci\u00f3n",
            "start": 3957.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del tama\u00f1o las de un consultorio las m\u00e1s",
            "start": 3960.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as y que son siempre las que est\u00e1n",
            "start": 3962.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en los lugares m\u00e1s alejados son",
            "start": 3964.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "8652 en todo el pa\u00eds de dos consultorios",
            "start": 3967.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "son 1527 de tres consultorios 943 de",
            "start": 3970.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "seis y m\u00e1s consultorios 403 y centros de",
            "start": 3974.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "salud con servicios ampliados como este",
            "start": 3977.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh que que que nos enlazamos a Villa",
            "start": 3978.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Hermosa son",
            "start": 3982.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "291 y tambi\u00e9n por \u00faltimo comentar que el",
            "start": 3983.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy tambi\u00e9n se empiezan a",
            "start": 3986.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "repartir las credenciales para las",
            "start": 3988.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "personas usuarias del IMS eh bienestar",
            "start": 3991.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pues nos vemos ma\u00f1ana con el resto de",
            "start": 3995.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "los estados Muchas gracias presidente",
            "start": 3996.52,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Gracias es el programa est\u00e1 por el",
            "start": 3999.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "momento el programa seg\u00fan las reglas de",
            "start": 4003.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n son es de manera anual eh se",
            "start": 4006.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "van a empezar a hacer como se ve\u00eda con",
            "start": 4009.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los cuadernillos toda la comprobaci\u00f3n de",
            "start": 4012.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de gastos y una vez que concluya uno de",
            "start": 4014.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "los comit\u00e9s es posible ampliarlo hacia",
            "start": 4017.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "una segunda etapa por qu\u00e9 lo hicimos as\u00ed",
            "start": 4020.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Y esto es importante en los centros de",
            "start": 4022.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "salud durante todo el periodo neoliberal",
            "start": 4024.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el primer nivel de atenci\u00f3n fue el que",
            "start": 4027.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "menos se atendi\u00f3 Entonces no hay una",
            "start": 4028.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "uniformidad en los 23 estados que ahora",
            "start": 4030.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4032.799,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "transfiri\u00e9ndole de salud y en algunos",
            "start": 4041.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "casos ya hicieron interven iones",
            "start": 4043.92,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "infraestructura pero lo que les falta es",
            "start": 4045.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "equipamiento o mobiliario entonces en",
            "start": 4047.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n como se vayan avanzando el",
            "start": 4050.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ejercicio de los recursos se habr\u00e1n Ir\u00e1n",
            "start": 4052.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "abriendo otras etapas pero por el",
            "start": 4054.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "momento es un programa anual para para",
            "start": 4055.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "para el ejercicio de estos",
            "start": 4058.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 4060.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hoyy hay una una parte del comit\u00e9 es una",
            "start": 4064.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda que tambi\u00e9n fue nombrada",
            "start": 4067.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "electa por la propia comunidad una",
            "start": 4068.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda social que va llevando a cabo",
            "start": 4072.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero los mejores auditores es la propia",
            "start": 4075.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "gente porque ellos forman parte de de",
            "start": 4077.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "los de los comit\u00e9s de por si ya hab\u00eda",
            "start": 4079.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "otros comit\u00e9s que llevan a cabo acciones",
            "start": 4082.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de Educaci\u00f3n en salud promoci\u00f3n de la",
            "start": 4084.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "salud este participan en las en la",
            "start": 4086.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "descacharrizaci\u00f3n es una realidad muy",
            "start": 4089.039,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "diferente la que se vive sobre todo en",
            "start": 4091.079,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el medio rural porque la gente est\u00e1 muy",
            "start": 4093.16,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "involucrada con el centro de salud y",
            "start": 4094.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "siempre est\u00e1 viendo c\u00f3mo puede ayudar",
            "start": 4096.759,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entonces la propia gente va a auditar",
            "start": 4099.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que que esto se lleva a cabo siempre con",
            "start": 4102.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "transparen",
            "start": 4104.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1 importante priorizando lo que",
            "start": 4105.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se necesita muchas veces si se hace",
            "start": 4108.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "desde la Ciudad de M\u00e9xico se puede estar",
            "start": 4111.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "priorizando algo que quiz\u00e1 no est\u00e1 mal",
            "start": 4113.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este y que se lleva a cabo sin el",
            "start": 4116.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "conocimiento territorial que tienen la",
            "start": 4118.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "propia gente de los comit\u00e9s",
            "start": 4121.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "graciasos en Tabasco y",
            "start": 4125.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4131.01,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "Campeche Campeche",
            "start": 4132.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "millones de pesos de los",
            "start": 4136.359,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "129 centros de salud y Tabasco son",
            "start": 4138.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "503 son",
            "start": 4142.759,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "250 millones de",
            "start": 4145.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pesos Guerrero Son 433 millones de pesos",
            "start": 4147.799,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 4153.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "543 digamos Veracruz 598 Bueno eso s\u00ed",
            "start": 4155.199,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los alc decir los gobernadores",
            "start": 4159.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "micos no se pueden contratar m\u00e9dicos",
            "start": 4162.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "algunos Eren",
            "start": 4165.44,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "enfermeros aqu\u00ed lo hemos informado Ya",
            "start": 4169.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "varias veces no s\u00e9 si lo recuerden eh",
            "start": 4171.759,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los centros de salud estos de un n\u00facleo",
            "start": 4174.799,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de un consultorio que son los m\u00e1s",
            "start": 4177.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "peque\u00f1itos se hizo una convocatoria para",
            "start": 4179.159,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos generales se",
            "start": 4181.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 6,000 m\u00e9dicos generales que ya se",
            "start": 4184.359,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "contrataron ya est\u00e1n en proceso de",
            "start": 4187.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de los datos y dem\u00e1s muchos de",
            "start": 4188.759,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "incluso ya est\u00e1n en los centros de salud",
            "start": 4191.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "y empezamos en los de un consultorio con",
            "start": 4193.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Con qu\u00e9 prop\u00f3sito que estuvieran con",
            "start": 4195.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cobertura de lunes a domingo Es decir",
            "start": 4197.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "algunos solo estaban cubiertos con un",
            "start": 4199.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico o m\u00e9dica de lunes a viernes ahora",
            "start": 4202.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se cada uno de los de un consultorio",
            "start": 4205.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n cobertura de lunes a a domingo",
            "start": 4207.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "esto es importante porque incluso hab\u00eda",
            "start": 4210.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "algunos que no ten\u00edan este m\u00e9dico",
            "start": 4212.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "general ning\u00fan en ning\u00fan turno para eso",
            "start": 4215.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se hizo la convocatoria que incluso hace",
            "start": 4217.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dos semanas informamos sobre sus sus",
            "start": 4220.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "resultados y de los 6 1 que ya est\u00e1n",
            "start": 4223.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "llegando a a los centros de salud",
            "start": 4226.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "insisto de un n\u00facleo en los 23 estados",
            "start": 4227.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vendr\u00e1n otras etapas para centros de",
            "start": 4230.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "salud de mayor tama\u00f1o de dos n\u00facleos",
            "start": 4233.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "hasta hasta cesa centros de salud con",
            "start": 4235.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "servicios ampliados pero eso es justo lo",
            "start": 4237.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que ya se hizo y lo quisimos hacer antes",
            "start": 4239.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de que iniciar a la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 4240.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "para que se tenga cubierto todo no",
            "start": 4243.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "solamente los recursos para la el el",
            "start": 4244.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "mobiliario la infraestructura o el",
            "start": 4247.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "equipamiento sino los m\u00e9dicos que ah\u00ed",
            "start": 4249.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "van a atender las credenciales que se",
            "start": 4251.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "empiezan a entregar hoy d\u00f3nde se pueden",
            "start": 4253.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tramitar hay hay varias formas algunas",
            "start": 4255.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ya se se se consiguieron eh registros",
            "start": 4259.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estuvimos trabajando con con la",
            "start": 4262.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de de bienestar otros fueron",
            "start": 4264.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "autorregistros que est\u00e1n en la p\u00e1gina de",
            "start": 4266.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "internet de gente que se se fue metiendo",
            "start": 4268.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "o tambi\u00e9n en los propios centros de",
            "start": 4270.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "salud y los hospitales donde hay algunos",
            "start": 4272.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos pero ahorita hicimos un avance",
            "start": 4274.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "importante para poder hacer las",
            "start": 4276.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "credenciales cruzando bases de datos con",
            "start": 4278.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de de bienestar entonces",
            "start": 4280.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "son tres modalidades diferentes en inter",
            "start": 4282.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "net todav\u00eda est\u00e1 abierta la posibilidad",
            "start": 4285.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de hacer el autorregistro ah\u00ed se se",
            "start": 4287.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ponen los datos se toma la fotograf\u00eda y",
            "start": 4289.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "en ese momento se se puede ingresar para",
            "start": 4291.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para mandarla a hacer pero se empiezan a",
            "start": 4295.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "entregar ya en en todos esos estados que",
            "start": 4297.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "las hicimos con talleres gr\u00e1ficos de la",
            "start": 4300.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n que ya tienen este estas",
            "start": 4302.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "credenciales all\u00e1 y los propios comit\u00e9s",
            "start": 4304.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "junto con los servidores de la naci\u00f3n",
            "start": 4306.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nos ayudar\u00e1n a empezar a entregarlas",
            "start": 4308.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Oaxaca se cubren todos los municipios",
            "start": 4310.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Porque hablas de 944 com de salud No",
            "start": 4312.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todos los o sea Esos son los este",
            "start": 4316.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "centros de salud de eh para personas sin",
            "start": 4318.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "seguridad social que hay en el estado de",
            "start": 4321.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Oaxaca y donde se llevaron a cabo los",
            "start": 4323.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s muy bien es eh importante",
            "start": 4332.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "para que se tenga toda la informaci\u00f3n",
            "start": 4336.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aunque ya se ha",
            "start": 4340.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 4342.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero hay que",
            "start": 4344.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "insistir este es",
            "start": 4347.48,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "eh una etapa el que se pueda contar con",
            "start": 4351.4,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "el apoyo de la gente como",
            "start": 4358.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "siempre para que",
            "start": 4362.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "juntos se mejoren los centros de",
            "start": 4365.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "salud 11000 centros de salud que son los",
            "start": 4369.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4374.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "encargados",
            "start": 4376.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4378.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n primaria vamos a decir el",
            "start": 4380.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "primer nivel de",
            "start": 4383.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 4386.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "es una comunidad una colonia tiene su",
            "start": 4388.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "centro de",
            "start": 4393.199,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4394.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tiene su m\u00e9dico en algunos casos van a",
            "start": 4395.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "haber dos",
            "start": 4400.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "y es como aqu\u00ed se ha dicho lo",
            "start": 4405.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "preventivo",
            "start": 4409.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es el primer",
            "start": 4410.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "contacto es el m\u00e9dico m\u00e1s",
            "start": 4414.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "cercano la doctora el doctor m\u00e1s cercano",
            "start": 4418.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 4421.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gente que tiene lo",
            "start": 4423.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 4428.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en muchos casos",
            "start": 4431.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estos centros de salud estaban",
            "start": 4435.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "abandonados no",
            "start": 4437.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ten\u00edan ni",
            "start": 4440.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y Donde hab\u00eda",
            "start": 4442.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico era de lunes a",
            "start": 4445.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "viernes por lo general m\u00e9dicos que iban",
            "start": 4450.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a hacer servicio",
            "start": 4454.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "social ahora",
            "start": 4458.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "eh En estos centros de salud van ha ver",
            "start": 4461.08,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos todos los",
            "start": 4466.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas por eso la contrataci\u00f3n de",
            "start": 4471.12,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de miles de m\u00e9dicos generales y",
            "start": 4475.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4480.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "enfermeras desde",
            "start": 4482.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "luego que en todos estos centros de",
            "start": 4486.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salud tiene que haber",
            "start": 4489.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "medicamentos es eso",
            "start": 4492.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 4495.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tarea que no",
            "start": 4497.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "falten los",
            "start": 4500.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 4504.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "regresando lo que ahora se les est\u00e1",
            "start": 4506.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entregando a los comit\u00e9s es para el",
            "start": 4508.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mantenimiento del centro de salud porque",
            "start": 4512.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estaban completamente en el",
            "start": 4515.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "abandono es para comprar sillas y que se",
            "start": 4518.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puedan",
            "start": 4522.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sentar los eh pacientes y sus",
            "start": 4523.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "familiares es para pintar el centro de",
            "start": 4528.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "salud incluso para que",
            "start": 4531.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "tengan insumos de salud",
            "start": 4534.96,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos alcohol algod\u00f3n lo m\u00e1s",
            "start": 4539.96,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "elemental Pero eso lo",
            "start": 4545.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "maneja el comit\u00e9 de",
            "start": 4549.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "salud de",
            "start": 4553.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "el pueblo de la",
            "start": 4555.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "colonia ese recurso imag\u00ednense",
            "start": 4557.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ustedes si lo manejamos de manera",
            "start": 4561.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "central los",
            "start": 4564.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gobiernos C\u00f3mo llegan los",
            "start": 4566.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "apoyos para 11000 centros de",
            "start": 4570.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "salud pues no llean era lo que pasaba",
            "start": 4575.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "con las",
            "start": 4579.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 4581.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo pod\u00edan tener las escuelas",
            "start": 4583.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presupuesto para su",
            "start": 4588.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 4590.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "170,000 escuelas Pues solo con el",
            "start": 4592.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "apoyo de los padres de familia de las",
            "start": 4597.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "madres de",
            "start": 4601.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "familia se les entrega a",
            "start": 4602.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ellos lo que les corresponde y ellos",
            "start": 4605.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "deciden Qu\u00e9 hacen con ese",
            "start": 4609.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "presupuesto esto es algo",
            "start": 4613.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 4617.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4619.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4622.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nuevo sistema o nueva forma de gobernar",
            "start": 4625.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "con el pueblo con la",
            "start": 4629.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4633.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya vamos a",
            "start": 4636.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hablar porque al mismo tiempo se est\u00e1n",
            "start": 4638.639,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "rehabilitando",
            "start": 4643.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hospitales y construyendo nuevos",
            "start": 4646.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hospitales que se van a",
            "start": 4648.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "terminar antes de",
            "start": 4651.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que concluya nuestro mandato les hablaba",
            "start": 4654.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "yo ayer que vamos a",
            "start": 4658.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "terminar como 20 25 grandes",
            "start": 4660.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 4666.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aproximadamente tanto mande 30 del IMS",
            "start": 4669.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "bienestar s\u00ed sumando los de ya sumando",
            "start": 4673.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los del",
            "start": 4676.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Iste S\u00ed pero para tener una idea en",
            "start": 4678.239,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "septiembre estamos inaugurando el",
            "start": 4684.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 4687.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "or\u00e1n de",
            "start": 4688.639,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida de Cu\u00e1ntas camas 300 300 300",
            "start": 4691.04,
            "duration": 11.599
        },
        {
            "text": "camas y estamos eh inaugurando",
            "start": 4697.84,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "el hospital de",
            "start": 4702.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Iztapalapa en la calzada",
            "start": 4709.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Zaragoza y estamos inaugurando el",
            "start": 4712.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hospital de Puebla el San Alejandro y",
            "start": 4715.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "estamos inaugurando el hospital de",
            "start": 4719.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Ciudad",
            "start": 4723.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y estamos inaugurando el",
            "start": 4724.36,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "hospital bienestar de Tlapa Guerrero y",
            "start": 4729.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "estamos inaugurando el hospital de Tepec",
            "start": 4734.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "y as\u00ed pero ya estamos hablando del",
            "start": 4738.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "segundo y de Tercer nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 4742.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ya no solo son m\u00e9dicos generales",
            "start": 4744.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "especialistas y nos",
            "start": 4751.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 mucho",
            "start": 4755.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "trabajo conseguir los",
            "start": 4758.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y los",
            "start": 4761.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "especialistas que",
            "start": 4763.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "requerimos para los 11,000 centros de",
            "start": 4766.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salud y cu\u00e1ntos hospitales de segundo y",
            "start": 4769.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de Tercer nivel 635",
            "start": 4772.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "600 635",
            "start": 4774.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "35",
            "start": 4778.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hospitales imag\u00ednense conseguir los",
            "start": 4780.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 4784.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "uno de los",
            "start": 4786.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "da\u00f1os causados entre tantos otros",
            "start": 4789.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "del modelo neoliberal o neop porfirista",
            "start": 4794.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ya s\u00e9 que esto no les",
            "start": 4797.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "gusta a los",
            "start": 4799.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conservadores pero lo tengo que",
            "start": 4801.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "decir ofrezco",
            "start": 4804.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Disculpa",
            "start": 4807.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este no les gusta a nuestros",
            "start": 4808.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "adversarios porque ellos tienen otra",
            "start": 4814.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tienen otros",
            "start": 4818.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "datos y",
            "start": 4822.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh han sido",
            "start": 4826.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "desinformados",
            "start": 4831.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eh los han hecho",
            "start": 4833.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4837.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "vivir en una",
            "start": 4838.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "burbuja por eso se",
            "start": 4844.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sorprenden con los resultados",
            "start": 4847.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "electorales del",
            "start": 4849.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "domingo todav\u00eda",
            "start": 4851.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no lo",
            "start": 4853.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "internalizan est\u00e1n como",
            "start": 4856.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4859.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pasmados",
            "start": 4863.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sorprendidos no esperaban",
            "start": 4867.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eso a ver Perm\u00edteme Perm\u00edteme No",
            "start": 4870.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esperaban",
            "start": 4874.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eso por qu\u00e9 no lo",
            "start": 4875.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esperaban",
            "start": 4879.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque creyeron",
            "start": 4882.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 4885.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 4887.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "difundidas",
            "start": 4889.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "por los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico",
            "start": 4891.0,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "y que se dedicaban a saquear al",
            "start": 4895.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y esos",
            "start": 4900.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "oligarcas Pues tienen sus mecanismos de",
            "start": 4904.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "control y de",
            "start": 4908.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n y muchos",
            "start": 4909.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de buena",
            "start": 4916.719,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "fe se",
            "start": 4921.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "creyeron",
            "start": 4925.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todo lo que les",
            "start": 4927.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4934.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "transmitieron de manera tendenciosa",
            "start": 4938.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Entonces no les gusta pero fue un",
            "start": 4949.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desastre el modelo neoliberal y",
            "start": 4955.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "f\u00edjense el papel de la",
            "start": 4961.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 4965.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "fue lo que trataron de sembrar",
            "start": 4967.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de los mexicanos lo",
            "start": 4975.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "opuesto de que la tragedia de",
            "start": 4980.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de que la crisis de",
            "start": 4983.48,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es la de",
            "start": 4987.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4994.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00eda estado tan mal el pa\u00eds como",
            "start": 4995.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9",
            "start": 5003.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Terrible y muchos se lo creyeron Pero",
            "start": 5005.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s a\u00fan",
            "start": 5010.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "cuando la",
            "start": 5015.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "realidad es",
            "start": 5018.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 5023.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "porque no quisieron",
            "start": 5025.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ver la realidad y",
            "start": 5028.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s porque fue mucho",
            "start": 5031.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ha sido",
            "start": 5035.12,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "mucho el bombardeo de",
            "start": 5037.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mentiras Qu\u00e9 sucedi\u00f3 en la \u00e9poca",
            "start": 5047.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "neoliberal lo repito y lo repito pero no",
            "start": 5051.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 5054.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "creen les entra por aqu\u00ed le sale por",
            "start": 5055.52,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 fue el periodo de m\u00e1s saqueo",
            "start": 5060.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5066.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en toda su",
            "start": 5067.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "historia y se puede probar t\u00e9cnica",
            "start": 5072.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente pero no solo",
            "start": 5081.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eso quer\u00edan",
            "start": 5083.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "destruir todo lo",
            "start": 5086.639,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y desde luego privatizar",
            "start": 5090.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "to con la idea de",
            "start": 5096.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "privatizar las",
            "start": 5099.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ganancias y socializar las",
            "start": 5101.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas Qu\u00e9 fue el F",
            "start": 5106.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "proa Convertir las",
            "start": 5111.04,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "deudas de unos cuantos en deuda",
            "start": 5114.199,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica bueno en el caso de salud",
            "start": 5120.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 da\u00f1o",
            "start": 5127.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "causaron con los rechazos ya se les",
            "start": 5128.88,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "olvid\u00f3 de que presentaban examen para",
            "start": 5134.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ingresar a las escuelas de",
            "start": 5138.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "medicina y rechazaban a los",
            "start": 5142.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes con La",
            "start": 5145.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Mentira",
            "start": 5147.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mentira de que no pasaban el examen de",
            "start": 5150.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n",
            "start": 5153.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuando no era",
            "start": 5156.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cierto no era que no pasaran el examen",
            "start": 5158.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "deci\u00f3n es que no hab\u00eda cupo no hab\u00eda",
            "start": 5162.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "espacio no hab\u00eda",
            "start": 5164.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "presupuesto porque estaban promoviendo",
            "start": 5166.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 5171.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "estudiara",
            "start": 5174.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "solo el que ten\u00eda para pagar",
            "start": 5177.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "colegiatura siempre lo he dicho no estoy",
            "start": 5183.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en contra de la educaci\u00f3n privada el que",
            "start": 5186.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tiene para pagar colegiatura una escuela",
            "start": 5188.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "privada est\u00e1 en su derecho pero el",
            "start": 5191.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estado est\u00e1 obligado a garantizar la",
            "start": 5193.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en",
            "start": 5197.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todos los niveles escolares desde Cu\u00e1ndo",
            "start": 5199.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "empieza esta pol\u00edtica",
            "start": 5202.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "privatizadora desde Salinas cuando",
            "start": 5203.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Cedillo era",
            "start": 5206.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n que reforman el",
            "start": 5208.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "art\u00edculo tercero para",
            "start": 5211.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "limitar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita",
            "start": 5216.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "solo al nivel b\u00e1sico y dejar al",
            "start": 5219.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "mercado la educaci\u00f3n media superior y la",
            "start": 5223.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 5227.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "superior qu\u00e9",
            "start": 5229.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pasaba miles de rechazados cada",
            "start": 5232.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1o Cu\u00e1l es el resultado de esa",
            "start": 5235.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica Pues que aunque",
            "start": 5240.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no lo quieren",
            "start": 5244.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aceptar hoy en M\u00e9xico todav\u00eda no tenemos",
            "start": 5246.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a pesar del esfuerzo que hemos hecho los",
            "start": 5250.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que necesite el",
            "start": 5253.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero mucho",
            "start": 5256.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "menos los",
            "start": 5259.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "especialistas que necesita M\u00e9xico",
            "start": 5261.719,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "f\u00edjense el da\u00f1o que",
            "start": 5266.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "causaron c\u00f3mo es que vamos a a poder",
            "start": 5271.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tener todos los especialistas en los",
            "start": 5274.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hospitales para garantizar el derecho a",
            "start": 5276.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5279.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "salud bueno aumentamos al doble las",
            "start": 5280.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "becas de especialistas saben que cuando",
            "start": 5285.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tomamos esa decisi\u00f3n y aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 5288.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "doctor al",
            "start": 5289.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cer decir vamos a abrir",
            "start": 5291.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vamos a incrementar al doble las",
            "start": 5297.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 5300.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para que se pueda especializar m\u00e1s",
            "start": 5301.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 5306.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "recibimos",
            "start": 5308.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cartas de protesta de asociaciones de",
            "start": 5310.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 5313.8,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "especialistas y me",
            "start": 5317.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "consta desde que entramos al gobierno no",
            "start": 5321.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "voy a olvidar lo primero que hicimos",
            "start": 5324.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque esto lo ten\u00edamos pensado desde el",
            "start": 5327.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "inicio Pero lleg\u00f3 la pandemia y tuvimos",
            "start": 5331.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5334.32,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "actuar en",
            "start": 5335.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "emergencia Pero recuerdo muy bien que",
            "start": 5337.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "recorrimos en el",
            "start": 5341.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "2019 80 hospitales de",
            "start": 5345.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bienest estuvimos y recuerdo que",
            "start": 5349.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "estuvimos en tres hospitales del INS",
            "start": 5352.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "bienestar de Yucat\u00e1n y en Ninguno de los",
            "start": 5355.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tres hab\u00eda pediatra",
            "start": 5359.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en general Porque adem\u00e1s no",
            "start": 5366.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tenemos todos los especialistas",
            "start": 5372.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y por distintas",
            "start": 5374.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "razones que",
            "start": 5379.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "respetamos",
            "start": 5381.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no cualquier",
            "start": 5383.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "especialista se quiere ir a un hospital",
            "start": 5386.08,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "a una zona marginada",
            "start": 5390.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hemos eh Ahora",
            "start": 5397.48,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ampliado las becas tenemos m\u00e1s",
            "start": 5401.96,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "especialistas m\u00e1s est\u00edmulos se abri\u00f3 la",
            "start": 5406.6,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "posibilidad de que si un especialista",
            "start": 5412.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5415.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "seguro ya estaba jubilado pero",
            "start": 5417.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "todav\u00eda estaba en condiciones de",
            "start": 5421.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "seguir atendiendo pacientes que se les",
            "start": 5424.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "contrataba sin",
            "start": 5428.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "quitarles su",
            "start": 5430.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n y tambi\u00e9n queremos agradecer que",
            "start": 5432.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eso tampoco les gusta nada nada nada",
            "start": 5436.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nada nada este a nuestros adversarios",
            "start": 5439.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Pero esto es un asunto que tiene que ver",
            "start": 5443.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con la salud de nuestro pueblo y es un",
            "start": 5446.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 5449.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "humano no es un asunto",
            "start": 5450.6,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gico",
            "start": 5455.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "contratamos m\u00e9dicos especialistas en",
            "start": 5457.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Cuba tenemos firmado un convenio con el",
            "start": 5463.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno de Cuba y quiero aprovechar",
            "start": 5466.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "para agradecerle",
            "start": 5469.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "mucho al pueblo hermano de Cuba a su",
            "start": 5472.119,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "gobierno por el apoyo que ha significado",
            "start": 5477.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 5482.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 5484.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "est\u00e9n ayudando con estos m\u00e9dicos",
            "start": 5486.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "especialistas que est\u00e1n en la Sierra de",
            "start": 5490.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Nayarit en",
            "start": 5493.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Campeche que est\u00e1n en",
            "start": 5496.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Colima est\u00e1n en todos",
            "start": 5499.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "lados",
            "start": 5501.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y van a llegar",
            "start": 5504.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "otros Este es un proceso",
            "start": 5507.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "que va a concluir en",
            "start": 5514.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 5518.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 5520.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "final en septiembre pero",
            "start": 5522.88,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "estamos trabajando al mismo tiempo en",
            "start": 5527.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "varios",
            "start": 5534.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aspectos por ejemplo",
            "start": 5535.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n estamos terminando de resolver",
            "start": 5539.08,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "todo lo que es el abasto de",
            "start": 5543.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "medicamentos y la",
            "start": 5547.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de",
            "start": 5550.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "medicamentos saben que hab\u00edan hospitales",
            "start": 5552.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como en el Estado de",
            "start": 5556.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico donde la farmacia del",
            "start": 5558.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hospital estaba",
            "start": 5563.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "privatizada y hab\u00edan contratos",
            "start": 5569.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5574.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "empresas ni siquiera",
            "start": 5575.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "laboratorios o m\u00e9dicos",
            "start": 5578.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 5582.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5584.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "empresarios vinculados a la salud",
            "start": 5586.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "No traficantes de",
            "start": 5590.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "influencia pol\u00edticos corruptos",
            "start": 5593.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "vinculados con",
            "start": 5596.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 5597.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 5600.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces es",
            "start": 5602.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "importante que se conozca todo",
            "start": 5605.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esto y que",
            "start": 5609.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 lo",
            "start": 5612.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "digo de manera",
            "start": 5614.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sincera nuestros eh",
            "start": 5622.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "adversarios No estoy hablando de los",
            "start": 5625.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 5628.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque ellos tienen un",
            "start": 5630.6,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito muy definido a ellos lo que",
            "start": 5634.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "los mueve es el",
            "start": 5639.119,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 5642.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y lo que no quieren es",
            "start": 5644.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "eh dejar de",
            "start": 5650.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "acrecentar sus",
            "start": 5653.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "privilegios entonces ah\u00ed no hay mucho",
            "start": 5656.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que hacer",
            "start": 5660.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "pero s hay mucha",
            "start": 5663.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "gente de clase",
            "start": 5665.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "media que ha sido muy",
            "start": 5669.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "manipulada que me",
            "start": 5673.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda llamarlo sinceramente a la",
            "start": 5675.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n",
            "start": 5681.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a buscar",
            "start": 5686.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "argumentos a No dejarse",
            "start": 5690.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar y",
            "start": 5695.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a que no",
            "start": 5697.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "abandonen el principio",
            "start": 5700.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "filos\u00f3fico",
            "start": 5704.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "humanista del Amor al",
            "start": 5708.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo que no alberguen",
            "start": 5712.639,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "Odio que Hay que tenerle respeto y mucho",
            "start": 5716.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "amor nuestros",
            "start": 5722.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "semejantes ayer estab yo",
            "start": 5724.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "viendo a ver si lo encuentras por ah\u00ed no",
            "start": 5728.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si sea cierto si exista la",
            "start": 5731.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "persona pero",
            "start": 5737.119,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "este es muy",
            "start": 5741.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ilustrativo de hasta d\u00f3nde puede",
            "start": 5744.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "llegar un",
            "start": 5748.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pensamiento vamos a decir fan",
            "start": 5750.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "para que se entienda",
            "start": 5756.6,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "mejor por lo general no",
            "start": 5761.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es un pensamiento del",
            "start": 5764.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pueblo incluso de la",
            "start": 5768.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gente que no est\u00e1 con",
            "start": 5772.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5774.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5776.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que pertenece a las clases populares",
            "start": 5779.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "sino por lo general",
            "start": 5784.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "es gente de arriba",
            "start": 5787.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que ese es el otro fen\u00f3meno que",
            "start": 5790.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hay que analizar",
            "start": 5793.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "bien de",
            "start": 5796.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "quies supuestamente tienen m\u00e1s",
            "start": 5800.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 5803.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico Por eso siempre hablo de que",
            "start": 5807.36,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "una cosa es la educaci\u00f3n y otra es la",
            "start": 5810.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cultura no",
            "start": 5817.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "precisamente el m\u00e1s",
            "start": 5819.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "educado es el m\u00e1s",
            "start": 5821.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "culto pero a ver si no encuentras donde",
            "start": 5828.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "dice ya no le voy a",
            "start": 5831.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dar propina al",
            "start": 5833.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mesero a ver si lo encuentras porque me",
            "start": 5836.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 mucho la",
            "start": 5840.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n este ya no",
            "start": 5842.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "voy a darle nada al bien Viene qui\u00e9n",
            "start": 5846.0,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "sabe si es real adem\u00e1s ni siquiera",
            "start": 5850.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pongamos al",
            "start": 5855.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "autor de ese mensaje pero",
            "start": 5858.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 5862.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "s\u00ed hay que entender",
            "start": 5863.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 5867.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos y luego",
            "start": 5869.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh Me toc\u00f3 ver",
            "start": 5871.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a un conductor de de radio que la",
            "start": 5874.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "verdad yo",
            "start": 5880.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "no odio no tengo",
            "start": 5882.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "enemigos tengo",
            "start": 5887.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 5892.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y no quiero",
            "start": 5893.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tener enemigos no quiero",
            "start": 5898.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "odiar a nadie",
            "start": 5900.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5904.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "este si me",
            "start": 5906.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "preocupa actitudes no de",
            "start": 5910.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gente que tiene una",
            "start": 5914.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de informar que es una funci\u00f3n",
            "start": 5917.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica una persona es de no es de",
            "start": 5924.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ninguna persona per cula pero como",
            "start": 5927.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "propaganda",
            "start": 5931.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Unidos por",
            "start": 5934.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a partir de",
            "start": 5935.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "hoy ya no le dar\u00e9 propina al viene",
            "start": 5938.36,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "viene ya no le dejar\u00e9 el 10% al",
            "start": 5942.679,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "meser ya no voy a darle a limpiador",
            "start": 5947.599,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "iras ya no voy a donar cuando haya un",
            "start": 5952.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desastre",
            "start": 5956.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "natural o",
            "start": 5957.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "terremoto ya no le voy a dar 10 pesos al",
            "start": 5960.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "cerillo del s\u00fa aunque sea adulto",
            "start": 5964.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mayor ellos votaron por",
            "start": 5968.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "morena que les ayude",
            "start": 5970.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "morena pero esta es",
            "start": 5975.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "una hay respuestas de la misma",
            "start": 5979.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5983.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "brillantes",
            "start": 5984.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este cada quien Pues que",
            "start": 5987.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "haga sus conclus",
            "start": 5991.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 5997.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "hay un conductor",
            "start": 5999.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que tampoco lo voy a a",
            "start": 6001.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "exponer pero que",
            "start": 6006.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "dice refiri\u00e9ndose a la virtual",
            "start": 6009.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "candidata la virtual",
            "start": 6014.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "presidenta dice La odio",
            "start": 6018.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "La",
            "start": 6023.96,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "odio no quiero ni verla no una",
            "start": 6027.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 6032.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tremenda o sea de",
            "start": 6034.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n este otros",
            "start": 6039.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "no en ese",
            "start": 6043.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 6045.599,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Entonces todos cometemos errores todos",
            "start": 6047.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh nos apasionamos nos",
            "start": 6055.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "excedemos somos seres humanos solo el",
            "start": 6059.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "creador es",
            "start": 6062.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "perfecto",
            "start": 6064.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pero yo creo que en momentos como este",
            "start": 6066.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "en el caso de nuestro pa\u00eds",
            "start": 6071.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y en el",
            "start": 6074.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mundo es",
            "start": 6076.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "importante la",
            "start": 6078.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n la",
            "start": 6081.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica no caer en la",
            "start": 6084.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "autocomplacencia",
            "start": 6087.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 6090.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "sabios cambiar de opini\u00f3n y cuando",
            "start": 6092.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "menos respetarnos",
            "start": 6099.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "me gusta m\u00e1s la",
            "start": 6102.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 6105.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "respeto que",
            "start": 6108.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tolerancia porque tolerancia es como",
            "start": 6117.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "conceder algo te concedo te",
            "start": 6119.599,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "tolero el respeto Es m\u00e1s",
            "start": 6124.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "horizontal m\u00e1s",
            "start": 6130.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "igualitario",
            "start": 6133.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces porque vamos a",
            "start": 6137.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "seguir y",
            "start": 6140.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "podemos mantener nuestra convivencia una",
            "start": 6146.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de las cosas m\u00e1s importantes de este",
            "start": 6150.199,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "proceso y eso lo subrayo se lo debemos a",
            "start": 6152.44,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 6159.199,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "mexicanos lo m\u00e1s importante de todo es",
            "start": 6162.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 6165.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cambios se est\u00e1n dando de manera",
            "start": 6167.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica cambios",
            "start": 6171.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "bueno que llevan a",
            "start": 6174.76,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "esto pero nada",
            "start": 6178.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la independencia fue",
            "start": 6182.44,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "violencia Imag\u00ednese C\u00f3mo eran los",
            "start": 6187.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "conservadores en ese entonces que no le",
            "start": 6191.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "perdonaron a",
            "start": 6195.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Hidalgo que haya proclamado La abolici\u00f3n",
            "start": 6197.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la esclavitud",
            "start": 6200.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y que no Solo lo Asesinan le cortan la",
            "start": 6203.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cabeza",
            "start": 6208.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 6211.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "exhiben 10 a\u00f1os en la plaza",
            "start": 6214.679,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "principal de Guanajuato como",
            "start": 6219.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "escarmiento y en la \u00e9poca de la Reforma",
            "start": 6227.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6231.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el que fueran a buscar a un pr\u00edncipe",
            "start": 6234.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "extranjero para gobernar",
            "start": 6238.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y en la",
            "start": 6243.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n lo que",
            "start": 6246.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 el",
            "start": 6250.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "martirio el asesinato de los",
            "start": 6253.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Madero y",
            "start": 6259.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "odio porque suele pasar que",
            "start": 6262.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "cuando el que lucha por la libertad por",
            "start": 6266.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la justicia por la",
            "start": 6269.719,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "democracia pertenece a la misma",
            "start": 6273.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "clase",
            "start": 6280.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dominante es mayor el",
            "start": 6285.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "odio o sea se sienten traicionados me",
            "start": 6288.719,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "estaban eh comentando que fue a votar el",
            "start": 6293.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ministro Sald\u00edvar que vive Creo que en",
            "start": 6297.679,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "Las Lomas y que lo maltrataron",
            "start": 6301.52,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "eh en la fila para votar y que le",
            "start": 6307.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gritaban eres un",
            "start": 6311.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "traidor Y me",
            "start": 6315.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "acord\u00e9 de",
            "start": 6317.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cuando en v\u00edsperas",
            "start": 6320.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de El golpe y del asesinato del",
            "start": 6323.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6326.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Madero",
            "start": 6328.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Asesinan lo torturan",
            "start": 6331.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "eh a su hermano Gustavo en la",
            "start": 6335.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ciudadela",
            "start": 6340.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y un",
            "start": 6341.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "grupo de",
            "start": 6345.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "fif\u00ed de",
            "start": 6348.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s",
            "start": 6353.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "alta",
            "start": 6354.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sociedad hacen una",
            "start": 6357.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "caravana para",
            "start": 6362.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "celebrarlo en los",
            "start": 6368.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "carros y ese",
            "start": 6371.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "grupo incendia la casa quema la casa de",
            "start": 6375.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "los maderos",
            "start": 6380.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6384.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "son los que",
            "start": 6386.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "festejan el",
            "start": 6389.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "asesinato del presidente Madero el",
            "start": 6392.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol de nuestra",
            "start": 6396.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "democracia entonces esos",
            "start": 6399.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "odios",
            "start": 6404.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se desatan con las",
            "start": 6407.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "transformaciones deben",
            "start": 6411.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6415.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "evitarse por todos los",
            "start": 6417.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "medios y yo tengo que",
            "start": 6420.56,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "decir que agradezco mucho",
            "start": 6424.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 6429.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "adversarios que a\u00fan con insultos y",
            "start": 6431.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s han",
            "start": 6437.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "logrado autolimitarse",
            "start": 6440.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Y eso lo tenemos que",
            "start": 6443.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "celebrar porque no es poca cosa llevar a",
            "start": 6446.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cabo una",
            "start": 6451.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de manera",
            "start": 6453.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica en la historia pol\u00edtica",
            "start": 6458.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "reciente el que intent\u00f3 hacerlo de",
            "start": 6461.719,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "manera pac\u00edfica fue el presidente",
            "start": 6466.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Allende y \u00e9l",
            "start": 6471.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fue de los",
            "start": 6474.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "precursores de los",
            "start": 6477.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cambios por la v\u00eda electoral y por la",
            "start": 6480.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "v\u00eda",
            "start": 6483.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica y en ese",
            "start": 6483.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entonces era muy",
            "start": 6488.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de que se aceptara de",
            "start": 6491.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "que pod\u00edan llevarse a cabo cambios de",
            "start": 6494.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 6499.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica por eso",
            "start": 6500.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "fue una",
            "start": 6505.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "canallada lo que le",
            "start": 6508.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 6511.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6513.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "buscaba la transformaci\u00f3n de manera",
            "start": 6515.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 6517.719,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "\u00e9l dej\u00f3 ese",
            "start": 6520.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ejemplo y nosotros tenemos",
            "start": 6524.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que seguir fortaleciendo nuestra",
            "start": 6527.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 6530.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1",
            "start": 6533.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "consolidando y",
            "start": 6535.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "siempre apostar a la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 6540.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ilegal y nada de",
            "start": 6546.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "violencia a todos a todos los",
            "start": 6552.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mexicanos todos todos los mexicanos",
            "start": 6556.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque ahora",
            "start": 6560.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "este se dio un",
            "start": 6563.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "paso",
            "start": 6566.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6567.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo es un ejemplo",
            "start": 6571.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "mundial f\u00edjense cuando hablamos de la",
            "start": 6575.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n no porque esto no es solo",
            "start": 6579.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "un asunto de M\u00e9xico de los",
            "start": 6583.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n de M\u00e9xico no es",
            "start": 6587.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 6590.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Yo pensaba",
            "start": 6592.76,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 6595.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "frase deriva",
            "start": 6598.639,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "autoritaria que la acabo de de escuchar",
            "start": 6601.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hace como un mes y pregunt\u00e9 y qui\u00e9n fue",
            "start": 6606.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "el creador de eso",
            "start": 6609.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y dec\u00edan que bartra que Roger bartra",
            "start": 6612.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "porque los",
            "start": 6617.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "intelectuales del Antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 6619.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "este la usaron en uno de sus",
            "start": 6624.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "manifiestos pero",
            "start": 6627.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "no no es exclusiva de de M\u00e9xico y no es",
            "start": 6630.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de bartra ya la",
            "start": 6635.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 6637.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "usado Europa en Europa y en",
            "start": 6639.679,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses la deriva",
            "start": 6644.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "autoritaria bueno no es un fen\u00f3meno",
            "start": 6650.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "e de M\u00e9xico Lo que pasa que aqu\u00ed no",
            "start": 6656.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pudieron porque con todo respeto el",
            "start": 6664.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico es mucha",
            "start": 6669.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pieza",
            "start": 6671.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6673.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 6675.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cre\u00edan lo que dec\u00eda y repet\u00eda una y mil",
            "start": 6678.92,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "veces de que el pueblo de M\u00e9xico es de",
            "start": 6685.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los pueblos m\u00e1s politizados del",
            "start": 6688.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "mundo Entonces",
            "start": 6693.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh qu\u00e9",
            "start": 6697.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "e pasa por",
            "start": 6701.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ejemplo vienen los observadores",
            "start": 6704.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Internacionales de la oea Y de todos los",
            "start": 6708.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 6711.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de la Uni\u00f3n",
            "start": 6713.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Europea y",
            "start": 6716.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "vienen as\u00ed no",
            "start": 6718.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a a ver un M\u00e9xico en",
            "start": 6721.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "llamas de",
            "start": 6727.599,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "violencia y se quedan un d\u00eda dos d\u00edas",
            "start": 6731.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tres d\u00edas con toda",
            "start": 6735.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "libertad y se van y en todos los",
            "start": 6737.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "informes",
            "start": 6741.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "dice las",
            "start": 6743.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "elecciones fueron",
            "start": 6745.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ejemplares y hay un observador chileno",
            "start": 6751.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "que dice me llam\u00f3 mucho la",
            "start": 6755.28,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que en las casillas no hab\u00edan",
            "start": 6758.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "soldados porque en",
            "start": 6764.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "chile hay",
            "start": 6767.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "carabineros en las casillas",
            "start": 6771.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cuidando y aqu\u00ed un proceso",
            "start": 6774.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ciudadano donde llegaron los",
            "start": 6780.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "representantes de los partidos los",
            "start": 6782.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "integrantes de las",
            "start": 6785.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "mesas ellos se",
            "start": 6788.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "organizaron y",
            "start": 6794.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh se instalaron pr\u00e1cticamente todas las",
            "start": 6797.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Casillas",
            "start": 6801.639,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "Por cierto mi",
            "start": 6804.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "agradecimiento a todos esos",
            "start": 6806.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ciudadanos mujeres",
            "start": 6810.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "hombres de todos los partidos y a",
            "start": 6813.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ciudadanos sin partido que",
            "start": 6816.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ayudaron Pero regreso",
            "start": 6820.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ven\u00edan muy eh",
            "start": 6828.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "prejuzgar encontrarse con un",
            "start": 6838.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico dominado por la",
            "start": 6843.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 6850.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero se tiene que analizar esto",
            "start": 6853.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ante",
            "start": 6864.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6865.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6868.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 6871.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6873.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "obtuvieron yo",
            "start": 6876.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 6878.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "repito muy muy muy agradecido con el",
            "start": 6880.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico me siento muy",
            "start": 6885.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "honrado de ser",
            "start": 6888.199,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "presidente de este pa\u00eds con un pueblo",
            "start": 6890.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 6897.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00fanico un pueblo muy consciente muy",
            "start": 6903.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "generoso muy",
            "start": 6907.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico muy",
            "start": 6910.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "inteligente un pueblo",
            "start": 6913.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sabio y as\u00ed tenemos que seguir y",
            "start": 6918.4,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "ahora que va",
            "start": 6924.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6928.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobernar una",
            "start": 6931.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mujer el",
            "start": 6934.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pues nos va a ir",
            "start": 6937.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mejor mucho",
            "start": 6941.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "mejor porque a nosotros nos",
            "start": 6945.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 el inicio",
            "start": 6949.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pero ya se sentaron las bases y fue muy",
            "start": 6952.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil esta primera",
            "start": 6957.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "etapa pero lo que",
            "start": 6960.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "viene pues va a ser mejor en todo",
            "start": 6964.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sentido en lo",
            "start": 6967.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 6970.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense ya est\u00e1 el",
            "start": 6972.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tratado est\u00e1 llegando inversi\u00f3n",
            "start": 6976.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "extranjera como nunca",
            "start": 6978.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es de los",
            "start": 6982.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pa\u00edses m\u00e1s",
            "start": 6984.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "atractivos",
            "start": 6987.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para la instalaci\u00f3n de",
            "start": 6990.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 6995.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6998.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "somos el",
            "start": 7001.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el segundo pa\u00eds con menos",
            "start": 7003.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desempleo en todo el mundo",
            "start": 7009.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todo",
            "start": 7015.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 7016.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo no lo este",
            "start": 7019.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7023.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asimilaron",
            "start": 7026.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "muchos por la",
            "start": 7028.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n si",
            "start": 7031.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eh No hay",
            "start": 7034.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "trabajo si los",
            "start": 7037.199,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "salarios no se",
            "start": 7040.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "incrementan si no hay",
            "start": 7046.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "bienestar pues",
            "start": 7052.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "entonces si es",
            "start": 7055.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "posible que el pueblo se",
            "start": 7059.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "rebele pero si le ha ido bien",
            "start": 7066.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "a la inmensa mayor\u00eda de los",
            "start": 7072.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "mexicanos si ha aumentado el",
            "start": 7076.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "salario si hay",
            "start": 7080.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "trabajo como no suced\u00eda en mucho tiempo",
            "start": 7082.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "si tenemos estabilidad de econ\u00f3mica si",
            "start": 7086.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando inversi\u00f3n",
            "start": 7089.56,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 7093.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Si la gente est\u00e1 saliendo de la pobreza",
            "start": 7096.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 7098.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en los \u00faltimos 2",
            "start": 7101.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ha habido r\u00e9cord en",
            "start": 7104.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "utilidades para los",
            "start": 7110.36,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "banqueros C\u00f3mo imaginar",
            "start": 7114.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Entonces porque dice c\u00f3mo me explico",
            "start": 7119.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7124.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "este dicen algunos todav\u00eda no alcanzo a",
            "start": 7126.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comprender",
            "start": 7130.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pues lo que tienes que pensar con todo",
            "start": 7132.8,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "respeto Es que te jugaron el dedo en la",
            "start": 7135.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "boca y ahora ya no lo",
            "start": 7143.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "permitas no permites que te",
            "start": 7150.239,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "avas y que te",
            "start": 7153.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7155.49,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "manipulen Porque mucha gente mucha gente",
            "start": 7157.92,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "es gente",
            "start": 7163.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "buena no tiene malas",
            "start": 7166.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "entra\u00f1as",
            "start": 7169.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 7170.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es por todo el",
            "start": 7172.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "bombardeo a que fueron",
            "start": 7176.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "expuestos sin protecci\u00f3n de",
            "start": 7180.28,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "nada y tambi\u00e9n un llamado a los",
            "start": 7184.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "medios a que este",
            "start": 7189.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "busquen",
            "start": 7196.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 7198.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "responsables que busquen los",
            "start": 7203.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "equilibrios la",
            "start": 7208.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "objetividad el profesionalismo",
            "start": 7211.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "c haagan a un lado lo",
            "start": 7215.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tendencioso no es posible que las",
            "start": 7219.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cadenas de",
            "start": 7222.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "radio en la que est\u00e9n",
            "start": 7224.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pensando para no hablar de",
            "start": 7227.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ellos de manera",
            "start": 7230.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "directa si hay un",
            "start": 7233.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "comentarista de cada",
            "start": 7237.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "10 que",
            "start": 7241.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "informa con",
            "start": 7245.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "objetividad es mucho",
            "start": 7248.44,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "uno de cada 10",
            "start": 7252.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nu est\u00e1n",
            "start": 7257.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dedicados",
            "start": 7260.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7262.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "manipular en la",
            "start": 7265.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n lo mismo vas a",
            "start": 7267.719,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "ver los",
            "start": 7273.8,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "encuentros de an\u00e1lisis de reflexi\u00f3n",
            "start": 7277.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ponen a",
            "start": 7282.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "alguien ahora que",
            "start": 7283.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "este vieron elecciones desde las 10 de",
            "start": 7287.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana no ah\u00ed estaba este el",
            "start": 7291.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 7295.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7297.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "epigmenio que celebro",
            "start": 7300.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7303.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7305.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tiene valor",
            "start": 7307.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y pues tambi\u00e9n",
            "start": 7310.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aguante pero todos los dem\u00e1s en contra",
            "start": 7315.76,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "uno en otras",
            "start": 7322.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mesas ponen a",
            "start": 7325.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 7328.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 7333.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "centrista",
            "start": 7336.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "moderado progre buena ondita",
            "start": 7338.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7345.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "simular de que Mira a qui\u00e9n Tenemos",
            "start": 7347.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y",
            "start": 7352.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "ese compa\u00f1ero compa\u00f1era pues tiene",
            "start": 7355.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que cuidarse no",
            "start": 7360.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "medirse porque todos los dem\u00e1s",
            "start": 7362.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7367.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este cargados",
            "start": 7368.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en los peri\u00f3dicos siempre hablamos de",
            "start": 7374.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7379.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "reforma hasta lo",
            "start": 7382.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "presumen mi amigo",
            "start": 7384.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7392.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este a ver si",
            "start": 7394.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "encuentras pone",
            "start": 7396.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7398.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "plana dice nuestros escritores a ver si",
            "start": 7400.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "encuentra la",
            "start": 7404.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "plana los escritores del",
            "start": 7406.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "universal y van a",
            "start": 7411.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "encontrar creo que son como 50 que",
            "start": 7414.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ponen si hay",
            "start": 7417.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cinco de los",
            "start": 7420.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "50 que sean",
            "start": 7424.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "este profesionales",
            "start": 7427.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "objetivos es mucho pero lo",
            "start": 7435.599,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "presume el peri\u00f3dico y lo estoy diciendo",
            "start": 7439.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ahora porque a lo",
            "start": 7444.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mejor mi amigo",
            "start": 7446.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh del",
            "start": 7451.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "universal est\u00e1 pensando que eso",
            "start": 7455.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "es lo que",
            "start": 7460.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7463.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "corresponde hablando regresando a lo de",
            "start": 7466.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7468.76,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "burbuja de que llegan a",
            "start": 7473.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "vivir",
            "start": 7478.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en otro",
            "start": 7481.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "mundo sea muy",
            "start": 7485.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "divorciados del pueblo",
            "start": 7489.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "son dos",
            "start": 7492.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "mundos y yo entiendo hay resistencias",
            "start": 7498.679,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "Porque si toda la vida o durante un buen",
            "start": 7503.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "trecho de la",
            "start": 7508.88,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "vida se tuvo un pensamiento conservador",
            "start": 7511.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "clasista",
            "start": 7516.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "racista est\u00e1 dif\u00edcil",
            "start": 7517.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "por eso todo el",
            "start": 7523.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esfuerzo tiene que estar dirigido a los",
            "start": 7525.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque los j\u00f3venes son",
            "start": 7532.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "frescura no tienen",
            "start": 7538.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ideas",
            "start": 7540.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preconcebidas no son",
            "start": 7544.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sabiondos esos preguntan y preguntan y",
            "start": 7548.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "preguntan y preguntan",
            "start": 7551.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no de",
            "start": 7553.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1n preguntando preguntando",
            "start": 7556.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "preguntando se quedan callado uno",
            "start": 7558.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "piensa que no est\u00e1n enterados no no no",
            "start": 7561.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 7565.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no saben",
            "start": 7567.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todo y tienen su propio criterio",
            "start": 7569.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y estoy muy contento por",
            "start": 7574.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eso porque es una nueva generaci\u00f3n no",
            "start": 7577.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "tienes en la",
            "start": 7581.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina no no no no no es que",
            "start": 7584.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh es como un",
            "start": 7587.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 7591.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 7595.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Estoy buscando hay una lista de de",
            "start": 7599.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "colaboradores que est\u00e1n como 50 del",
            "start": 7602.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "universal que firmaron el primero de",
            "start": 7604.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "marzo no pero del universal solo del",
            "start": 7606.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "universal al mejor es eso s\u00ed pero",
            "start": 7609.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "No es eso porque \u00e9l dice nuestros",
            "start": 7614.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "colaboradores yo he visto la publicidad",
            "start": 7616.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que es Estos son nuestras plumas y y",
            "start": 7617.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "sacan todos los nombres eso de las",
            "start": 7619.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "plumas S\u00ed pero Esa no esa es la que",
            "start": 7621.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "quiero estas son nuestras",
            "start": 7624.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "plumas",
            "start": 7627.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y con todo respeto este",
            "start": 7629.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "vean uno por uno Ah ya me acuerdo",
            "start": 7633.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "empieza creo que lor\u00e9 de Mola s\u00ed no no",
            "start": 7637.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7640.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "con \u00e9l arrancan",
            "start": 7643.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque no es por orden alfab\u00e9tico",
            "start": 7646.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 7648.84,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7649.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no no es de los m\u00e1s famosos de los m\u00e1s",
            "start": 7651.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7657.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "destacados Pero en fin ya",
            "start": 7660.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hablamos a ver si nada m\u00e1s ya ah\u00ed",
            "start": 7665.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Terminamos",
            "start": 7668.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ya aqu\u00ed est",
            "start": 7669.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "no no voy a meter no me voy a meter nada",
            "start": 7678.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo que",
            "start": 7682.159,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "quiero es que ya ustedes o sea Qui\u00e9nes",
            "start": 7691.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n viendo s\u00ed lo puedes ampliar no",
            "start": 7694.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y que vean",
            "start": 7699.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9",
            "start": 7701.96,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "tendencia Qu\u00e9 pensamiento",
            "start": 7705.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "tiene de los que",
            "start": 7708.559,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "conozco aqu\u00ed de los que",
            "start": 7712.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conozco aqu\u00ed ya se me borro",
            "start": 7723.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de lo que conozco de esta de esta",
            "start": 7727.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de esta es",
            "start": 7731.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fila a",
            "start": 7733.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 7742.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero no no no no no pero estoy pensando",
            "start": 7744.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "alguien que est\u00e9 vinculado con nuestro",
            "start": 7747.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "movimiento miren miren esto",
            "start": 7757.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "no veo a uno",
            "start": 7761.719,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "solo a lo mejor Ustedes s\u00ed",
            "start": 7765.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porqueo a veces no conoce uno pero pues",
            "start": 7768.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "si s\u00e9 por",
            "start": 7773.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 7774.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "este qui\u00e9n es Luis C\u00e1rdenas",
            "start": 7776.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "No no es el del",
            "start": 7779.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "programa Jos\u00e9 carreo fue jefe",
            "start": 7787.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "de Salinas de",
            "start": 7792.32,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "gortar ese tambi\u00e9n lo identifico Manuel",
            "start": 7796.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "cl Claro que lo",
            "start": 7800.119,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "identifico Lorenzo",
            "start": 7804.639,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba Jos saben D\u00f3nde est\u00e1 Jos\u00e9 Ram\u00f3n",
            "start": 7809.119,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Yo creo que est\u00e1 en el Colegio",
            "start": 7813.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Nacional es incre\u00edble",
            "start": 7817.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "curcio",
            "start": 7827.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "es alumno de del equipo de H\u00e9ctor",
            "start": 7830.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Aguilar cam\u00edn ya est\u00e1",
            "start": 7834.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ah\u00ed bueno Francisco si lo",
            "start": 7836.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "conozco Garc\u00eda",
            "start": 7842.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Soto Fernando gz no es el que fue secar",
            "start": 7847.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "deber",
            "start": 7850.599,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Uy le",
            "start": 7859.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "crra",
            "start": 7863.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "f\u00edjate No a nadie a nadie Le\u00f3n",
            "start": 7866.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "krause Mario Maldonado que es periodista",
            "start": 7872.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de esto no lo",
            "start": 7874.96,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "identifico ah\u00ed as\u00ed",
            "start": 7879.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pero no s\u00e9 c\u00f3 usted ella es cultura ya",
            "start": 7882.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 un desplegado contra el",
            "start": 7886.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "gobierno Mira Germ\u00e1n",
            "start": 7891.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez Mauricio",
            "start": 7894.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Merino Ignacio Morales lechuga",
            "start": 7898.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "procurador de Salinas que dec\u00ed que se",
            "start": 7901.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "iban a robar las propiedades Ah era el",
            "start": 7902.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que este se\u00f1or",
            "start": 7908.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "procurador de Salinas",
            "start": 7912.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este en la",
            "start": 7915.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a dec\u00eda que \u00edbamos nosotros a eh",
            "start": 7918.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "terminar con la propiedad",
            "start": 7923.239,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "privada y es abogado notario o sea no",
            "start": 7926.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "bueno es el",
            "start": 7930.559,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "notario de c\u00f3mo se llama el conductor",
            "start": 7932.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "famoso lor de mol",
            "start": 7936.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mar Elena miren Mar\u00eda",
            "start": 7941.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Elena es ya Jes\u00fas Ah no Yo pensaba que",
            "start": 7950.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 7955.36,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "otro Paola",
            "start": 7962.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Rojas y ac\u00e1",
            "start": 7965.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "es el embajador o",
            "start": 7971.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es este particip\u00f3 en el fraude del 2006",
            "start": 7973.599,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y en premio Calder\u00f3n lo",
            "start": 7978.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nombr\u00f3 embajador de M\u00e9xico en Estados",
            "start": 7981.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 7984.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Alfonso Z\u00e1rate",
            "start": 8002.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "era era el asesor de la maestra el",
            "start": 8004.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "vester",
            "start": 8009.239,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "Gordillo",
            "start": 8012.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 8015.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pero porque",
            "start": 8018.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "siempre en el ponemos los articulistas",
            "start": 8021.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "del reforma y ahorita hay una compa\u00f1era",
            "start": 8024.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que la quiero mencionar no",
            "start": 8029.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a a este a",
            "start": 8031.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cepillar pero es",
            "start": 8034.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh su an\u00e1lisis lo",
            "start": 8037.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "recomiendo lo",
            "start": 8042.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "recomiendo para los que andan buscando",
            "start": 8044.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n de lo que pas\u00f3 el domingo",
            "start": 8047.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Les recomiendo que lean el art\u00edculo que",
            "start": 8050.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 en",
            "start": 8055.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "reforma esa",
            "start": 8059.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "periodista acad\u00e9mica",
            "start": 8061.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "escritora C\u00f3mo se llama",
            "start": 8064.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "Vanessa lo escribi\u00f3 A mediados de",
            "start": 8068.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "semana o sea o una semana",
            "start": 8073.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "antes de las",
            "start": 8077.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "elecciones para los que",
            "start": 8080.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "andan este buscando explicaci\u00f3n y y es",
            "start": 8082.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "interesante porque lo escribe en es",
            "start": 8086.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 8088.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se los",
            "start": 8093.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "recomiendo no es no pero es un an\u00e1lisis",
            "start": 8097.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muy interesante Pero a qu\u00e9 se dedica",
            "start": 8100.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ella es acad\u00e9mica S\u00ed s\u00ed analista y est\u00e1n",
            "start": 8102.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "p program",
            "start": 8106.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero es la",
            "start": 8109.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "\u00fanica en el",
            "start": 8111.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 8116.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "El camarada",
            "start": 8119.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "marrito tenemos que este reconocerle",
            "start": 8121.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "porque no estaba verdad no no",
            "start": 8125.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "esto qu\u00e9 fecha es desde hace dos semanas",
            "start": 8129.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "dos S\u00ed pero aqu\u00ed",
            "start": 8133.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la explicaci\u00f3n de lo del",
            "start": 8136.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "domingo de lo que sucedi\u00f3 el domingo",
            "start": 8142.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "para los que andan buscando",
            "start": 8145.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y",
            "start": 8154.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este y ayude pero pol\u00edticamente yo ni",
            "start": 8156.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de",
            "start": 8161.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estar asesorando dando",
            "start": 8162.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "consejo este",
            "start": 8166.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "porque ya dije no est\u00e1 muy dif\u00edcil",
            "start": 8169.44,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "el conservador el derechista",
            "start": 8174.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8181.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "excepciones desde luego y",
            "start": 8182.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "no no no es toda la",
            "start": 8187.119,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "gente no es toda la gente",
            "start": 8190.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pero los",
            "start": 8194.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "jefes del conservadurismo no solo en",
            "start": 8196.719,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el mundo tienen tres",
            "start": 8199.559,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas",
            "start": 8206.0,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "una son muy hip\u00f3critas",
            "start": 8207.92,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "es su doctrina la",
            "start": 8215.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hipocresia por eso no extra\u00f1a",
            "start": 8218.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que salgan con",
            "start": 8224.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "cosas extravagantes",
            "start": 8229.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "como el d\u00eda de la elecci\u00f3n que no",
            "start": 8232.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esperan el",
            "start": 8235.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "resultado y salen a decir",
            "start": 8237.359,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ganamos y a",
            "start": 8244.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "declarar todos",
            "start": 8246.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ganamos sin",
            "start": 8250.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "una prueba de",
            "start": 8252.439,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "nada y",
            "start": 8257.24,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "luego como dije una cosa digo la",
            "start": 8259.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "otra no hay eh",
            "start": 8267.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pudor eso es una",
            "start": 8272.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica la",
            "start": 8276.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda la otra",
            "start": 8281.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica es",
            "start": 8284.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "que les gusta mucho el",
            "start": 8287.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "dinero tienen mucho apego al",
            "start": 8293.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "dinero a lo material",
            "start": 8297.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "el dinero es su",
            "start": 8305.439,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Dios y la",
            "start": 8310.04,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "tercera caracter\u00edstica es que",
            "start": 8313.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 8316.519,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "autoritarios eso no lo",
            "start": 8320.679,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "olviden muy violentos",
            "start": 8327.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 8331.439,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "odiadores",
            "start": 8342.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero no es",
            "start": 8344.439,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 8346.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed no son todos",
            "start": 8348.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "afortunadamente y en",
            "start": 8352.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay un",
            "start": 8355.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "movimiento que fortalece valores",
            "start": 8357.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "culturales Morales",
            "start": 8360.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "espirituales hay una revoluci\u00f3n de las",
            "start": 8363.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conciencias que se est\u00e1 este",
            "start": 8368.439,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "expresando el motor del",
            "start": 8373.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cambio es el pueblo alg\u00fan mensaje a",
            "start": 8376.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "losad despu\u00e9s del comportamiento ayer",
            "start": 8380.08,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "que ya va este a normalizarse",
            "start": 8383.359,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "todo es",
            "start": 8388.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "este que hay",
            "start": 8391.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh mucha responsabilidad en el manejo de",
            "start": 8397.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "las finanzas p\u00fablicas ellos lo",
            "start": 8400.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "saben y que la econom\u00eda de M\u00e9xico es",
            "start": 8405.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "s\u00f3lida y no eh va a",
            "start": 8414.84,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cambiar la pol\u00edtica econ\u00f3mica que",
            "start": 8419.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 8422.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "venido",
            "start": 8424.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aplicando y que ha dado muy buenos",
            "start": 8425.92,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "resultados atri la ca\u00edda en la Bolsa",
            "start": 8429.2,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "Mexicana pues factores externos tambi\u00e9n",
            "start": 8434.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8438.56,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "sucede en Estados Unidos y en otros",
            "start": 8439.84,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "mercados y",
            "start": 8446.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n volvemos a lo mismo",
            "start": 8448.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "como hay mucha",
            "start": 8455.84,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n",
            "start": 8460.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ellos se",
            "start": 8462.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sorprenden es como los",
            "start": 8465.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "observadores entonces y vaya que los",
            "start": 8470.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "financieros son de los mejores",
            "start": 8473.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "informados pero de todas forma",
            "start": 8476.439,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n leyendo al Wall",
            "start": 8481.08,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "journal y New York Times financial",
            "start": 8484.92,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "Time y aqu\u00ed al reforma y al",
            "start": 8490.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "financiero que est\u00e1 asociado con C\u00f3mo se",
            "start": 8495.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "llama la agencia",
            "start": 8498.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 8501.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "blomber",
            "start": 8505.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Pues si leen",
            "start": 8507.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "al financiero asociado con",
            "start": 8511.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "blomer volvemos a lo mismo de los",
            "start": 8514.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "articulistas",
            "start": 8519.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Bueno yo creo que ah\u00ed escribe chumel o",
            "start": 8521.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "no No pero casi todos los",
            "start": 8527.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "analistas",
            "start": 8530.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos y sobre todo los",
            "start": 8532.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos dice no lo esper\u00e1bamos",
            "start": 8536.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Pues claro que no lo",
            "start": 8541.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "esperabas Porque nunca has",
            "start": 8544.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "querido",
            "start": 8548.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aceptar de que el pueblo",
            "start": 8550.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "existe Te",
            "start": 8554.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "niegas a respetar al",
            "start": 8557.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pueblo y te gusta la",
            "start": 8563.479,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "democracia entre comill",
            "start": 8568.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "te",
            "start": 8572.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gusta el poder sin",
            "start": 8575.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pueblo cratos ind",
            "start": 8579.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "demos y piensas que eso",
            "start": 8583.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 8587.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 8592.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entonces dicen es que",
            "start": 8594.68,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "no ten\u00edamos",
            "start": 8598.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "contemplado que fuera",
            "start": 8603.08,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 8607.479,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8608.97,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que pudiese la",
            "start": 8613.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n que est\u00e1 apoyando el proceso",
            "start": 8616.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n en M\u00e9xico tener",
            "start": 8620.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 8623.0,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "calificada S\u00ed pero y d\u00f3nde D\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 8626.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que no estaban viendo",
            "start": 8630.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "encuestas que",
            "start": 8637.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8639.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "estaban recogiendo los sentimientos del",
            "start": 8642.16,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "pueblo Qui\u00e9nes son sus",
            "start": 8646.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "asesores Qui\u00e9nes son sus",
            "start": 8651.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "analistas No si esto tiene que llevar a",
            "start": 8656.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "una revisi\u00f3n",
            "start": 8659.8,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "profunda porque",
            "start": 8664.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "fue un gran",
            "start": 8667.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "fracaso",
            "start": 8671.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "para el bloque",
            "start": 8673.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "conservador y lo tienen que asumir",
            "start": 8677.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "as\u00ed y",
            "start": 8684.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aceptarlo",
            "start": 8686.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "decir menospreciar al pueblo de",
            "start": 8688.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pensamos que eran como antes",
            "start": 8693.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 8698.479,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "imaginarios que",
            "start": 8703.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "bastaba una guerra",
            "start": 8706.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sucia en medios nacionales e",
            "start": 8710.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "internacionales que",
            "start": 8713.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 8716.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8719.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar en",
            "start": 8721.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "los mensajes de las redes sociales de",
            "start": 8724.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que amlo narcotraficante presidente de",
            "start": 8728.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 8732.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "reproducirlo millones de veces de manera",
            "start": 8735.72,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "automatizada con eso",
            "start": 8740.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8745.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y con los periodistas mejores pagados de",
            "start": 8747.24,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por los y con los",
            "start": 8752.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "periodistas como este Premio Nobel del",
            "start": 8757.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "periodismo del",
            "start": 8761.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8764.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Team Golden que no me ha",
            "start": 8766.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "este respondido estoy",
            "start": 8770.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "esperando su explicaci\u00f3n lo que aqu\u00ed le",
            "start": 8774.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e9",
            "start": 8778.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 8780.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "reportaje que por cierto hay que",
            "start": 8782.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "transcribir lo que le",
            "start": 8786.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e9 para ponerlo de vez en",
            "start": 8790.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cuando y esperar a que",
            "start": 8794.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "responda por eso es muy",
            "start": 8800.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "importante lo que se est\u00e1 viviendo en el",
            "start": 8802.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pa\u00eds son tiempos",
            "start": 8807.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 8810.439,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "dec\u00eda un gran",
            "start": 8811.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "escritor",
            "start": 8814.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "momentos",
            "start": 8818.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8823.73,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Estelares tienen todo su",
            "start": 8830.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "derecho yo les",
            "start": 8832.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recomendar\u00eda ya dije",
            "start": 8838.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que no debo de andar dando",
            "start": 8841.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "consejo por eso mejor no Les recomiendo",
            "start": 8844.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "nada que dir\u00eda yo que sigan su camino",
            "start": 8849.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero yo quer\u00eda",
            "start": 8853.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este recordarles algo pero",
            "start": 8856.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no que sigan su camino Adem\u00e1s yo que",
            "start": 8859.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tengo que",
            "start": 8863.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "andar S\u00ed este meti\u00e9ndome en",
            "start": 8864.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eso estamos ahora trat\u00e1 lo de salud nada",
            "start": 8869.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que ustedes este quieren saber de",
            "start": 8872.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "otras cosas pero",
            "start": 8875.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "vamos buenos d\u00edas a todos gracias",
            "start": 8877.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente ahorita le preguntamos sobre",
            "start": 8880.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "el pan Este pero sobre lo m\u00e1s importante",
            "start": 8882.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que es Claudia Shan primera presidenta",
            "start": 8885.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico por favor mi nombre Isabel",
            "start": 8887.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez de Grupo",
            "start": 8890.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Imagen saber insistirle en este punto",
            "start": 8891.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que se le pidi\u00f3 Ayer ya se tiene la hora",
            "start": 8894.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda en que que usted va a recibir a",
            "start": 8898.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Claudia shon por primera vez aqu\u00ed en",
            "start": 8901.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional esto por un lado de",
            "start": 8903.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "viajar con ella Cu\u00e1l ser\u00eda el primer",
            "start": 8906.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "estado o la regi\u00f3n del pa\u00eds que ustedes",
            "start": 8909.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "visitar\u00edan y cu\u00e1ndo tendr\u00eda lugar este",
            "start": 8912.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "recorrido gira y de parte del Gobierno",
            "start": 8916.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Federal por parte de su equipo qui\u00e9nes",
            "start": 8919.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "van a integrar cu\u00e1les van a ser los",
            "start": 8921.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "funcionarios que van a formar parte del",
            "start": 8923.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "equipo de transici\u00f3n esto por un lado",
            "start": 8925.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Bueno yo pienso que",
            "start": 8928.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hay que esperar a que",
            "start": 8930.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "reciba su constancia hasta que reciba la",
            "start": 8936.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "constancia",
            "start": 8939.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de presidenta",
            "start": 8941.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "electa creo que es el domingo",
            "start": 8943.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no de acuerdo a la",
            "start": 8949.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ley el",
            "start": 8951.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "domingo porque ahora es",
            "start": 8954.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "virtual presidenta electa",
            "start": 8957.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ya formalmente va a ser presidenta",
            "start": 8961.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "electa cuando le",
            "start": 8966.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entreguen su constancia de mayor\u00eda",
            "start": 8968.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "creo si no estoy",
            "start": 8971.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "equivocado entonces a partir de ah\u00ed",
            "start": 8974.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh Pues vamos",
            "start": 8980.399,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "a establecer",
            "start": 8984.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n vamos a decir formal",
            "start": 8989.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "porque siempre hemos tenido",
            "start": 8992.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 8996.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "siempre somos",
            "start": 8998.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 9001.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "yo la respeto",
            "start": 9002.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mucho no me voy a cansar de decir que es",
            "start": 9007.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "una mujer inteligente muy",
            "start": 9011.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "inteligente una",
            "start": 9015.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica de",
            "start": 9018.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "primer",
            "start": 9021.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nivel que yo deseara que los",
            "start": 9025.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos fueran",
            "start": 9029.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "as\u00ed que tuviesen una dimensi\u00f3n",
            "start": 9032.399,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "social que a veces les",
            "start": 9036.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 9043.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micamente pues",
            "start": 9045.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s nivel que yo",
            "start": 9047.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Yo apenas Y termin\u00e9 la",
            "start": 9053.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "licenciatura ella es",
            "start": 9057.279,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "doctora es una mujer con mucha",
            "start": 9062.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 9066.479,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9068.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en la funci\u00f3n",
            "start": 9069.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es",
            "start": 9073.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "trabajadora en",
            "start": 9076.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9081.56,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "ambientalista sabe",
            "start": 9084.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Mucho de",
            "start": 9087.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y este pa\u00eds requiere de",
            "start": 9089.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 9093.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "infraestructura y la industria la",
            "start": 9094.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n es muy",
            "start": 9096.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "importante porque permite reactivar",
            "start": 9100.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pronto la",
            "start": 9102.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y se generan muchos empleos",
            "start": 9104.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tiene un efecto multiplicador la",
            "start": 9110.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "industria la construcci\u00f3n se hacen las",
            "start": 9112.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "obras que requiere el pa\u00eds se reactiva",
            "start": 9114.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda y se generan muchos empleos",
            "start": 9117.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y ella sabe",
            "start": 9121.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bastante sobre esta",
            "start": 9124.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "materia en lo Social es muy",
            "start": 9126.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sensible imag\u00ednes si no va a",
            "start": 9133.359,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "saber de",
            "start": 9138.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 9142.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "maestra",
            "start": 9145.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Universitaria en salud ha estado",
            "start": 9149.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 9152.96,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "Siempre es de",
            "start": 9158.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "primera y",
            "start": 9162.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "agr\u00e9guele que es humanista y H",
            "start": 9166.439,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "esta y por eso estoy",
            "start": 9171.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh muy",
            "start": 9178.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 9181.6,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "no pod\u00eda pasarle algo mejor a",
            "start": 9183.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9193.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "entonces formalmente a partir del a",
            "start": 9195.399,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "partir de de que que sea presidenta",
            "start": 9199.319,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "electa nos reunimos nos reunimos",
            "start": 9204.279,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "eh seguramente vamos a elaborar un plan",
            "start": 9208.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 9212.8,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n pensado ella va a nombrar a",
            "start": 9215.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 9220.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "colaboradores mujeres y hombres y se va",
            "start": 9222.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a procurar que ya vayan",
            "start": 9226.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "poni\u00e9ndose de acuerdo con los que est\u00e1n",
            "start": 9230.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "actualmente",
            "start": 9234.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e vamos a ir",
            "start": 9237.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "juntos a",
            "start": 9239.8,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "ver ciertas obras y por ejemplo",
            "start": 9242.72,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "a revisar algunos",
            "start": 9249.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "programas y sobre todo",
            "start": 9253.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 9255.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estar platicando con",
            "start": 9257.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "conversando este tiempo porque ya lo",
            "start": 9261.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dije",
            "start": 9266.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "yo estoy",
            "start": 9268.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hasta la entrega de la Banda",
            "start": 9270.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "presidencial Y a partir de ah\u00ed me jubilo",
            "start": 9274.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "le gustar\u00eda iniciar por la ruta del tren",
            "start": 9278.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Maya y el Eh Eh Eh el trans\u00edsmica es que",
            "start": 9281.399,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "depende de de los dos yo tengo",
            "start": 9285.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eh que",
            "start": 9290.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "respetar a mi presidenta",
            "start": 9292.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh electa Y luego a mi presidenta",
            "start": 9295.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "constitucional siempre la voy a respetar",
            "start": 9299.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "bien eh sobre algunos funcionarios usted",
            "start": 9301.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya ha pensado el equipo de transici\u00f3n",
            "start": 9304.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo algunos funcionarios del equipo de",
            "start": 9306.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n por parte del Gobierno",
            "start": 9309.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Federal del gobierno saliente no no",
            "start": 9310.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hemos resuelto Eso s\u00ed pero no va a haber",
            "start": 9313.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "mucho problema",
            "start": 9317.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por lo",
            "start": 9320.279,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 9323.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "quienes han estado ayudando a",
            "start": 9325.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Claudia este",
            "start": 9329.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "conocen",
            "start": 9333.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sobre los programas que nosotros estamos",
            "start": 9335.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "aplicando hay",
            "start": 9339.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "compromisos",
            "start": 9343.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hay prr que ya se convirtieron en",
            "start": 9347.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 9351.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "constitucionales la pensi\u00f3n a los",
            "start": 9357.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adultos",
            "start": 9359.2,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "mayores la pensi\u00f3n a personas con",
            "start": 9360.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "discapacidad el derecho a la",
            "start": 9362.479,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "salud las becas para los",
            "start": 9366.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 9370.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ya se elevaron a Rango",
            "start": 9371.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "constitucional Entonces",
            "start": 9375.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eso lo saben adem\u00e1s hay cosas que ella",
            "start": 9378.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 9383.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "eh ha echado a andar cuando fue jefa de",
            "start": 9385.08,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "gobierno y ha hecho compromisos En",
            "start": 9390.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 9394.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "y va a",
            "start": 9396.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "cumplir va a cumplir y le va a ir muy",
            "start": 9398.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "bien a nuestro pa\u00eds mucho muy",
            "start": 9402.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "bien estoy muy contento es que",
            "start": 9405.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9410.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 9412.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no no no cualquiera nos ha ido muy",
            "start": 9417.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 9421.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuando llega la presidencia",
            "start": 9423.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 9426.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "alguna",
            "start": 9428.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "circunstancia",
            "start": 9431.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "gente que no tiene",
            "start": 9432.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "experiencia esto es un apostolado esto",
            "start": 9438.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 9443.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n el servicio p\u00fablico bien",
            "start": 9444.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidente en otro tema anoche se",
            "start": 9447.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 que la dirigencia del pan que va",
            "start": 9449.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a impugnar los resultados que van a",
            "start": 9452.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "defender marco Cort\u00e9s no que van a",
            "start": 9454.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "defender voto a voto que tienen algunos",
            "start": 9456.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "triunfos Pero acusa fundamentalmente",
            "start": 9458.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entre otras razones que hubo una",
            "start": 9460.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de estado que hubo manipulaci\u00f3n",
            "start": 9462.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y que hubo intervenci\u00f3n directa de usted",
            "start": 9465.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mismo frente al ir",
            "start": 9467.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 9470.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "indubitable conteo que refleja no la",
            "start": 9471.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica no las instituciones",
            "start": 9474.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "electorales qu\u00e9 decirle a Marco Cort\u00e9s",
            "start": 9477.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cuando Utiliza este tipo de argumentos",
            "start": 9480.399,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en su derecho pero que",
            "start": 9483.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh la elecci\u00f3n del",
            "start": 9488.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "domingo es la elecci\u00f3n m\u00e1s limpia y m\u00e1s",
            "start": 9491.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "libre que ha",
            "start": 9495.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "existido en la",
            "start": 9498.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "historia posiblemente",
            "start": 9501.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "desde la elecci\u00f3n del presidente",
            "start": 9503.479,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "Madero tendr\u00eda que autorre reflexionar",
            "start": 9508.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "el dirigente del no me voy a meter a dar",
            "start": 9512.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "consejos La verdad que",
            "start": 9515.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed no este no no no quiero comentar nada",
            "start": 9521.04,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "Yo pienso que ellos",
            "start": 9527.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tienen que respirar",
            "start": 9531.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "profundo",
            "start": 9537.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hacer una",
            "start": 9539.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n",
            "start": 9548.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seria y",
            "start": 9556.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tratar",
            "start": 9560.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de comprender lo que",
            "start": 9561.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 no caer en la autocomplacencia",
            "start": 9569.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 9578.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9582.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica es muy importante saber",
            "start": 9585.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "rectificar es de sabios cambiar de",
            "start": 9591.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 9598.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "entonces vivimos en un pa\u00eds",
            "start": 9601.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "libre",
            "start": 9605.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no tenemos nada que",
            "start": 9610.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "temer tenemos nuestra conciencia",
            "start": 9613.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "tranquila Nosotros llegamos aqu\u00ed",
            "start": 9616.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "para hacer realidad la",
            "start": 9620.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "democracia no fue la lucha del poder por",
            "start": 9624.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9627.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "poder siempre he sostenido que el poder",
            "start": 9628.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "solo tiene sentido y se convierte en",
            "start": 9632.439,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "virtud cuando se pone al servicio de los",
            "start": 9635.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s si yo fuese un",
            "start": 9641.6,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ambicioso de poder",
            "start": 9645.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un pol\u00edtico",
            "start": 9651.8,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "vulgar estar\u00eda",
            "start": 9654.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 9657.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pensando en cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 9661.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s voy a",
            "start": 9666.439,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "ser importante en la vida p\u00fablica",
            "start": 9669.96,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "No ya cumpl\u00ed mi ciclo",
            "start": 9675.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y repito no Hay que tenerle y esto",
            "start": 9679.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Aplica para la pol\u00edtica y Aplica para",
            "start": 9682.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todo No Hay que tenerle mucho",
            "start": 9685.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "apego ni al poder ni al",
            "start": 9688.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dinero la felicidad es estar bien con",
            "start": 9698.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "uno mismo estar bien con nuestra",
            "start": 9702.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "conciencia estar bien con el",
            "start": 9704.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo y solo",
            "start": 9707.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "podemos ser",
            "start": 9710.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "felices por",
            "start": 9714.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eso puedo",
            "start": 9718.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hablar del New York Times y puedo hablar",
            "start": 9719.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "del periodista",
            "start": 9724.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "premiado que vino",
            "start": 9727.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a calumniar noos por",
            "start": 9730.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Consigna Porque si yo",
            "start": 9735.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tuviese alguna",
            "start": 9739.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n con organizaciones de",
            "start": 9743.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico con la",
            "start": 9747.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada o con la",
            "start": 9749.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello blanco no podr\u00eda",
            "start": 9751.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 9755.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hablar no tendr\u00eda yo autoridad",
            "start": 9758.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "moral yo me",
            "start": 9764.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "propuse avanzar",
            "start": 9767.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para hacer realidad mis",
            "start": 9770.72,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "ideales haciendo de mi vida una l\u00ednea",
            "start": 9774.479,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "recta sin dejar Trozos de dignidad en el",
            "start": 9778.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "camino es preferible que el pan acepte",
            "start": 9784.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "su derrota y mejor identifique por no me",
            "start": 9787.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "meto a recomendar",
            "start": 9790.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nada Somos",
            "start": 9793.2,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "libres ellos",
            "start": 9798.12,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "deber\u00edan no voy a decir se autolimita",
            "start": 9802.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "presidente nada bueno en otro tema ayer",
            "start": 9807.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "se reuni\u00f3 despu\u00e9s de 9 meses con las",
            "start": 9810.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mam\u00e1s y los pap\u00e1s de los j\u00f3venes",
            "start": 9813.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desaparecidos de Ayotzinapa eh vino",
            "start": 9814.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el abogado el litigante vidulfo",
            "start": 9817.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Rosales Cu\u00e1l es la evaluaci\u00f3n de este",
            "start": 9819.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "encuentro el litigante dice que pues no",
            "start": 9821.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hubo nada Que pr\u00e1cticamente un 70 por Eh",
            "start": 9824.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Pues fue arles lo de la puerta y la",
            "start": 9827.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n del boicot que dijeron de a la",
            "start": 9831.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de Claudio sheman pero que Total",
            "start": 9833.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "no hay nada no me gustar\u00eda saber su",
            "start": 9835.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n nada nu que fue una buena",
            "start": 9837.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n por la noche presidencia de la",
            "start": 9839.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica sac\u00f3 un comunicado que eh Me",
            "start": 9842.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que compartiera nos precisara",
            "start": 9846.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "porque hay una parte no digamos que fue",
            "start": 9849.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "muy general no no no fue espec\u00edfica en",
            "start": 9853.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "donde se dice que se les entregaron a",
            "start": 9856.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las mam\u00e1s y a los pap\u00e1s un compendio de",
            "start": 9857.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "15 nuevos folios de los centros",
            "start": 9861.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "regionales de fusi\u00f3n de inteligencia y",
            "start": 9863.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "70 documentos eh relacionados con unas",
            "start": 9867.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comunicaciones me infiero que es lo de",
            "start": 9870.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo de inteligencia Y que ya estaban en",
            "start": 9873.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los documentos de la cedena esto por un",
            "start": 9876.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lado y que tambi\u00e9n se respondi\u00f3 sobre la",
            "start": 9878.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "solicitud del regreso del",
            "start": 9883.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "grupo interdisciplinario de expertos",
            "start": 9885.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l fue la respuesta Cu\u00e1l fue la",
            "start": 9888.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "respuesta en cuanto al grupo de expertos",
            "start": 9891.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "y lo de las comunicaciones de",
            "start": 9893.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "inteligencia por favor bueno",
            "start": 9895.279,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "eh repito fue una muy buena",
            "start": 9899.24,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n Porque nos permiti\u00f3",
            "start": 9903.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "restablecer el di\u00e1logo Y esto es",
            "start": 9908.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 9912.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eh quedamos en volvernos a reunir eh",
            "start": 9914.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "antes de que yo concluya",
            "start": 9919.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "e hice el compromiso me lo plantearon de",
            "start": 9923.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que en",
            "start": 9928.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "caso de no",
            "start": 9930.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "avanzar",
            "start": 9934.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en la b\u00fasqueda de los",
            "start": 9936.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y en conocer la",
            "start": 9939.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "verdad que eh",
            "start": 9944.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 9950.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh les ayudar\u00e1 a establecer",
            "start": 9951.76,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con la pr\u00f3xima",
            "start": 9956.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presidenta y dije que s\u00ed pero que yo",
            "start": 9960.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "todav\u00eda ten\u00eda confianza que en estos",
            "start": 9964.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "meses que me faltan \u00edbamos a avanzar",
            "start": 9966.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "porque estamos",
            "start": 9969.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 9971.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "bastante y se ha",
            "start": 9973.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "avanzado pero que en caso",
            "start": 9975.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de no",
            "start": 9980.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tener los",
            "start": 9981.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "resultados que nosotros \u00edbamos",
            "start": 9984.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a ponerlos en comunicaci\u00f3n y que",
            "start": 9987.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "posiblemente",
            "start": 9992.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh hici\u00e9ramos una reuni\u00f3n conjunta",
            "start": 9994.24,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "eh con ellos con los padres",
            "start": 9998.84,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "en la que participara ten\u00eda yo que",
            "start": 10004.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "consultarla",
            "start": 10008.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "yo creo que no habr\u00eda problema",
            "start": 10010.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este la presidenta",
            "start": 10013.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "electa para darle continuidad pero",
            "start": 10016.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que bajo ninguna",
            "start": 10019.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "circunstancia se iba a cerrar el",
            "start": 10022.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "caso que no se iba a dar",
            "start": 10026.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "carpetazo por muchas razones y adem\u00e1s",
            "start": 10030.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "porque se trata de la memoria",
            "start": 10034.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica que tiene que",
            "start": 10036.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ser un expediente",
            "start": 10039.88,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "abierto y yo creo que todo eso fue muy",
            "start": 10043.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bueno lo",
            "start": 10048.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s fue",
            "start": 10050.8,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "aclarar esto de los",
            "start": 10054.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "folios que ya se hab\u00edan",
            "start": 10058.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entregado no plantearon lo de",
            "start": 10062.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los grupo de expertos no no de eso ya",
            "start": 10067.84,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "este por decisi\u00f3n de ellos se",
            "start": 10073.359,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 su labor ya no regresan no no",
            "start": 10077.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pero eso ya tiene tiempo y ellos no lo",
            "start": 10082.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "plantearon ayer es que como ayer sale en",
            "start": 10084.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "el comunicado es que se yo creo que fue",
            "start": 10087.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el informe de del subsecretario de",
            "start": 10090.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y al final dijo que dio una",
            "start": 10093.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "respuesta a lo del hiada S\u00ed porque creo",
            "start": 10095.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que lo hab\u00edan",
            "start": 10098.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eh planteado la primera vez pero ya",
            "start": 10099.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ahora no lo plantearon y r\u00e1pidamente en",
            "start": 10102.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "otro tema y y ya por \u00faltimo en las",
            "start": 10105.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas horas el presidente biden",
            "start": 10107.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "firmar\u00e1 una orden ejecutiva para reducir",
            "start": 10111.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh el n\u00famero de migrantes que solicitan",
            "start": 10114.64,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "asilo eh hacia Estados Unidos eh una",
            "start": 10118.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "manera virtual digamos no de cerrar la",
            "start": 10122.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "frontera si es que pasan m\u00e1s de 4000 d\u00eda",
            "start": 10124.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "solicitudes esto C\u00f3mo afectar\u00eda a a",
            "start": 10129.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds si ustedes ya lo est\u00e1n",
            "start": 10132.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "evaluando Y si se pudiera interpretar",
            "start": 10135.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como una medida electoral no sabemos lo",
            "start": 10138.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando en en Estados Unidos o",
            "start": 10141.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "forma parte de esas usos y costumbres de",
            "start": 10143.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los que usted ha se\u00f1alado igual no los",
            "start": 10146.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ha mencionado as\u00ed de las man\u00edas de los",
            "start": 10148.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobiernos de los Estados Unidos por",
            "start": 10152.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "inferir cada cuando que hay un proceso",
            "start": 10154.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de transici\u00f3n en M\u00e9xico y de cara pues",
            "start": 10157.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3ximo gobierno de la Rep\u00fablica",
            "start": 10159.479,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "presidente ser\u00eda Mi \u00faltimo",
            "start": 10161.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cuestionamiento s\u00ed",
            "start": 10163.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 10166.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues lo que est\u00e1s diciendo es lo",
            "start": 10168.56,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "que oficialmente ya se dio a conocer no",
            "start": 10172.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en este d\u00eda Se va se va a llevar a cabo",
            "start": 10176.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pero ya se dio a conocer en medos s\u00ed",
            "start": 10177.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Y tenemos pendiente una llamada",
            "start": 10181.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica con el presidente",
            "start": 10185.359,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo eh probablemente Hoy a qu\u00e9 hora",
            "start": 10188.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 10193.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "esto sobre el tema migratorio hemos",
            "start": 10195.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "venido avanzando bien",
            "start": 10198.359,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10201.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Hay",
            "start": 10203.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "posturas de los dos",
            "start": 10207.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "gobiernos primero",
            "start": 10213.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que mantengamos una relaci\u00f3n de respeto",
            "start": 10216.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "a nuestras",
            "start": 10219.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas que busquemos una pol\u00edtica de",
            "start": 10224.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 10227.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "vecindad y que",
            "start": 10228.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "cuidemos nuestra integraci\u00f3n",
            "start": 10231.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 10237.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "comercial y para nosotros es muy",
            "start": 10240.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "importante el que en la pol\u00edtica",
            "start": 10243.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "migratoria del gobierno de Estados",
            "start": 10247.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Unidos incluyan cuando menos dos",
            "start": 10249.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "cosas Una la regularizaci\u00f3n de los",
            "start": 10252.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mexicanos que trabaja en Estados",
            "start": 10256.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Unidos desde hace muchos",
            "start": 10260.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y que",
            "start": 10263.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aportan",
            "start": 10266.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "a el desarrollo de esa gran naci\u00f3n y",
            "start": 10269.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "consideramos que es",
            "start": 10273.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "injusto que est\u00e9n",
            "start": 10275.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "meic trabajando en Estados Unidos",
            "start": 10279.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "honradamente que contribuyen al progreso",
            "start": 10283.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de esa gran naci\u00f3n y que no sean",
            "start": 10286.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "atendidos y que no sea regularizada su",
            "start": 10290.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n esto lo vamos a seguir",
            "start": 10294.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "planteando para",
            "start": 10296.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que cualquier",
            "start": 10299.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "candidato cualquier",
            "start": 10301.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "candidato de los partidos de",
            "start": 10304.8,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "eh que atienda esta demanda va a",
            "start": 10309.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "contar sin duda con la",
            "start": 10315.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "simpat\u00eda de millones de",
            "start": 10318.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mexicanos que tomen en cuenta Eso es m\u00e1s",
            "start": 10327.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10331.76,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 10334.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "novedoso es parte de los 10",
            "start": 10339.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "puntos que le expuse en una ocasi\u00f3n al",
            "start": 10343.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10349.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "biden es el primer punto de",
            "start": 10351.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "10 si los",
            "start": 10357.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "pones y podr\u00eda yo hablar de 10 pero dije",
            "start": 10362.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 10366.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el segundo",
            "start": 10368.64,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "es que se atiendan las",
            "start": 10371.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "causas de la",
            "start": 10374.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n que ya no se est\u00e9 pensando ni",
            "start": 10379.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10383.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "muros ni en militarizar la frontera ni",
            "start": 10384.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en cerrar la",
            "start": 10388.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "frontera que se",
            "start": 10395.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "entienda que la gente se echa a andar",
            "start": 10398.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 10402.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "necesidad No por gusto que la migraci\u00f3n",
            "start": 10403.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 10408.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "opcional no",
            "start": 10410.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "forzada Y",
            "start": 10413.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eso se puede",
            "start": 10416.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "atender si el gobierno de Estados",
            "start": 10419.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Unidos dedica",
            "start": 10424.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 10429.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porcentaje menor y hablo del gobierno",
            "start": 10430.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 10435.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "partido que",
            "start": 10436.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "sea un porcentaje menor al que",
            "start": 10439.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "destinan",
            "start": 10447.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a entregar",
            "start": 10450.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "armas en pa\u00edses con",
            "start": 10453.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "conflicto no es",
            "start": 10457.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "posible que se",
            "start": 10459.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "aprueben 50 60 100000 millones de",
            "start": 10462.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares para Las",
            "start": 10466.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Guerras y no se apruebe absolutamente",
            "start": 10468.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nada en el",
            "start": 10473.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "congreso Para apoyar a los pueblos de",
            "start": 10475.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica de Am\u00e9rica Latina del",
            "start": 10478.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Caribe",
            "start": 10483.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10484.71,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "que son los pueblos que por",
            "start": 10486.12,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "necesidad tienen que optar por la",
            "start": 10490.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n y yo estoy seguro que si",
            "start": 10496.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esto se le",
            "start": 10500.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "propone a los ciudadanos de Estados",
            "start": 10502.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Unidos ellos lo",
            "start": 10505.64,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "aceptar\u00edan lo que pasa volvemos a lo",
            "start": 10509.08,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "mismo es que todo",
            "start": 10514.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "se vuelve sensacionalismo",
            "start": 10518.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y se cae en la",
            "start": 10521.439,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "simplicidad de echar",
            "start": 10526.0,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "culpas m\u00e1s en efecto cuando hay procesos",
            "start": 10529.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "electorales el",
            "start": 10535.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "problema son los",
            "start": 10537.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "migrantes y est\u00e1n duro y duro y duro con",
            "start": 10539.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eso en los medios",
            "start": 10543.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "masivos de comunicaci\u00f3n en Estados",
            "start": 10546.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Unidos duro duro duro duro al grado que",
            "start": 10550.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "se le pregunta a un ciudadano de Estados",
            "start": 10553.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Unidos que si los migrantes son los que",
            "start": 10557.56,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "introducen la droga y la mayor\u00eda dice",
            "start": 10560.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed volvemos a",
            "start": 10568.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se deben de",
            "start": 10572.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "reformar dos medios",
            "start": 10576.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10584.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n tiene que haber",
            "start": 10589.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "profesionalismo tiene que haber",
            "start": 10590.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "\u00e9tica es ayer ve\u00eda yo un Twitter de",
            "start": 10597.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Pedro",
            "start": 10601.319,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "Miguel aqu\u00ed abro un par\u00e9ntesis",
            "start": 10604.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "buen\u00edsimo una",
            "start": 10610.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "encuestadora a ver Pon el Twitter de que",
            "start": 10612.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se la",
            "start": 10617.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 10619.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "diciendo que estaba",
            "start": 10622.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pareja y",
            "start": 10628.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ayer como si nada se",
            "start": 10631.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "disculp\u00f3 dice no s\u00e9 qu\u00e9",
            "start": 10634.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 nos fallaron nuestro",
            "start": 10637.16,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pron\u00f3sticos Oye y tu",
            "start": 10639.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 10644.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hablando de la",
            "start": 10646.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gente que es",
            "start": 10649.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "v\u00edctima o m\u00e1s susceptible a la",
            "start": 10651.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n porque",
            "start": 10656.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "eh nunca han estado a favor de los",
            "start": 10660.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pobres porque son clasistas porque son",
            "start": 10665.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "racistas porque les mal",
            "start": 10666.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10672.239,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 10673.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "persona no les gusta como",
            "start": 10676.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hablo se enojan",
            "start": 10680.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "entonces de repente",
            "start": 10685.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no ven una encuesta",
            "start": 10688.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 10691.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "claro claro",
            "start": 10694.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "yo tengo",
            "start": 10698.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n aqu\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 10699.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "verdad Bueno y no hay ninguna",
            "start": 10708.68,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "responsabilidad de una empresa",
            "start": 10713.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed que no se causa un",
            "start": 10719.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "da\u00f1o D\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 10727.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "\u00e9tica Qu\u00e9",
            "start": 10730.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 10732.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues es responsable de enga\u00f1ar a miles y",
            "start": 10738.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "miles de",
            "start": 10741.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personas que de pronto se sintieron",
            "start": 10743.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trasladadas a un planeta",
            "start": 10746.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "desconocido y en el que Siguen sin",
            "start": 10749.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "entender nada de nada",
            "start": 10752.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 que haber",
            "start": 10760.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sanciones para lo que fue una estafa",
            "start": 10762.2,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "deliberada al p\u00fablico que le",
            "start": 10765.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "crey\u00f3 Y ustedes",
            "start": 10772.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "creen que no",
            "start": 10775.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hubieron",
            "start": 10778.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "personas que confiaron en eso",
            "start": 10781.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque esto lo retomaba",
            "start": 10788.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en los programas de radio y televisi\u00f3n",
            "start": 10793.88,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "es cuando hablan cuando este en el \u00e1a",
            "start": 10799.399,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "del periodismo se usa",
            "start": 10805.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 10809.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decir un",
            "start": 10811.479,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "experto o seg\u00fan",
            "start": 10816.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10819.479,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "empresa un informante eso es lo que dice",
            "start": 10829.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 10833.359,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora que tiene informaci\u00f3n de la",
            "start": 10835.92,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "DEA Anabel Hern\u00e1ndez un",
            "start": 10839.239,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "informante s\u00ed no",
            "start": 10846.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "da",
            "start": 10849.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "este ninguna",
            "start": 10851.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "prueba pero",
            "start": 10857.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esto y ayer",
            "start": 10860.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "dijeron ofrecemos",
            "start": 10864.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "disculpa",
            "start": 10868.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este no s\u00e9 qu\u00e9 nos",
            "start": 10870.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 no s\u00e9 qu\u00e9 les pas\u00f3",
            "start": 10875.239,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "miren ando",
            "start": 10878.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "buscando al que se lo crea",
            "start": 10882.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pero y el",
            "start": 10886.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "da\u00f1o bueno",
            "start": 10895.439,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "regresamos nada m\u00e1s para los de Estados",
            "start": 10898.76,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "Unidos Pon los 10 puntos",
            "start": 10903.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Mira el n\u00famero",
            "start": 10912.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "uno regularizaci\u00f3n de los mexicanos que",
            "start": 10915.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "llevan m\u00e1s de 5 a\u00f1os viviendo y",
            "start": 10919.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "trabajando honradamente en Estados",
            "start": 10921.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Unidos y de j\u00f3venes",
            "start": 10924.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Estaca eso es lo que",
            "start": 10927.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pedimos si un",
            "start": 10931.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "candidato Se compromete",
            "start": 10935.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eso va a",
            "start": 10938.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "contar con la simpat\u00eda de muchos",
            "start": 10940.84,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "mexicanos y de hispanos porque esto debe",
            "start": 10945.92,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "aplicarse para todos los",
            "start": 10951.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hispanos que son",
            "start": 10954.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "millones entonces pero tengo que aclarar",
            "start": 10963.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tres cosas una que la relaci\u00f3n con el",
            "start": 10967.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente biden es muy",
            "start": 10970.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "buena mucho muy buena ha sido de mucho",
            "start": 10971.88,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "respeto y otra que es fundamental ya lo",
            "start": 10976.2,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "expres\u00e9 somos pa\u00edses",
            "start": 10981.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 10984.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "soberanos ellos pueden tomar las medidas",
            "start": 10986.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que consideren como tambi\u00e9n",
            "start": 10990.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "nosotros Entonces somos respetuosos",
            "start": 10994.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 10998.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas de nuestros pueblos y",
            "start": 11000.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Naciones la",
            "start": 11007.359,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "\u00fanica recomendaci\u00f3n es que sigamos a",
            "start": 11009.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pesar de",
            "start": 11015.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que podamos tener",
            "start": 11017.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 11020.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas en este tema que continuemos",
            "start": 11022.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "con nuestras",
            "start": 11028.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "relaciones con la pol\u00edtica de buena",
            "start": 11030.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vecindad",
            "start": 11034.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no es muy dif\u00edcil con el presidente",
            "start": 11035.72,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "biden porque \u00e9 ha",
            "start": 11040.84,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "actuado repito en forma muy",
            "start": 11044.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 11051.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11053.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que no se est\u00e9 pensando",
            "start": 11055.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que se va a cerrar la",
            "start": 11058.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "frontera porque eso no se",
            "start": 11060.68,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "puede aunque se",
            "start": 11064.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "quisiera lo voy a",
            "start": 11071.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "explicar",
            "start": 11074.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Es mucha la integraci\u00f3n",
            "start": 11077.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de M\u00e9xico y Estados",
            "start": 11080.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Unidos los cruces",
            "start": 11085.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "son importantes estamos",
            "start": 11090.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 11093.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "econom\u00edas como la del estado de",
            "start": 11095.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "California como Texas vinculadas a la",
            "start": 11098.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 11102.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 11104.08,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 11105.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 pasar\u00eda con Nuevo",
            "start": 11107.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Laredo Qu\u00e9 pasar\u00eda en",
            "start": 11111.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Qu\u00e9 pasar\u00eda en Tijuana",
            "start": 11113.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasar\u00eda con las",
            "start": 11119.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "empresas de la industria Automotriz de",
            "start": 11122.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la industria de",
            "start": 11125.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "autopartes con los trabajadores que van",
            "start": 11127.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11130.359,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "vienen eso no es",
            "start": 11133.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "posible eso no es",
            "start": 11137.2,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "posible lo digo para que no vayan",
            "start": 11141.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a querer espantar no estoy hablando del",
            "start": 11146.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos sino",
            "start": 11148.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 11152.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "los sensacionalistas",
            "start": 11154.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no eso no es",
            "start": 11157.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "posible van a haber medidas de",
            "start": 11162.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "deportaci\u00f3n que siempre han existido",
            "start": 11165.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pero cierre de fronteras",
            "start": 11168.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "no V\u00e1monos a hac una",
            "start": 11172.399,
            "duration": 10.381
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11176.53,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "vea c\u00f3mo me me mandan la",
            "start": 11187.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tarjeta invitados de las 10 se",
            "start": 11195.64,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "encuentran en sala de espera",
            "start": 11199.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11205.57,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "voy a tener una reuni\u00f3n hoy voy a tener",
            "start": 11207.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n con los dirigentes de la",
            "start": 11210.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cente va a ser este en el transcurso de",
            "start": 11213.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la de la",
            "start": 11217.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana puede ser antes puede ser",
            "start": 11219.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "antes despu\u00e9s pero si nos vamos",
            "start": 11222.64,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "a hablar este si vamos a a reunirnos me",
            "start": 11226.12,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "dio mucho gusto que",
            "start": 11231.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ayer muchos jefes de Estados",
            "start": 11234.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "jefes de gobierno primeros ministros eh",
            "start": 11237.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "felicitaron eh a la virtual presidenta",
            "start": 11242.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "electa a Claudia todos o",
            "start": 11246.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sea m\u00e1s que a",
            "start": 11250.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "m\u00ed o",
            "start": 11252.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sea pero mucho m\u00e1s",
            "start": 11255.359,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "Este de todas partes de todos lados eh",
            "start": 11259.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no",
            "start": 11267.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "este arriba las mujeres eh",
            "start": 11270.319,
            "duration": 6.241
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al la ve Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00c1nimo \u00e1nimo C\u00f3mo est\u00e1n ustedes eh bien y de buena este vamos a informar como lo hacemos los martes cada 15 d\u00edas sobre la situaci\u00f3n de los servicios de salud tenemos el prop\u00f3sito ya ustedes lo saben la gente est\u00e1 informada de mejorar sustancialmente mejorar mucho el sistema de salud p\u00fablica de nuestro pa\u00eds dej como el mejor sistema P\u00fablico de salud del mundo ese fue el compromiso Ese es el desaf\u00edo y estamos ya avanzando mucho consideramos que para septiembre vamos a poder isar banderas blancas en 24 estados que aceptaron la federalizaci\u00f3n de los sistemas de salud y eh vamos a tener funcionando alrededor de 11000 centros de salud en todo el pa\u00eds con m\u00e9dicos no solo de lunes a viernes sino de lunes a domingo con equipos con medicamentos hospitales de segundo nivel para hacer an\u00e1lisis estudios intervenciones quir\u00fargicas con m\u00e9dicos enfermeras enfermeros con m\u00e9dicos especialistas y con todos los medicamentos 100% de medicamentos y todo de manera gratuita porque repito la salud como la educaci\u00f3n no son privilegios son derechos Esta es una Concepci\u00f3n que nos distingue de otros gobiernos en nuestro pa\u00eds sobre todo durante el periodo neoliberal que se apost\u00f3 a privatizar la educaci\u00f3n y a privatizar la salud y tambi\u00e9n que nos distingue con lo que sucede en otros pa\u00edses del Mundo donde la educaci\u00f3n es privada la atenci\u00f3n m\u00e9dica lo mismo Nosotros queremos hacer valer el estado de bienestar que el mexicano tenga seguridad social desde que nace hasta que muere desde la cuna Hasta la tumba Y ese es el prop\u00f3sito en lo educativo en la salud en las pensiones para los adultos mayores hacia all\u00e1 vamos Ese es el ideal que queremos convertir en realidad y Vamos caminando hacia ese bello ideal esa bella utop\u00eda que tiene que ver con el humanismo hoy vamos a iniciar ya que pasaron las elecciones la entrega de apoyos a los comit\u00e9s que se crearon para contar con la participaci\u00f3n de la gente se crear comit\u00e9s de salud como la escuela es nuestra Este es un plan que se conoce como la cl\u00ednica es nuestra Porque en cada uno de los 11000 centros de salud o unidades m\u00e9dicas hay un comit\u00e9 y ese comit\u00e9 va a recibir un apoyo de manera directa un presupuesto para atender lo b\u00e1sico en el centro de salud el mantenimiento el que est\u00e9 en buen el centro de salud la asamblea la gente con el comit\u00e9 resuelven en Qu\u00e9 usar ese presupuesto que van a recibir como repito la escuela es nuestra ya hay 170.000 escuelas p\u00fablicas que reciben la sociedades de padres de madres de familia de manera directa su presupuesto para mantenimiento de los planteles educativos es algo parecido y Hoy iniciamos no podr\u00edamos hacer mucho sin el apoyo de los gobernadores de las gobernadoras porque estamos trabajando todos juntos eh para lograr este prop\u00f3sito entonces hoy vamos a tener comunicaci\u00f3n con gobernadoras con gobernadores ma\u00f1ana tambi\u00e9n pasado ma\u00f1ana son tres d\u00edas que nos vamos a estar comunicando eh [M\u00fasica] con las gobernadoras las los gobernadores para que se inicie ya este plan o esta etapa Esto va aparejado de eh ir consolidando el abasto de medicamentos va aparejado a las convocatorias para la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos generales de m\u00e9dicos especialistas y hoy comenzamos hasta septiembre que ya vamos a poder informarles de que queda el sistema completamente funcionando vamos a escuchar al doctor Jorge Alcocer secretario de salud y luego va a conducir ayudarnos para informar tambi\u00e9n y el que podamos escuchar a las gobernadoras a los gobernadores en este caso del sureste ma\u00f1ana van a estar gobernadores del centro gobernadoras y pasado ma\u00f1ana del Norte Eh As\u00ed vamos a a a este a informar sobre este asunto nos acompa\u00f1a eh la secretaria de bienestar Ariana Montiel porque ellos ayudaron mucho en la creaci\u00f3n de los comit\u00e9s y nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n el doctor V\u00edctor Manuel la m Bocanegra que es el director general del banco del bienestar porque Hoy empiezan a entregarse las tarjetas para los comit\u00e9s a trav\u00e9s del banco del bienestar de todas las sucursales del banco del bienestar que dicho sea de paso ya es el banco que tiene m\u00e1s sucursales en todo el pa\u00eds hasta los pueblos m\u00e1s apartados ya se logr\u00f3 consolidar este sistema de dispersi\u00f3n de fondos de manera directa que fue un gran avance entonces empezamos con el doctor Jorge alc con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes hoy en el pulso de la salud como ya se\u00f1al\u00f3 el el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el maestro su\u00e9 Robledo y un servidor vamos a informar en en un d\u00eda como hoy especial de los logros del in bienestar para atender a la poblaci\u00f3n sin seguridad social de los 23 estados que han sido federalizados y hoy presentaremos los resultados de lo ya se\u00f1alado por el presidente Qu\u00e9 sucedi\u00f3 con las asambleas de la llamada cl\u00ednica la cl\u00ednica es nuestra cuyos comit\u00e9s de la cl\u00ednica son realmente importantes y se nombraron durante el mes de abril hoy vamos a comunicar en una parte del pa\u00eds con los gobernadores desde esta ma\u00f1anera mediante videollamadas porque van a empezar a entregarse los fondos ya se\u00f1alados para la rehabilitaci\u00f3n modernizaci\u00f3n de 11000 947 centros de salud mediante Su rehabilitaci\u00f3n equipamiento y mantenimiento forma breve me puede pasar la primera l\u00e1mina por favor Nada m\u00e1s para ubicar Qu\u00e9 es este programa la cl\u00ednica es nuestra es un programa de subsidio directos a las unidades de salud de primer nivel los centros de salud que operan en una en la comunidad y con la confianza de las personas que participan en este programa se organizan en comit\u00e9s de salud y comit\u00e9s de bienestar Unidos con el fin de conocer las necesidades de los centros de salud en conservaci\u00f3n mantenimiento y equipamiento b\u00e1sico tambi\u00e9n ejercer los recursos de programas y de los programas que ah\u00ed se establecen m\u00e9dicamente y supervisar las mejoras de las unidades de salud as\u00ed como la comprobaci\u00f3n de los recursos en la siguiente l\u00e1mina hay dos objetivos centrales primero mejorar las condiciones de estos 11947 centros de salud de primer nivel donde se resuelven el 80% de los problemas de salud con una medida central que es la prevenci\u00f3n destinando la prestaci\u00f3n enfocando a la prestaci\u00f3n ambulatoria de estos servicios para las personas sin seguridad social mediante la rehabilitaci\u00f3n equipamiento mantenimiento de los centros de salud para mejorar su calidad en la atenci\u00f3n que proveen y finalmente los cinco principios en la siguiente l\u00e1mina los cinco principios de la cl\u00ednica es nuestra son uno fomentar la organizaci\u00f3n y el trabajo colectivo desarrollar el valor de la prevenci\u00f3n y los enfoques saludables de acuerdo con la cultura de la comunidad favorecer el trabajo colectivo de la misma de la comunidad e impulsar la econom\u00eda local mediante la construcci\u00f3n a futuro de nuevos de de huertos familiares adquisici\u00f3n de bienes y servicios locales final eh finalmente Ahora s\u00ed un uso adecuado honesto de los recursos y combatir la corrupci\u00f3n En lo cual nosotros confiamos siempre Muchas gracias el maestro Zoe gracias me puedo pasar de aqu lado Muchas gracias presidente secretario secretaria eh doctor y al doctor lamoi tambi\u00e9n pues vamos a empezar a hacer los enlaces hoy nos tocan siete estados vamos a empezar por el sur con Chiapas Oaxaca Guerrero Veracruz quintanarro Campeche y Tabasco de los 11816 eh comit\u00e9s que Se realizaron es decir el 99% del total de las de las unidades el d\u00eda de hoy est\u00e1n ya enlazados con los comit\u00e9s en los en los Estados el monto total de la inversi\u00f3n que hoy empieza a dispersarse es de 5,087 millones de pesos solamente de estos estados son 2431 entonces a ver si nos podemos conectar ya con Chiapas est\u00e1 el gobernador rutilio Escand\u00f3n Est\u00e1 tambi\u00e9n el doctor Alejandro sarch es el el comisionado presidencial en ese en ese estado Est\u00e1 tambi\u00e9n all\u00e1 en en tuxla est\u00e1n en el centro de salud de San Jos\u00e9 Ter\u00e1n el Doctor Roberto S\u00e1nchez moscoso y el doctor Mariscal secretario de salud adem\u00e1s de Ernesto Ch\u00e1vez de programas de bienestar Entonces estamos listos para el enlace con Chiapas adelante gobernador utilio Escand\u00f3n Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente saludamos los saludamos con mucho gusto aqu\u00ed desde tuxla Guti\u00e9rrez desde el bienestar de Ter\u00e1n de la colonia Ter\u00e1n este Ims bienestar este centro de salud atiende atiende 10 n\u00facleos b\u00e1sicos y en Chiapas estamos muy contentos porque se conformaron 1002 comit\u00e9s de salud para el bienestar una participaci\u00f3n muy importante del pueblo de Chiapas Quiero agradecer much\u00edsimo por esos 458 millon 600000 para atender estos comit\u00e9s se\u00f1or presidente me da mucho gusto seguir trabajando con usted refrendar mi compromiso hasta el \u00faltimo d\u00eda estaremos de la mano del Gobierno Federal porque este tipo de programas como la escuela es nuestra y ahora la salud es nuestra pues le da una participaci\u00f3n directa al pueblo esto es democracia participativa porque se ejercen los recursos econ\u00f3micos con mucha responsabilidad la gente directamente estar\u00e1 atenta de que sus espacios de la salud funcionen Muchas gracias presidente esto definitivamente es el humanismo mexicano El chiapaneco y aqu\u00ed es Chiapas de coraz\u00f3n gracias muchas gracias gobernador est\u00e1n all\u00e1 en Ter\u00e1n tambi\u00e9n integrantes de Los comit\u00e9s Gilberto Montes V\u00e1zquez que es presidente de ese comit\u00e9 Carlota Cos tesorera en todos los comit\u00e9s siempre hay un presidente una tesorera y tambi\u00e9n vocales que se eligieron durante las asambleas que Se realizaron en abril y que reciben los recursos una cosa importante de se\u00f1alar es que eh Por ejemplo en Chiapas como lo mencionaba el gobernador son 1002 comit\u00e9s de los cuales eh 881 Son comit\u00e9s de centros de salud de un n\u00facleo Es decir de un solo consultorio que reciben 400,000 pes 36 de las de dos n\u00facleos o dos consultorios que reciben eh 600,000 pes adem\u00e1s hay otros n\u00facleos centros de salud de tres a cinco consultorios que son m\u00e1s grandes que reciben 800,000 y los de seis consultorios en adelante que reciben un eh mill\u00f3n de de pesos adem\u00e1s de los centros de salud con servicios ampliados Ahora nos conectamos a Oaxaca est\u00e1 el gobernador Salom\u00f3n Jara est\u00e1 el Dr Reyes Ter\u00e1n de la comisi\u00f3n presidencial tambi\u00e9n est\u00e1 la coordinadora Estatal la doctora soledad Z\u00e1rate la secretaria de salud alma Velasco y Nanci Ortiz de programas de bienestar y los compa\u00f1eros de los comit\u00e9s adelante por favor gobernador Salom\u00f3n Jara Muchas gracias to\u00e9 Robledo Muchas gracias se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos agradecerles la invitaci\u00f3n a trav\u00e9s de este medio para informarle al pueblo de Oaxaca y al de M\u00e9xico as\u00ed como el domingo pudimos constatar la salud de nuestra democracia el d\u00eda de hoy damos cuenta del avance de su compromiso con el derecho al acceso a la salud de todas y todos los mexicanos en Oaxaca se han instalado 944 comit\u00e9s de la siguiente manera 767 en centros de salud de un consultorio los cuales recibir\u00e1n 400000 pesos 106 de dos consultorios los cuales recibir\u00e1n 600000 pesos de 52 en centros de salud de 3 a C consult orios los cuales recibir\u00e1n 800,000 pesos nueve en centros de salud de seis consultorios o m\u00e1s los cuales recibir\u00e1n 1 mill\u00f3n de pesos y en 10 en centros de salud con servicios ampliados los cuales recibir\u00e1n 1,200000 pesos cada uno a estos comit\u00e9s se le est\u00e1 entregando un total de 433 millones de pesos para infraestructura equipo m\u00e9dico inmobiliario de estas unidades Muchas gracias se\u00f1or presidente por su apoyo gracias a su compromiso y fortalecimiento y la democratizaci\u00f3n del sistema de salud p\u00fablica y es una realidad en este momento vamos a hacer entrega a la se\u00f1ora Mar\u00eda Magdalena Andr\u00e9s castillo de este centro de salud de tres n\u00facleos b\u00e1sicos en San Bartolo PC la cantidad esta tarjeta que ya podr\u00e1 cobrarlo y m\u00e1s adelante por la cantidad de 600,000 pesos Muchas gracias gracias se\u00f1ora y agradecer tambi\u00e9n al presidente municipal a silviano Calder\u00f3n gal\u00e1n presidente de San Bartolo Coyotepec por todo su apoyo Muchas gracias se\u00f1or presidente Gracias maestro zoer Robledo muy amables Muchas gracias eh gobernador Jara y a todos los integrantes de Los comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra tambi\u00e9n est\u00e1 Nancy Ortiz de bienestar eh Y ahora nos comunicamos con Guerrero hasta Chilpancingo All\u00e1 est\u00e1 la gobernadora evely eh Salgado Est\u00e1 tambi\u00e9n el comisionado eh presidencial en ese caso es el dror alcoser pero est\u00e1 con nosotros y est\u00e1 all\u00e1 el doctor eh Marcos cantero secretario general de el Consejo de Seguridad general tambi\u00e9n est\u00e1 el Doctor Ulises Adame es el coordinador de Ims bienestar la doctora ide barres secretaria de salud e Iv\u00e1n Hern\u00e1ndez de de bienestar adem\u00e1s de los integrantes del comit\u00e9 por favor gobernadora adelante Muchas gracias maestro Zoe saludamos con much\u00edsimo cari\u00f1o a nuestro eh presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador desde aqu\u00ed desde Guerrero Bueno hoy nos encontramos aqu\u00ed en la capital desde este centro de salud Guerrero 200 en donde Pues bueno vamos a entregar esta tarjeta del bienestar al comit\u00e9 local del programa est\u00e1 nuestra presidenta del comit\u00e9 y nuestra tesorera ambas pues mujeres que est\u00e1n al frente de este comit\u00e9 Y bueno pues eh en Guerrero decirle se\u00f1or presidente que nos emociona mucho poner en marcha Este programa porque sin duda pues va a permitir ejercer este mecanismo innovador para que nuestras comunidades a trav\u00e9s de sus comit\u00e9s locales pues Tomen las mejores decisiones identificando y por supuesto priorizando las necesidades que se tienen en todas las unidades m\u00e9dicas Eh Pues si se requiere de rehabilitaci\u00f3n reparaci\u00f3n insumos m\u00e9dicos Pues bueno estos comit\u00e9s lo van a gestionar de manera directa Y por supuesto contando desde hoy con la aportaci\u00f3n econ\u00f3mica que realiza la federaci\u00f3n gracias a Este programa Aqu\u00ed en el Estado de Guerrero son 935 las unidades m\u00e9dicas que ser\u00e1n beneficiadas en las ocho regiones de nuestro estado Y bueno pues A partir de hoy las soluciones de la cl\u00ednica es nuestra se toman de manera coordinada Hay gran comunicaci\u00f3n coordinaci\u00f3n con todos los miembros del comit\u00e9 Y pues obviamente todas las decisiones tambi\u00e9n son con censadas con la poblaci\u00f3n y con el personal de salud lo cual sin duda pues fortalece la identidad y este sentido colaborativo que tenemos con las personas a quienes servimos en este momento voy a hacer entrega de la tarjeta por supuesto aqu\u00ed a la maestra edit hacemos entrega de este cuadernillo de control de gastos y por supuesto la tarjeta de la cl\u00ednica es nuestra Muchas felicidades querida maestra y Bueno pues por supuesto vamos a seguir trabajando en perfecta coordinaci\u00f3n con el gobierno de M\u00e9xico con todos los comit\u00e9s aqu\u00ed en el Estado de Guerrero mi reconocimiento y agradecimiento a todos los miembros de los comit\u00e9s que est\u00e1n poniendo su mejor esfuerzo para la transformaci\u00f3n de la salud en nuestro estado y Bueno pues este proyecto sin duda no tiene otro objetivo m\u00e1s que seguir fortaleciendo el sistema de salud mexicano en el primer nivel de atenci\u00f3n Much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente gracias al doctor alcoser a nuestra secretaria Ariadna al doctor l Moi Gracias a todas y a todos los que han hecho posible esta transformaci\u00f3n de la salud en Guerrero les mandamos un fuerte abrazo Muchas gracias muchas gracias gobernadora y como lo comentaba la gobernadora evelin los recursos seg\u00fan las reglas de operaci\u00f3n son utilizados para temas de estructura infraestructura a veces tan b\u00e1sica como impermeabilizaciones ba\u00f1os bardas eh cercos eh perimetrales tambi\u00e9n para algunos equipos m\u00e9dicos eh esenciales para el primer nivel de atenci\u00f3n estetoscopios estuches de diagn\u00f3stico y tambi\u00e9n para el mobiliario una parte importante que tiene que ver con mesas de exploraci\u00f3n escritorios para interrogatorio y ahora vamos hasta Veracruz All\u00e1 est\u00e1 en Jalapa en el centro de salud Gast\u00f3n Melo el gobernador cuitlagua Garc\u00eda lo acompa\u00f1a el Dr de la comisi\u00f3n presidencial La doora Romana guz coordinadora de bienestar adem\u00e1s de la doora Guadalupe D\u00edaz secretaria de salud y de Mart\u00ednez de programas de bienestar adelante gobernador cuitl\u00e1uac Buenos d\u00edas presidente doctor alcer a toda la gente que nos escucha con mucho gusto nos integramos el sistema de salud de Veracruz al INS bienestar y presidente este es uno de los beneficios a los que aspiramos se entrega en este momento se reparten m\u00e1s de 598 millones de pesos con 400000 infraestructura equipo m\u00e9dico inmobiliario que tenemos ahora integradas a bienestar son presidente aqu\u00ed en Veracruz instalados ya conformados en centros de salud que tienen un consultorio estamos hablando de los centros de salud en los rincones 135 que tienen dos consultorios van a recibir 600000 pesos 94 para centros de salud que tienen de tres a c consultorios que reciben 800000 57 a centros de salud de seis consultorios o m\u00e1s como este en el que nos encontramos que tiene 14 consultorios reciben un mill\u00f3n de pesos tambi\u00e9n van a recibir centros de salud con servicios ampliados son dos de ellos aqu\u00ed en Veracruz 1000 presidente por la que nos integramos a est porque no sol lleg ahora ha avanzado en infraestructura con el apoyo ahoraa y hacer entrega de una tarjeta m\u00e1s ya iniciamos la ma\u00f1ana minutos entrega 24 comit\u00e9s ciudadanos y aqu\u00ed hay uno m\u00e1s para la se\u00f1ora Clemente que desde temprano acompa\u00f1a aqu\u00ed y que junto con su comit\u00e9 van a administrar este recurso para su centro de salud de la cual ella es usuaria Muchas felicidades Muchas gracias gracias Un saludo desde Veracruz gracias gracias presidente gracias gracias gobernador Ahora nos vamos a Quintana ro est\u00e1n en el centro de la salud del centro de salud de las Am\u00e9ricas en ot\u00f3n p blanco la gobernadora Mara lesama el comisionado presidencial que es la doctora celida Duque Molina El do Mois\u00e9s Toledo coordinador Estatal de bienestar Flavio rosado secretario de salud Arturo abreo de bienestar y desde luego los integrantes de Los comit\u00e9s de la cl\u00ednica es es nuestra adelante por favor gobernadora Mara lesama Much\u00edsimas gracias Zoe y muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente a todo M\u00e9xico lo saludamos desde nuestra ciudad capital desde Chetumal aqu\u00ed en donde inicia M\u00e9xico con el gusto de informarles que nuestro estado Quintana ro se han integrado dentro del modelo innovador llamado la cl\u00ednica es nuestra 171 comit\u00e9s de salud para el bienestar en la democracia el pueblo decide y aqu\u00ed el pueblo la gente las y los ciudadanos decidir\u00e1n en materia de salud que es fundamental y estos comit\u00e9s est\u00e1n integrados por miembros de la propia comunidad el fin es fortalecer la participaci\u00f3n ciudadana refrendar el compromiso de este gobierno trans formador con el pueblo y la tarea de los comit\u00e9s lo saben perfectamente muy bien porque es muy clara identificar las necesidades de las unidades m\u00e9dicas como esta del INS bienestar en cuanto a equipo infraestructura mobiliario es fundamental Porque en estos centros de salud se fortalece la medicina preventiva la promoci\u00f3n a la salud el diagn\u00f3stico los tratamientos de enfermedades la atenci\u00f3n primaria a nuestras mujeres ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes adultos mayores qu\u00e9 nos permite disminuir la gran demanda de atenci\u00f3n m\u00e9dica en nuestros hospitales de segundo nivel y ahora con la participaci\u00f3n ciudadana que es lo m\u00e1s importante se ejercer\u00e1n estos recursos de manera transparente para satisfacer esas necesidades particulares de cada unidad recordando que todas las tesorer todas las tesorer de los comit\u00e9s son mujeres As\u00ed que nos enlazamos con usted se\u00f1or presidente y con todo el pa\u00eds para entregar de manera simb\u00f3lica Adriana Aguilar que est\u00e1 aqu\u00ed conmigo que adem\u00e1s ya tiene su cuadernillo en donde como buena mujer va a llegar va a llevar gasto por gasto muy cuidado porque es dinero del pueblo para el pueblo como tesorera de uno de los comit\u00e9s esta tarjeta ya del bienestar que servir\u00e1n para administrar de manera directa a trav\u00e9s de las y los ciudadanos este recurso que se ejercer\u00e1 para mejorar la calidad de los servicios de salud en unidades m\u00e9dicas como esta el centro de salud urbano Ims bienestar ubicado en el fraccionamiento de las Am\u00e9ricas un de Chetumal Muchas gracias querida Adriana Y estos comit\u00e9s van a recibir estos recursos como bien dec\u00eda Zoe en base en el n\u00famero de consultorios que tienen de las 171 unidades que ya cuentan con su comit\u00e9 en Quintana ro tenemos 124 con un consultorio este tipo de unidades va a recibir cada una 400,000 pesos tenemos 24 centros de salud con dos consultorios van a recibir 600,000 pesos cada uno 23 centros de salud que operan con tres a cinco consultorios y van a recibir recursos por un monto aproximado de 800,000 pes cada una la inversi\u00f3n para estos 100 171 comit\u00e9s en nuestro estado en este bello Quintana ro es de aproximadamente 82,400 1000 pesos porque la salud es un derecho y la salud es una inversi\u00f3n que siempre siempre debe favorecerse y bajo su liderazgo Se\u00f1or Presidente con esta acci\u00f3n y a trav\u00e9s de estos comit\u00e9s que aqu\u00ed est\u00e1 la gente el dinero del pueblo llegar\u00e1 al pueblo para mejorar sus centros de salud porque con confiamos en la gente porque el pueblo es noble porque el pueblo es bueno Gracias a todas y todos que lo han hecho posible a todo el equipo de bienestar arianda a nuestro querido Arturo abreo a por supuesto el doctor alcoser y todo el equipo de la secretar\u00eda aqu\u00ed en el estado aoe por tu acompa\u00f1amiento y todo nuestro cari\u00f1o desde Quintana rz se\u00f1or presidente muchas muchas muchas gracias los queremos much\u00edsimo Muchas gracias Gracias gobernadora Mara lesama y un abrazo a todos los integrantes de los comit\u00e9s tesorer presidentes vocales y a todo el equipo de Quintana ro Ahora nos vamos a Campeche en donde est\u00e1 en en Lerma est\u00e1 la gobernadora laida Sansores est\u00e1 acompa\u00f1ado acompa\u00f1ada del doctor Alejandro Calder\u00f3n alipi representante de la comisi\u00f3n presidencial la doctora Liliana montejo coordinadora de INS bienestar adem\u00e1s de la secretaria de salud Josefa castillo y Jos\u00e9 Antonio cardoo integrantes de Los comit\u00e9s de Campeche adelante por favor gobernadora laida s T una tarea coa trab eso un reto uno de valor es muy complejo y gobernadora no los estamos escuchando muy bien ah\u00ed escuchamos un poco mejor van hecho diagn\u00f3stico que la comunidad loene van a supervisar y van Air cuentas tambi\u00e9n a la comunidad gr paso que se est\u00e1 dando celebraci\u00f3n la primera presidenta de M\u00e9xico tenemos Porque para m esto es un legado de nuestro presidente lugar deas abri\u00f3 aeres hoy tambi\u00e9n est es una nueva quear este nuevo sistema de salud lo que estamos viendo empezamos ha medio equipo aqu\u00ed con el equipo que entonces y tan poco tiempo 50 especialistas lo que son obr del amor de laci\u00f3n agradecemos Por eso tenemos tanto siempre nuestro coraz\u00f3n siempre digo tiempoos Muchas gracias gobernadora laida son 129 comit\u00e9s all\u00e1 en Campeche que a partir de hoy empiezan a recibir los recursos con las tarjetas tambi\u00e9n agradecerle much\u00edsimo al banco del bienestar casi la totalidad de sus sucursales van a ser empleadas para este programa gracias gracias a todos los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de Campeche y terminamos con Tabasco est\u00e1 ya el gobernador Carlos Merino el maestro Juan Ferrer representante de la comisi\u00f3n presidencial el Dr P\u00e9rez Lan coordinador Estatal y la doora Silvia Rold\u00e1n secretaria de salud adem\u00e1s de Arturo priego Rodr\u00edguez de bienestar y los integrantes de los comit\u00e9s est\u00e1n en el centro de salud con servicios ampliados Maximiliano Dorantes en Villa Hermosa Tabasco adelante por favor gobernador Carlos Merino muy buenos d\u00edas maestro Zo\u00e9 Buenos d\u00edas Muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente les saludo En nombre del pueblo de Tabasco desde este ic\u00f3nico centro de salud Maximiliano Dorantes quiero informarles sobre los avances que hemos logrado en Tabasco con el programa la cl\u00ednica es nuestra esta pol\u00edtica que fortalece nuestro sistema de salud especialmente en las unidades m\u00e9dicas que son las de primer contacto con el pueblo que acude all\u00ed a recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica desde que iniciamos con este programa hemos trabajado con dedicaci\u00f3n y compromiso para garantizar que todos los tabasque\u00f1os sin importar su condici\u00f3n social o econ\u00f3mica tengan atenci\u00f3n m\u00e9dica digna y de calidad en Tabasco dimos un paso importante con la instalaci\u00f3n de 503 comit\u00e9s de participaci\u00f3n social electos en asambleas democr\u00e1ticas los cuales son esenciales en el involucramiento de los ciudadanos en la toma de decisiones la administraci\u00f3n y supervisi\u00f3n de los servicios de salud aqu\u00ed nos la todo el comit\u00e9 de este centro de salud la tesorera la presidenta aqu\u00ed est\u00e1n Yesenia y Roc\u00edo las invito a que se acerquen por favor les vamos a a entregar la tarjeta la tarjeta donde recibir\u00e1n estos recursos este centro de salud que cuenta con 10 n\u00facleos b\u00e1sicos o consultorios y a m\u00ed me da mucho gusto que este comit\u00e9 est\u00e1 integrado pr\u00e1cticamente son nueve mujeres y solo un hombre es tiempo de las mujeres las mujeres son organizadas saben administrar perfectamente todos los recursos y llevar\u00e1n estos trabajos a muy buen t\u00e9rmino Cabe hacer menci\u00f3n que el pasado 10 de Abril concluimos con los diagn\u00f3sticos en materia de infraestructura y equipamiento inmobiliario que inscribieron en una c\u00e9dula que se envi\u00f3 a bienestar para que se pueda llevar a cabo estas acciones se entregar\u00e1n las tarjetas con un monto que est\u00e1 establecido entre los 400,000 hasta 1,200000 pesos de acuerdo a las necesidades y prioridades de cada eh centro de salud todo lo anterior se\u00f1or presidente es parte de un esfuerzo colectivo entre gobierno y ciudadan\u00eda donde cada integrante ser\u00e1 vigilante de que se brinde una atenci\u00f3n adecuada oportuna y humana en cada unidad m\u00e9dica de primer nivel usando el recurso para cubrir las necesidades que se presenten en el mejoramiento de la infraestructura y equipamiento Cabe se\u00f1alar que en Tabasco hemos hecho un esfuerzo e invertido alrededor de 600 millones de pesos en centros de salud Tambi\u00e9n para su mantenimiento Y adem\u00e1s 130 millon en hospitales la regla de oro de la cuarta transformaci\u00f3n es la transparencia en los procesos democr\u00e1ticos ya no queremos m\u00e1s unidades m\u00e9dicas abandonadas ya no m\u00e1s negligencia ahora el pueblo tiene el poder de vigilar y exigir que se cumpla con el derecho a la salud de nuestra parte se\u00f1or presidente Seguiremos apoyando y fortaleciendo este programa invirtiendo en infraestructura y equipamiento en la capacitaci\u00f3n de personal de la salud y no nos detendremos hasta que todos los tabasque\u00f1os tengan acceso a los servicios de salud que merecen vamos a seguir trabajando con honestidad y transparencia siempre con el pueblo y para el pueblo porque como siempre decimos la salud No es un privilegio es un derecho consagrado en nuestra constituci\u00f3n en el art\u00edculo cuarto muchas Gracias y muy buenos d\u00edas a todos Muchas gracias gobernador con esto concluimos los enlaces a los estados del sur Gracias a todas y a todos representantes de la comisi\u00f3n presidencial coordinadores estatales y sobre todo a los integrantes de Los comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra Muchas gracias y les encargamos mucho este este esfuerzo se\u00f1or presidente Pues a partir de de hoy en los en los primeros estados empiezan a repar ir todas las las tarjetas como lo dec\u00edamos son en funci\u00f3n del tama\u00f1o las de un consultorio las m\u00e1s peque\u00f1as y que son siempre las que est\u00e1n en los lugares m\u00e1s alejados son 8652 en todo el pa\u00eds de dos consultorios son 1527 de tres consultorios 943 de seis y m\u00e1s consultorios 403 y centros de salud con servicios ampliados como este eh que que que nos enlazamos a Villa Hermosa son 291 y tambi\u00e9n por \u00faltimo comentar que el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n se empiezan a repartir las credenciales para las personas usuarias del IMS eh bienestar pues nos vemos ma\u00f1ana con el resto de los estados Muchas gracias presidente Gracias es el programa est\u00e1 por el momento el programa seg\u00fan las reglas de operaci\u00f3n son es de manera anual eh se van a empezar a hacer como se ve\u00eda con los cuadernillos toda la comprobaci\u00f3n de de gastos y una vez que concluya uno de los comit\u00e9s es posible ampliarlo hacia una segunda etapa por qu\u00e9 lo hicimos as\u00ed Y esto es importante en los centros de salud durante todo el periodo neoliberal el primer nivel de atenci\u00f3n fue el que menos se atendi\u00f3 Entonces no hay una uniformidad en los 23 estados que ahora est\u00e1n transfiri\u00e9ndole de salud y en algunos casos ya hicieron interven iones infraestructura pero lo que les falta es equipamiento o mobiliario entonces en funci\u00f3n como se vayan avanzando el ejercicio de los recursos se habr\u00e1n Ir\u00e1n abriendo otras etapas pero por el momento es un programa anual para para para el ejercicio de estos recursos hoyy hay una una parte del comit\u00e9 es una auditor\u00eda que tambi\u00e9n fue nombrada electa por la propia comunidad una auditor\u00eda social que va llevando a cabo pero los mejores auditores es la propia gente porque ellos forman parte de de los de los comit\u00e9s de por si ya hab\u00eda otros comit\u00e9s que llevan a cabo acciones de Educaci\u00f3n en salud promoci\u00f3n de la salud este participan en las en la descacharrizaci\u00f3n es una realidad muy diferente la que se vive sobre todo en el medio rural porque la gente est\u00e1 muy involucrada con el centro de salud y siempre est\u00e1 viendo c\u00f3mo puede ayudar entonces la propia gente va a auditar que que esto se lleva a cabo siempre con transparen y lo m\u00e1 importante priorizando lo que m\u00e1s se necesita muchas veces si se hace desde la Ciudad de M\u00e9xico se puede estar priorizando algo que quiz\u00e1 no est\u00e1 mal este y que se lleva a cabo sin el conocimiento territorial que tienen la propia gente de los comit\u00e9s graciasos en Tabasco y [M\u00fasica] Campeche Campeche millones de pesos de los 129 centros de salud y Tabasco son 503 son 250 millones de pesos Guerrero Son 433 millones de pesos Oaxaca 543 digamos Veracruz 598 Bueno eso s\u00ed los alc decir los gobernadores micos no se pueden contratar m\u00e9dicos algunos Eren enfermeros aqu\u00ed lo hemos informado Ya varias veces no s\u00e9 si lo recuerden eh los centros de salud estos de un n\u00facleo de un consultorio que son los m\u00e1s peque\u00f1itos se hizo una convocatoria para la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos generales se m\u00e1s de 6,000 m\u00e9dicos generales que ya se contrataron ya est\u00e1n en proceso de revisi\u00f3n de los datos y dem\u00e1s muchos de incluso ya est\u00e1n en los centros de salud y empezamos en los de un consultorio con Con qu\u00e9 prop\u00f3sito que estuvieran con cobertura de lunes a domingo Es decir algunos solo estaban cubiertos con un m\u00e9dico o m\u00e9dica de lunes a viernes ahora se cada uno de los de un consultorio tendr\u00e1n cobertura de lunes a a domingo esto es importante porque incluso hab\u00eda algunos que no ten\u00edan este m\u00e9dico general ning\u00fan en ning\u00fan turno para eso se hizo la convocatoria que incluso hace dos semanas informamos sobre sus sus resultados y de los 6 1 que ya est\u00e1n llegando a a los centros de salud insisto de un n\u00facleo en los 23 estados vendr\u00e1n otras etapas para centros de salud de mayor tama\u00f1o de dos n\u00facleos hasta hasta cesa centros de salud con servicios ampliados pero eso es justo lo que ya se hizo y lo quisimos hacer antes de que iniciar a la cl\u00ednica es nuestra para que se tenga cubierto todo no solamente los recursos para la el el mobiliario la infraestructura o el equipamiento sino los m\u00e9dicos que ah\u00ed van a atender las credenciales que se empiezan a entregar hoy d\u00f3nde se pueden tramitar hay hay varias formas algunas ya se se se consiguieron eh registros estuvimos trabajando con con la secretar\u00eda de de bienestar otros fueron autorregistros que est\u00e1n en la p\u00e1gina de internet de gente que se se fue metiendo o tambi\u00e9n en los propios centros de salud y los hospitales donde hay algunos m\u00f3dulos pero ahorita hicimos un avance importante para poder hacer las credenciales cruzando bases de datos con la secretar\u00eda de de bienestar entonces son tres modalidades diferentes en inter net todav\u00eda est\u00e1 abierta la posibilidad de hacer el autorregistro ah\u00ed se se ponen los datos se toma la fotograf\u00eda y en ese momento se se puede ingresar para para mandarla a hacer pero se empiezan a entregar ya en en todos esos estados que las hicimos con talleres gr\u00e1ficos de la naci\u00f3n que ya tienen este estas credenciales all\u00e1 y los propios comit\u00e9s junto con los servidores de la naci\u00f3n nos ayudar\u00e1n a empezar a entregarlas Oaxaca se cubren todos los municipios Porque hablas de 944 com de salud No todos los o sea Esos son los este centros de salud de eh para personas sin seguridad social que hay en el estado de Oaxaca y donde se llevaron a cabo los comit\u00e9s muy bien es eh importante para que se tenga toda la informaci\u00f3n aunque ya se ha dicho pero hay que insistir este es eh una etapa el que se pueda contar con el apoyo de la gente como siempre para que juntos se mejoren los centros de salud 11000 centros de salud que son los eh encargados de atenci\u00f3n primaria vamos a decir el primer nivel de atenci\u00f3n es una comunidad una colonia tiene su centro de salud tiene su m\u00e9dico en algunos casos van a haber dos y es como aqu\u00ed se ha dicho lo preventivo es el primer contacto es el m\u00e9dico m\u00e1s cercano la doctora el doctor m\u00e1s cercano a la gente que tiene lo b\u00e1sico en muchos casos estos centros de salud estaban abandonados no ten\u00edan ni m\u00e9dicos y Donde hab\u00eda m\u00e9dico era de lunes a viernes por lo general m\u00e9dicos que iban a hacer servicio social ahora eh En estos centros de salud van ha ver m\u00e9dicos todos los d\u00edas por eso la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos de miles de m\u00e9dicos generales y de enfermeras desde luego que en todos estos centros de salud tiene que haber medicamentos es eso otra tarea que no falten los medicamentos regresando lo que ahora se les est\u00e1 entregando a los comit\u00e9s es para el mantenimiento del centro de salud porque estaban completamente en el abandono es para comprar sillas y que se puedan sentar los eh pacientes y sus familiares es para pintar el centro de salud incluso para que tengan insumos de salud b\u00e1sicos alcohol algod\u00f3n lo m\u00e1s elemental Pero eso lo maneja el comit\u00e9 de salud de el pueblo de la colonia ese recurso imag\u00ednense ustedes si lo manejamos de manera central los gobiernos C\u00f3mo llegan los apoyos para 11000 centros de salud pues no llean era lo que pasaba con las escuelas cu\u00e1ndo pod\u00edan tener las escuelas presupuesto para su mantenimiento 170,000 escuelas Pues solo con el apoyo de los padres de familia de las madres de familia se les entrega a ellos lo que les corresponde y ellos deciden Qu\u00e9 hacen con ese presupuesto esto es algo nuevo de este nuevo sistema o nueva forma de gobernar con el pueblo con la gente tambi\u00e9n ya vamos a hablar porque al mismo tiempo se est\u00e1n rehabilitando hospitales y construyendo nuevos hospitales que se van a terminar antes de que concluya nuestro mandato les hablaba yo ayer que vamos a terminar como 20 25 grandes hospitales aproximadamente tanto mande 30 del IMS bienestar s\u00ed sumando los de ya sumando tambi\u00e9n los del Iste S\u00ed pero para tener una idea en septiembre estamos inaugurando el hospital or\u00e1n de M\u00e9rida de Cu\u00e1ntas camas 300 300 300 camas y estamos eh inaugurando el hospital de Iztapalapa en la calzada Zaragoza y estamos inaugurando el hospital de Puebla el San Alejandro y estamos inaugurando el hospital de Ciudad Ju\u00e1rez y estamos inaugurando el hospital bienestar de Tlapa Guerrero y estamos inaugurando el hospital de Tepec y as\u00ed pero ya estamos hablando del segundo y de Tercer nivel de atenci\u00f3n ah\u00ed ya no solo son m\u00e9dicos generales especialistas y nos cost\u00f3 mucho trabajo conseguir los m\u00e9dicos y los especialistas que requerimos para los 11,000 centros de salud y cu\u00e1ntos hospitales de segundo y de Tercer nivel 635 600 635 35 hospitales imag\u00ednense conseguir los especialistas uno de los da\u00f1os causados entre tantos otros del modelo neoliberal o neop porfirista ya s\u00e9 que esto no les gusta a los conservadores pero lo tengo que decir ofrezco Disculpa tambi\u00e9n este no les gusta a nuestros adversarios porque ellos tienen otra informaci\u00f3n tienen otros datos y eh han sido desinformados eh los han hecho eh vivir en una burbuja por eso se sorprenden con los resultados electorales del domingo todav\u00eda no lo internalizan est\u00e1n como este pasmados sorprendidos no esperaban eso a ver Perm\u00edteme Perm\u00edteme No esperaban eso por qu\u00e9 no lo esperaban porque creyeron todas las mentiras difundidas por los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico y que se dedicaban a saquear al pa\u00eds y esos oligarcas Pues tienen sus mecanismos de control y de manipulaci\u00f3n y muchos de buena fe se creyeron todo lo que les eh transmitieron de manera tendenciosa Entonces no les gusta pero fue un desastre el modelo neoliberal y f\u00edjense el papel de la manipulaci\u00f3n qu\u00e9 fue lo que trataron de sembrar de los mexicanos lo opuesto de que la tragedia de M\u00e9xico de que la crisis de M\u00e9xico es la de ahora nunca hab\u00eda estado tan mal el pa\u00eds como ahora qu\u00e9 Terrible y muchos se lo creyeron Pero adem\u00e1s a\u00fan cuando la realidad es otra porque no quisieron ver la realidad y adem\u00e1s porque fue mucho ha sido mucho el bombardeo de mentiras Qu\u00e9 sucedi\u00f3 en la \u00e9poca neoliberal lo repito y lo repito pero no lo creen les entra por aqu\u00ed le sale por ac\u00e1 fue el periodo de m\u00e1s saqueo a M\u00e9xico en toda su historia y se puede probar t\u00e9cnica cient\u00edficamente pero no solo eso quer\u00edan destruir todo lo p\u00fablico y desde luego privatizar to con la idea de privatizar las ganancias y socializar las p\u00e9rdidas Qu\u00e9 fue el F proa Convertir las deudas de unos cuantos en deuda p\u00fablica bueno en el caso de salud Qu\u00e9 da\u00f1o causaron con los rechazos ya se les olvid\u00f3 de que presentaban examen para ingresar a las escuelas de medicina y rechazaban a los j\u00f3venes con La Mentira mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando no era cierto no era que no pasaran el examen deci\u00f3n es que no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio no hab\u00eda presupuesto porque estaban promoviendo el que estudiara solo el que ten\u00eda para pagar colegiatura siempre lo he dicho no estoy en contra de la educaci\u00f3n privada el que tiene para pagar colegiatura una escuela privada est\u00e1 en su derecho pero el estado est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares desde Cu\u00e1ndo empieza esta pol\u00edtica privatizadora desde Salinas cuando Cedillo era secretario de educaci\u00f3n que reforman el art\u00edculo tercero para limitar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita solo al nivel b\u00e1sico y dejar al mercado la educaci\u00f3n media superior y la educaci\u00f3n superior qu\u00e9 pasaba miles de rechazados cada a\u00f1o Cu\u00e1l es el resultado de esa pol\u00edtica Pues que aunque no lo quieren aceptar hoy en M\u00e9xico todav\u00eda no tenemos a pesar del esfuerzo que hemos hecho los m\u00e9dicos que necesite el pa\u00eds pero mucho menos los especialistas que necesita M\u00e9xico f\u00edjense el da\u00f1o que causaron c\u00f3mo es que vamos a a poder tener todos los especialistas en los hospitales para garantizar el derecho a la salud bueno aumentamos al doble las becas de especialistas saben que cuando tomamos esa decisi\u00f3n y aqu\u00ed est\u00e1 el doctor al cer decir vamos a abrir m\u00e1s vamos a incrementar al doble las becas para que se pueda especializar m\u00e1s m\u00e9dicos recibimos cartas de protesta de asociaciones de m\u00e9dicos especialistas y me consta desde que entramos al gobierno no voy a olvidar lo primero que hicimos porque esto lo ten\u00edamos pensado desde el inicio Pero lleg\u00f3 la pandemia y tuvimos que actuar en emergencia Pero recuerdo muy bien que recorrimos en el 2019 80 hospitales de bienest estuvimos y recuerdo que estuvimos en tres hospitales del INS bienestar de Yucat\u00e1n y en Ninguno de los tres hab\u00eda pediatra y as\u00ed en general Porque adem\u00e1s no tenemos todos los especialistas y por distintas razones que respetamos no cualquier especialista se quiere ir a un hospital a una zona marginada hemos eh Ahora ampliado las becas tenemos m\u00e1s especialistas m\u00e1s est\u00edmulos se abri\u00f3 la posibilidad de que si un especialista del seguro ya estaba jubilado pero todav\u00eda estaba en condiciones de seguir atendiendo pacientes que se les contrataba sin quitarles su pensi\u00f3n y tambi\u00e9n queremos agradecer que eso tampoco les gusta nada nada nada nada nada este a nuestros adversarios Pero esto es un asunto que tiene que ver con la salud de nuestro pueblo y es un derecho humano no es un asunto ideol\u00f3gico contratamos m\u00e9dicos especialistas en Cuba tenemos firmado un convenio con el gobierno de Cuba y quiero aprovechar para agradecerle mucho al pueblo hermano de Cuba a su gobierno por el apoyo que ha significado el que nos est\u00e9n ayudando con estos m\u00e9dicos especialistas que est\u00e1n en la Sierra de Nayarit en Campeche que est\u00e1n en Colima est\u00e1n en todos lados y van a llegar otros Este es un proceso que va a concluir en su etapa final en septiembre pero estamos trabajando al mismo tiempo en varios aspectos por ejemplo Tambi\u00e9n estamos terminando de resolver todo lo que es el abasto de medicamentos y la distribuci\u00f3n de medicamentos saben que hab\u00edan hospitales como en el Estado de M\u00e9xico donde la farmacia del hospital estaba privatizada y hab\u00edan contratos con empresas ni siquiera laboratorios o m\u00e9dicos especialistas o empresarios vinculados a la salud No traficantes de influencia pol\u00edticos corruptos vinculados con medios de manipulaci\u00f3n entonces es importante que se conozca todo esto y que ojal\u00e1 lo digo de manera sincera nuestros eh adversarios No estoy hablando de los dirigentes porque ellos tienen un prop\u00f3sito muy definido a ellos lo que los mueve es el dinero y lo que no quieren es eh dejar de acrecentar sus privilegios entonces ah\u00ed no hay mucho que hacer pero s hay mucha gente de clase media que ha sido muy manipulada que me gustar\u00eda llamarlo sinceramente a la reflexi\u00f3n a buscar argumentos a No dejarse enga\u00f1ar y tambi\u00e9n a que no abandonen el principio filos\u00f3fico humanista del Amor al pr\u00f3jimo que no alberguen Odio que Hay que tenerle respeto y mucho amor nuestros semejantes ayer estab yo viendo a ver si lo encuentras por ah\u00ed no s\u00e9 si sea cierto si exista la persona pero este es muy ilustrativo de hasta d\u00f3nde puede llegar un pensamiento vamos a decir fan para que se entienda mejor por lo general no es un pensamiento del pueblo incluso de la gente que no est\u00e1 con nosotros pero que pertenece a las clases populares sino por lo general es gente de arriba adem\u00e1s que ese es el otro fen\u00f3meno que hay que analizar bien de quies supuestamente tienen m\u00e1s nivel acad\u00e9mico Por eso siempre hablo de que una cosa es la educaci\u00f3n y otra es la cultura no precisamente el m\u00e1s educado es el m\u00e1s culto pero a ver si no encuentras donde dice ya no le voy a dar propina al mesero a ver si lo encuentras porque me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n este ya no voy a darle nada al bien Viene qui\u00e9n sabe si es real adem\u00e1s ni siquiera pongamos al autor de ese mensaje pero Eh s\u00ed hay que entender eh los fen\u00f3menos y luego eh Me toc\u00f3 ver a un conductor de de radio que la verdad yo no odio no tengo enemigos tengo adversarios y no quiero tener enemigos no quiero odiar a nadie pero este si me preocupa actitudes no de gente que tiene una funci\u00f3n de informar que es una funci\u00f3n p\u00fablica una persona es de no es de ninguna persona per cula pero como propaganda Unidos por M\u00e9xico a partir de hoy ya no le dar\u00e9 propina al viene viene ya no le dejar\u00e9 el 10% al meser ya no voy a darle a limpiador iras ya no voy a donar cuando haya un desastre natural o terremoto ya no le voy a dar 10 pesos al cerillo del s\u00fa aunque sea adulto mayor ellos votaron por morena que les ayude morena pero esta es una hay respuestas de la misma gente brillantes este cada quien Pues que haga sus conclus Pero hay un conductor que tampoco lo voy a a exponer pero que dice refiri\u00e9ndose a la virtual candidata la virtual presidenta dice La odio La odio no quiero ni verla no una cosa tremenda o sea de descomposici\u00f3n este otros no en ese plan Entonces todos cometemos errores todos eh nos apasionamos nos excedemos somos seres humanos solo el creador es perfecto pero yo creo que en momentos como este en el caso de nuestro pa\u00eds y en el mundo es importante la reflexi\u00f3n la autocr\u00edtica no caer en la autocomplacencia es de sabios cambiar de opini\u00f3n y cuando menos respetarnos me gusta m\u00e1s la palabra respeto que tolerancia porque tolerancia es como conceder algo te concedo te tolero el respeto Es m\u00e1s horizontal m\u00e1s igualitario entonces porque vamos a seguir y podemos mantener nuestra convivencia una de las cosas m\u00e1s importantes de este proceso y eso lo subrayo se lo debemos a todos los mexicanos lo m\u00e1s importante de todo es que los cambios se est\u00e1n dando de manera pac\u00edfica cambios bueno que llevan a esto pero nada m\u00e1s la independencia fue violencia Imag\u00ednese C\u00f3mo eran los conservadores en ese entonces que no le perdonaron a Hidalgo que haya proclamado La abolici\u00f3n de la esclavitud y que no Solo lo Asesinan le cortan la cabeza y la exhiben 10 a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato como escarmiento y en la \u00e9poca de la Reforma bueno el que fueran a buscar a un pr\u00edncipe extranjero para gobernar M\u00e9xico y en la revoluci\u00f3n lo que signific\u00f3 el martirio el asesinato de los Madero y odio porque suele pasar que cuando el que lucha por la libertad por la justicia por la democracia pertenece a la misma clase dominante es mayor el odio o sea se sienten traicionados me estaban eh comentando que fue a votar el ministro Sald\u00edvar que vive Creo que en Las Lomas y que lo maltrataron eh en la fila para votar y que le gritaban eres un traidor Y me acord\u00e9 de cuando en v\u00edsperas de El golpe y del asesinato del presidente Madero Asesinan lo torturan eh a su hermano Gustavo en la ciudadela y un grupo de fif\u00ed de la m\u00e1s alta sociedad hacen una caravana para celebrarlo en los carros y ese grupo incendia la casa quema la casa de los maderos y son los que festejan el asesinato del presidente Madero el ap\u00f3stol de nuestra democracia entonces esos odios que se desatan con las transformaciones deben de evitarse por todos los medios y yo tengo que decir que agradezco mucho a los adversarios que a\u00fan con insultos y dem\u00e1s han logrado autolimitarse Y eso lo tenemos que celebrar porque no es poca cosa llevar a cabo una transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica en la historia pol\u00edtica reciente el que intent\u00f3 hacerlo de manera pac\u00edfica fue el presidente Allende y \u00e9l fue de los precursores de los cambios por la v\u00eda electoral y por la v\u00eda pac\u00edfica y en ese entonces era muy dif\u00edcil de que se aceptara de que pod\u00edan llevarse a cabo cambios de manera pac\u00edfica por eso fue una canallada lo que le hicieron porque buscaba la transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica \u00e9l dej\u00f3 ese ejemplo y nosotros tenemos que seguir fortaleciendo nuestra democracia que se est\u00e1 consolidando y siempre apostar a la v\u00eda pac\u00edfica ilegal y nada de violencia a todos a todos los mexicanos todos todos los mexicanos porque ahora este se dio un paso adelante important\u00edsimo es un ejemplo mundial f\u00edjense cuando hablamos de la manipulaci\u00f3n no porque esto no es solo un asunto de M\u00e9xico de los medios de informaci\u00f3n de M\u00e9xico no es mundial Yo pensaba que la frase deriva autoritaria que la acabo de de escuchar hace como un mes y pregunt\u00e9 y qui\u00e9n fue el creador de eso y dec\u00edan que bartra que Roger bartra porque los intelectuales del Antiguo r\u00e9gimen este la usaron en uno de sus manifiestos pero no no es exclusiva de de M\u00e9xico y no es de bartra ya la hab\u00edan usado Europa en Europa y en otros pa\u00edses la deriva autoritaria bueno no es un fen\u00f3meno e de M\u00e9xico Lo que pasa que aqu\u00ed no pudieron porque con todo respeto el pueblo de M\u00e9xico es mucha pieza y tampoco cre\u00edan lo que dec\u00eda y repet\u00eda una y mil veces de que el pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos m\u00e1s politizados del mundo Entonces eh qu\u00e9 e pasa por ejemplo vienen los observadores Internacionales de la oea Y de todos los organismos de la Uni\u00f3n Europea y vienen as\u00ed no a a ver un M\u00e9xico en llamas de violencia y se quedan un d\u00eda dos d\u00edas tres d\u00edas con toda libertad y se van y en todos los informes dice las elecciones fueron ejemplares y hay un observador chileno que dice me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n que en las casillas no hab\u00edan soldados porque en chile hay carabineros en las casillas cuidando y aqu\u00ed un proceso ciudadano donde llegaron los representantes de los partidos los integrantes de las mesas ellos se organizaron y eh se instalaron pr\u00e1cticamente todas las Casillas Por cierto mi agradecimiento a todos esos ciudadanos mujeres hombres de todos los partidos y a ciudadanos sin partido que ayudaron Pero regreso ven\u00edan muy eh prejuzgar encontrarse con un M\u00e9xico dominado por la violencia Pero se tiene que analizar esto ante qu\u00e9 este resultados se obtuvieron yo estoy repito muy muy muy agradecido con el pueblo de M\u00e9xico me siento muy honrado de ser presidente de este pa\u00eds con un pueblo excepcional \u00fanico un pueblo muy consciente muy generoso muy Pac\u00edfico muy inteligente un pueblo sabio y as\u00ed tenemos que seguir y ahora que va a gobernar una mujer el pa\u00eds pues nos va a ir mejor mucho mejor porque a nosotros nos toc\u00f3 el inicio pero ya se sentaron las bases y fue muy dif\u00edcil esta primera etapa pero lo que viene pues va a ser mejor en todo sentido en lo econ\u00f3mico imag\u00ednense ya est\u00e1 el tratado est\u00e1 llegando inversi\u00f3n extranjera como nunca M\u00e9xico es de los pa\u00edses m\u00e1s atractivos para la instalaci\u00f3n de empresas eh somos el pa\u00eds el segundo pa\u00eds con menos desempleo en todo el mundo tambi\u00e9n todo eso no lo no lo este eh asimilaron muchos por la manipulaci\u00f3n si eh No hay trabajo si los salarios no se incrementan si no hay bienestar pues entonces si es posible que el pueblo se rebele pero si le ha ido bien a la inmensa mayor\u00eda de los mexicanos si ha aumentado el salario si hay trabajo como no suced\u00eda en mucho tiempo si tenemos estabilidad de econ\u00f3mica si est\u00e1 llegando inversi\u00f3n extranjera Si la gente est\u00e1 saliendo de la pobreza Pero adem\u00e1s en los \u00faltimos 2 a\u00f1os ha habido r\u00e9cord en utilidades para los banqueros C\u00f3mo imaginar Entonces porque dice c\u00f3mo me explico esto este dicen algunos todav\u00eda no alcanzo a comprender pues lo que tienes que pensar con todo respeto Es que te jugaron el dedo en la boca y ahora ya no lo permitas no permites que te avas y que te [M\u00fasica] manipulen Porque mucha gente mucha gente es gente buena no tiene malas entra\u00f1as sino es por todo el bombardeo a que fueron expuestos sin protecci\u00f3n de nada y tambi\u00e9n un llamado a los medios a que este busquen ser responsables que busquen los equilibrios la objetividad el profesionalismo c haagan a un lado lo tendencioso no es posible que las cadenas de radio en la que est\u00e9n pensando para no hablar de ellos de manera directa si hay un comentarista de cada 10 que informa con objetividad es mucho uno de cada 10 nu est\u00e1n dedicados a manipular en la televisi\u00f3n lo mismo vas a ver los encuentros de an\u00e1lisis de reflexi\u00f3n ah\u00ed ponen a alguien ahora que este vieron elecciones desde las 10 de la ma\u00f1ana no ah\u00ed estaba este el \u00fanico este epigmenio que celebro porque este tiene valor y pues tambi\u00e9n aguante pero todos los dem\u00e1s en contra uno en otras mesas ponen a uno Este centrista moderado progre buena ondita para simular de que Mira a qui\u00e9n Tenemos aqu\u00ed y ese compa\u00f1ero compa\u00f1era pues tiene tambi\u00e9n que cuidarse no medirse porque todos los dem\u00e1s todos este cargados en los peri\u00f3dicos siempre hablamos de del reforma hasta lo presumen mi amigo este este a ver si encuentras pone una plana dice nuestros escritores a ver si encuentra la plana los escritores del universal y van a encontrar creo que son como 50 que ponen si hay cinco de los 50 que sean este profesionales objetivos es mucho pero lo presume el peri\u00f3dico y lo estoy diciendo ahora porque a lo mejor mi amigo eh del universal est\u00e1 pensando que eso es lo que eh corresponde hablando regresando a lo de la burbuja de que llegan a vivir en otro mundo sea muy divorciados del pueblo son dos mundos y yo entiendo hay resistencias Porque si toda la vida o durante un buen trecho de la vida se tuvo un pensamiento conservador clasista racista est\u00e1 dif\u00edcil por eso todo el esfuerzo tiene que estar dirigido a los j\u00f3venes porque los j\u00f3venes son frescura no tienen ideas preconcebidas no son sabiondos esos preguntan y preguntan y preguntan y preguntan no de todo est\u00e1n preguntando preguntando preguntando se quedan callado uno piensa que no est\u00e1n enterados no no no no no no saben todo y tienen su propio criterio y estoy muy contento por eso porque es una nueva generaci\u00f3n no tienes en la p\u00e1gina no no no no no es que eh es como un eh una publicidad eh Estoy buscando hay una lista de de colaboradores que est\u00e1n como 50 del universal que firmaron el primero de marzo no pero del universal solo del universal al mejor es eso s\u00ed pero No es eso porque \u00e9l dice nuestros colaboradores yo he visto la publicidad que es Estos son nuestras plumas y y sacan todos los nombres eso de las plumas S\u00ed pero Esa no esa es la que quiero estas son nuestras plumas y con todo respeto este vean uno por uno Ah ya me acuerdo empieza creo que lor\u00e9 de Mola s\u00ed no no s\u00ed con \u00e9l arrancan S\u00ed porque no es por orden alfab\u00e9tico verdad no no no es de los m\u00e1s famosos de los m\u00e1s este destacados Pero en fin ya hablamos a ver si nada m\u00e1s ya ah\u00ed Terminamos ya aqu\u00ed est no no voy a meter no me voy a meter nada m\u00e1s lo que quiero es que ya ustedes o sea Qui\u00e9nes nos est\u00e1n viendo s\u00ed lo puedes ampliar no y que vean Qu\u00e9 tendencia Qu\u00e9 pensamiento tiene de los que conozco aqu\u00ed de los que conozco aqu\u00ed ya se me borro aqu\u00ed de lo que conozco de esta de esta de esta es fila a ver pero no no no no no pero estoy pensando alguien que est\u00e9 vinculado con nuestro movimiento miren miren esto no veo a uno solo a lo mejor Ustedes s\u00ed porqueo a veces no conoce uno pero pues si s\u00e9 por ejemplo este qui\u00e9n es Luis C\u00e1rdenas No no es el del programa Jos\u00e9 carreo fue jefe de Salinas de gortar ese tambi\u00e9n lo identifico Manuel cl Claro que lo identifico Lorenzo C\u00f3rdoba Jos saben D\u00f3nde est\u00e1 Jos\u00e9 Ram\u00f3n Yo creo que est\u00e1 en el Colegio Nacional es incre\u00edble curcio es alumno de del equipo de H\u00e9ctor Aguilar cam\u00edn ya est\u00e1 ah\u00ed bueno Francisco si lo conozco Garc\u00eda Soto Fernando gz no es el que fue secar deber Uy le crra f\u00edjate No a nadie a nadie Le\u00f3n krause Mario Maldonado que es periodista de esto no lo identifico ah\u00ed as\u00ed pero no s\u00e9 c\u00f3 usted ella es cultura ya firm\u00f3 un desplegado contra el gobierno Mira Germ\u00e1n Mart\u00ednez Mauricio Merino Ignacio Morales lechuga procurador de Salinas que dec\u00ed que se iban a robar las propiedades Ah era el que este se\u00f1or procurador de Salinas este en la campa\u00f1a dec\u00eda que \u00edbamos nosotros a eh terminar con la propiedad privada y es abogado notario o sea no bueno es el notario de c\u00f3mo se llama el conductor famoso lor de mol mar Elena miren Mar\u00eda Elena es ya Jes\u00fas Ah no Yo pensaba que era otro Paola Rojas y ac\u00e1 es el embajador o es este particip\u00f3 en el fraude del 2006 y en premio Calder\u00f3n lo nombr\u00f3 embajador de M\u00e9xico en Estados Unidos este Alfonso Z\u00e1rate era era el asesor de la maestra el vester Gordillo respeto pero porque siempre en el ponemos los articulistas del reforma y ahorita hay una compa\u00f1era que la quiero mencionar no a a este a cepillar pero es eh su an\u00e1lisis lo recomiendo lo recomiendo para los que andan buscando explicaci\u00f3n de lo que pas\u00f3 el domingo Les recomiendo que lean el art\u00edculo que escribi\u00f3 en reforma esa periodista acad\u00e9mica escritora C\u00f3mo se llama Vanessa lo escribi\u00f3 A mediados de semana o sea o una semana antes de las elecciones para los que andan este buscando explicaci\u00f3n y y es interesante porque lo escribe en es reforma se los recomiendo no es no pero es un an\u00e1lisis muy interesante Pero a qu\u00e9 se dedica ella es acad\u00e9mica S\u00ed s\u00ed analista y est\u00e1n p program pero es la \u00fanica en el reforma El camarada marrito tenemos que este reconocerle porque no estaba verdad no no esto qu\u00e9 fecha es desde hace dos semanas dos S\u00ed pero aqu\u00ed est\u00e1 la explicaci\u00f3n de lo del domingo de lo que sucedi\u00f3 el domingo para los que andan buscando y ojal\u00e1 y este y ayude pero pol\u00edticamente yo ni deber\u00eda de estar asesorando dando consejo este porque ya dije no est\u00e1 muy dif\u00edcil el conservador el derechista con excepciones desde luego y no no no es toda la gente no es toda la gente pero los jefes del conservadurismo no solo en M\u00e9xico en el mundo tienen tres caracter\u00edsticas una son muy hip\u00f3critas es su doctrina la hipocresia por eso no extra\u00f1a que salgan con cosas extravagantes como el d\u00eda de la elecci\u00f3n que no esperan el resultado y salen a decir ganamos y a declarar todos ganamos sin una prueba de nada y luego como dije una cosa digo la otra no hay eh pudor eso es una caracter\u00edstica la hipocres\u00eda la otra caracter\u00edstica es que les gusta mucho el dinero tienen mucho apego al dinero a lo material el dinero es su Dios y la tercera caracter\u00edstica es que son muy autoritarios eso no lo olviden muy violentos muy odiadores pero no es todo as\u00ed no son todos afortunadamente y en M\u00e9xico hay un movimiento que fortalece valores culturales Morales espirituales hay una revoluci\u00f3n de las conciencias que se est\u00e1 este expresando el motor del cambio es el pueblo alg\u00fan mensaje a losad despu\u00e9s del comportamiento ayer que ya va este a normalizarse todo es este que hay eh mucha responsabilidad en el manejo de las finanzas p\u00fablicas ellos lo saben y que la econom\u00eda de M\u00e9xico es s\u00f3lida y no eh va a cambiar la pol\u00edtica econ\u00f3mica que hemos venido aplicando y que ha dado muy buenos resultados atri la ca\u00edda en la Bolsa Mexicana pues factores externos tambi\u00e9n esto sucede en Estados Unidos y en otros mercados y tambi\u00e9n volvemos a lo mismo como hay mucha desinformaci\u00f3n ellos se sorprenden es como los observadores entonces y vaya que los financieros son de los mejores informados pero de todas forma si est\u00e1n leyendo al Wall journal y New York Times financial Time y aqu\u00ed al reforma y al financiero que est\u00e1 asociado con C\u00f3mo se llama la agencia estadounidense blomber Pues si leen al financiero asociado con blomer volvemos a lo mismo de los articulistas Bueno yo creo que ah\u00ed escribe chumel o no No pero casi todos los analistas econ\u00f3micos y sobre todo los pol\u00edticos dice no lo esper\u00e1bamos Pues claro que no lo esperabas Porque nunca has querido aceptar de que el pueblo existe Te niegas a respetar al pueblo y te gusta la democracia entre comill te gusta el poder sin pueblo cratos ind demos y piensas que eso es la democracia entonces dicen es que no ten\u00edamos contemplado que fuera tanto [M\u00fasica] que pudiese la coalici\u00f3n que est\u00e1 apoyando el proceso de transformaci\u00f3n en M\u00e9xico tener mayor\u00eda calificada S\u00ed pero y d\u00f3nde D\u00f3nde est\u00e1 la informaci\u00f3n que no estaban viendo encuestas que no estaban recogiendo los sentimientos del pueblo Qui\u00e9nes son sus asesores Qui\u00e9nes son sus analistas No si esto tiene que llevar a una revisi\u00f3n profunda porque fue un gran fracaso para el bloque conservador y lo tienen que asumir as\u00ed y aceptarlo decir menospreciar al pueblo de M\u00e9xico pensamos que eran como antes ciudadanos imaginarios que bastaba una guerra sucia en medios nacionales e internacionales que solo con se\u00f1alar en los mensajes de las redes sociales de que amlo narcotraficante presidente de M\u00e9xico y reproducirlo millones de veces de manera automatizada con eso ya y con los periodistas mejores pagados de M\u00e9xico por los y con los periodistas como este Premio Nobel del periodismo del s\u00ed Team Golden que no me ha este respondido estoy esperando su explicaci\u00f3n lo que aqu\u00ed le pregunt\u00e9 su reportaje que por cierto hay que transcribir lo que le pregunt\u00e9 para ponerlo de vez en cuando y esperar a que responda por eso es muy importante lo que se est\u00e1 viviendo en el pa\u00eds son tiempos como dec\u00eda un gran escritor momentos [M\u00fasica] Estelares tienen todo su derecho yo les recomendar\u00eda ya dije que no debo de andar dando consejo por eso mejor no Les recomiendo nada que dir\u00eda yo que sigan su camino pero yo quer\u00eda este recordarles algo pero no que sigan su camino Adem\u00e1s yo que tengo que andar S\u00ed este meti\u00e9ndome en eso estamos ahora trat\u00e1 lo de salud nada m\u00e1s que ustedes este quieren saber de otras cosas pero vamos buenos d\u00edas a todos gracias presidente ahorita le preguntamos sobre el pan Este pero sobre lo m\u00e1s importante que es Claudia Shan primera presidenta de M\u00e9xico por favor mi nombre Isabel Gonz\u00e1lez de Grupo Imagen saber insistirle en este punto que se le pidi\u00f3 Ayer ya se tiene la hora y el d\u00eda en que que usted va a recibir a Claudia shon por primera vez aqu\u00ed en Palacio Nacional esto por un lado de viajar con ella Cu\u00e1l ser\u00eda el primer estado o la regi\u00f3n del pa\u00eds que ustedes visitar\u00edan y cu\u00e1ndo tendr\u00eda lugar este recorrido gira y de parte del Gobierno Federal por parte de su equipo qui\u00e9nes van a integrar cu\u00e1les van a ser los funcionarios que van a formar parte del equipo de transici\u00f3n esto por un lado Bueno yo pienso que hay que esperar a que reciba su constancia hasta que reciba la constancia de presidenta electa creo que es el domingo no de acuerdo a la ley el domingo porque ahora es virtual presidenta electa ya formalmente va a ser presidenta electa cuando le entreguen su constancia de mayor\u00eda creo si no estoy equivocado entonces a partir de ah\u00ed eh Pues vamos a establecer comunicaci\u00f3n vamos a decir formal porque siempre hemos tenido comunicaci\u00f3n siempre somos compa\u00f1eros yo la respeto mucho no me voy a cansar de decir que es una mujer inteligente muy inteligente una acad\u00e9mica de primer nivel que yo deseara que los acad\u00e9micos fueran as\u00ed que tuviesen una dimensi\u00f3n social que a veces les falta acad\u00e9micamente pues tiene m\u00e1s nivel que yo Yo apenas Y termin\u00e9 la licenciatura ella es doctora es una mujer con mucha experiencia [M\u00fasica] en la funci\u00f3n p\u00fablica es trabajadora en es ambientalista sabe Mucho de construcci\u00f3n y este pa\u00eds requiere de mucha infraestructura y la industria la construcci\u00f3n es muy importante porque permite reactivar pronto la econom\u00eda y se generan muchos empleos tiene un efecto multiplicador la industria la construcci\u00f3n se hacen las obras que requiere el pa\u00eds se reactiva la econom\u00eda y se generan muchos empleos y ella sabe bastante sobre esta materia en lo Social es muy sensible imag\u00ednes si no va a saber de y es maestra Universitaria en salud ha estado trabajando Siempre es de primera y agr\u00e9guele que es humanista y H esta y por eso estoy eh muy contento no pod\u00eda pasarle algo mejor a M\u00e9xico entonces formalmente a partir del a partir de de que que sea presidenta electa nos reunimos nos reunimos eh seguramente vamos a elaborar un plan para la transici\u00f3n pensado ella va a nombrar a sus colaboradores mujeres y hombres y se va a procurar que ya vayan poni\u00e9ndose de acuerdo con los que est\u00e1n actualmente e vamos a ir juntos a ver ciertas obras y por ejemplo a revisar algunos programas y sobre todo vamos a estar platicando con conversando este tiempo porque ya lo dije yo estoy hasta la entrega de la Banda presidencial Y a partir de ah\u00ed me jubilo le gustar\u00eda iniciar por la ruta del tren Maya y el Eh Eh Eh el trans\u00edsmica es que depende de de los dos yo tengo eh que respetar a mi presidenta eh electa Y luego a mi presidenta constitucional siempre la voy a respetar bien eh sobre algunos funcionarios usted ya ha pensado el equipo de transici\u00f3n C\u00f3mo algunos funcionarios del equipo de transici\u00f3n por parte del Gobierno Federal del gobierno saliente no no hemos resuelto Eso s\u00ed pero no va a haber mucho problema por lo general quienes han estado ayudando a Claudia este conocen sobre los programas que nosotros estamos aplicando hay compromisos adem\u00e1s hay prr que ya se convirtieron en derechos constitucionales la pensi\u00f3n a los adultos mayores la pensi\u00f3n a personas con discapacidad el derecho a la salud las becas para los j\u00f3venes ya se elevaron a Rango constitucional Entonces eso lo saben adem\u00e1s hay cosas que ella Claudia eh ha echado a andar cuando fue jefa de gobierno y ha hecho compromisos En campa\u00f1a y va a cumplir va a cumplir y le va a ir muy bien a nuestro pa\u00eds mucho muy bien estoy muy contento es que eh No no no no cualquiera nos ha ido muy mal cuando llega la presidencia por alguna circunstancia gente que no tiene experiencia esto es un apostolado esto es una misi\u00f3n el servicio p\u00fablico bien presidente en otro tema anoche se anunci\u00f3 que la dirigencia del pan que va a impugnar los resultados que van a defender marco Cort\u00e9s no que van a defender voto a voto que tienen algunos triunfos Pero acusa fundamentalmente entre otras razones que hubo una elecci\u00f3n de estado que hubo manipulaci\u00f3n y que hubo intervenci\u00f3n directa de usted mismo frente al ir e indubitable conteo que refleja no la estad\u00edstica no las instituciones electorales qu\u00e9 decirle a Marco Cort\u00e9s cuando Utiliza este tipo de argumentos que est\u00e9 en su derecho pero que eh la elecci\u00f3n del domingo es la elecci\u00f3n m\u00e1s limpia y m\u00e1s libre que ha existido en la historia posiblemente desde la elecci\u00f3n del presidente Madero tendr\u00eda que autorre reflexionar el dirigente del no me voy a meter a dar consejos La verdad que s\u00ed no este no no no quiero comentar nada Yo pienso que ellos tienen que respirar profundo hacer una reflexi\u00f3n seria y tratar de comprender lo que sucedi\u00f3 no caer en la autocomplacencia es muy importante la autocr\u00edtica es muy importante saber rectificar es de sabios cambiar de opini\u00f3n entonces vivimos en un pa\u00eds libre y no tenemos nada que temer tenemos nuestra conciencia tranquila Nosotros llegamos aqu\u00ed para hacer realidad la democracia no fue la lucha del poder por el poder siempre he sostenido que el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s si yo fuese un ambicioso de poder un pol\u00edtico vulgar estar\u00eda yo pensando en cu\u00e1nto tiempo m\u00e1s voy a ser importante en la vida p\u00fablica No ya cumpl\u00ed mi ciclo y repito no Hay que tenerle y esto Aplica para la pol\u00edtica y Aplica para todo No Hay que tenerle mucho apego ni al poder ni al dinero la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia estar bien con el pr\u00f3jimo y solo podemos ser felices por eso puedo hablar del New York Times y puedo hablar del periodista premiado que vino a calumniar noos por Consigna Porque si yo tuviese alguna vinculaci\u00f3n con organizaciones de narcotr\u00e1fico con la delincuencia organizada o con la delincuencia de cuello blanco no podr\u00eda yo hablar no tendr\u00eda yo autoridad moral yo me propuse avanzar para hacer realidad mis ideales haciendo de mi vida una l\u00ednea recta sin dejar Trozos de dignidad en el camino es preferible que el pan acepte su derrota y mejor identifique por no me meto a recomendar nada Somos libres ellos deber\u00edan no voy a decir se autolimita presidente nada bueno en otro tema ayer se reuni\u00f3 despu\u00e9s de 9 meses con las mam\u00e1s y los pap\u00e1s de los j\u00f3venes desaparecidos de Ayotzinapa eh vino tambi\u00e9n el abogado el litigante vidulfo Rosales Cu\u00e1l es la evaluaci\u00f3n de este encuentro el litigante dice que pues no hubo nada Que pr\u00e1cticamente un 70 por Eh Pues fue arles lo de la puerta y la cuesti\u00f3n del boicot que dijeron de a la campa\u00f1a de Claudio sheman pero que Total no hay nada no me gustar\u00eda saber su evaluaci\u00f3n nada nu que fue una buena reuni\u00f3n por la noche presidencia de la Rep\u00fablica sac\u00f3 un comunicado que eh Me gustar\u00eda que compartiera nos precisara porque hay una parte no digamos que fue muy general no no no fue espec\u00edfica en donde se dice que se les entregaron a las mam\u00e1s y a los pap\u00e1s un compendio de 15 nuevos folios de los centros regionales de fusi\u00f3n de inteligencia y 70 documentos eh relacionados con unas comunicaciones me infiero que es lo de lo de inteligencia Y que ya estaban en los documentos de la cedena esto por un lado y que tambi\u00e9n se respondi\u00f3 sobre la solicitud del regreso del grupo interdisciplinario de expertos cu\u00e1l fue la respuesta Cu\u00e1l fue la respuesta en cuanto al grupo de expertos y lo de las comunicaciones de inteligencia por favor bueno eh repito fue una muy buena reuni\u00f3n Porque nos permiti\u00f3 restablecer el di\u00e1logo Y esto es importante eh quedamos en volvernos a reunir eh antes de que yo concluya e hice el compromiso me lo plantearon de que en caso de no avanzar en la b\u00fasqueda de los j\u00f3venes y en conocer la verdad que eh yo eh les ayudar\u00e1 a establecer comunicaci\u00f3n con la pr\u00f3xima presidenta y dije que s\u00ed pero que yo todav\u00eda ten\u00eda confianza que en estos meses que me faltan \u00edbamos a avanzar porque estamos trabajando bastante y se ha avanzado pero que en caso de no tener los resultados que nosotros \u00edbamos a ponerlos en comunicaci\u00f3n y que posiblemente eh hici\u00e9ramos una reuni\u00f3n conjunta eh con ellos con los padres en la que participara ten\u00eda yo que consultarla yo creo que no habr\u00eda problema este la presidenta electa para darle continuidad pero que bajo ninguna circunstancia se iba a cerrar el caso que no se iba a dar carpetazo por muchas razones y adem\u00e1s porque se trata de la memoria hist\u00f3rica que tiene que ser un expediente abierto y yo creo que todo eso fue muy bueno lo dem\u00e1s fue aclarar esto de los folios que ya se hab\u00edan entregado no plantearon lo de los grupo de expertos no no de eso ya este por decisi\u00f3n de ellos se concluy\u00f3 su labor ya no regresan no no pero eso ya tiene tiempo y ellos no lo plantearon ayer es que como ayer sale en el comunicado es que se yo creo que fue el informe de del subsecretario de gobernaci\u00f3n y al final dijo que dio una respuesta a lo del hiada S\u00ed porque creo que lo hab\u00edan eh planteado la primera vez pero ya ahora no lo plantearon y r\u00e1pidamente en otro tema y y ya por \u00faltimo en las pr\u00f3ximas horas el presidente biden firmar\u00e1 una orden ejecutiva para reducir eh el n\u00famero de migrantes que solicitan asilo eh hacia Estados Unidos eh una manera virtual digamos no de cerrar la frontera si es que pasan m\u00e1s de 4000 d\u00eda solicitudes esto C\u00f3mo afectar\u00eda a a nuestro pa\u00eds si ustedes ya lo est\u00e1n evaluando Y si se pudiera interpretar como una medida electoral no sabemos lo que est\u00e1 pasando en en Estados Unidos o forma parte de esas usos y costumbres de los que usted ha se\u00f1alado igual no los ha mencionado as\u00ed de las man\u00edas de los gobiernos de los Estados Unidos por inferir cada cuando que hay un proceso de transici\u00f3n en M\u00e9xico y de cara pues al pr\u00f3ximo gobierno de la Rep\u00fablica presidente ser\u00eda Mi \u00faltimo cuestionamiento s\u00ed e pues lo que est\u00e1s diciendo es lo que oficialmente ya se dio a conocer no en este d\u00eda Se va se va a llevar a cabo pero ya se dio a conocer en medos s\u00ed Y tenemos pendiente una llamada telef\u00f3nica con el presidente cu\u00e1ndo eh probablemente Hoy a qu\u00e9 hora sobre esto sobre el tema migratorio hemos venido avanzando bien eh Hay posturas de los dos gobiernos primero que mantengamos una relaci\u00f3n de respeto a nuestras soberan\u00edas que busquemos una pol\u00edtica de buena vecindad y que cuidemos nuestra integraci\u00f3n econ\u00f3mica comercial y para nosotros es muy importante el que en la pol\u00edtica migratoria del gobierno de Estados Unidos incluyan cuando menos dos cosas Una la regularizaci\u00f3n de los mexicanos que trabaja en Estados Unidos desde hace muchos a\u00f1os y que aportan a el desarrollo de esa gran naci\u00f3n y consideramos que es injusto que est\u00e9n meic trabajando en Estados Unidos honradamente que contribuyen al progreso de esa gran naci\u00f3n y que no sean atendidos y que no sea regularizada su situaci\u00f3n esto lo vamos a seguir planteando para que cualquier candidato cualquier candidato de los partidos de eh que atienda esta demanda va a contar sin duda con la simpat\u00eda de millones de mexicanos que tomen en cuenta Eso es m\u00e1s no es algo novedoso es parte de los 10 puntos que le expuse en una ocasi\u00f3n al presidente biden es el primer punto de 10 si los pones y podr\u00eda yo hablar de 10 pero dije dos el segundo es que se atiendan las causas de la migraci\u00f3n que ya no se est\u00e9 pensando ni en muros ni en militarizar la frontera ni en cerrar la frontera que se entienda que la gente se echa a andar por necesidad No por gusto que la migraci\u00f3n sea opcional no forzada Y eso se puede atender si el gobierno de Estados Unidos dedica un porcentaje menor y hablo del gobierno del partido que sea un porcentaje menor al que destinan a entregar armas en pa\u00edses con conflicto no es posible que se aprueben 50 60 100000 millones de d\u00f3lares para Las Guerras y no se apruebe absolutamente nada en el congreso Para apoyar a los pueblos de Centroam\u00e9rica de Am\u00e9rica Latina del Caribe [M\u00fasica] que son los pueblos que por necesidad tienen que optar por la migraci\u00f3n y yo estoy seguro que si esto se le propone a los ciudadanos de Estados Unidos ellos lo aceptar\u00edan lo que pasa volvemos a lo mismo es que todo se vuelve sensacionalismo y se cae en la simplicidad de echar culpas m\u00e1s en efecto cuando hay procesos electorales el problema son los migrantes y est\u00e1n duro y duro y duro con eso en los medios masivos de comunicaci\u00f3n en Estados Unidos duro duro duro duro al grado que se le pregunta a un ciudadano de Estados Unidos que si los migrantes son los que introducen la droga y la mayor\u00eda dice s\u00ed volvemos a c\u00f3mo se deben de reformar dos medios de comunicaci\u00f3n tiene que haber profesionalismo tiene que haber \u00e9tica es ayer ve\u00eda yo un Twitter de Pedro Miguel aqu\u00ed abro un par\u00e9ntesis buen\u00edsimo una encuestadora a ver Pon el Twitter de que se la pas\u00f3 diciendo que estaba pareja y ayer como si nada se disculp\u00f3 dice no s\u00e9 qu\u00e9 pas\u00f3 nos fallaron nuestro pron\u00f3sticos Oye y tu responsabilidad hablando de la gente que es v\u00edctima o m\u00e1s susceptible a la manipulaci\u00f3n porque eh nunca han estado a favor de los pobres porque son clasistas porque son racistas porque les mal este como persona no les gusta como hablo se enojan entonces de repente no ven una encuesta as\u00ed claro claro yo tengo raz\u00f3n aqu\u00ed est\u00e1 la verdad Bueno y no hay ninguna responsabilidad de una empresa as\u00ed que no se causa un da\u00f1o D\u00f3nde est\u00e1 la \u00e9tica Qu\u00e9 dice pues es responsable de enga\u00f1ar a miles y miles de personas que de pronto se sintieron trasladadas a un planeta desconocido y en el que Siguen sin entender nada de nada tendr\u00e1 que haber sanciones para lo que fue una estafa deliberada al p\u00fablico que le crey\u00f3 Y ustedes creen que no hubieron personas que confiaron en eso porque esto lo retomaba en los programas de radio y televisi\u00f3n es cuando hablan cuando este en el \u00e1a del periodismo se usa mucho decir un experto o seg\u00fan la empresa un informante eso es lo que dice este la se\u00f1ora que tiene informaci\u00f3n de la DEA Anabel Hern\u00e1ndez un informante s\u00ed no da este ninguna prueba pero esto y ayer dijeron ofrecemos disculpa este no s\u00e9 qu\u00e9 nos pas\u00f3 no s\u00e9 qu\u00e9 les pas\u00f3 miren ando buscando al que se lo crea pero y el da\u00f1o bueno regresamos nada m\u00e1s para los de Estados Unidos Pon los 10 puntos Mira el n\u00famero uno regularizaci\u00f3n de los mexicanos que llevan m\u00e1s de 5 a\u00f1os viviendo y trabajando honradamente en Estados Unidos y de j\u00f3venes Estaca eso es lo que pedimos si un candidato Se compromete eso va a contar con la simpat\u00eda de muchos mexicanos y de hispanos porque esto debe aplicarse para todos los hispanos que son millones entonces pero tengo que aclarar tres cosas una que la relaci\u00f3n con el presidente biden es muy buena mucho muy buena ha sido de mucho respeto y otra que es fundamental ya lo expres\u00e9 somos pa\u00edses independientes soberanos ellos pueden tomar las medidas que consideren como tambi\u00e9n nosotros Entonces somos respetuosos de las soberan\u00edas de nuestros pueblos y Naciones la \u00fanica recomendaci\u00f3n es que sigamos a pesar de que podamos tener diferencias pol\u00edticas en este tema que continuemos con nuestras relaciones con la pol\u00edtica de buena vecindad no es muy dif\u00edcil con el presidente biden porque \u00e9 ha actuado repito en forma muy respetuosa y tambi\u00e9n que no se est\u00e9 pensando que se va a cerrar la frontera porque eso no se puede aunque se quisiera lo voy a explicar Es mucha la integraci\u00f3n econ\u00f3mica de M\u00e9xico y Estados Unidos los cruces son importantes estamos hablando de econom\u00edas como la del estado de California como Texas vinculadas a la econom\u00eda mexicana imag\u00ednense este qu\u00e9 pasar\u00eda con Nuevo Laredo Qu\u00e9 pasar\u00eda en Ju\u00e1rez Qu\u00e9 pasar\u00eda en Tijuana qu\u00e9 pasar\u00eda con las empresas de la industria Automotriz de la industria de autopartes con los trabajadores que van y vienen eso no es posible eso no es posible lo digo para que no vayan a querer espantar no estoy hablando del gobierno de Estados Unidos sino e los sensacionalistas no eso no es posible van a haber medidas de deportaci\u00f3n que siempre han existido pero cierre de fronteras no V\u00e1monos a hac una [M\u00fasica] vea c\u00f3mo me me mandan la tarjeta invitados de las 10 se encuentran en sala de espera [M\u00fasica] voy a tener una reuni\u00f3n hoy voy a tener una reuni\u00f3n con los dirigentes de la cente va a ser este en el transcurso de la de la ma\u00f1ana puede ser antes puede ser antes despu\u00e9s pero si nos vamos a hablar este si vamos a a reunirnos me dio mucho gusto que ayer muchos jefes de Estados jefes de gobierno primeros ministros eh felicitaron eh a la virtual presidenta electa a Claudia todos o sea m\u00e1s que a m\u00ed o sea pero mucho m\u00e1s Este de todas partes de todos lados eh no no no no no no no no este arriba las mujeres eh",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 4 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:22.184893"
}