{
    "video_id": "SRvbg9dNNGA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SRvbg9dNNGA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB2eJF3bUJLS6oRqiYFvgA_Jxfxzg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SRvbg9dNNGA",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural Rodeo, en Durango.",
    "video_length_seconds": 4714,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hoy",
            "start": 0.0,
            "duration": 1.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.99,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "nace una dulce y muerta",
            "start": 1.84,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "porque brilla el at\u00fan",
            "start": 5.77,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "nuevas luces",
            "start": 9.54,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 12.68,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el amor",
            "start": 16.539,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "es juego",
            "start": 19.43,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 23.12,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 28.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "inicia con tiempo",
            "start": 30.43,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 34.32,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 34.6,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 39.82,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 40.1,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 42.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vivo",
            "start": 44.95,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "es bueno claro",
            "start": 47.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en los ojos",
            "start": 51.35,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 52.52,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "damas y caballeros en estos momentos",
            "start": 57.989,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "hace su arribo con nosotros el",
            "start": 60.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 63.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 65.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 68.83,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 75.18,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 79.35,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "los dolores",
            "start": 82.74,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 87.2,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 87.68,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 93.93,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 97.06,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "cada vez que pienso en ti",
            "start": 101.59,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s dulces",
            "start": 104.93,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque brilla en tu mirada",
            "start": 108.67,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "nuevas luces",
            "start": 112.65,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que me hace comprender",
            "start": 115.32,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 120.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estuvo bien",
            "start": 122.7,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de los dos",
            "start": 126.02,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 128.03,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 133.18,
            "duration": 15.03
        },
        {
            "text": "sabes una cosa",
            "start": 144.8,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "o algo que decir",
            "start": 150.39,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 153.15,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "otra cosa",
            "start": 159.7,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 161.39,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "no encuentro las palabras niveles o",
            "start": 163.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ritmos rosas",
            "start": 166.65,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 con una rosa de los roedores",
            "start": 168.36,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 170.99,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "una cosa",
            "start": 173.77,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 177.33,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "mi coraz\u00f3n no empieza a notar",
            "start": 182.68,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "sabes una cosa",
            "start": 187.23,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 190.7,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "vamos a intentar",
            "start": 192.98,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "gracias al cielo por haberte conocido",
            "start": 200.22,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 204.15,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y le cuento a las estrellas lo bonito",
            "start": 208.319,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que sent\u00ed lo bonito que sent\u00ed",
            "start": 211.14,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "damas y caballeros sean tan amables de",
            "start": 221.2,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares",
            "start": 225.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 226.53,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia di\u00e1logo con la",
            "start": 230.68,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "comunidad hospital rural rodeo atenci\u00f3n",
            "start": 234.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica en medicamentos gratuitos en",
            "start": 237.939,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rodeo durango el presidente",
            "start": 240.25,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 242.379,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 244.959,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 248.439,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 257.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de durango",
            "start": 260.18,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 rosas aispuro torres",
            "start": 261.95,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el secretario de salud doctor jorge",
            "start": 268.7,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "alcocer varela",
            "start": 272.18,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 275.98,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social de robledo",
            "start": 278.38,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el titular del instituto de salud para",
            "start": 284.7,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el bienestar juan antonio ferrer",
            "start": 287.31,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la titular del programa es bienestar",
            "start": 292.889,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "doctora gisela lara salda\u00f1a",
            "start": 295.65,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "el director general del isstey luis",
            "start": 301.289,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 303.99,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "la directora del hospital rural rodeo",
            "start": 308.35,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "doctora er\u00e9ndira meras lozano",
            "start": 311.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el presidente municipal del rodeo",
            "start": 316.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ezequiel jurado medina",
            "start": 319.51,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 322.04,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 328.46,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 331.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil a las",
            "start": 334.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "comunidades del municipio de rodeo as\u00ed",
            "start": 338.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "como a representantes de los medios de",
            "start": 341.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a quienes nos siguen en",
            "start": 343.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vivo y en directo por la transmisi\u00f3n v\u00eda",
            "start": 345.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sat\u00e9lite que llega a todo el pa\u00eds y por",
            "start": 348.18,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "internet al mundo entero todos ustedes",
            "start": 351.27,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos",
            "start": 354.95,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n",
            "start": 358.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "palabras de bienvenida por parte del",
            "start": 360.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 363.97,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "durango jos\u00e9 rosas aispuro",
            "start": 366.46,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 373.82,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "estimadas amigas y amigos de esta",
            "start": 377.02,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "importante regi\u00f3n de nuestro estado",
            "start": 380.8,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "donde pasan las aguas del r\u00edo nazas y",
            "start": 384.24,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "esas aguas son las que alimentan a la",
            "start": 389.349,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "laguna tanto a nuestra laguna como a la",
            "start": 392.77,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "laguna de coahuila yo ah\u00ed me da mucho",
            "start": 396.759,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "gusto recibir nuevamente por tercera",
            "start": 400.75,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n como presidente constitucional y",
            "start": 405.789,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "una como presidente electo a nuestro",
            "start": 409.12,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "amigo el presidente de la rep\u00fablica a",
            "start": 412.21,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 415.449,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "bienvenido a durango",
            "start": 418.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bienvenido a rodeo esta es tu casa",
            "start": 420.55,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer varela secretario",
            "start": 427.969,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de salud del gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 430.209,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "gracias por su presencia aqu\u00ed al se\u00f1or",
            "start": 433.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "director del instituto mexicano del",
            "start": 436.399,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 439.159,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el maestro sobre robledo aburto gracias",
            "start": 440.149,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por estar aqu\u00ed y desde luego saludar",
            "start": 443.389,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al se\u00f1or presidente municipal de",
            "start": 445.909,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hasta aqu\u00ed el jurado gracias y a",
            "start": 448.699,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todos los que al maestro juan antonio",
            "start": 451.819,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ferrer titular del instituto de salud",
            "start": 454.999,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "igualmente saludar la presencia de",
            "start": 458.209,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "nuestra directora de esta importante",
            "start": 462.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica de este hospital a la doctora",
            "start": 466.119,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "er\u00e9ndida gracias por la hospitalidad a",
            "start": 469.159,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nuestro director del instituto tambi\u00e9n",
            "start": 471.889,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de liszt una instituci\u00f3n que sirve",
            "start": 473.869,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mucho a los trabajadores a",
            "start": 476.479,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "muchos mexicanos gracias por estar aqu\u00ed",
            "start": 479.719,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en la doctora gisela lara titular del",
            "start": 482.899,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "programa de bienestar amigas y amigos",
            "start": 485.149,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "rodeo de todas estas todas estas",
            "start": 491.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "comunidades de estos municipios de esta",
            "start": 493.49,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n a la senadora a la diputada",
            "start": 496.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "diputados federales y locales muchas",
            "start": 500.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gracias tambi\u00e9n por su presencia",
            "start": 503.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "decirles que hoy nos da mucho gusto",
            "start": 505.84,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "recibir en este hospital de rodeo al",
            "start": 509.08,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica su",
            "start": 514.789,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "presencia aqu\u00ed tiene un alto valor y un",
            "start": 517.31,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "alto significado para mejorar la",
            "start": 522.32,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la salud de las familias que",
            "start": 525.95,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "viven en comunidades en zonas rurales",
            "start": 529.79,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "este hospital que se construy\u00f3 desde",
            "start": 533.5,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "1995 ha dado atenci\u00f3n a muchas familias",
            "start": 538.69,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "que no son derechohabientes formales del",
            "start": 543.279,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social o",
            "start": 547.64,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "sea atiende en su gran mayor\u00eda a la",
            "start": 550.37,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n abierta",
            "start": 554.149,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "tiene un m\u00e9rito donde hay que reconocer",
            "start": 557.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "la voluntad y el \u00e1nimo y el humanismo",
            "start": 560.33,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "con el que todo el personal m\u00e9dico todo",
            "start": 565.52,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el personal administrativo de esta",
            "start": 570.23,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n atiende a todos las personas",
            "start": 572.81,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "que vienen aqu\u00ed sin importar reitero si",
            "start": 576.98,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "son derechohabientes formales del",
            "start": 581.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social por",
            "start": 584.029,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "eso nuestro reconocimiento a todos los",
            "start": 586.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que hacen posible que instituciones como",
            "start": 590.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esta a pesar de las limitaciones que",
            "start": 593.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos que no las negamos pero que",
            "start": 597.2,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que decir esta instituci\u00f3n",
            "start": 600.17,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hoy le sirve a muchas personas a muchas",
            "start": 603.83,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "familias decirle se\u00f1or presidente de la",
            "start": 607.79,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que en durango atendemos entre",
            "start": 610.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el instituto mexicano del seguro social",
            "start": 614.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "entre lista y la secretaria de salud se",
            "start": 616.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "atiende y adem\u00e1s de",
            "start": 621.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "medicina privada atendemos a",
            "start": 623.6,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "aproximadamente el 99 por ciento de la",
            "start": 626.66,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n del estado y ciertamente en",
            "start": 631.37,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "esta atenci\u00f3n reconocemos que hay",
            "start": 635.089,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "carencias que hay limitaciones quiero",
            "start": 638.149,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "decirles que cuando llegue al gobierno",
            "start": 641.269,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n que ten\u00edamos en la en el",
            "start": 643.399,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "cuadro de medicamentos era de un",
            "start": 647.149,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porcentaje muy bajo hoy lo hemos",
            "start": 649.94,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "mejorado pero a\u00fan nos falta todav\u00eda",
            "start": 653.269,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "mucho para atender al 100% a cualquier",
            "start": 656.529,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "persona que llegue a un hospital y",
            "start": 662.149,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "quiero decirle que en durango tenemos",
            "start": 666.079,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "una coordinaci\u00f3n con el seguro social",
            "start": 668.209,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con el isste donde con \u00e9l entre nosotros",
            "start": 671.329,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "colaboramos y cuando se requiere la",
            "start": 675.319,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de algo que tengamos en un",
            "start": 678.199,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hospital de la secretar\u00eda de salud le",
            "start": 681.019,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "damos la atenci\u00f3n a los derechohabientes",
            "start": 683.449,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "del issste o del seguro social",
            "start": 685.6,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "de igual forma sucede cuando cualquier",
            "start": 689.51,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "paciente de la poblaci\u00f3n abierta",
            "start": 692.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "requiere la atenci\u00f3n en alguna de estas",
            "start": 695.5,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "instituciones en durango no regateamos",
            "start": 698.39,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "ning\u00fan esfuerzo porque sabemos que s\u00f3lo",
            "start": 702.07,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "sumando voluntades vamos a hacer que los",
            "start": 705.58,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pocos recursos que tenemos los hagamos",
            "start": 709.34,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "rendir que podamos hacer m\u00e1s con menos",
            "start": 711.92,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "as\u00ed es que ese es el compromiso y la",
            "start": 716.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "transparencia yo no presidente me queda",
            "start": 719.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "claro que es el mayor reto que tenemos",
            "start": 721.67,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "pero es el mayor compromiso hoy asumimos",
            "start": 724.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quiero decirles yo presidente que en",
            "start": 731.55,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "durango estamos listos para apoyar con",
            "start": 733.529,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n del nuevo instituto de salud",
            "start": 738.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "para el beni bienestar y que la",
            "start": 741.769,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud del gobierno del",
            "start": 744.839,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estado est\u00e1 abierta para dar toda la",
            "start": 747.54,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para compartir lo que",
            "start": 751.529,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "tenemos con la secretaria de salud de su",
            "start": 754.589,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "gobierno para que sumemos esfuerzos para",
            "start": 758.1,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que podamos sumar voluntades y esto nos",
            "start": 761.61,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "lleve a tener m\u00e1s m\u00e9dicos las enfermeras",
            "start": 765.36,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "que sigue siendo una demanda muy",
            "start": 770.149,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "importante no s\u00f3lo en los hospitales de",
            "start": 773.519,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud sino en todas en",
            "start": 779.459,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "todas las instituciones pero adem\u00e1s de",
            "start": 782.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "esto quiero decirle que efectivamente",
            "start": 784.86,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se dijo faltan ambulancias",
            "start": 788.22,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "durango es el cuarto estado en extensi\u00f3n",
            "start": 791.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "territorial",
            "start": 795.93,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "cerca de 6000 de las casi 10.000",
            "start": 798.17,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "comunidades del estado que tienen menos",
            "start": 802.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de 100 habitantes y llegar va a llevar",
            "start": 806.19,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los servicios a cada localidad no es un",
            "start": 809.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tema f\u00e1cil por eso tenemos un programa",
            "start": 813.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que le llamamos las caravanas de la",
            "start": 815.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "salud donde reconozco que a\u00fan nos falta",
            "start": 818.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mucha infraestructura m\u00e1s veh\u00edculos m\u00e1s",
            "start": 821.52,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "personal m\u00e1s medicamento para llegar a",
            "start": 825.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cada comunidad y no esperar que la gente",
            "start": 829.23,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de esas localidades venga a un hospital",
            "start": 832.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nosotros queremos ir a donde est\u00e1n los",
            "start": 835.98,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pacientes a donde est\u00e1n las personas",
            "start": 839.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para que iniciemos primero con la",
            "start": 841.97,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y despu\u00e9s cuando alguien",
            "start": 844.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "requiera de la atenci\u00f3n m\u00e9dica que le",
            "start": 847.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "podamos dar el seguimiento respectivo",
            "start": 850.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "as\u00ed es que decirle que en durango no",
            "start": 852.51,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vamos a regatear ning\u00fan esfuerzo para",
            "start": 855.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sumarnos a su gobierno en otros lados",
            "start": 858.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pueden criticar esto",
            "start": 861.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo los vamos a apoyar sino que",
            "start": 863.55,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "vamos a firmar el acuerdo se\u00f1or",
            "start": 867.57,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "presidente para que trabajemos de manera",
            "start": 870.029,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "conjunta la secretaria de salud del",
            "start": 873.089,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "gobierno del estado con la secretaria de",
            "start": 876.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "salud de su gobierno y de esta manera",
            "start": 878.64,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "poder mejorar los servicios no solo para",
            "start": 881.37,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n abierta finalmente lo que",
            "start": 885.149,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se hace en una instituci\u00f3n es para todos",
            "start": 887.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los duranguenses y para que nos visitan",
            "start": 890.79,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de otros lugares del pa\u00eds",
            "start": 893.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "as\u00ed es que ese es mi compromiso en",
            "start": 894.81,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "materia de salud",
            "start": 898.05,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "yo presidente adem\u00e1s",
            "start": 908.769,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "de comentar el tema de salud estoy",
            "start": 911.31,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "obligado a comentarle a compartirles la",
            "start": 916.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n que tienen hoy la mayor\u00eda",
            "start": 919.77,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "de los productores agr\u00edcolas y ganaderos",
            "start": 922.92,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de nuestro estado la sequ\u00eda nos est\u00e1",
            "start": 927.029,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "pegando muy fuerte en esta regi\u00f3n del",
            "start": 931.62,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "estado ha llovido muy poco mucho menos",
            "start": 934.77,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de la mitad de lo que en otros a\u00f1os para",
            "start": 939.27,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "estas fechas ya hab\u00eda llovido y hoy hay",
            "start": 942.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cultivos que ya no pudimos sembrar el",
            "start": 946.589,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "caso del ma\u00edz del frijol que ya se",
            "start": 949.5,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 el tiempo para la siembra s\u00f3lo",
            "start": 952.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nos queda la oportunidad para sembrar",
            "start": 956.37,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "avena forrajera y es avena forrajera es",
            "start": 959.4,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "muy importante para durango porque",
            "start": 963.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque este esta situaci\u00f3n climatol\u00f3gica",
            "start": 965.63,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1 afectando no s\u00f3lo los productores",
            "start": 969.02,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas sino tambi\u00e9n a los productores",
            "start": 972.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ganaderos",
            "start": 975.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es un estado que entre la actividad",
            "start": 977.01,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "ganadera y agr\u00edcola el 70% es agr\u00edcola y",
            "start": 981.18,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el 30 el perd\u00f3n de 70 es ganadera y",
            "start": 986.31,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el 30 es agr\u00edcola entonces el",
            "start": 990.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "problema que tenemos a estas alturas es",
            "start": 993.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "muy serio que le pedimos a nombre de",
            "start": 996.03,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "quienes he platicado con ellos casi a",
            "start": 999.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "diario porque ese es el problema m\u00e1s",
            "start": 1003.17,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "grande que tenemos y quiero informarle",
            "start": 1005.09,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de ayer se puso ya en",
            "start": 1006.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n la primera etapa del programa",
            "start": 1009.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que usted nos apoy\u00f3 para el programa de",
            "start": 1012.26,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito ganadero aqu\u00ed estuvo en durango",
            "start": 1014.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "david monreal coordinador de este",
            "start": 1018.07,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "programa se entregaron ya las primeras",
            "start": 1020.99,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "varillas a los productores ganaderos y",
            "start": 1024.23,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "que lo que estaban planteando los",
            "start": 1027.86,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "ganaderos que requerimos apoyo con",
            "start": 1029.839,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "suplemento alimenticio el gobierno del",
            "start": 1032.839,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "estado ha hecho un esfuerzo sin",
            "start": 1035.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "precedente hemos entregado a los",
            "start": 1038.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "productores sobre todo",
            "start": 1041.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el sector social es alimento para el",
            "start": 1043.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ganado ya hemos entregado tambi\u00e9n",
            "start": 1046.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "semillas certificadas para los",
            "start": 1049.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "agricultores pero hoy estamos",
            "start": 1051.86,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "conscientes que ante esta circunstancia",
            "start": 1053.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "necesitamos la solidaridad de su apoyo",
            "start": 1056.41,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "para poder salir de esta emergencia en",
            "start": 1060.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la que hoy estamos inmersos y adem\u00e1s",
            "start": 1064.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para los ganaderos que necesitamos por",
            "start": 1067.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "si las lluvias llegan en los siguientes",
            "start": 1070.19,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "d\u00edas o semanas",
            "start": 1072.47,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "necesitamos mejorar rehabilitar todos",
            "start": 1073.79,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas que tenemos para captaci\u00f3n de",
            "start": 1077.2,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "agua y que eso nos permita que el agua",
            "start": 1080.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que llegue y beban durando la podamos",
            "start": 1083.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aprovechar aqu\u00ed los bordos de abrevadero",
            "start": 1085.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "son muy importantes y adem\u00e1s de los",
            "start": 1089.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "bordos de abrevadero necesitamos tambi\u00e9n",
            "start": 1091.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de los pozos para pecuarios ganaderos",
            "start": 1094.1,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para que los ganaderos no s\u00f3lo tengan la",
            "start": 1097.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "oportunidad de contar con el alimento",
            "start": 1100.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para su ganado sino puedan contar con el",
            "start": 1103.34,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "agua porque hoy",
            "start": 1106.37,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "debo decirlo hay regiones del estado",
            "start": 1108.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "donde ya se nos est\u00e1 muriendo el ganado",
            "start": 1110.34,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "as\u00ed de este tama\u00f1o es el problema que",
            "start": 1113.55,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "enfrentamos hoy en durango y estoy",
            "start": 1117.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seguro que con su apoyo vamos a salir",
            "start": 1120.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "adelante de esta situaci\u00f3n porque",
            "start": 1123.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "reconozco en los productores ganaderos y",
            "start": 1126.03,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas de nuestro estado siempre la",
            "start": 1129.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n para buscar la soluci\u00f3n a",
            "start": 1132.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los problemas m\u00e1s que estamos lamentando",
            "start": 1135.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que est\u00e1n se\u00f1alando a responsables",
            "start": 1138.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de estos problemas lo que estamos",
            "start": 1141.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "haciendo es buscando la soluci\u00f3n yo",
            "start": 1143.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estoy seguro que con su apoyo los",
            "start": 1146.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "productores ganaderos y agr\u00edcolas de",
            "start": 1149.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "durango van a salir adelante porque",
            "start": 1152.34,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "juntos vamos a lograr atender esta",
            "start": 1155.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "necesidad que hoy las circunstancias",
            "start": 1158.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "climatol\u00f3gicas nos est\u00e1n afectando nos",
            "start": 1161.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1 castigando la naturaleza pero con",
            "start": 1165.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "su apoyo estoy seguro que vamos a salir",
            "start": 1167.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "adelante bienvenido nueva",
            "start": 1171.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "bienvenidos a durango durango en su casa",
            "start": 1173.84,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1177.15,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la palabra a la directora del hospital",
            "start": 1186.13,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "rural rodeo doctora er\u00e9ndira meras",
            "start": 1189.01,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "lozano",
            "start": 1192.58,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1195.12,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1228.95,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hemos abierto un par\u00e9ntesis para la",
            "start": 1238.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "firma presidencial de este acuerdo",
            "start": 1240.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pedimos a continuaci\u00f3n la palabra a la",
            "start": 1242.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "directora del hospital rural rodeo",
            "start": 1245.38,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "doctora er\u00e9ndira ver\u00e1s lo sano",
            "start": 1247.45,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1250.59,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes sean bienvenidos al",
            "start": 1257.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hospital de rodeo distinguidas",
            "start": 1261.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an se\u00f1or",
            "start": 1264.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 1267.1,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador es un honor",
            "start": 1270.01,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "contar con su presencia nuestro agrado y",
            "start": 1273.37,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "gratitud por no solo preocuparse sino",
            "start": 1277.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ocuparse de la poblaci\u00f3n m\u00e1s necesitada",
            "start": 1281.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds me da mucho orgullo",
            "start": 1284.32,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "recibirlo en estas tierras norte\u00f1as",
            "start": 1286.96,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "donde las mujeres tenemos fama de ser",
            "start": 1289.74,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "muy entr\u00f3n pnas",
            "start": 1294.01,
            "duration": 14.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1296.39,
            "duration": 16.31
        },
        {
            "text": "y muchas somos jefas de familia y",
            "start": 1308.74,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "quienes administramos el sustento de",
            "start": 1312.7,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "nuestro hogar",
            "start": 1314.559,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "soy er\u00e9ndira merad lozano m\u00e9dica",
            "start": 1315.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cirujana general egresada de la",
            "start": 1319.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "universidad de monterrey en donde recib\u00ed",
            "start": 1321.95,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "un enfoque de atenci\u00f3n m\u00e9dica meramente",
            "start": 1325.22,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "curativo",
            "start": 1328.399,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "por ello cuando reci\u00e9n egresada de la",
            "start": 1331.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "residencia que me incorpor\u00e9 al programa",
            "start": 1334.0,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "hace 8 a\u00f1os conoc\u00ed otro mundo la parte",
            "start": 1336.55,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "preventiva y social de la medicina a",
            "start": 1341.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del modelo de atenci\u00f3n integral a",
            "start": 1344.35,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 1346.75,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "y me enamor\u00e9 de un bienestar",
            "start": 1348.659,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1353.52,
            "duration": 11.779
        },
        {
            "text": "porque al trabajar de forma conjunta con",
            "start": 1361.549,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "toda la organizaci\u00f3n comunitaria supe",
            "start": 1365.299,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que pod\u00edamos extender nuestros largos",
            "start": 1367.94,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "brazos desde el hospital hasta todas las",
            "start": 1370.159,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "localidades m\u00e1s alejadas y sin pensarlo",
            "start": 1373.549,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dos veces les digo que este hermoso",
            "start": 1376.309,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "programa ha sido una escuela para m\u00ed",
            "start": 1379.429,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed se llama el rodeo",
            "start": 1385.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pensar\u00edamos quiz\u00e1 que es para para que",
            "start": 1387.51,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "para llegar aqu\u00ed habr\u00eda que rodear por",
            "start": 1390.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cerros y m\u00e1s cerros pero no recibe su",
            "start": 1393.37,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nombre porque se hacen fiestas charras",
            "start": 1397.48,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "en donde se montan y jari peana animales",
            "start": 1400.12,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1 usted en el hospital m\u00e1s joven de",
            "start": 1403.929,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "los tres del programa y bienestar en",
            "start": 1407.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "durango con una antig\u00fcedad de 24 a\u00f1os",
            "start": 1410.59,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "contamos apenas con 15 camas censables y",
            "start": 1414.96,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "una plantilla de 125 trabajadores pero a",
            "start": 1419.259,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "la fecha tenemos poca demanda de",
            "start": 1423.19,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "nuestros servicios porque contamos con",
            "start": 1425.59,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "dos hospitales hermanos del sector salud",
            "start": 1428.019,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n adem\u00e1s que en sus or\u00edgenes",
            "start": 1430.509,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "este hospital iba a ser construido en el",
            "start": 1435.49,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "municipio de santiago papasquiaro sin",
            "start": 1437.86,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "embargo se design\u00f3 a rodeo como la cuna",
            "start": 1440.919,
            "duration": 10.611
        },
        {
            "text": "del hospital rural de bienestar",
            "start": 1444.909,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "queremos decirle que aqu\u00ed contamos con",
            "start": 1451.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las cuatro especialidades b\u00e1sicas de",
            "start": 1455.07,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda",
            "start": 1457.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ginecolog\u00eda y obstetricia pediatr\u00eda y",
            "start": 1459.59,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "medicina interna no obstante a la fecha",
            "start": 1462.45,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "carecemos de residente de cirug\u00eda y de",
            "start": 1465.84,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pediatr\u00eda lo que sin duda afecta a",
            "start": 1470.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestros servicios",
            "start": 1473.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atendemos a una poblaci\u00f3n de casi 12.000",
            "start": 1475.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas y como zona de servicios",
            "start": 1478.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos considerando nuestras 34",
            "start": 1481.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales abarcamos casi",
            "start": 1483.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "50 mil beneficiarios contamos adem\u00e1s con",
            "start": 1487.23,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un albergue de 20 camas en donde se",
            "start": 1491.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "otorga hospedaje y alimentaci\u00f3n a los",
            "start": 1494.31,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "familiares acompa\u00f1antes",
            "start": 1497.49,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pese a que nos encontramos apenas a 159",
            "start": 1503.73,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "km de la capital del estado debido a los",
            "start": 1507.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y no uso de los caminos la falta de",
            "start": 1511.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "recursos de la poblaci\u00f3n y el n\u00famero",
            "start": 1513.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "limitado de corridas de camiones nos",
            "start": 1515.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "convierte a veces en la \u00fanica opci\u00f3n con",
            "start": 1518.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la que cuenta la poblaci\u00f3n sin seguridad",
            "start": 1522.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "social para su atenci\u00f3n",
            "start": 1524.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "queremos destacar que el personal",
            "start": 1527.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "directivo de durango ha tenido a bien",
            "start": 1529.83,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cambiarnos peri\u00f3dicamente descripci\u00f3n a",
            "start": 1532.7,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "los directores a fin de conocer las",
            "start": 1535.71,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "necesidades de los diferentes municipios",
            "start": 1539.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y quiero decirle que soy directora de",
            "start": 1541.46,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "este hospital hace apenas casi un mes",
            "start": 1545.25,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "sin embargo lo he adoptado de inmediato",
            "start": 1548.09,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "todo el personal es mi familia y estoy",
            "start": 1552.08,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "atenta a velar por la salud de toda la",
            "start": 1556.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que me ha sido encomendada",
            "start": 1559.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "porque yo adem\u00e1s de trabajadora de la",
            "start": 1561.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1565.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "soy mam\u00e1 de un peque\u00f1o de nueve a\u00f1os y",
            "start": 1566.16,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "como mujer y madre s\u00e9 que el tesoro m\u00e1s",
            "start": 1569.85,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "preciado es conservar la salud de mi",
            "start": 1573.63,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "familia y de mis pacientes",
            "start": 1576.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que como habr\u00e1s escuchado en otros",
            "start": 1579.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hospitales tambi\u00e9n tenemos muchas",
            "start": 1582.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "necesidades pero lo que m\u00e1s requerimos",
            "start": 1585.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es la sustituci\u00f3n del equipamiento del",
            "start": 1588.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00e1rea quir\u00fargica la asignaci\u00f3n de una",
            "start": 1590.81,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ambulancia y en cuanto a conservaci\u00f3n la",
            "start": 1593.87,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "mejora del drenaje",
            "start": 1597.05,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente tengo el gusto de",
            "start": 1601.059,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "comandar a todo mi equipo",
            "start": 1604.029,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y estoy orgullosa de que con los",
            "start": 1617.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "recursos disponibles siempre estamos",
            "start": 1620.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dispuestos a servir y enaltecer a",
            "start": 1622.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuestra instituci\u00f3n caminando a paso",
            "start": 1625.07,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "firme y llevando siempre como emblema la",
            "start": 1627.59,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "esencia del programa dar atenci\u00f3n sin",
            "start": 1631.61,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "hacer distinci\u00f3n casi termino y quiero",
            "start": 1635.36,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "decirle que tengo la esperanza de que",
            "start": 1640.16,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "usted tambi\u00e9n se enamore de nuestro",
            "start": 1643.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "programa al igual como lo hice yo y nos",
            "start": 1646.07,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "brinde todo su apoyo como primer",
            "start": 1649.43,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mandatario de la naci\u00f3n",
            "start": 1652.37,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "para dignificar los servicios que",
            "start": 1654.49,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ofrecemos",
            "start": 1656.5,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y se\u00f1or se\u00f1or director",
            "start": 1660.13,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "general del inss",
            "start": 1664.39,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "contin\u00faen incansables con su recorrido",
            "start": 1666.95,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por todo nuestro pa\u00eds porque tal y como",
            "start": 1669.529,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "lo dice nuestro corrido del pueblo de",
            "start": 1673.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "rodeo por donde anden siempre llegar\u00e1n a",
            "start": 1675.74,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "un camino donde encontrar\u00e1n paz y amor",
            "start": 1679.19,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 1684.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ya llegaron a donde encontraron muchos",
            "start": 1686.269,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "amigos llegaron a rodeo y san salvador",
            "start": 1689.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1693.369,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1694.94,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "continuando con esta ceremonia di\u00e1logo",
            "start": 1709.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con la comunidad hospital rural rodeo",
            "start": 1712.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 1714.64,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en seguida palabras del director general",
            "start": 1717.29,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 1720.74,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de robledo",
            "start": 1723.55,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "muchas gracias y muy buenas tardes a",
            "start": 1733.49,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "todas ya todos los amigos de rodeo y de",
            "start": 1737.679,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "otros municipios que se han dado cita el",
            "start": 1742.309,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy aqu\u00ed con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1744.14,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "presidente quiero saludar",
            "start": 1746.809,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "de manera muy especial y empezar",
            "start": 1750.269,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndolo a todos los que trabajan aqu\u00ed",
            "start": 1752.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en este hospital a los m\u00e9dicos a los",
            "start": 1755.07,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "residentes a los pasantes a las",
            "start": 1758.219,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "enfermeras a los que trabajan aqu\u00ed",
            "start": 1761.159,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "a las enfermeras que trabajan aqu\u00ed ya",
            "start": 1765.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos ac\u00e1 pero tambi\u00e9n a los de",
            "start": 1768.139,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los las unidades m\u00e9dicas rurales a los",
            "start": 1770.21,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "voluntarios de salud tambi\u00e9n",
            "start": 1773.809,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "a mis camaradas de acci\u00f3n comunitaria",
            "start": 1779.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que hoy porto orgulloso su chaleco que",
            "start": 1781.97,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "me regalaron",
            "start": 1784.37,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "a los chavos del kart a los",
            "start": 1785.94,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "administrativos a los de servicios",
            "start": 1787.5,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "generales al personal del laboratorio",
            "start": 1789.269,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "rayos x a los jubilados y desde luego",
            "start": 1791.159,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la gente que se atiende en",
            "start": 1793.799,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "este hospital se\u00f1or gobernador un gusto",
            "start": 1795.69,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "siempre saludarte que medio pp este",
            "start": 1798.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estado grande efectivamente de durango",
            "start": 1802.769,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tiene la presencia grande tambi\u00e9n del",
            "start": 1804.84,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 1807.809,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "entre el bienestar y el r\u00e9gimen",
            "start": 1809.419,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ordinario atendemos al 70 por ciento de",
            "start": 1812.61,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "los duranguenses en general en servicios",
            "start": 1815.34,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "de salud hoy quiero empezar recordando",
            "start": 1818.639,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lo que dice el himno del seguro social",
            "start": 1823.169,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "ese himno que habla de un pueblo",
            "start": 1825.559,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "infatigable que siempre est\u00e1 avanzando",
            "start": 1827.82,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "con rumbo al porvenir y rumbo al ocaso y",
            "start": 1830.61,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "lo hago porque de la misma manera con el",
            "start": 1833.429,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador la cuarta",
            "start": 1835.919,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "transforma torio de transformaci\u00f3n en",
            "start": 1838.289,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "materia de salud tiene un rumbo tiene",
            "start": 1840.059,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tiene un porvenir",
            "start": 1842.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y estamos como ustedes de manera",
            "start": 1845.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "infatigable logrando y buscando pagar",
            "start": 1847.98,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "una deuda largamente postergada que en",
            "start": 1851.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mexico la salud sea un derecho como lo",
            "start": 1855.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dice la constituci\u00f3n y para lograrlo es",
            "start": 1857.67,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "muy importante en este espacio en este",
            "start": 1860.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lugar con ustedes reflexionar sobre lo",
            "start": 1864.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que ocurri\u00f3 en el pasado reciente y",
            "start": 1866.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reflexionar sobre ello sobre todo para",
            "start": 1869.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que nunca se vuelva a repetir hubo",
            "start": 1872.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "momentos muchos a\u00f1os en donde hubo un",
            "start": 1874.86,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sentido completamente deshumanizado fr\u00edo",
            "start": 1877.29,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lejano de c\u00f3mo se entend\u00edan los",
            "start": 1880.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "servicios de salud y ustedes siguieron",
            "start": 1883.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "adelante con una m\u00edstica que los ha",
            "start": 1887.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado seguramente aqu\u00ed",
            "start": 1889.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "efectivamente hacer en cinco a\u00f1os pero",
            "start": 1891.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en el programa ins bienestar desde su",
            "start": 1893.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nacimiento como ins coplamar con valores",
            "start": 1895.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que hoy coinciden con los de la cuarta",
            "start": 1898.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n uno de ellos acudir a la",
            "start": 1901.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "realidad no esperar a que a uno le",
            "start": 1904.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cuenten c\u00f3mo est\u00e1n las cosas abandonar",
            "start": 1906.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "esa esa veneraci\u00f3n que se ten\u00eda",
            "start": 1909.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los datos duros por las estad\u00edsticas por",
            "start": 1912.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lo que le dicen al director general del",
            "start": 1914.52,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "seguro social en las oficinas all\u00e1 en",
            "start": 1916.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reforma no hay que acudir a los",
            "start": 1918.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hospitales hay que acudir para conocer y",
            "start": 1920.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hay que conocer para actuar y para",
            "start": 1923.58,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "entonces lograr transformar la realidad",
            "start": 1925.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y ustedes lo han hecho desde hace muchos",
            "start": 1927.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a\u00f1os acuden a poblaciones lejanas acuden",
            "start": 1929.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a las likes que no es un asunto f\u00e1cil y",
            "start": 1933.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muchas veces tambi\u00e9n no es c\u00f3modo pero",
            "start": 1936.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no lo hacen porque sea f\u00e1cil o c\u00f3modo lo",
            "start": 1939.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hacen porque es lo correcto porque es su",
            "start": 1940.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n de servicio otra cosa esta era",
            "start": 1943.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esta idea de que la salud solamente es",
            "start": 1946.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la ausencia de enfermedad y yo reitero",
            "start": 1948.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mucho esto porque el modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 1951.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "integral a la salud es mucho m\u00e1s amplio",
            "start": 1953.52,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se expresa muy bien la acci\u00f3n",
            "start": 1955.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comunitaria con la misma importancia que",
            "start": 1958.91,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica porque la salud es la",
            "start": 1961.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "salud f\u00edsica de las personas s\u00ed pero es",
            "start": 1964.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la salud social la integraci\u00f3n",
            "start": 1966.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con la comunidad y eso tambi\u00e9n se",
            "start": 1968.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "expresa en otro de los grandes pilares",
            "start": 1971.76,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "del programa",
            "start": 1973.71,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en las",
            "start": 1975.29,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "decisiones en materia de salud ser",
            "start": 1978.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "corresponsables en esto hacer que la",
            "start": 1981.37,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "gente ejerza su deber y su derecho a",
            "start": 1984.32,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tomar decisiones colectivas y por otro",
            "start": 1988.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lado tambi\u00e9n incorporar los usos y",
            "start": 1991.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "costumbres las tradiciones de la gente",
            "start": 1994.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como un eslab\u00f3n important\u00edsimo de la",
            "start": 1997.31,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cadena de salud durante estos \u00faltimos",
            "start": 2000.1,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se empez\u00f3 a hacer una",
            "start": 2003.64,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "una idea se empez\u00f3 a arraigar de manera",
            "start": 2007.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "incorrecta y aqu\u00ed ya se ha mencionado",
            "start": 2010.41,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "por parte de la directora que la",
            "start": 2011.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica ya sea en el lynx",
            "start": 2013.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ordinario o en bienestar s\u00f3lo se pod\u00eda",
            "start": 2017.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mejorar construyendo y construyendo m\u00e1s",
            "start": 2019.62,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hospitales el r\u00e9cord de eso la",
            "start": 2021.39,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lamentable situaci\u00f3n es que tenemos los",
            "start": 2024.68,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hospitales que en alg\u00fan momento se",
            "start": 2027.81,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presupuestaron y nunca se hicieron se",
            "start": 2029.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "empezaron a hacer en otros casos y nunca",
            "start": 2031.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se acabaron o los que se acabaron no se",
            "start": 2033.99,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pusieron en marcha porque falta el",
            "start": 2036.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "equipo o falta el personal o peor a\u00fan se",
            "start": 2038.25,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pusieron en marcha pero no est\u00e1n al 100%",
            "start": 2041.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eso lo debemos de abandonar y si lo",
            "start": 2044.85,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "vemos ya van a hablar porque estamos",
            "start": 2046.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "convencidos que podemos hacer m\u00e1s con",
            "start": 2048.179,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "menos como ya lo ha dicho aqu\u00ed el",
            "start": 2050.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gobernador y aqu\u00ed este hospital es",
            "start": 2051.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "muestra de eso es muestra y estoy seguro",
            "start": 2054.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que la doctora er\u00e9ndira que est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 2056.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n estrenada aqu\u00ed lo va a ser y yo",
            "start": 2059.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la quiero felicitar no la voy a",
            "start": 2062.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "felicitar porque sea mujer la voz de las",
            "start": 2065.37,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pocas mujeres directoras del hospital",
            "start": 2068.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que tenemos en bienestar solamente hay",
            "start": 2070.889,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "14 de los 80 hospitales pero no lo va a",
            "start": 2074.01,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "felicitar por eso ni la voy a felicitar",
            "start": 2076.619,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "porque como buena duranguense como bien",
            "start": 2078.329,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dice ella es entrona porque se ve que ya",
            "start": 2080.789,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en estos pocos d\u00edas ha impregnado de su",
            "start": 2083.429,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo a todo el personal y se han",
            "start": 2086.639,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "encontrado con ella lo va a felicitar",
            "start": 2088.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque en los ocho a\u00f1os que estuvo en el",
            "start": 2090.24,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "hospital de vicente guerrero logr\u00f3 la",
            "start": 2092.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n del hospital es uno de los",
            "start": 2095.129,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "nueve hospitales certificados de",
            "start": 2097.89,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "bienestar s\u00f3lo 25 de todo el seguro",
            "start": 2100.17,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "social est\u00e1n certificados y eso lo logr\u00f3",
            "start": 2103.109,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "hacer ella ya yo le quiero decir que",
            "start": 2105.329,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 2109.97,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "le quiero decir doctora",
            "start": 2112.9,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que haya usted ha hecho lo que",
            "start": 2115.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "haya usted enfrentado las presiones y",
            "start": 2118.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las resistencias aqu\u00ed se las encontrar\u00e1",
            "start": 2120.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "haga lo mismo que hizo por all\u00e1 yo solo",
            "start": 2123.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quiero terminar que diciendo que en este",
            "start": 2126.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00eda que conmemoramos el natalicio de",
            "start": 2130.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "zapata y estando en la tierra de pancho",
            "start": 2132.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "villa es obligado recordar a la tercera",
            "start": 2134.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la revoluci\u00f3n y yo creo",
            "start": 2137.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que no hay mejor forma de hacerlo que",
            "start": 2140.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "con una paisana de ustedes con una gran",
            "start": 2142.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mujer de letras una poeta llamada",
            "start": 2144.84,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "francisca moya pero conocida como nellie",
            "start": 2148.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "campobello la centauro del norte y ella",
            "start": 2150.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dec\u00eda algo que me parece digno de",
            "start": 2153.93,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "recordar lo o\u00ed en una de sus poemas",
            "start": 2156.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mujer mujer de manos rojas dec\u00eda no",
            "start": 2158.609,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "quiero manos p\u00e1lidas que pidan perd\u00f3n al",
            "start": 2161.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cielo las quiero rojas para derribar",
            "start": 2163.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cerros la revoluci\u00f3n derrib\u00f3 los cerros",
            "start": 2166.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de la dictadura y del autoritarismo la",
            "start": 2168.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n en salud est\u00e1",
            "start": 2171.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "llamada tambi\u00e9n a derribar cerros los",
            "start": 2173.16,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "cerros y las brechas de la desigualdad",
            "start": 2175.95,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "para que logremos el ideal",
            "start": 2177.65,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "revolucionario de un estado de bienestar",
            "start": 2180.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que cumpla con el mandato de la justicia",
            "start": 2182.4,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2184.77,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenas tardes",
            "start": 2185.43,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 2196.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 2200.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 2202.63,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2205.75,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "amigas amigos de rodeo me da mucho gusto",
            "start": 2213.31,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "estar de nuevo en rodeo no es la primera",
            "start": 2216.73,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vez que vengo ya ha visitado rodeo en",
            "start": 2221.08,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "varias ocasiones porque",
            "start": 2224.65,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "nos llev\u00f3 mucho tiempo",
            "start": 2228.42,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "esta lucha por llevar a cabo un",
            "start": 2232.19,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "verdadero cambio en nuestro pa\u00eds una",
            "start": 2238.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2241.099,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y psoe hablaba de la tercera",
            "start": 2243.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que fue la revoluci\u00f3n",
            "start": 2245.4,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "mexicana antes hubieron dos primero la",
            "start": 2247.95,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "independencia de m\u00e9xico",
            "start": 2254.67,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "movimiento encabezado por dos curas",
            "start": 2257.64,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "buenos rebeldes",
            "start": 2260.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hidalgo y morelos",
            "start": 2264.369,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 2267.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el movimiento de reforma encabezado por",
            "start": 2269.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el mejor presidente que ha habido en la",
            "start": 2274.4,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2276.68,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez garc\u00eda",
            "start": 2277.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de modo que la tercera transformaci\u00f3n",
            "start": 2281.23,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fue en efecto la revoluci\u00f3n",
            "start": 2283.45,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2286.589,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "encabez\u00f3 un hombre bueno ap\u00f3stol de la",
            "start": 2288.62,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "democracia francisco y madero",
            "start": 2293.51,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "y fue secundado por dirigentes sociales",
            "start": 2296.09,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "como los hermanos flores mag\u00f3n",
            "start": 2301.0,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "como emiliano zapata que en efecto hoy",
            "start": 2304.76,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "es el 140 aniversario de su nacimiento",
            "start": 2310.65,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "y como el paisano de ustedes",
            "start": 2316.75,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "francisco villa de estas tierras",
            "start": 2321.25,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "ahora nosotros tenemos la dicha enorme",
            "start": 2325.609,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "de encabezar la cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 2329.98,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 2334.91,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "y a diferencia de las tres",
            "start": 2337.829,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "transformaciones que han habido",
            "start": 2339.859,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "ahora se nos presentaron",
            "start": 2343.18,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "las cosas de manera distinta ellos",
            "start": 2347.75,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tuvieron nuestros h\u00e9roes los padres de",
            "start": 2351.26,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nuestra patria",
            "start": 2354.8,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que acudir a las armas",
            "start": 2356.71,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ahora a nosotros estamos llevando a cabo",
            "start": 2360.7,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n sin violencia",
            "start": 2364.57,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 2367.67,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pero no por eso",
            "start": 2370.38,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 2374.54,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de lo mismo una simulaci\u00f3n",
            "start": 2376.549,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2380.65,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 2383.51,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hacer nada m\u00e1s un cambio cosm\u00e9tico",
            "start": 2385.7,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no se va a quedar por encima va a ser",
            "start": 2390.17,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n un cambio profundo",
            "start": 2394.25,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que ya estamos llevando a cabo",
            "start": 2397.819,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 consiste",
            "start": 2400.48,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en arrancar de ra\u00edz",
            "start": 2403.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 2408.75,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "que imperaba en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2411.69,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "si me dicen cu\u00e1l es",
            "start": 2416.049,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito la esencia de esta cuarta",
            "start": 2420.369,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n les contesto acabar con",
            "start": 2423.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n vamos a desterrar la",
            "start": 2426.4,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la impunidad",
            "start": 2430.45,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque nada ha da\u00f1ado m\u00e1s",
            "start": 2434.43,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a m\u00e9jico que la deshonestidad de los",
            "start": 2437.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobernantes eso es lo que ha dado al",
            "start": 2440.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "traste con todo y esa es la causa",
            "start": 2443.81,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "principal de la desigualdad social de la",
            "start": 2446.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "desigualdad econ\u00f3mica tambi\u00e9n por la",
            "start": 2450.38,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2453.619,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "hay pobreza hay inseguridad hay",
            "start": 2455.759,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2460.199,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "pero eso tenemos como prop\u00f3sito",
            "start": 2462.43,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "principal limpiar de corrupci\u00f3n al",
            "start": 2466.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobierno de arriba para abajo",
            "start": 2469.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "como se barren las escaleras",
            "start": 2473.3,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "dando el ejemplo arriba",
            "start": 2476.92,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "porque si el presidente act\u00faa con",
            "start": 2480.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "rectitud",
            "start": 2483.45,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "con honestidad",
            "start": 2484.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ese ejemplo va a permear",
            "start": 2487.2,
            "duration": 11.659
        },
        {
            "text": "y tiene que irse convirtiendo en h\u00e1bito",
            "start": 2491.19,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "forma de vida y en forma de gobierno",
            "start": 2499.13,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y con eso vamos a lograr el renacimiento",
            "start": 2509.339,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 2512.759,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 tan complicado",
            "start": 2514.71,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 2519.579,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "era mucha la corrupci\u00f3n",
            "start": 2521.39,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se quedaba el presupuesto",
            "start": 2524.16,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "en unas cuantas manos",
            "start": 2527.17,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "se robaban el dinero del pueblo el",
            "start": 2530.109,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "dinero del presupuesto",
            "start": 2533.589,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "ahora no se permite en esa corrupci\u00f3n no",
            "start": 2536.53,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "se permite hacer jugosos negocios al",
            "start": 2541.66,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "amparo del poder p\u00fablico no se permite",
            "start": 2545.35,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "el robo arriba o abajo",
            "start": 2549.09,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "les pongo el ejemplo sencillo",
            "start": 2555.17,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "cuando llegamos hace 8 meses",
            "start": 2559.44,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "nos enteramos",
            "start": 2563.079,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "ya lo sab\u00edamos desde luego pero",
            "start": 2565.67,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "estaba el robo hasta contabilizado se",
            "start": 2568.77,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "robaban",
            "start": 2573.99,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "80 mil barriles diarios de gasolinas",
            "start": 2575.81,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "800 pipas diarias",
            "start": 2581.54,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "por que perforaban los tubos",
            "start": 2584.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hab\u00edan tomas clandestinas",
            "start": 2590.51,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y se robaban la gasolina les dec\u00eda yo",
            "start": 2594.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que estaba contabilizado el robo",
            "start": 2598.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hacienda lo que hac\u00eda era descontar de",
            "start": 2599.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "los ingresos",
            "start": 2603.0,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "lo que se robaba con el guachi col",
            "start": 2604.859,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "cuantos se robaron el a\u00f1o pasado 60 mil",
            "start": 2609.43,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2613.45,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "dijimos basta se acaba el guachi col",
            "start": 2615.79,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "lo enfrentamos el problema no fue f\u00e1cil",
            "start": 2622.7,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "porque quisieron jugar a las vencidas",
            "start": 2626.05,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que nos ayud\u00f3 la gente del",
            "start": 2629.97,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pueblo porque hubo sabotaje para que nos",
            "start": 2633.3,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "qued\u00e1ramos sin gasolina",
            "start": 2638.13,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la gente hac\u00eda colas para cargar",
            "start": 2643.95,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gasolina tres semanas resistieron",
            "start": 2647.19,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "aguantar y as\u00ed se pudo vencer",
            "start": 2651.15,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "quienes se dedican a estas actividades",
            "start": 2656.53,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "il\u00edcitas ahora ya no se roban esas 800",
            "start": 2660.76,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "pipas diarias se siguen robando todav\u00eda",
            "start": 2665.65,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "una buena cantidad",
            "start": 2669.07,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ahora son 40 pero no 800",
            "start": 2671.24,
            "duration": 12.32
        },
        {
            "text": "es decir ha bajado al 94% ese robo si",
            "start": 2676.0,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "seguimos as\u00ed cu\u00e1nto nos vamos a ahorrar",
            "start": 2683.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "50.000 millones de pesos",
            "start": 2687.99,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para el pueblo",
            "start": 2691.96,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para atender",
            "start": 2694.83,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "las necesidades del pueblo",
            "start": 2696.8,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "otro ejemplo",
            "start": 2699.7,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed en rodeo y no porque no",
            "start": 2702.589,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "quieran saberlo sino porque hab\u00edan",
            "start": 2706.099,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "muchas cosas que se desconoc\u00eda porque",
            "start": 2708.95,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucho control de los medios de",
            "start": 2712.969,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2715.819,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "no se sab\u00eda que los de mero arriba los",
            "start": 2719.25,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "potentados no pagaban impuestos",
            "start": 2724.26,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "imaginen ustedes una empresa un banco",
            "start": 2728.57,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "famoso",
            "start": 2731.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no tienen por qu\u00e9 decirlo nada m\u00e1s",
            "start": 2733.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed a el interior en su pensamiento",
            "start": 2737.53,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2742.04,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pagaba a esa empresa que est\u00e1n pensando",
            "start": 2743.8,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "o ese banco no pagaba impuestos",
            "start": 2745.87,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "se les condona va el pago de impuestos",
            "start": 2749.69,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "pagan impuestos y por eso es una gran",
            "start": 2754.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "injusticia campesinos los obreros",
            "start": 2757.51,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ustedes las enfermeras los m\u00e9dicos los",
            "start": 2760.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os medianos empresarios peque\u00f1os",
            "start": 2764.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "medianos comerciantes pero este grupo de",
            "start": 2766.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mero arriba no pagaba impuestos les",
            "start": 2769.27,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "condonar\u00e1n los impuestos en dos excesos",
            "start": 2772.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "les condonaron cuatrocientos mil",
            "start": 2775.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2778.75,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y se hizo ahora",
            "start": 2781.38,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2784.1,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y cancel\u00f3",
            "start": 2786.43,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 2788.82,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 con ese privilegio esto qu\u00e9",
            "start": 2791.49,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "significa que vamos a tener ya se est\u00e1",
            "start": 2795.81,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "logrando una mejor recaudaci\u00f3n todo lo",
            "start": 2801.47,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "que era evasi\u00f3n fiscal se termina y as\u00ed",
            "start": 2807.45,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "muchas cosas hablando de salud",
            "start": 2812.46,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "se robaban hasta el dinero de las",
            "start": 2816.68,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 2818.75,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2821.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hab\u00eda medicinas y siguen todav\u00eda centros",
            "start": 2823.69,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de salud unidades m\u00e9dicas hospitales sin",
            "start": 2827.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "medicamentos pero el a\u00f1o pasado se",
            "start": 2829.99,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "compraron 90.000 millones de pesos",
            "start": 2832.48,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "de medicinas y de materiales de curaci\u00f3n",
            "start": 2837.58,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "90.000 millones de pesos y tres empresas",
            "start": 2843.609,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "eran las que abastec\u00edan las que vend\u00edan",
            "start": 2848.89,
            "duration": 11.669
        },
        {
            "text": "el 70% de esos medicamentos un monopolio",
            "start": 2853.21,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "eso ya tambi\u00e9n se termina",
            "start": 2860.559,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "todo esto nos permite decir que no nos",
            "start": 2864.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "va a faltar presupuesto la corrupci\u00f3n",
            "start": 2869.65,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hay que combatirla no solo por razones",
            "start": 2873.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de \u00edndole moral sino porque es mucho lo",
            "start": 2876.28,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que se fuga lo que se va a unas cuantas",
            "start": 2881.14,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "manos por eso tenemos finanzas p\u00fablicas",
            "start": 2884.86,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "sanas adem\u00e1s estamos ahorrando bastante",
            "start": 2889.54,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "porque ya no hay los sueldos que hab\u00edan",
            "start": 2894.63,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "antes para los altos funcionarios",
            "start": 2899.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos saben cu\u00e1nto ganaba el director",
            "start": 2902.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del infonavit setecientos mil pesos",
            "start": 2905.56,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 2908.8,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ahora hay una ley en donde nadie puede",
            "start": 2912.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ganar m\u00e1s que lo que recibe el",
            "start": 2915.849,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presidente yo me baje el sueldo a menos",
            "start": 2918.039,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "de la mitad de lo que ganaba el",
            "start": 2921.279,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a sin compensaciones 108",
            "start": 2922.63,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "mil pesos y de ah\u00ed para abajo",
            "start": 2926.47,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "porque somos",
            "start": 2931.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bajando el sueldo a los de arriba para",
            "start": 2933.349,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "subir suelto a los de abajo",
            "start": 2936.47,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "justicia laboral",
            "start": 2941.21,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "como viene a rodeo no es igual como",
            "start": 2944.57,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ven\u00eda antes por carretera",
            "start": 2948.14,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "porque ya no se usan est\u00e1 prohibido",
            "start": 2951.25,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "viajar en aviones y en helic\u00f3pteros para",
            "start": 2955.5,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 2959.86,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 2965.57,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2967.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "venta en california imag\u00ednense si me iba",
            "start": 2972.71,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "yo a subir a ese avi\u00f3n de lujo que iba a",
            "start": 2975.74,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "costar 7 mil millones de pesos un avi\u00f3n",
            "start": 2979.849,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "para 280 pasajeros con restaurant con",
            "start": 2983.54,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "alcoba se lo compro calder\u00f3n a pe\u00f1a",
            "start": 2988.369,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "es mejor decir se los dejo comprar",
            "start": 2992.829,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "a pe\u00f1a",
            "start": 2996.63,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3000.53,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "en vez de ese avi\u00f3n y 75 aviones y",
            "start": 3010.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros",
            "start": 3014.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ya van los aviones los helic\u00f3pteros",
            "start": 3016.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hasta para ir de compras",
            "start": 3018.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los helic\u00f3pteros hasta para ir a jugar",
            "start": 3020.81,
            "duration": 2.949
        },
        {
            "text": "golf",
            "start": 3022.28,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "todo eso se termin\u00f3 no puede haber",
            "start": 3023.759,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 3026.819,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3029.34,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas",
            "start": 3034.299,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hoy llegamos a torre\u00f3n",
            "start": 3037.9,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 3041.89,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "aerob\u00fas",
            "start": 3044.21,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed en carretera aqu\u00ed a road",
            "start": 3046.13,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y vamos a guadalupe victoria y luego a",
            "start": 3050.56,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "durango y zacatecas todo el fin de",
            "start": 3054.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "semana por tierra a ras de tierra adem\u00e1s",
            "start": 3057.31,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "si vengo a rodeo en helic\u00f3ptero cuando",
            "start": 3060.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "me voy a enterar de c\u00f3mo sea la",
            "start": 3063.79,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "carretera nunca",
            "start": 3065.65,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "estamos ahorrando",
            "start": 3073.63,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para",
            "start": 3076.71,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios p\u00fablicos tambi\u00e9n",
            "start": 3080.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto costaba eso 6 mil millones de",
            "start": 3082.109,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o se hac\u00edan hasta cirug\u00eda",
            "start": 3085.05,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pl\u00e1stica",
            "start": 3088.41,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "a costillas del erario se estiraban",
            "start": 3090.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "6000 millones del presupuesto cada a\u00f1o",
            "start": 3094.75,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y muchas cosas saben cuantos cuidaban al",
            "start": 3100.75,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3103.66,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "8000 elementos del estado mayor",
            "start": 3105.829,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 3109.099,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ocho mil elementos ganaban m\u00e1s que los",
            "start": 3113.019,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "soldados m\u00e1s que los marinos desde luego",
            "start": 3116.589,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que los polic\u00edas ya todos esos",
            "start": 3118.749,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "elementos est\u00e1n en la secretar\u00eda de la",
            "start": 3121.149,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "defensa para cuidar al pueblo al",
            "start": 3123.549,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "presidente lo cuida a la gente",
            "start": 3125.919,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el que lucha por la justicia no tiene",
            "start": 3132.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nada que temer",
            "start": 3135.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entonces les platico esto porque eso nos",
            "start": 3136.42,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "permite liberar fondos para el",
            "start": 3141.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desarrollo sin aumentar impuestos sin",
            "start": 3144.41,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "crear impuestos nuevos sin gasolinazos",
            "start": 3147.44,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "siguen endeudar al pa\u00eds",
            "start": 3151.17,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y ya empezamos a entregar apoyos ya",
            "start": 3154.23,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando apoyos para adultos",
            "start": 3159.35,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "mayores ya no mil 160 pesos como era",
            "start": 3161.76,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "antes 2 mil 550 pesos ahora y para todos",
            "start": 3165.57,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "porque antes no recib\u00edan este apoyo los",
            "start": 3171.24,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "jubilados pensionados de lista del",
            "start": 3175.92,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "seguro ahora es universal tambi\u00e9n es muy",
            "start": 3177.81,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "satisfactorio poder decir aqu\u00ed en rodeo",
            "start": 3182.85,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3185.3,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 apoyando a ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 3187.369,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "discapacidades lo mismo",
            "start": 3191.529,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "con una pensi\u00f3n",
            "start": 3195.38,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de 2.550 pesos",
            "start": 3197.98,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya empezamos a entregar las",
            "start": 3202.77,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "becas para primaria secundaria",
            "start": 3206.31,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "para familias de escasos recursos",
            "start": 3211.559,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos todos los que estudian",
            "start": 3213.66,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "preparatoria aqu\u00ed en rodeo todos",
            "start": 3216.689,
            "duration": 10.831
        },
        {
            "text": "van a recibir sus becas todos 1600 pesos",
            "start": 3222.34,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "bimestrales",
            "start": 3227.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estoy poniendo de ejemplo rodeo pero es",
            "start": 3231.119,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "todo durango y todo m\u00e9xico",
            "start": 3233.249,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "lo mismo los j\u00f3venes que est\u00e1n",
            "start": 3236.89,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "estudiando en el nivel superior el nivel",
            "start": 3240.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "universitario de familias de escasos",
            "start": 3243.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos",
            "start": 3247.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya en rodeo hay 35 que est\u00e1n",
            "start": 3248.83,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "recibiendo becas de 2400 pesos mensuales",
            "start": 3253.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "para que terminen su carrera y tambi\u00e9n",
            "start": 3257.65,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en rodeo bien todo durango y en el",
            "start": 3261.88,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pa\u00eds todos los j\u00f3venes que no estudian y",
            "start": 3264.97,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que no tienen empleo est\u00e1n siendo",
            "start": 3269.29,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "contratados para que trabajen como",
            "start": 3272.23,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "aprendices",
            "start": 3275.59,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el hospital en las tiendas en",
            "start": 3277.809,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "los talleres",
            "start": 3281.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 pagando un sueldo de tres",
            "start": 3283.84,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "mil seiscientos pesos mensuales",
            "start": 3287.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para que se capaciten",
            "start": 3290.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este programa es important\u00edsimo ya est\u00e1n",
            "start": 3295.94,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "contratados 900.000 j\u00f3venes en el pa\u00eds",
            "start": 3301.13,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "para que hacemos esto para que los",
            "start": 3305.999,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no",
            "start": 3310.079,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "tengan la tentaci\u00f3n de tomar el camino",
            "start": 3312.78,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de las conductas antisociales queremos",
            "start": 3318.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que todos los j\u00f3venes tengan garantizado",
            "start": 3320.7,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el estudio y el trabajo para que no los",
            "start": 3324.72,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "enganchen para que no se los lleven para",
            "start": 3328.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que los j\u00f3venes puedan estudiar trabajar",
            "start": 3332.61,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "estar con sus familias y no tomar el",
            "start": 3336.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "camino de la delincuencia no vamos a",
            "start": 3340.95,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "resolver el problema de la inseguridad y",
            "start": 3345.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de la violencia s\u00f3lo con polic\u00edas y",
            "start": 3347.88,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "soldados y con c\u00e1rceles y con amenazas",
            "start": 3351.78,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de mano dura eso ya se prob\u00f3 que no",
            "start": 3355.77,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "funciona lo que tenemos que hacer es",
            "start": 3360.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "rescatar al campo del abandono en que se",
            "start": 3363.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "encuentra crear empleos atender a los",
            "start": 3366.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que haya bienestar porque la paz",
            "start": 3369.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y la tranquilidad son frutos de la",
            "start": 3372.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "justicia este es el nuevo tratamiento",
            "start": 3375.06,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "estamos dando al problema de la",
            "start": 3378.9,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia",
            "start": 3380.789,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirles",
            "start": 3386.48,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de que van a entregarse cr\u00e9ditos como",
            "start": 3389.22,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo dio a conocer el gobernador para",
            "start": 3393.45,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios",
            "start": 3397.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito ganadero a la palabra",
            "start": 3399.859,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "vaquillas novillos vacas sementales para",
            "start": 3403.32,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "que se pague ese cr\u00e9dito sin intereses a",
            "start": 3408.63,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "los 34 a\u00f1os con las cr\u00edas en especie",
            "start": 3414.0,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirles que van a haber",
            "start": 3418.61,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos para los que tienen peque\u00f1os",
            "start": 3423.06,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "negocios les llamamos tandas para el",
            "start": 3425.07,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3429.15,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os cr\u00e9ditos sin intereses sin",
            "start": 3431.18,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "papeleo sin dejar nada en garant\u00eda que",
            "start": 3434.24,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es la palabra lo m\u00e1s",
            "start": 3438.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importante que tiene m\u00e9xico es la",
            "start": 3441.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "honestidad de su pueblo entonces se van",
            "start": 3444.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a entregar estos peque\u00f1os cr\u00e9ditos poca",
            "start": 3447.89,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cantidad seis mil diez mil pesos",
            "start": 3450.68,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "poquito porque es bendito",
            "start": 3455.39,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a los tres meses",
            "start": 3459.89,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "empiezan a abonar",
            "start": 3462.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "500 pesos mensuales terminan de pagar",
            "start": 3464.82,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "los 10.000 15.000 terminan de pagar los",
            "start": 3468.33,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "15.000 20.000 queremos as\u00ed reactivar la",
            "start": 3471.81,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "econom\u00eda desde abajo ayudar a los que",
            "start": 3475.74,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "necesitan comprar mercanc\u00eda los que",
            "start": 3480.54,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "necesitan comprar equipos herramientas",
            "start": 3483.99,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo sus actividades",
            "start": 3487.43,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a apoyar",
            "start": 3492.57,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 haciendo a los productores",
            "start": 3497.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del campo lo que era el procampo ahora",
            "start": 3499.65,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "se convierte en producci\u00f3n para el",
            "start": 3504.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bienestar se les va a estar entregando",
            "start": 3507.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "un apoyo a los productores",
            "start": 3510.3,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "ejidatarios y peque\u00f1os propietarios",
            "start": 3514.84,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 3519.82,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ya nada de esto se va a entregar a",
            "start": 3522.22,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de intermediarios",
            "start": 3527.05,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "todo directo",
            "start": 3531.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con su tarjeta",
            "start": 3535.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nada que yo soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 3537.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "francisco villa independiente y dame a",
            "start": 3540.16,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "m\u00ed el dinero y yo lo voy a repartir no",
            "start": 3544.0,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "primo hermano eso ya se acab\u00f3",
            "start": 3547.21,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed no",
            "start": 3550.47,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed no llega",
            "start": 3555.38,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "o llega",
            "start": 3558.74,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "con noche con piquete de ojo y queremos",
            "start": 3561.23,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "que llegue completo eso no les gusta",
            "start": 3566.15,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "algunos est\u00e1n haciendo movimientos y",
            "start": 3569.359,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "paros pero no voy a dar ni un paso atr\u00e1s",
            "start": 3573.53,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya saben c\u00f3mo soy yo de terco y de",
            "start": 3577.55,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "perseverante",
            "start": 3580.25,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "directo para la gente",
            "start": 3585.93,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n se va a comprar el ma\u00edz el",
            "start": 3588.12,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "frijol con precios de garant\u00eda",
            "start": 3594.27,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "en el caso de durango que se produce",
            "start": 3597.89,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "frijol el precio de garant\u00eda 14 mil 500",
            "start": 3602.68,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "pesos la tonelada se va a comprar al",
            "start": 3607.04,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "productor lo mismo el ma\u00edz",
            "start": 3611.33,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3615.64,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3618.18,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 3621.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3623.25,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el arroz donde se cultive el trigo",
            "start": 3625.93,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "harinero y la leche a 8 pesos 20",
            "start": 3630.28,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "centavos el litro son precios de",
            "start": 3635.41,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "garant\u00eda esto en los almacenes de",
            "start": 3638.349,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "diconsa y en los centros de acopio de",
            "start": 3643.089,
            "duration": 10.371
        },
        {
            "text": "liconsa y vamos a estar apoyando en todo",
            "start": 3646.089,
            "duration": 12.121
        },
        {
            "text": "lo que haga falta en el caso de",
            "start": 3653.46,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "carreteras que ya se ve la necesidad",
            "start": 3658.21,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a invertir y llevamos muy",
            "start": 3663.599,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n con el gobernador de",
            "start": 3667.69,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "durango con rosas azul",
            "start": 3671.02,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 3675.17,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y es buen gobernador les digo que cada",
            "start": 3677.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vez que vengo s",
            "start": 3681.8,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "me plantea algo",
            "start": 3684.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 3688.98,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la vez pasada bueno cu\u00e1ntas veces he",
            "start": 3691.16,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "estado en durango ya tres pero no estaba",
            "start": 3693.44,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "durango en el plan de sembrando vida y",
            "start": 3698.21,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "me pidi\u00f3 ya entr\u00f3 no estaba durando",
            "start": 3701.54,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en el cr\u00e9dito ganadero a la palabra ya",
            "start": 3706.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 ya no quiero ya seguir",
            "start": 3708.95,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "escuch\u00e1ndolos",
            "start": 3710.68,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "nos va a luchar",
            "start": 3713.17,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "este silo de la presa s y tambi\u00e9n otras",
            "start": 3715.77,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cosas all\u00e1 en la laguna que tenemos",
            "start": 3721.59,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pendiente y vamos a cumplir",
            "start": 3723.39,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "nos llevamos muy bien estamos trabajando",
            "start": 3730.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de manera coordinada y ahora s\u00ed despu\u00e9s",
            "start": 3733.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de ese pre\u00e1mbulo de esa introducci\u00f3n",
            "start": 3735.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 en materia lo que tiene que ver",
            "start": 3738.06,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con la salud",
            "start": 3741.09,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "miren estoy de visita todos los",
            "start": 3746.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hospitales est\u00e1 todo el gabinete de",
            "start": 3748.99,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "salud del gobierno de la rep\u00fablica aqu\u00ed",
            "start": 3751.78,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "estamos porque hab\u00eda la mala costumbre",
            "start": 3755.44,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "de resolver todo en las oficinas",
            "start": 3759.73,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y ahora es en el campo quiz\u00e1 el",
            "start": 3763.29,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "secretario de salud",
            "start": 3767.46,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "jorge alcocer este se\u00f1or es el",
            "start": 3769.37,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "secretario de salud una eminencia",
            "start": 3773.03,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3775.72,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "el instituto de nutrici\u00f3n de la ciudad",
            "start": 3783.36,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de mexico investigador",
            "start": 3786.57,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "premio nacional de ciencias en 2015 este",
            "start": 3790.03,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "se\u00f1or est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 3795.22,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ya escucharon al director del seguro",
            "start": 3800.7,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el director del isstey tan",
            "start": 3802.7,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "subsecretarios director del instituto de",
            "start": 3806.3,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "la salud para el bienestar en fin todo",
            "start": 3810.24,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "el sector salud representado y estamos",
            "start": 3813.589,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "haciendo esto porque necesitamos",
            "start": 3818.19,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "levantar el sector salud no estaba bien",
            "start": 3821.849,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 bien el sistema de salud los",
            "start": 3827.52,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "servicios de salud se habl\u00f3 mucho de que",
            "start": 3831.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estaba mal el sistema educativo pero",
            "start": 3834.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aunque parezca incre\u00edble est\u00e1 peor el",
            "start": 3837.27,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sistema de salud que el sistema",
            "start": 3839.73,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 3841.53,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con decirles que no tenemos los m\u00e9dicos",
            "start": 3844.66,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "que requiere el pa\u00eds",
            "start": 3848.579,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estos arruinaron todo",
            "start": 3852.44,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "ocasionaron el que no tengamos m\u00e9dicos",
            "start": 3856.49,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que no tengamos especialistas porque",
            "start": 3859.829,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "quer\u00edan privatizar la educaci\u00f3n y",
            "start": 3861.72,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "empezaron a poner obst\u00e1culos en las",
            "start": 3865.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "universidades en las escuelas de",
            "start": 3868.65,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "medicina de enfermer\u00eda y para poder",
            "start": 3870.839,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "entrar ingresar a una escuela una",
            "start": 3874.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "facultad de medicina era muy dif\u00edcil",
            "start": 3877.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presentaban examen 1000 y aceptaban a",
            "start": 3879.8,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "100 con la mentira de que no pasaban el",
            "start": 3883.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "examen de admisi\u00f3n cuando esto no es",
            "start": 3888.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cierto hacen 120 preguntas",
            "start": 3890.16,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y deciden por anticipado cu\u00e1nto van a",
            "start": 3895.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entrar y eso cuando es legal cuando no",
            "start": 3898.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hay recomendados y cuando es legal dicen",
            "start": 3901.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de 120 preguntas como tenemos nada m\u00e1s",
            "start": 3904.29,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "100 espacios vamos a admitir a los que",
            "start": 3907.53,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "contesten bien 118 de las 120 el que",
            "start": 3911.64,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "contesta bien 117 ya no entr\u00f3 lo siento",
            "start": 3917.7,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "pero t\u00fa ya no entraste lo vinieron",
            "start": 3922.68,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "haciendo se repiti\u00f3 esto por a\u00f1os y el",
            "start": 3926.55,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "resultado es que ahora no tenemos los",
            "start": 3931.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos no tenemos los especialistas que",
            "start": 3934.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "necesita el pa\u00eds porque lo que buscaban",
            "start": 3937.65,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "era ayudar",
            "start": 3940.44,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "a la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n que",
            "start": 3943.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estudiar\u00e1 el que subiese para pagar",
            "start": 3946.869,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "colegiatura",
            "start": 3948.67,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "yo no estoy en contra de la educaci\u00f3n",
            "start": 3950.4,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "privada que tiene para pagar una escuela",
            "start": 3952.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "privada lo puede hacer en su derecho",
            "start": 3954.299,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "pero el gobierno obligado a garantizar",
            "start": 3957.119,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad",
            "start": 3959.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en todos los niveles escolares la",
            "start": 3962.299,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n no es un privilegio es un",
            "start": 3964.98,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo eso se les olvid\u00f3 y",
            "start": 3967.47,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 3971.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno que eres yo",
            "start": 3974.289,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "la matr\u00edcula de las escuelas privadas de",
            "start": 3977.359,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "las escuelas de medicina de enfermer\u00eda",
            "start": 3981.589,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pero lleg\u00f3 el momento en que se estanc\u00f3",
            "start": 3983.749,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ya no hubo m\u00e1s crecimiento porque de",
            "start": 3986.019,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde saca la gente para pagar",
            "start": 3988.579,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "colegiaturas por muy barato de 3000 4000",
            "start": 3991.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cinco mil pesos",
            "start": 3995.39,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "si a veces un trabajador gana cuatro mil",
            "start": 3997.55,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "cinco mil pesos un padre de familia una",
            "start": 4002.74,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "madre de familia entonces ahora tenemos",
            "start": 4006.25,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que enfrentar esto hoy en la ma\u00f1ana en",
            "start": 4009.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la conferencia habl\u00e9 de que si es",
            "start": 4013.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "necesario vamos a crear y desde luego",
            "start": 4015.49,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "que es necesario una universidad para",
            "start": 4019.51,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "tratar s\u00f3lo la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos y de",
            "start": 4025.21,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "enfermeras una universidad nacional para",
            "start": 4028.87,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "las ciencias m\u00e9dicas",
            "start": 4033.21,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entonces venimos a eso aqu\u00ed en rodeo",
            "start": 4042.43,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "pues el ejemplo tienen vacantes",
            "start": 4045.369,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "no hay los especialistas",
            "start": 4051.33,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "eso lo estamos enfrentando en todo el",
            "start": 4055.33,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sector salud",
            "start": 4059.62,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a resolver lo que tiene",
            "start": 4061.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que ver con el abasto de los",
            "start": 4065.71,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "medicamentos que nos falten los",
            "start": 4067.15,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "medicamentos en centros de salud en",
            "start": 4069.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas en los hospitales",
            "start": 4073.78,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "y que sean todos los medicamentos no al",
            "start": 4077.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "llamado cuadro b\u00e1sico porque hasta en",
            "start": 4081.339,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "eso hay discriminaci\u00f3n si es una unidad",
            "start": 4083.38,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica rural son 120 claves si es un",
            "start": 4087.069,
            "duration": 10.471
        },
        {
            "text": "hospital 300 claves si es un hospital de",
            "start": 4092.079,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "segundo nivel del r\u00e9gimen ordinario 600",
            "start": 4097.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "si es un hospital una cl\u00ednica en la",
            "start": 4100.9,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico hasta 1200 claves",
            "start": 4103.69,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "entonces hay enfermos de primera de",
            "start": 4105.989,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "segunda y de tercera entonces eso lo",
            "start": 4109.569,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "tenemos que resolver vamos a mejorar la",
            "start": 4113.77,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los medicamentos as\u00ed",
            "start": 4118.48,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "como se distribuye la cocacola",
            "start": 4121.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "las abritas hasta los pueblos m\u00e1s",
            "start": 4125.89,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "apartados as\u00ed vamos a distribuir los",
            "start": 4127.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "medicamentos me canso ganso",
            "start": 4131.049,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4135.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ya ya ya ya por eso estoy aqu\u00ed si no",
            "start": 4138.37,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "hubiese venido ese estoy aqu\u00ed porque me",
            "start": 4143.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "importa mucho y resolver este asunto",
            "start": 4147.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pronto que hay equipo que haya",
            "start": 4149.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ambulancia que haya m\u00e9dicos que haya",
            "start": 4152.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 4155.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tomamos la decisi\u00f3n de incrementar el",
            "start": 4163.0,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "presupuesto del sector salud en 40 mil",
            "start": 4166.779,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "millones de pesos adicionales para",
            "start": 4170.77,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "resolver cuatro asuntos voy a",
            "start": 4176.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "recapitular primero que no falten los",
            "start": 4179.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "medicamentos dos que nos falten m\u00e9dicos",
            "start": 4182.47,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y enfermeras tres que mejoren las",
            "start": 4185.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "instalaciones la infraestructura de",
            "start": 4189.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "salud con el equipo necesario suficiente",
            "start": 4191.86,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y cuatro vamos a regularizar la",
            "start": 4196.42,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de todos los trabajadores de",
            "start": 4199.87,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "salud los que est\u00e1n como eventuales se",
            "start": 4202.66,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "van a basificar",
            "start": 4206.02,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4212.79,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que lo vamos a hacer esto \u00faltimo de",
            "start": 4215.17,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "manera gradual ah\u00ed si no es como este",
            "start": 4218.38,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "otras cosas que van a ser de inmediato",
            "start": 4222.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "lo tenemos que hacer poco a poco porque",
            "start": 4224.489,
            "duration": 9.131
        },
        {
            "text": "se trata de regularizar a m\u00e1s de 80 mil",
            "start": 4228.54,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud y esto",
            "start": 4233.62,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "implica m\u00e1s recursos y tambi\u00e9n definir",
            "start": 4237.489,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "con mucha claridad los criterios primero",
            "start": 4242.19,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "a los de m\u00e1s antig\u00fcedad nada de que el",
            "start": 4245.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que tiene m\u00e1s influencia que tiene un",
            "start": 4249.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "buen padrino eso ya se acab\u00f3 eso ya no",
            "start": 4251.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sirve",
            "start": 4255.58,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "primero eso segundo buen comportamiento",
            "start": 4259.16,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4264.56,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y tercero disponibilidad de recursos",
            "start": 4267.65,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pero si hago el compromiso antes de que",
            "start": 4272.39,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "yo termine como presidente van a quedar",
            "start": 4275.57,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "basificados todos los trabajadores de",
            "start": 4279.34,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "salud de el pa\u00eds ese es mi compromiso",
            "start": 4281.9,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4289.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a seguir trabajando yo voy a seguir",
            "start": 4291.28,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "recorriendo el pa\u00eds si no es rodeo va a",
            "start": 4294.25,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ser otro municipio de la regi\u00f3n cercano",
            "start": 4298.329,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "voy a estar de nuevo por ac\u00e1 con ustedes",
            "start": 4303.13,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "y vamos a estar evaluando entre todos",
            "start": 4306.969,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "necesito que me ayuden que me apoyen",
            "start": 4311.4,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "porque encontramos un elefante sobre el",
            "start": 4314.82,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "gobierno hechado reum\u00e1tico ma\u00f1oso",
            "start": 4318.55,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "estamos parando apenas y hay que",
            "start": 4324.389,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "empujarlo y es un cuerpo de avance lento",
            "start": 4327.09,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "me van a ayudar a empujar el elefante",
            "start": 4330.449,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "entre todos tenemos que lograr la",
            "start": 4334.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds no va a haber",
            "start": 4337.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "divorcio no es que ya ganamos y nosotros",
            "start": 4340.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a gobernar y ustedes a sus quehaceres no",
            "start": 4342.9,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es gobierno del pueblo para el pueblo y",
            "start": 4345.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con el pueblo nos vamos a estar viendo",
            "start": 4348.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nos vamos a estar encontrando yo no les",
            "start": 4351.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "voy a fallar imag\u00ednense",
            "start": 4354.69,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cuanto tiempo de lucha m\u00e1s les platico",
            "start": 4358.44,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de que conozco este programa",
            "start": 4361.85,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "desde hace 40 a\u00f1os desde que naci\u00f3 el",
            "start": 4365.57,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "programa de bienestar porque en ese",
            "start": 4369.23,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entonces era yo un jovencito un",
            "start": 4373.489,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "adolescente hace 40 a\u00f1os",
            "start": 4376.31,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "caballos saliendo de la escuela y",
            "start": 4379.95,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "fui director seis a\u00f1os del instituto",
            "start": 4383.2,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nacional indigenista en tabasco de mi",
            "start": 4386.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tierra natal y ahora yo tambi\u00e9n delegado",
            "start": 4389.77,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de copla mar y en 1979 surgi\u00f3 este",
            "start": 4392.29,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "programa ins coplamar",
            "start": 4396.94,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "conozco c\u00f3mo se crean las unidades",
            "start": 4401.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas luego los hospitales fue",
            "start": 4403.92,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cambiando de nombre despu\u00e9s de coplamar",
            "start": 4406.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "fue insolidaridad james",
            "start": 4409.83,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "lohan prospera no progresa",
            "start": 4416.67,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "oportunidades prosperar y ahora",
            "start": 4421.989,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "bienestar entonces conozco bien todo",
            "start": 4424.1,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "este sistema de salud",
            "start": 4429.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "algunos pensaban que iba a desaparecer",
            "start": 4433.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el programa no al contrario se va a",
            "start": 4436.01,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "mejorar se va a fortalecer el programa",
            "start": 4439.31,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "y va a ser para bien entonces",
            "start": 4443.5,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de lucha",
            "start": 4448.59,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que yo llegue a hacer lo",
            "start": 4450.53,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "mismo entonces para que tanto esfuerzo",
            "start": 4453.869,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "tanto sacrificio no a m\u00ed me pueden",
            "start": 4457.26,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "llamar pg pero no soy lagarto",
            "start": 4461.07,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "vamos a hacer historia entre todos saben",
            "start": 4468.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que ni siquiera por nosotros tienen",
            "start": 4472.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n los que dicen que ya estoy viejo",
            "start": 4474.78,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que soy yo siendo este si no no estoy",
            "start": 4477.27,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "luchando por mi hijo por nuestra",
            "start": 4481.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n estamos luchando por los que",
            "start": 4484.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos",
            "start": 4486.48,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nuestros nietos",
            "start": 4489.0,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "o no es as\u00ed",
            "start": 4493.94,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que nos fuimos nosotros tambi\u00e9n los",
            "start": 4497.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "responsables de",
            "start": 4499.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y crear esta crisis entre todos esta",
            "start": 4501.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n nunca hab\u00eda mostrado es tan",
            "start": 4504.36,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 4506.82,
            "duration": 1.92
        },
        {
            "text": "nuestros padres donde dejaron a que el",
            "start": 4507.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pa\u00eds estaba mejor cuando nuestros padres",
            "start": 4508.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nos entregaron el pa\u00eds si no nos",
            "start": 4511.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "apuramos y hacemos nosotros la tarea que",
            "start": 4514.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "les vamos a entregar a nuestros hijos a",
            "start": 4516.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nuestros nietos no nos van a reprochar",
            "start": 4519.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no necesito que hac\u00edas",
            "start": 4521.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cuando estaban acabando con m\u00e9xico o",
            "start": 4523.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estaban saqueando al pa\u00eds cuando menos a",
            "start": 4526.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nosotros nos van a decir bueno pues",
            "start": 4529.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ustedes si lucharon pero todav\u00eda no",
            "start": 4531.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hemos terminado estamos empezando apenas",
            "start": 4533.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tenemos que rendir muy buenas cuentas y",
            "start": 4535.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que todos con mucho orgullo podamos",
            "start": 4539.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "decir llevamos a cabo la cuarta",
            "start": 4541.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 4544.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico hab\u00eda un r\u00e9gimen autoritario",
            "start": 4546.42,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "corrupto de injusticias de privilegios y",
            "start": 4548.97,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 llevar a cabo una",
            "start": 4553.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pac\u00edfica y lo logramos se",
            "start": 4555.66,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pudo que viva rodeo",
            "start": 4559.11,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que viva en durango",
            "start": 4564.72,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 4567.43,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes a ponerse de",
            "start": 4578.65,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4581.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4584.72,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4587.39,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4597.15,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4614.46,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4623.53,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4631.03,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4639.98,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y lo que no",
            "start": 4646.0,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 4647.58,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 4652.87,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4660.39,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4665.36,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4668.06,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4673.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4677.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento que",
            "start": 4680.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4683.719,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 4686.27,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4689.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4691.66,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 4693.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4697.37,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4699.5,
            "duration": 9.07
        }
    ],
    "transcription_text": "hoy [M\u00fasica] nace una dulce y muerta porque brilla el at\u00fan nuevas luces s el amor es juego no [M\u00fasica] inicia con tiempo [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] vivo es bueno claro en los ojos [M\u00fasica] damas y caballeros en estos momentos hace su arribo con nosotros el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [M\u00fasica] los dolores [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] cada vez que pienso en ti las m\u00e1s dulces porque brilla en tu mirada nuevas luces que me hace comprender 1 estuvo bien de los dos [M\u00fasica] [M\u00fasica] sabes una cosa o algo que decir [M\u00fasica] otra cosa [M\u00fasica] no encuentro las palabras niveles o ritmos rosas quiz\u00e1 con una rosa de los roedores [M\u00fasica] una cosa [M\u00fasica] mi coraz\u00f3n no empieza a notar sabes una cosa [M\u00fasica] vamos a intentar gracias al cielo por haberte conocido [M\u00fasica] y le cuento a las estrellas lo bonito que sent\u00ed lo bonito que sent\u00ed damas y caballeros sean tan amables de ocupar sus lugares [Aplausos] preside esta ceremonia di\u00e1logo con la comunidad hospital rural rodeo atenci\u00f3n m\u00e9dica en medicamentos gratuitos en rodeo durango el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de durango jos\u00e9 rosas aispuro torres el secretario de salud doctor jorge alcocer varela el director general del instituto mexicano del seguro social de robledo el titular del instituto de salud para el bienestar juan antonio ferrer la titular del programa es bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a el director general del isstey luis antonio ram\u00edrez pineda la directora del hospital rural rodeo doctora er\u00e9ndira meras lozano el presidente municipal del rodeo ezequiel jurado medina [Aplausos] asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales sociedad civil a las comunidades del municipio de rodeo as\u00ed como a representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a quienes nos siguen en vivo y en directo por la transmisi\u00f3n v\u00eda sat\u00e9lite que llega a todo el pa\u00eds y por internet al mundo entero todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n palabras de bienvenida por parte del gobernador constitucional del estado de durango jos\u00e9 rosas aispuro muy buenas tardes estimadas amigas y amigos de esta importante regi\u00f3n de nuestro estado donde pasan las aguas del r\u00edo nazas y esas aguas son las que alimentan a la laguna tanto a nuestra laguna como a la laguna de coahuila yo ah\u00ed me da mucho gusto recibir nuevamente por tercera ocasi\u00f3n como presidente constitucional y una como presidente electo a nuestro amigo el presidente de la rep\u00fablica a licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bienvenido a durango bienvenido a rodeo esta es tu casa doctor jorge alcocer varela secretario de salud del gobierno de la rep\u00fablica gracias por su presencia aqu\u00ed al se\u00f1or director del instituto mexicano del seguro social el maestro sobre robledo aburto gracias por estar aqu\u00ed y desde luego saludar tambi\u00e9n al se\u00f1or presidente municipal de aqu\u00ed hasta aqu\u00ed el jurado gracias y a todos los que al maestro juan antonio ferrer titular del instituto de salud igualmente saludar la presencia de nuestra directora de esta importante cl\u00ednica de este hospital a la doctora er\u00e9ndida gracias por la hospitalidad a nuestro director del instituto tambi\u00e9n de liszt una instituci\u00f3n que sirve tambi\u00e9n mucho a los trabajadores a muchos mexicanos gracias por estar aqu\u00ed en la doctora gisela lara titular del programa de bienestar amigas y amigos rodeo de todas estas todas estas comunidades de estos municipios de esta regi\u00f3n a la senadora a la diputada diputados federales y locales muchas gracias tambi\u00e9n por su presencia decirles que hoy nos da mucho gusto recibir en este hospital de rodeo al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica su presencia aqu\u00ed tiene un alto valor y un alto significado para mejorar la atenci\u00f3n a la salud de las familias que viven en comunidades en zonas rurales este hospital que se construy\u00f3 desde 1995 ha dado atenci\u00f3n a muchas familias que no son derechohabientes formales del instituto mexicano del seguro social o sea atiende en su gran mayor\u00eda a la poblaci\u00f3n abierta tiene un m\u00e9rito donde hay que reconocer la voluntad y el \u00e1nimo y el humanismo con el que todo el personal m\u00e9dico todo el personal administrativo de esta instituci\u00f3n atiende a todos las personas que vienen aqu\u00ed sin importar reitero si son derechohabientes formales del instituto mexicano del seguro social por eso nuestro reconocimiento a todos los que hacen posible que instituciones como esta a pesar de las limitaciones que tenemos que no las negamos pero que tambi\u00e9n hay que decir esta instituci\u00f3n hoy le sirve a muchas personas a muchas familias decirle se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica que en durango atendemos entre el instituto mexicano del seguro social entre lista y la secretaria de salud se atiende y adem\u00e1s de medicina privada atendemos a aproximadamente el 99 por ciento de la poblaci\u00f3n del estado y ciertamente en esta atenci\u00f3n reconocemos que hay carencias que hay limitaciones quiero decirles que cuando llegue al gobierno la atenci\u00f3n que ten\u00edamos en la en el cuadro de medicamentos era de un porcentaje muy bajo hoy lo hemos mejorado pero a\u00fan nos falta todav\u00eda mucho para atender al 100% a cualquier persona que llegue a un hospital y quiero decirle que en durango tenemos una coordinaci\u00f3n con el seguro social con el isste donde con \u00e9l entre nosotros colaboramos y cuando se requiere la atenci\u00f3n de algo que tengamos en un hospital de la secretar\u00eda de salud le damos la atenci\u00f3n a los derechohabientes del issste o del seguro social de igual forma sucede cuando cualquier paciente de la poblaci\u00f3n abierta requiere la atenci\u00f3n en alguna de estas instituciones en durango no regateamos ning\u00fan esfuerzo porque sabemos que s\u00f3lo sumando voluntades vamos a hacer que los pocos recursos que tenemos los hagamos rendir que podamos hacer m\u00e1s con menos as\u00ed es que ese es el compromiso y la transparencia yo no presidente me queda claro que es el mayor reto que tenemos pero es el mayor compromiso hoy asumimos quiero decirles yo presidente que en durango estamos listos para apoyar con la creaci\u00f3n del nuevo instituto de salud para el beni bienestar y que la secretar\u00eda de salud del gobierno del estado est\u00e1 abierta para dar toda la informaci\u00f3n para compartir lo que tenemos con la secretaria de salud de su gobierno para que sumemos esfuerzos para que podamos sumar voluntades y esto nos lleve a tener m\u00e1s m\u00e9dicos las enfermeras que sigue siendo una demanda muy importante no s\u00f3lo en los hospitales de la secretar\u00eda de salud sino en todas en todas las instituciones pero adem\u00e1s de esto quiero decirle que efectivamente como aqu\u00ed se dijo faltan ambulancias durango es el cuarto estado en extensi\u00f3n territorial cerca de 6000 de las casi 10.000 comunidades del estado que tienen menos de 100 habitantes y llegar va a llevar los servicios a cada localidad no es un tema f\u00e1cil por eso tenemos un programa que le llamamos las caravanas de la salud donde reconozco que a\u00fan nos falta mucha infraestructura m\u00e1s veh\u00edculos m\u00e1s personal m\u00e1s medicamento para llegar a cada comunidad y no esperar que la gente de esas localidades venga a un hospital nosotros queremos ir a donde est\u00e1n los pacientes a donde est\u00e1n las personas para que iniciemos primero con la prevenci\u00f3n y despu\u00e9s cuando alguien requiera de la atenci\u00f3n m\u00e9dica que le podamos dar el seguimiento respectivo as\u00ed es que decirle que en durango no vamos a regatear ning\u00fan esfuerzo para sumarnos a su gobierno en otros lados pueden criticar esto y no s\u00f3lo los vamos a apoyar sino que vamos a firmar el acuerdo se\u00f1or presidente para que trabajemos de manera conjunta la secretaria de salud del gobierno del estado con la secretaria de salud de su gobierno y de esta manera poder mejorar los servicios no solo para la poblaci\u00f3n abierta finalmente lo que se hace en una instituci\u00f3n es para todos los duranguenses y para que nos visitan de otros lugares del pa\u00eds as\u00ed es que ese es mi compromiso en materia de salud yo presidente adem\u00e1s de comentar el tema de salud estoy obligado a comentarle a compartirles la preocupaci\u00f3n que tienen hoy la mayor\u00eda de los productores agr\u00edcolas y ganaderos de nuestro estado la sequ\u00eda nos est\u00e1 pegando muy fuerte en esta regi\u00f3n del estado ha llovido muy poco mucho menos de la mitad de lo que en otros a\u00f1os para estas fechas ya hab\u00eda llovido y hoy hay cultivos que ya no pudimos sembrar el caso del ma\u00edz del frijol que ya se termin\u00f3 el tiempo para la siembra s\u00f3lo nos queda la oportunidad para sembrar avena forrajera y es avena forrajera es muy importante para durango porque porque este esta situaci\u00f3n climatol\u00f3gica est\u00e1 afectando no s\u00f3lo los productores agr\u00edcolas sino tambi\u00e9n a los productores ganaderos es un estado que entre la actividad ganadera y agr\u00edcola el 70% es agr\u00edcola y s\u00f3lo el 30 el perd\u00f3n de 70 es ganadera y s\u00f3lo el 30 es agr\u00edcola entonces el problema que tenemos a estas alturas es muy serio que le pedimos a nombre de quienes he platicado con ellos casi a diario porque ese es el problema m\u00e1s grande que tenemos y quiero informarle que el d\u00eda de ayer se puso ya en operaci\u00f3n la primera etapa del programa que usted nos apoy\u00f3 para el programa de cr\u00e9dito ganadero aqu\u00ed estuvo en durango david monreal coordinador de este programa se entregaron ya las primeras varillas a los productores ganaderos y que lo que estaban planteando los ganaderos que requerimos apoyo con suplemento alimenticio el gobierno del estado ha hecho un esfuerzo sin precedente hemos entregado a los productores sobre todo el sector social es alimento para el ganado ya hemos entregado tambi\u00e9n semillas certificadas para los agricultores pero hoy estamos conscientes que ante esta circunstancia necesitamos la solidaridad de su apoyo para poder salir de esta emergencia en la que hoy estamos inmersos y adem\u00e1s para los ganaderos que necesitamos por si las lluvias llegan en los siguientes d\u00edas o semanas necesitamos mejorar rehabilitar todos las \u00e1reas que tenemos para captaci\u00f3n de agua y que eso nos permita que el agua que llegue y beban durando la podamos aprovechar aqu\u00ed los bordos de abrevadero son muy importantes y adem\u00e1s de los bordos de abrevadero necesitamos tambi\u00e9n de los pozos para pecuarios ganaderos para que los ganaderos no s\u00f3lo tengan la oportunidad de contar con el alimento para su ganado sino puedan contar con el agua porque hoy debo decirlo hay regiones del estado donde ya se nos est\u00e1 muriendo el ganado as\u00ed de este tama\u00f1o es el problema que enfrentamos hoy en durango y estoy seguro que con su apoyo vamos a salir adelante de esta situaci\u00f3n porque reconozco en los productores ganaderos y agr\u00edcolas de nuestro estado siempre la disposici\u00f3n para buscar la soluci\u00f3n a los problemas m\u00e1s que estamos lamentando m\u00e1s que est\u00e1n se\u00f1alando a responsables de estos problemas lo que estamos haciendo es buscando la soluci\u00f3n yo estoy seguro que con su apoyo los productores ganaderos y agr\u00edcolas de durango van a salir adelante porque juntos vamos a lograr atender esta necesidad que hoy las circunstancias climatol\u00f3gicas nos est\u00e1n afectando nos est\u00e1 castigando la naturaleza pero con su apoyo estoy seguro que vamos a salir adelante bienvenido nueva bienvenidos a durango durango en su casa se\u00f1or presidente la palabra a la directora del hospital rural rodeo doctora er\u00e9ndira meras lozano [Aplausos] [Aplausos] hemos abierto un par\u00e9ntesis para la firma presidencial de este acuerdo pedimos a continuaci\u00f3n la palabra a la directora del hospital rural rodeo doctora er\u00e9ndira ver\u00e1s lo sano [Aplausos] muy buenas tardes sean bienvenidos al hospital de rodeo distinguidas autoridades que nos acompa\u00f1an se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador es un honor contar con su presencia nuestro agrado y gratitud por no solo preocuparse sino ocuparse de la poblaci\u00f3n m\u00e1s necesitada de nuestro pa\u00eds me da mucho orgullo recibirlo en estas tierras norte\u00f1as donde las mujeres tenemos fama de ser muy entr\u00f3n pnas [Aplausos] y muchas somos jefas de familia y quienes administramos el sustento de nuestro hogar soy er\u00e9ndira merad lozano m\u00e9dica cirujana general egresada de la universidad de monterrey en donde recib\u00ed un enfoque de atenci\u00f3n m\u00e9dica meramente curativo por ello cuando reci\u00e9n egresada de la residencia que me incorpor\u00e9 al programa hace 8 a\u00f1os conoc\u00ed otro mundo la parte preventiva y social de la medicina a trav\u00e9s del modelo de atenci\u00f3n integral a la salud y me enamor\u00e9 de un bienestar [Aplausos] porque al trabajar de forma conjunta con toda la organizaci\u00f3n comunitaria supe que pod\u00edamos extender nuestros largos brazos desde el hospital hasta todas las localidades m\u00e1s alejadas y sin pensarlo dos veces les digo que este hermoso programa ha sido una escuela para m\u00ed porque aqu\u00ed se llama el rodeo pensar\u00edamos quiz\u00e1 que es para para que para llegar aqu\u00ed habr\u00eda que rodear por cerros y m\u00e1s cerros pero no recibe su nombre porque se hacen fiestas charras en donde se montan y jari peana animales est\u00e1 usted en el hospital m\u00e1s joven de los tres del programa y bienestar en durango con una antig\u00fcedad de 24 a\u00f1os contamos apenas con 15 camas censables y una plantilla de 125 trabajadores pero a la fecha tenemos poca demanda de nuestros servicios porque contamos con dos hospitales hermanos del sector salud en la regi\u00f3n adem\u00e1s que en sus or\u00edgenes este hospital iba a ser construido en el municipio de santiago papasquiaro sin embargo se design\u00f3 a rodeo como la cuna del hospital rural de bienestar queremos decirle que aqu\u00ed contamos con las cuatro especialidades b\u00e1sicas de cirug\u00eda ginecolog\u00eda y obstetricia pediatr\u00eda y medicina interna no obstante a la fecha carecemos de residente de cirug\u00eda y de pediatr\u00eda lo que sin duda afecta a nuestros servicios atendemos a una poblaci\u00f3n de casi 12.000 personas y como zona de servicios m\u00e9dicos considerando nuestras 34 unidades m\u00e9dicas rurales abarcamos casi 50 mil beneficiarios contamos adem\u00e1s con un albergue de 20 camas en donde se otorga hospedaje y alimentaci\u00f3n a los familiares acompa\u00f1antes pese a que nos encontramos apenas a 159 km de la capital del estado debido a los y no uso de los caminos la falta de recursos de la poblaci\u00f3n y el n\u00famero limitado de corridas de camiones nos convierte a veces en la \u00fanica opci\u00f3n con la que cuenta la poblaci\u00f3n sin seguridad social para su atenci\u00f3n queremos destacar que el personal directivo de durango ha tenido a bien cambiarnos peri\u00f3dicamente descripci\u00f3n a los directores a fin de conocer las necesidades de los diferentes municipios y quiero decirle que soy directora de este hospital hace apenas casi un mes sin embargo lo he adoptado de inmediato todo el personal es mi familia y estoy atenta a velar por la salud de toda la poblaci\u00f3n que me ha sido encomendada porque yo adem\u00e1s de trabajadora de la salud soy mam\u00e1 de un peque\u00f1o de nueve a\u00f1os y como mujer y madre s\u00e9 que el tesoro m\u00e1s preciado es conservar la salud de mi familia y de mis pacientes s\u00e9 que como habr\u00e1s escuchado en otros hospitales tambi\u00e9n tenemos muchas necesidades pero lo que m\u00e1s requerimos es la sustituci\u00f3n del equipamiento del \u00e1rea quir\u00fargica la asignaci\u00f3n de una ambulancia y en cuanto a conservaci\u00f3n la mejora del drenaje se\u00f1or presidente tengo el gusto de comandar a todo mi equipo y estoy orgullosa de que con los recursos disponibles siempre estamos dispuestos a servir y enaltecer a nuestra instituci\u00f3n caminando a paso firme y llevando siempre como emblema la esencia del programa dar atenci\u00f3n sin hacer distinci\u00f3n casi termino y quiero decirle que tengo la esperanza de que usted tambi\u00e9n se enamore de nuestro programa al igual como lo hice yo y nos brinde todo su apoyo como primer mandatario de la naci\u00f3n para dignificar los servicios que ofrecemos se\u00f1or presidente y se\u00f1or se\u00f1or director general del inss contin\u00faen incansables con su recorrido por todo nuestro pa\u00eds porque tal y como lo dice nuestro corrido del pueblo de rodeo por donde anden siempre llegar\u00e1n a un camino donde encontrar\u00e1n paz y amor y aqu\u00ed ya llegaron a donde encontraron muchos amigos llegaron a rodeo y san salvador muchas gracias [Aplausos] continuando con esta ceremonia di\u00e1logo con la comunidad hospital rural rodeo atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos en seguida palabras del director general del instituto mexicano del seguro social de robledo muchas gracias y muy buenas tardes a todas ya todos los amigos de rodeo y de otros municipios que se han dado cita el d\u00eda de hoy aqu\u00ed con su permiso se\u00f1or presidente quiero saludar de manera muy especial y empezar haci\u00e9ndolo a todos los que trabajan aqu\u00ed en este hospital a los m\u00e9dicos a los residentes a los pasantes a las enfermeras a los que trabajan aqu\u00ed a las enfermeras que trabajan aqu\u00ed ya los m\u00e9dicos ac\u00e1 pero tambi\u00e9n a los de los las unidades m\u00e9dicas rurales a los voluntarios de salud tambi\u00e9n a mis camaradas de acci\u00f3n comunitaria que hoy porto orgulloso su chaleco que me regalaron a los chavos del kart a los administrativos a los de servicios generales al personal del laboratorio rayos x a los jubilados y desde luego tambi\u00e9n a la gente que se atiende en este hospital se\u00f1or gobernador un gusto siempre saludarte que medio pp este estado grande efectivamente de durango tiene la presencia grande tambi\u00e9n del instituto mexicano del seguro social entre el bienestar y el r\u00e9gimen ordinario atendemos al 70 por ciento de los duranguenses en general en servicios de salud hoy quiero empezar recordando lo que dice el himno del seguro social ese himno que habla de un pueblo infatigable que siempre est\u00e1 avanzando con rumbo al porvenir y rumbo al ocaso y lo hago porque de la misma manera con el presidente de l\u00f3pez obrador la cuarta transforma torio de transformaci\u00f3n en materia de salud tiene un rumbo tiene tiene un porvenir y estamos como ustedes de manera infatigable logrando y buscando pagar una deuda largamente postergada que en mexico la salud sea un derecho como lo dice la constituci\u00f3n y para lograrlo es muy importante en este espacio en este lugar con ustedes reflexionar sobre lo que ocurri\u00f3 en el pasado reciente y reflexionar sobre ello sobre todo para que nunca se vuelva a repetir hubo momentos muchos a\u00f1os en donde hubo un sentido completamente deshumanizado fr\u00edo lejano de c\u00f3mo se entend\u00edan los servicios de salud y ustedes siguieron adelante con una m\u00edstica que los ha acompa\u00f1ado seguramente aqu\u00ed efectivamente hacer en cinco a\u00f1os pero en el programa ins bienestar desde su nacimiento como ins coplamar con valores que hoy coinciden con los de la cuarta transformaci\u00f3n uno de ellos acudir a la realidad no esperar a que a uno le cuenten c\u00f3mo est\u00e1n las cosas abandonar esa esa veneraci\u00f3n que se ten\u00eda los datos duros por las estad\u00edsticas por lo que le dicen al director general del seguro social en las oficinas all\u00e1 en reforma no hay que acudir a los hospitales hay que acudir para conocer y hay que conocer para actuar y para entonces lograr transformar la realidad y ustedes lo han hecho desde hace muchos a\u00f1os acuden a poblaciones lejanas acuden a las likes que no es un asunto f\u00e1cil y muchas veces tambi\u00e9n no es c\u00f3modo pero no lo hacen porque sea f\u00e1cil o c\u00f3modo lo hacen porque es lo correcto porque es su vocaci\u00f3n de servicio otra cosa esta era esta idea de que la salud solamente es la ausencia de enfermedad y yo reitero mucho esto porque el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud es mucho m\u00e1s amplio y aqu\u00ed se expresa muy bien la acci\u00f3n comunitaria con la misma importancia que la atenci\u00f3n m\u00e9dica porque la salud es la salud f\u00edsica de las personas s\u00ed pero es tambi\u00e9n la salud social la integraci\u00f3n con la comunidad y eso tambi\u00e9n se expresa en otro de los grandes pilares del programa a participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n en las decisiones en materia de salud ser corresponsables en esto hacer que la gente ejerza su deber y su derecho a tomar decisiones colectivas y por otro lado tambi\u00e9n incorporar los usos y costumbres las tradiciones de la gente como un eslab\u00f3n important\u00edsimo de la cadena de salud durante estos \u00faltimos a\u00f1os se empez\u00f3 a hacer una una idea se empez\u00f3 a arraigar de manera incorrecta y aqu\u00ed ya se ha mencionado por parte de la directora que la atenci\u00f3n m\u00e9dica ya sea en el lynx ordinario o en bienestar s\u00f3lo se pod\u00eda mejorar construyendo y construyendo m\u00e1s hospitales el r\u00e9cord de eso la lamentable situaci\u00f3n es que tenemos los hospitales que en alg\u00fan momento se presupuestaron y nunca se hicieron se empezaron a hacer en otros casos y nunca se acabaron o los que se acabaron no se pusieron en marcha porque falta el equipo o falta el personal o peor a\u00fan se pusieron en marcha pero no est\u00e1n al 100% eso lo debemos de abandonar y si lo vemos ya van a hablar porque estamos convencidos que podemos hacer m\u00e1s con menos como ya lo ha dicho aqu\u00ed el gobernador y aqu\u00ed este hospital es muestra de eso es muestra y estoy seguro que la doctora er\u00e9ndira que est\u00e1 tambi\u00e9n reci\u00e9n estrenada aqu\u00ed lo va a ser y yo la quiero felicitar no la voy a felicitar porque sea mujer la voz de las pocas mujeres directoras del hospital que tenemos en bienestar solamente hay 14 de los 80 hospitales pero no lo va a felicitar por eso ni la voy a felicitar porque como buena duranguense como bien dice ella es entrona porque se ve que ya en estos pocos d\u00edas ha impregnado de su \u00e1nimo a todo el personal y se han encontrado con ella lo va a felicitar porque en los ocho a\u00f1os que estuvo en el hospital de vicente guerrero logr\u00f3 la certificaci\u00f3n del hospital es uno de los nueve hospitales certificados de bienestar s\u00f3lo 25 de todo el seguro social est\u00e1n certificados y eso lo logr\u00f3 hacer ella ya yo le quiero decir que lo que le quiero decir doctora qu\u00e9 es lo que haya usted ha hecho lo que haya usted enfrentado las presiones y las resistencias aqu\u00ed se las encontrar\u00e1 haga lo mismo que hizo por all\u00e1 yo solo quiero terminar que diciendo que en este d\u00eda que conmemoramos el natalicio de zapata y estando en la tierra de pancho villa es obligado recordar a la tercera transformaci\u00f3n la revoluci\u00f3n y yo creo que no hay mejor forma de hacerlo que con una paisana de ustedes con una gran mujer de letras una poeta llamada francisca moya pero conocida como nellie campobello la centauro del norte y ella dec\u00eda algo que me parece digno de recordar lo o\u00ed en una de sus poemas mujer mujer de manos rojas dec\u00eda no quiero manos p\u00e1lidas que pidan perd\u00f3n al cielo las quiero rojas para derribar cerros la revoluci\u00f3n derrib\u00f3 los cerros de la dictadura y del autoritarismo la cuarta transformaci\u00f3n en salud est\u00e1 llamada tambi\u00e9n a derribar cerros los cerros y las brechas de la desigualdad para que logremos el ideal revolucionario de un estado de bienestar que cumpla con el mandato de la justicia social muchas gracias muy buenas tardes damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de rodeo me da mucho gusto estar de nuevo en rodeo no es la primera vez que vengo ya ha visitado rodeo en varias ocasiones porque nos llev\u00f3 mucho tiempo esta lucha por llevar a cabo un verdadero cambio en nuestro pa\u00eds una transformaci\u00f3n aqu\u00ed y psoe hablaba de la tercera transformaci\u00f3n que fue la revoluci\u00f3n mexicana antes hubieron dos primero la independencia de m\u00e9xico movimiento encabezado por dos curas buenos rebeldes hidalgo y morelos y luego el movimiento de reforma encabezado por el mejor presidente que ha habido en la historia de nuestro pa\u00eds benito ju\u00e1rez garc\u00eda de modo que la tercera transformaci\u00f3n fue en efecto la revoluci\u00f3n qu\u00e9 encabez\u00f3 un hombre bueno ap\u00f3stol de la democracia francisco y madero y fue secundado por dirigentes sociales como los hermanos flores mag\u00f3n como emiliano zapata que en efecto hoy es el 140 aniversario de su nacimiento y como el paisano de ustedes francisco villa de estas tierras ahora nosotros tenemos la dicha enorme de encabezar la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds y a diferencia de las tres transformaciones que han habido ahora se nos presentaron las cosas de manera distinta ellos tuvieron nuestros h\u00e9roes los padres de nuestra patria que acudir a las armas ahora a nosotros estamos llevando a cabo esta transformaci\u00f3n sin violencia de manera pac\u00edfica pero no por eso va a ser m\u00e1s de lo mismo una simulaci\u00f3n no bah hacer nada m\u00e1s un cambio cosm\u00e9tico no se va a quedar por encima va a ser una transformaci\u00f3n un cambio profundo que ya estamos llevando a cabo qu\u00e9 consiste fundamentalmente en arrancar de ra\u00edz el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n que imperaba en nuestro pa\u00eds si me dicen cu\u00e1l es a prop\u00f3sito la esencia de esta cuarta transformaci\u00f3n les contesto acabar con la corrupci\u00f3n vamos a desterrar la corrupci\u00f3n y la impunidad porque nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9jico que la deshonestidad de los gobernantes eso es lo que ha dado al traste con todo y esa es la causa principal de la desigualdad social de la desigualdad econ\u00f3mica tambi\u00e9n por la corrupci\u00f3n hay pobreza hay inseguridad hay violencia pero eso tenemos como prop\u00f3sito principal limpiar de corrupci\u00f3n al gobierno de arriba para abajo como se barren las escaleras dando el ejemplo arriba porque si el presidente act\u00faa con rectitud con honestidad ese ejemplo va a permear y tiene que irse convirtiendo en h\u00e1bito forma de vida y en forma de gobierno y con eso vamos a lograr el renacimiento del pa\u00eds no est\u00e1 tan complicado es que era mucha la corrupci\u00f3n se quedaba el presupuesto en unas cuantas manos se robaban el dinero del pueblo el dinero del presupuesto ahora no se permite en esa corrupci\u00f3n no se permite hacer jugosos negocios al amparo del poder p\u00fablico no se permite el robo arriba o abajo les pongo el ejemplo sencillo cuando llegamos hace 8 meses nos enteramos ya lo sab\u00edamos desde luego pero estaba el robo hasta contabilizado se robaban 80 mil barriles diarios de gasolinas 800 pipas diarias por que perforaban los tubos hab\u00edan tomas clandestinas y se robaban la gasolina les dec\u00eda yo que estaba contabilizado el robo hacienda lo que hac\u00eda era descontar de los ingresos lo que se robaba con el guachi col cuantos se robaron el a\u00f1o pasado 60 mil millones de pesos dijimos basta se acaba el guachi col lo enfrentamos el problema no fue f\u00e1cil porque quisieron jugar a las vencidas nada m\u00e1s que nos ayud\u00f3 la gente del pueblo porque hubo sabotaje para que nos qued\u00e1ramos sin gasolina la gente hac\u00eda colas para cargar gasolina tres semanas resistieron aguantar y as\u00ed se pudo vencer quienes se dedican a estas actividades il\u00edcitas ahora ya no se roban esas 800 pipas diarias se siguen robando todav\u00eda una buena cantidad ahora son 40 pero no 800 es decir ha bajado al 94% ese robo si seguimos as\u00ed cu\u00e1nto nos vamos a ahorrar 50.000 millones de pesos para el pueblo para atender las necesidades del pueblo otro ejemplo ustedes aqu\u00ed en rodeo y no porque no quieran saberlo sino porque hab\u00edan muchas cosas que se desconoc\u00eda porque hab\u00eda mucho control de los medios de informaci\u00f3n no se sab\u00eda que los de mero arriba los potentados no pagaban impuestos imaginen ustedes una empresa un banco famoso no tienen por qu\u00e9 decirlo nada m\u00e1s ah\u00ed a el interior en su pensamiento no pagaba a esa empresa que est\u00e1n pensando o ese banco no pagaba impuestos se les condona va el pago de impuestos pagan impuestos y por eso es una gran injusticia campesinos los obreros ustedes las enfermeras los m\u00e9dicos los peque\u00f1os medianos empresarios peque\u00f1os medianos comerciantes pero este grupo de mero arriba no pagaba impuestos les condonar\u00e1n los impuestos en dos excesos les condonaron cuatrocientos mil millones de pesos y se hizo ahora ya y cancel\u00f3 la condonaci\u00f3n de impuestos se acab\u00f3 con ese privilegio esto qu\u00e9 significa que vamos a tener ya se est\u00e1 logrando una mejor recaudaci\u00f3n todo lo que era evasi\u00f3n fiscal se termina y as\u00ed muchas cosas hablando de salud se robaban hasta el dinero de las medicinas no hab\u00eda medicinas y siguen todav\u00eda centros de salud unidades m\u00e9dicas hospitales sin medicamentos pero el a\u00f1o pasado se compraron 90.000 millones de pesos de medicinas y de materiales de curaci\u00f3n 90.000 millones de pesos y tres empresas eran las que abastec\u00edan las que vend\u00edan el 70% de esos medicamentos un monopolio eso ya tambi\u00e9n se termina todo esto nos permite decir que no nos va a faltar presupuesto la corrupci\u00f3n hay que combatirla no solo por razones de \u00edndole moral sino porque es mucho lo que se fuga lo que se va a unas cuantas manos por eso tenemos finanzas p\u00fablicas sanas adem\u00e1s estamos ahorrando bastante porque ya no hay los sueldos que hab\u00edan antes para los altos funcionarios p\u00fablicos saben cu\u00e1nto ganaba el director del infonavit setecientos mil pesos mensuales ahora hay una ley en donde nadie puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba el presidente pe\u00f1a sin compensaciones 108 mil pesos y de ah\u00ed para abajo porque somos bajando el sueldo a los de arriba para subir suelto a los de abajo justicia laboral como viene a rodeo no es igual como ven\u00eda antes por carretera porque ya no se usan est\u00e1 prohibido viajar en aviones y en helic\u00f3pteros para los altos funcionarios p\u00fablicos el avi\u00f3n presidencial [Aplausos] venta en california imag\u00ednense si me iba yo a subir a ese avi\u00f3n de lujo que iba a costar 7 mil millones de pesos un avi\u00f3n para 280 pasajeros con restaurant con alcoba se lo compro calder\u00f3n a pe\u00f1a es mejor decir se los dejo comprar a pe\u00f1a [Aplausos] en vez de ese avi\u00f3n y 75 aviones y helic\u00f3pteros ya van los aviones los helic\u00f3pteros hasta para ir de compras los helic\u00f3pteros hasta para ir a jugar golf todo eso se termin\u00f3 no puede haber gobierno rico con pueblo pobre [Aplausos] y muchas otras cosas hoy llegamos a torre\u00f3n viva aerob\u00fas y de ah\u00ed en carretera aqu\u00ed a road y vamos a guadalupe victoria y luego a durango y zacatecas todo el fin de semana por tierra a ras de tierra adem\u00e1s si vengo a rodeo en helic\u00f3ptero cuando me voy a enterar de c\u00f3mo sea la carretera nunca estamos ahorrando ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos tambi\u00e9n cu\u00e1nto costaba eso 6 mil millones de pesos al a\u00f1o se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica a costillas del erario se estiraban 6000 millones del presupuesto cada a\u00f1o y muchas cosas saben cuantos cuidaban al presidente 8000 elementos del estado mayor presidencial ocho mil elementos ganaban m\u00e1s que los soldados m\u00e1s que los marinos desde luego m\u00e1s que los polic\u00edas ya todos esos elementos est\u00e1n en la secretar\u00eda de la defensa para cuidar al pueblo al presidente lo cuida a la gente el que lucha por la justicia no tiene nada que temer entonces les platico esto porque eso nos permite liberar fondos para el desarrollo sin aumentar impuestos sin crear impuestos nuevos sin gasolinazos siguen endeudar al pa\u00eds y ya empezamos a entregar apoyos ya est\u00e1n llegando apoyos para adultos mayores ya no mil 160 pesos como era antes 2 mil 550 pesos ahora y para todos porque antes no recib\u00edan este apoyo los jubilados pensionados de lista del seguro ahora es universal tambi\u00e9n es muy satisfactorio poder decir aqu\u00ed en rodeo que se est\u00e1 apoyando a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidades lo mismo con una pensi\u00f3n de 2.550 pesos tambi\u00e9n ya empezamos a entregar las becas para primaria secundaria para familias de escasos recursos econ\u00f3micos todos los que estudian preparatoria aqu\u00ed en rodeo todos van a recibir sus becas todos 1600 pesos bimestrales estoy poniendo de ejemplo rodeo pero es todo durango y todo m\u00e9xico lo mismo los j\u00f3venes que est\u00e1n estudiando en el nivel superior el nivel universitario de familias de escasos recursos econ\u00f3micos aqu\u00ed ya en rodeo hay 35 que est\u00e1n recibiendo becas de 2400 pesos mensuales para que terminen su carrera y tambi\u00e9n aqu\u00ed en rodeo bien todo durango y en el pa\u00eds todos los j\u00f3venes que no estudian y que no tienen empleo est\u00e1n siendo contratados para que trabajen como aprendices aqu\u00ed en el hospital en las tiendas en los talleres se les est\u00e1 pagando un sueldo de tres mil seiscientos pesos mensuales para que se capaciten este programa es important\u00edsimo ya est\u00e1n contratados 900.000 j\u00f3venes en el pa\u00eds para que hacemos esto para que los j\u00f3venes no tengan la tentaci\u00f3n de tomar el camino de las conductas antisociales queremos que todos los j\u00f3venes tengan garantizado el estudio y el trabajo para que no los enganchen para que no se los lleven para que los j\u00f3venes puedan estudiar trabajar estar con sus familias y no tomar el camino de la delincuencia no vamos a resolver el problema de la inseguridad y de la violencia s\u00f3lo con polic\u00edas y soldados y con c\u00e1rceles y con amenazas de mano dura eso ya se prob\u00f3 que no funciona lo que tenemos que hacer es rescatar al campo del abandono en que se encuentra crear empleos atender a los j\u00f3venes que haya bienestar porque la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia este es el nuevo tratamiento estamos dando al problema de la inseguridad y de la violencia tambi\u00e9n decirles de que van a entregarse cr\u00e9ditos como aqu\u00ed lo dio a conocer el gobernador para ejidatarios peque\u00f1os propietarios cr\u00e9dito ganadero a la palabra vaquillas novillos vacas sementales para que se pague ese cr\u00e9dito sin intereses a los 34 a\u00f1os con las cr\u00edas en especie tambi\u00e9n decirles que van a haber cr\u00e9ditos para los que tienen peque\u00f1os negocios les llamamos tandas para el bienestar peque\u00f1os cr\u00e9ditos sin intereses sin papeleo sin dejar nada en garant\u00eda que lo m\u00e1s importante es la palabra lo m\u00e1s importante que tiene m\u00e9xico es la honestidad de su pueblo entonces se van a entregar estos peque\u00f1os cr\u00e9ditos poca cantidad seis mil diez mil pesos poquito porque es bendito a los tres meses empiezan a abonar 500 pesos mensuales terminan de pagar los 10.000 15.000 terminan de pagar los 15.000 20.000 queremos as\u00ed reactivar la econom\u00eda desde abajo ayudar a los que necesitan comprar mercanc\u00eda los que necesitan comprar equipos herramientas para llevar a cabo sus actividades tambi\u00e9n vamos a apoyar ya se est\u00e1 haciendo a los productores del campo lo que era el procampo ahora se convierte en producci\u00f3n para el bienestar se les va a estar entregando un apoyo a los productores ejidatarios y peque\u00f1os propietarios directo ya nada de esto se va a entregar a trav\u00e9s de intermediarios todo directo con su tarjeta nada que yo soy de la organizaci\u00f3n francisco villa independiente y dame a m\u00ed el dinero y yo lo voy a repartir no primo hermano eso ya se acab\u00f3 as\u00ed no porque as\u00ed no llega o llega con noche con piquete de ojo y queremos que llegue completo eso no les gusta algunos est\u00e1n haciendo movimientos y paros pero no voy a dar ni un paso atr\u00e1s ya saben c\u00f3mo soy yo de terco y de perseverante directo para la gente as\u00ed tambi\u00e9n se va a comprar el ma\u00edz el frijol con precios de garant\u00eda en el caso de durango que se produce frijol el precio de garant\u00eda 14 mil 500 pesos la tonelada se va a comprar al productor lo mismo el ma\u00edz tambi\u00e9n s\u00ed s\u00ed s\u00ed s el arroz donde se cultive el trigo harinero y la leche a 8 pesos 20 centavos el litro son precios de garant\u00eda esto en los almacenes de diconsa y en los centros de acopio de liconsa y vamos a estar apoyando en todo lo que haga falta en el caso de carreteras que ya se ve la necesidad vamos tambi\u00e9n a invertir y llevamos muy buena relaci\u00f3n con el gobernador de durango con rosas azul muy buena relaci\u00f3n y es buen gobernador les digo que cada vez que vengo s me plantea algo nuevo la vez pasada bueno cu\u00e1ntas veces he estado en durango ya tres pero no estaba durango en el plan de sembrando vida y me pidi\u00f3 ya entr\u00f3 no estaba durando en el cr\u00e9dito ganadero a la palabra ya entr\u00f3 ya no quiero ya seguir escuch\u00e1ndolos nos va a luchar este silo de la presa s y tambi\u00e9n otras cosas all\u00e1 en la laguna que tenemos pendiente y vamos a cumplir nos llevamos muy bien estamos trabajando de manera coordinada y ahora s\u00ed despu\u00e9s de ese pre\u00e1mbulo de esa introducci\u00f3n entr\u00f3 en materia lo que tiene que ver con la salud miren estoy de visita todos los hospitales est\u00e1 todo el gabinete de salud del gobierno de la rep\u00fablica aqu\u00ed estamos porque hab\u00eda la mala costumbre de resolver todo en las oficinas y ahora es en el campo quiz\u00e1 el secretario de salud jorge alcocer este se\u00f1or es el secretario de salud una eminencia [Aplausos] el instituto de nutrici\u00f3n de la ciudad de mexico investigador premio nacional de ciencias en 2015 este se\u00f1or est\u00e1 aqu\u00ed ya escucharon al director del seguro est\u00e1 el director del isstey tan subsecretarios director del instituto de la salud para el bienestar en fin todo el sector salud representado y estamos haciendo esto porque necesitamos levantar el sector salud no estaba bien no est\u00e1 bien el sistema de salud los servicios de salud se habl\u00f3 mucho de que estaba mal el sistema educativo pero aunque parezca incre\u00edble est\u00e1 peor el sistema de salud que el sistema educativo con decirles que no tenemos los m\u00e9dicos que requiere el pa\u00eds estos arruinaron todo ocasionaron el que no tengamos m\u00e9dicos que no tengamos especialistas porque quer\u00edan privatizar la educaci\u00f3n y empezaron a poner obst\u00e1culos en las universidades en las escuelas de medicina de enfermer\u00eda y para poder entrar ingresar a una escuela una facultad de medicina era muy dif\u00edcil presentaban examen 1000 y aceptaban a 100 con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando esto no es cierto hacen 120 preguntas y deciden por anticipado cu\u00e1nto van a entrar y eso cuando es legal cuando no hay recomendados y cuando es legal dicen de 120 preguntas como tenemos nada m\u00e1s 100 espacios vamos a admitir a los que contesten bien 118 de las 120 el que contesta bien 117 ya no entr\u00f3 lo siento pero t\u00fa ya no entraste lo vinieron haciendo se repiti\u00f3 esto por a\u00f1os y el resultado es que ahora no tenemos los m\u00e9dicos no tenemos los especialistas que necesita el pa\u00eds porque lo que buscaban era ayudar a la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n que estudiar\u00e1 el que subiese para pagar colegiatura yo no estoy en contra de la educaci\u00f3n privada que tiene para pagar una escuela privada lo puede hacer en su derecho pero el gobierno obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares la educaci\u00f3n no es un privilegio es un derecho del pueblo eso se les olvid\u00f3 y entonces qu\u00e9 sucedi\u00f3 qu\u00e9 bueno que eres yo la matr\u00edcula de las escuelas privadas de las escuelas de medicina de enfermer\u00eda pero lleg\u00f3 el momento en que se estanc\u00f3 ya no hubo m\u00e1s crecimiento porque de d\u00f3nde saca la gente para pagar colegiaturas por muy barato de 3000 4000 cinco mil pesos si a veces un trabajador gana cuatro mil cinco mil pesos un padre de familia una madre de familia entonces ahora tenemos que enfrentar esto hoy en la ma\u00f1ana en la conferencia habl\u00e9 de que si es necesario vamos a crear y desde luego que es necesario una universidad para tratar s\u00f3lo la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos y de enfermeras una universidad nacional para las ciencias m\u00e9dicas entonces venimos a eso aqu\u00ed en rodeo pues el ejemplo tienen vacantes no hay los especialistas eso lo estamos enfrentando en todo el sector salud tambi\u00e9n vamos a resolver lo que tiene que ver con el abasto de los medicamentos que nos falten los medicamentos en centros de salud en unidades m\u00e9dicas en los hospitales y que sean todos los medicamentos no al llamado cuadro b\u00e1sico porque hasta en eso hay discriminaci\u00f3n si es una unidad m\u00e9dica rural son 120 claves si es un hospital 300 claves si es un hospital de segundo nivel del r\u00e9gimen ordinario 600 si es un hospital una cl\u00ednica en la ciudad de m\u00e9xico hasta 1200 claves entonces hay enfermos de primera de segunda y de tercera entonces eso lo tenemos que resolver vamos a mejorar la distribuci\u00f3n de los medicamentos as\u00ed como se distribuye la cocacola las abritas hasta los pueblos m\u00e1s apartados as\u00ed vamos a distribuir los medicamentos me canso ganso ya ya ya ya ya por eso estoy aqu\u00ed si no hubiese venido ese estoy aqu\u00ed porque me importa mucho y resolver este asunto pronto que hay equipo que haya ambulancia que haya m\u00e9dicos que haya medicamentos tomamos la decisi\u00f3n de incrementar el presupuesto del sector salud en 40 mil millones de pesos adicionales para resolver cuatro asuntos voy a recapitular primero que no falten los medicamentos dos que nos falten m\u00e9dicos y enfermeras tres que mejoren las instalaciones la infraestructura de salud con el equipo necesario suficiente y cuatro vamos a regularizar la situaci\u00f3n de todos los trabajadores de salud los que est\u00e1n como eventuales se van a basificar nada m\u00e1s que lo vamos a hacer esto \u00faltimo de manera gradual ah\u00ed si no es como este otras cosas que van a ser de inmediato lo tenemos que hacer poco a poco porque se trata de regularizar a m\u00e1s de 80 mil trabajadores del sector salud y esto implica m\u00e1s recursos y tambi\u00e9n definir con mucha claridad los criterios primero a los de m\u00e1s antig\u00fcedad nada de que el que tiene m\u00e1s influencia que tiene un buen padrino eso ya se acab\u00f3 eso ya no sirve primero eso segundo buen comportamiento [M\u00fasica] y tercero disponibilidad de recursos pero si hago el compromiso antes de que yo termine como presidente van a quedar basificados todos los trabajadores de salud de el pa\u00eds ese es mi compromiso vamos a seguir trabajando yo voy a seguir recorriendo el pa\u00eds si no es rodeo va a ser otro municipio de la regi\u00f3n cercano voy a estar de nuevo por ac\u00e1 con ustedes y vamos a estar evaluando entre todos necesito que me ayuden que me apoyen porque encontramos un elefante sobre el gobierno hechado reum\u00e1tico ma\u00f1oso estamos parando apenas y hay que empujarlo y es un cuerpo de avance lento me van a ayudar a empujar el elefante entre todos tenemos que lograr la transformaci\u00f3n del pa\u00eds no va a haber divorcio no es que ya ganamos y nosotros a gobernar y ustedes a sus quehaceres no es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo nos vamos a estar viendo nos vamos a estar encontrando yo no les voy a fallar imag\u00ednense cuanto tiempo de lucha m\u00e1s les platico de que conozco este programa desde hace 40 a\u00f1os desde que naci\u00f3 el programa de bienestar porque en ese entonces era yo un jovencito un adolescente hace 40 a\u00f1os caballos saliendo de la escuela y fui director seis a\u00f1os del instituto nacional indigenista en tabasco de mi tierra natal y ahora yo tambi\u00e9n delegado de copla mar y en 1979 surgi\u00f3 este programa ins coplamar conozco c\u00f3mo se crean las unidades m\u00e9dicas luego los hospitales fue cambiando de nombre despu\u00e9s de coplamar fue insolidaridad james lohan prospera no progresa oportunidades prosperar y ahora bienestar entonces conozco bien todo este sistema de salud algunos pensaban que iba a desaparecer el programa no al contrario se va a mejorar se va a fortalecer el programa y va a ser para bien entonces despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de lucha imag\u00ednense que yo llegue a hacer lo mismo entonces para que tanto esfuerzo tanto sacrificio no a m\u00ed me pueden llamar pg pero no soy lagarto vamos a hacer historia entre todos saben que ni siquiera por nosotros tienen raz\u00f3n los que dicen que ya estoy viejo que soy yo siendo este si no no estoy luchando por mi hijo por nuestra generaci\u00f3n estamos luchando por los que vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos nuestros nietos o no es as\u00ed que nos fuimos nosotros tambi\u00e9n los responsables de y crear esta crisis entre todos esta generaci\u00f3n nunca hab\u00eda mostrado es tan mal nuestros padres donde dejaron a que el pa\u00eds estaba mejor cuando nuestros padres nos entregaron el pa\u00eds si no nos apuramos y hacemos nosotros la tarea que les vamos a entregar a nuestros hijos a nuestros nietos no nos van a reprochar no necesito que hac\u00edas cuando estaban acabando con m\u00e9xico o estaban saqueando al pa\u00eds cuando menos a nosotros nos van a decir bueno pues ustedes si lucharon pero todav\u00eda no hemos terminado estamos empezando apenas tenemos que rendir muy buenas cuentas y que todos con mucho orgullo podamos decir llevamos a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico hab\u00eda un r\u00e9gimen autoritario corrupto de injusticias de privilegios y se decidi\u00f3 llevar a cabo una transformaci\u00f3n pac\u00edfica y lo logramos se pudo que viva rodeo que viva en durango viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico invitamos a los presentes a ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bien y lo que no o no final [M\u00fasica] no [M\u00fasica] i [Aplausos] de esta manera concluye este evento que despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:25.123355"
}