{
    "video_id": "Svc3_TDsiss",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Svc3_TDsiss/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAVFHn2Dl1Gp11YwJ5mhgQ-Ugjp2Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Svc3_TDsiss",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de la Primera Gasolinera Bienestar, desde Calakmul, Campeche.",
    "video_length_seconds": 2877,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "preside este evento inauguraci\u00f3n primera",
            "start": 8.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gasolinera bienestar cooperativa del",
            "start": 10.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sureste el presidente constitucional de",
            "start": 13.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 16.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 19.8,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 22.75,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1an",
            "start": 27.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la gobernadora constitucional del Estado",
            "start": 30.599,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "de Campeche laida sanor San",
            "start": 32.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 36.05,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "Rom\u00e1n la secretaria de medio ambiente y",
            "start": 40.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "recursos naturales Mar\u00eda Luisa albores",
            "start": 43.559,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 47.42,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez el secretario de la defensa",
            "start": 53.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nacional general Luis cresencio Sandoval",
            "start": 55.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el secretario de energ\u00eda Miguel \u00c1ngel",
            "start": 62.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Maciel",
            "start": 65.119,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "Torres el director general de petr\u00f3leos",
            "start": 68.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mexicanos Octavio Romero oro",
            "start": 71.159,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pesa el director ejecutivo de la agencia",
            "start": 76.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de seguridad energ\u00eda y ambiente \u00c1ngel",
            "start": 80.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "carrizales",
            "start": 83.28,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "lpz horario del trena Daniel Ch\u00e1vez",
            "start": 88.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Mor\u00e1n el presidente del comisariado",
            "start": 96.36,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "eidal de congas Eduardo Dami\u00e1n",
            "start": 99.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "olivero el director de la agencia de",
            "start": 105.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "energ\u00eda del Estado de Campeche Santos",
            "start": 107.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda",
            "start": 110.2,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "Osorio el presidente municipal de",
            "start": 114.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "calacmul Luis Enrique Alvarado Mo",
            "start": 116.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 123.759,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 126.719,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 128.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 130.599,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 133.319,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bienvenidos les solicitamos a todos los",
            "start": 139.959,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "presentes tomar asiento por",
            "start": 142.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 148.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de bienvenida",
            "start": 153.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a cargo de la gobernadora constitucional",
            "start": 156.16,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "del Estado de Campeche laida sores San",
            "start": 158.84,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 164.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "rom\u00e1 c\u00f3mo est\u00e1n y ustedes",
            "start": 173.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contestan quiere",
            "start": 176.879,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 178.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y me da mucho gusto verlos y me da mucho",
            "start": 180.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gusto que hoy est\u00e9 con",
            "start": 183.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "nosotros nuestro presidente m\u00e1s malo",
            "start": 185.44,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 189.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Obrador el m\u00e1s mejor presidente que ha",
            "start": 192.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenido M\u00e9xico en su historia y a",
            "start": 196.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nosotros nos consta y damos",
            "start": 198.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "testimonio solo decirte Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 200.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "con es tu pueblo te ama fue seleccionado",
            "start": 203.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pors mueres y hombres trabajadores",
            "start": 208.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "honestos aqu\u00ed se cre\u00f3 todo un equipo de",
            "start": 211.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "trabajo para que ustedes estrenar\u00e1 este",
            "start": 215.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "nuevo proyecto esta gasolinera esta",
            "start": 218.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cooperativa que le da otra visi\u00f3n a este",
            "start": 221.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tren Maya que nos ha llenado de j\u00fabilo",
            "start": 225.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "porque esto es tener estos estos tejidos",
            "start": 228.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que va estos hilos que va soltando",
            "start": 233.319,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nuestro presidente no se conforma con",
            "start": 235.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "haber hecho el tren",
            "start": 238.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "encendi\u00f3 otros motores y tir\u00f3 hilos para",
            "start": 240.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "tejer otros proyectos que sean un",
            "start": 244.2,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "movimiento social aqu\u00ed se inicia qui\u00e9n",
            "start": 247.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "lo hubiese pensado un movimiento social",
            "start": 249.959,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito que los oligarcas de algunos",
            "start": 253.4,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ayeres nunca hubiesen podido imaginar",
            "start": 257.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "estamos en una nueva era en otros",
            "start": 260.759,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "comienzos nunca se acabar\u00e1 este tren",
            "start": 263.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Maya ser\u00e1 infinito su recorrido gracias",
            "start": 266.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "a emprendedoras como ustedes Much\u00edsimas",
            "start": 269.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gracias mi presidente siempre esta es tu",
            "start": 272.16,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "casa Esta es tu selva Much\u00edsimas",
            "start": 275.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 280.45,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la",
            "start": 286.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "palabra el presidente del comisariado de",
            "start": 289.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gidal de conas Eduardo Dami\u00e1n",
            "start": 292.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "olivero",
            "start": 298.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenas tardes todos los presentes",
            "start": 301.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bienvenidos bienvenido se\u00f1or presidente",
            "start": 304.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica Es un honor tenerle en",
            "start": 307.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 311.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comunidad Igualmente a la se\u00f1ora",
            "start": 312.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 315.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "bienvenida la secretaria",
            "start": 317.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "albores y todos los",
            "start": 321.199,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "presentes carrizales presidente",
            "start": 324.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "municipal el secretario de la",
            "start": 328.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "cedena",
            "start": 332.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Bueno pues yo Quiero agradecer",
            "start": 334.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y comentarles que la verdad",
            "start": 337.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "estamos muy orgullosos y muy contentos",
            "start": 341.24,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "con la ayuda",
            "start": 343.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que se nos ha prestado con el equipo de",
            "start": 344.919,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "trabajo que mand\u00f3 el se\u00f1or",
            "start": 349.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "presidente se ha hecho un trabajo",
            "start": 352.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ejemplar Nosotros tambi\u00e9n hemos",
            "start": 356.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "trabajado a marchas forzadas",
            "start": 358.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Y la",
            "start": 360.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "verdad estamos muy contentos sabemos que",
            "start": 361.8,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que va a traer",
            "start": 366.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bienestar y tambi\u00e9n quiero decirle al",
            "start": 367.919,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 371.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que la cooperativa que tiene aqu\u00ed",
            "start": 372.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "elegido que se va a seguir agrandando",
            "start": 376.319,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s",
            "start": 378.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ejidatarios ha puesto en buenas manos",
            "start": 379.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esa inversi\u00f3n mientras nosotr que",
            "start": 381.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sabemos cu\u00e1nto nos est\u00e1 costando",
            "start": 383.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vivamos seguir\u00e1 adelante y no nada m\u00e1s",
            "start": 386.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la la gasolinera todo lo que venga",
            "start": 389.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "adelante porque la verdad hay un grupo",
            "start": 392.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de ejidatarios que conf\u00eda en nosotros",
            "start": 396.479,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Conf\u00eda en el consejo comunitario que",
            "start": 399.68,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tiene visi\u00f3n de lo que de lo que le",
            "start": 402.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "beneficie al pueblo y pues la verdad",
            "start": 404.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos muy agradecidos pues la visi\u00f3n",
            "start": 407.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no no nada m\u00e1s se hace con tenerla hay",
            "start": 410.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que tener apoyo econ\u00f3mico y nos los han",
            "start": 413.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dado perfecto muchas gracias y",
            "start": 416.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bienvenidos procedemos con la",
            "start": 428.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n del director ejecutivo de",
            "start": 430.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la agencia de seguridad energ\u00eda y",
            "start": 432.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ambiente ingeniero \u00c1ngel",
            "start": 434.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 440.34,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "carrizales ha pasado casi un a\u00f1o ya",
            "start": 448.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "desde que comenzamos este hist\u00f3rico",
            "start": 452.039,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "proceso de transformaci\u00f3n en el Ejido de",
            "start": 454.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conaz comunidad guardiana de la reserva",
            "start": 456.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la bi\u00f3sfera de calacmul Donde",
            "start": 459.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "convergen y erigen los principales",
            "start": 461.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ideales de la cuarta transformaci\u00f3n aqu\u00ed",
            "start": 463.56,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "es el coraz\u00f3n de nuestro movimiento la",
            "start": 466.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "materializaci\u00f3n de nuestros ideales en",
            "start": 468.759,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el sureste del pa\u00eds en esta regi\u00f3n el",
            "start": 470.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pueblo es beneficiario de sembrando vida",
            "start": 474.479,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes construyendo el futuro de las",
            "start": 477.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar la pensi\u00f3n de",
            "start": 479.759,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "adultos mayores y j\u00f3venes con",
            "start": 482.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "discapacidad y la regi\u00f3n cuenta con ya",
            "start": 483.879,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "proyectos de servicios e infraestructura",
            "start": 486.84,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "como el banco del bienestar el programa",
            "start": 489.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de desarrollo urbano el nuevo Acueducto",
            "start": 491.759,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de espujil a Esc\u00e1rcega Y por supuesto el",
            "start": 494.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tren Maya es precisamente por el tren",
            "start": 497.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Maya la obra p\u00fablica m\u00e1s importante del",
            "start": 500.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mundo que pudimos conocer elegido de",
            "start": 503.4,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "conhuas aqu\u00ed ustedes recordar\u00e1n present\u00f3",
            "start": 506.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la secretaria Mar\u00eda Luisa alvores",
            "start": 509.759,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez y recogi\u00f3 las necesidades",
            "start": 511.28,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "urgentes de su comunidad en la que para",
            "start": 513.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "conseguir combustible ten\u00edan que",
            "start": 517.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "realizar viajes incosteable y absurdos",
            "start": 518.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "es decir gastar combustible para",
            "start": 521.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "conseguir m\u00e1s en Asamblea avanzamos en",
            "start": 523.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de la estaci\u00f3n de",
            "start": 527.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "calacmul en del tren Maya aqu\u00ed atr\u00e1s de",
            "start": 529.279,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "su comunidad y tambi\u00e9n en la edificaci\u00f3n",
            "start": 532.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de la primera gasolinera bienestar en la",
            "start": 535.959,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula un proyecto impulsado por",
            "start": 537.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nuestro presidente licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 540.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador con quien nos",
            "start": 542.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sentimos profundamente honrados por su",
            "start": 544.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "presencia Y por supuesto tambi\u00e9n la de",
            "start": 546.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la secretaria de medio ambiente y",
            "start": 548.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "recursos naturales Mar\u00eda Luisa alvores",
            "start": 550.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 554.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez las gasolineras bienestar",
            "start": 556.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fomentan la econom\u00eda social y solidaria",
            "start": 560.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en la que bajo la organizaci\u00f3n y",
            "start": 562.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de cooperativas la operaci\u00f3n y",
            "start": 564.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los recursos de la misma zona administr",
            "start": 567.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "por el pueblo hemos aprendido que las",
            "start": 569.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cooperativas bien administradas donde",
            "start": 572.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "prima la democracia como eje \u00fanico en la",
            "start": 574.56,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "toma de decisiones son una alternativa",
            "start": 576.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "real sustentable y productiva al",
            "start": 579.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "neoliberalismo que por a\u00f1os s\u00ed ha",
            "start": 582.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "devastado nuestra selva aprendimos",
            "start": 585.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el poder de la palabra y la",
            "start": 588.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "responsabilidad que conlleva atender la",
            "start": 590.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mano mutua que solo organizados podremos",
            "start": 593.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "salir adelante y defendernos ante la",
            "start": 596.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "injusti social y sobre todo ante la",
            "start": 598.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "injusticia hist\u00f3rica que hoy estamos",
            "start": 600.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "resarcido bien lo ha dicho nuestro",
            "start": 603.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente incontables veces solo el",
            "start": 605.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pueblo puede salvar al pueblo Y solo el",
            "start": 607.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pueblo organizado puede salvar a la",
            "start": 609.839,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n es innegable que un negocio como",
            "start": 611.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estos de efectividad garantizada sobre",
            "start": 614.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todo en una regi\u00f3n tur\u00edstica como lo es",
            "start": 616.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la bi\u00f3sfera de calacmul traer\u00e1 consigo",
            "start": 619.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "beneficios incalculables cumpliendo con",
            "start": 621.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "una de las m\u00e1s improntas de nuestro",
            "start": 624.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobierno de nuestro movimiento no dejar",
            "start": 626.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "a nadie atr\u00e1s pero con la Bonanza que se",
            "start": 628.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "avecina se viene tambi\u00e9n grandes retos",
            "start": 632.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que solo Con principios y valores y",
            "start": 634.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sobre todo en colectivo podremos superar",
            "start": 637.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ustedes ejidatarias y ejidatarios",
            "start": 639.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cooperativistas tendr\u00e1n que sostenerse",
            "start": 641.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "con fuerza a esos valores y principios",
            "start": 643.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para no sucumbir ante las tentaciones",
            "start": 645.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que van a llegar cuando su gasolinera",
            "start": 648.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bienestar comienza a rendir frutos",
            "start": 650.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento no busca el bienestar",
            "start": 652.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "material sino el bienestar del alma y",
            "start": 655.079,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para ello esis contar con hombres y",
            "start": 657.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mujeres con convicciones que busquen",
            "start": 660.399,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "servir y no servirse que con su accionar",
            "start": 662.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ante pongan el amor por sobre todo el",
            "start": 666.639,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "amor por el otro por el pr\u00f3jimo Eso es",
            "start": 669.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante y trascendente que nos",
            "start": 672.519,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ha ense\u00f1ado nuestro presidente durante",
            "start": 674.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todos estos a\u00f1os hoy es grato informarle",
            "start": 676.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "secretaria se\u00f1or presidente comunidad",
            "start": 681.56,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Ejido de conas Misi\u00f3n cumplida Muchas",
            "start": 684.399,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 687.959,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 689.33,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n har\u00e1 uso de la palabra la",
            "start": 699.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "secretaria del medio ambiente y recursos",
            "start": 702.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "naturales ingeniera Mar\u00eda Luisa albores",
            "start": 704.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Muchas gracias con su",
            "start": 713.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "permiso compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del",
            "start": 717.959,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidio y a ustedes compa\u00f1eras y",
            "start": 720.12,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de conas que el d\u00eda de hoy se",
            "start": 722.839,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "dieron cita y que como en una ocasi\u00f3n en",
            "start": 725.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "la asamblea hab\u00edamos acordado que le",
            "start": 729.639,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "consultar\u00edas a nuestro presidente si se",
            "start": 732.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hac\u00eda la gasolinera nos permiti\u00f3",
            "start": 735.959,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "construir esta gasolinera con ustedes y",
            "start": 738.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ustedes innumerables veces presidente le",
            "start": 742.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hicieron llegar la invitaci\u00f3n que si",
            "start": 745.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pod\u00eda venir a conas Hoy es un d\u00eda",
            "start": 748.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "especial porque se est\u00e1 inaugurando la",
            "start": 751.079,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gasolinera perm\u00edtanme compartir las",
            "start": 754.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "siguientes palabras primero que la",
            "start": 757.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de esta primera gasolinera",
            "start": 759.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "bienestar en el sureste del pa\u00eds",
            "start": 762.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "constituye una acci\u00f3n impulsada por",
            "start": 765.079,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestro presidente por el licenciado",
            "start": 767.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que culmina",
            "start": 769.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "con un compromiso a favor de ustedes del",
            "start": 771.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pueblo de congas quienes en gobiernos",
            "start": 774.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "anteriores no hab\u00edan sido tomadas ni",
            "start": 777.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tomados en cuenta adem\u00e1s de pensar en el",
            "start": 780.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico \u00fanicamente como una",
            "start": 784.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "fuente de ingresos con un esquema",
            "start": 787.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "neoliberal que hered\u00f3 devastaci\u00f3n y",
            "start": 789.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "degradaci\u00f3n Ambiental de esta forma las",
            "start": 792.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "brechas sociales se fueron haciendo m\u00e1s",
            "start": 796.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "amplias y evidentes limitando el",
            "start": 798.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ejercicio de los Derechos la justicia",
            "start": 801.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "social y la gobernanza ambiental no para",
            "start": 803.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "las comunidades ni para los pueblos",
            "start": 807.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas en la presente administraci\u00f3n",
            "start": 810.399,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica ambiental es Al cuidado de",
            "start": 813.519,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "la vida colocando siempre al centro a",
            "start": 816.959,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "las personas a las familias a las",
            "start": 820.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "comunidades por lo que el sector",
            "start": 823.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ambiental ha determinado que cualquier",
            "start": 825.399,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n en materia ambiental y",
            "start": 828.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica debe tomar en cuenta las",
            "start": 830.759,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "necesidades del territorio y de las",
            "start": 833.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "comunidades entendiendo al territorio",
            "start": 836.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "como el espacio que nos da vida el suelo",
            "start": 838.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la flora la fauna el agua el aire que",
            "start": 841.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "respiramos con ello hemos fomentado el",
            "start": 845.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y promovido la adopci\u00f3n de",
            "start": 848.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "saberes locales adem\u00e1s de reconocer las",
            "start": 851.199,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "particularidades de los grupos sociales",
            "start": 855.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y considerando la biodiversidad como uno",
            "start": 857.759,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de los elementos fundamentales del",
            "start": 860.759,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "territorio bajo Estos principios y como",
            "start": 863.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "parte del compromiso de nuestro",
            "start": 866.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presidente para sentar las bases de",
            "start": 867.68,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "autogesti\u00f3n de las comunidades y",
            "start": 870.199,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fomentar el cuidado ambiental se puso en",
            "start": 872.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "marcha la construcci\u00f3n de la gasolinera",
            "start": 875.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "bienestar en el Ejido con guas que",
            "start": 877.88,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "deriv\u00f3 de las solicitudes recibidas a",
            "start": 880.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las asambleas del proceso de",
            "start": 883.959,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "consulta del tren maya para fortalecer",
            "start": 886.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda social y solidaria buscando",
            "start": 889.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que elegido se incorpore a un modelo",
            "start": 892.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "cooperativista y desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 895.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "incluyo ente recordar que las",
            "start": 897.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gasolineras bienestar tienen su base en",
            "start": 900.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "los principios de responsabilidad social",
            "start": 903.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "desarrollo sostenible y bienestar",
            "start": 906.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "colectivo con el prop\u00f3sito de que las",
            "start": 908.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "familias impulsen la econom\u00eda Regional",
            "start": 911.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "distribuyan de forma equitativa sus",
            "start": 915.0,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ingresos y consoliden un modelo de",
            "start": 917.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "bienestar social y solidario de esta",
            "start": 919.759,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "forma el proyecto ofrecer\u00e1 oportunidades",
            "start": 923.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "laborales y fomentar\u00e1 el desarrollo de",
            "start": 926.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas sostenibles demostrando un",
            "start": 929.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "compromiso con el cuidado del territorio",
            "start": 932.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "reconocemos su compromiso en el",
            "start": 935.12,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "desarrollo de este proyecto as\u00ed como",
            "start": 937.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "todo esfuerzo en la conservaci\u00f3n de sus",
            "start": 940.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "recursos naturales y la preservaci\u00f3n de",
            "start": 942.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "su cultura so\u00f1amos que esta gasolinera",
            "start": 945.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bienestar genere mucha felicidad al",
            "start": 948.079,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueblo de conhuas Much\u00edsimas",
            "start": 951.0,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "gracias Bravo",
            "start": 956.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n procedemos con la",
            "start": 965.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del video gasolinera",
            "start": 967.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "bienestar cooperativa del",
            "start": 969.519,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 973.67,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 982.32,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 987.519,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 990.36,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 994.62,
            "duration": 15.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 994.87,
            "duration": 15.679
        },
        {
            "text": "toda mi vida he vivido",
            "start": 1017.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vivimos chiapanecos tabasque\u00f1o",
            "start": 1019.16,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "veracruzanos nosotros venimos de rama de",
            "start": 1023.28,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "gente que ha vivido de la naturaleza te",
            "start": 1025.799,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "da de comer te da",
            "start": 1028.959,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "vivienda eres parte de la naturaleza O",
            "start": 1030.959,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sea no vienes y la disfrutas y te vas",
            "start": 1033.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "vives en la naturaleza vives con ella y",
            "start": 1036.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "vives por",
            "start": 1039.439,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 1047.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "igual ante cualquier situaci\u00f3n siempre",
            "start": 1050.32,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "se cuenta con la",
            "start": 1053.72,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1055.11,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "gente nosotros decidimos hacer una",
            "start": 1063.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "gasolinera gestionarla que el gobierno",
            "start": 1065.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nos ayude para qu\u00e9 Para gestionarla",
            "start": 1068.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "porque nosotros estamos decididos a",
            "start": 1071.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "poner nuestros bolsillos se vio la forma",
            "start": 1072.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de que c\u00f3mo se pod\u00eda hacer de que el",
            "start": 1075.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobierno nos aud y el gobierno viene y",
            "start": 1077.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "nos los pone en bandeja de plata el",
            "start": 1079.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica lo aprueba y",
            "start": 1082.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo aprueba con el con un monto de dinero",
            "start": 1084.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que ahora nosotros ya no vamos a poner",
            "start": 1087.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed estamos en un lugar este",
            "start": 1089.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "donde se pueden poner muchas empresas",
            "start": 1092.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero solo hay que tener la uni\u00f3n y poder",
            "start": 1094.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tener la visi\u00f3n y trabajar y adelante",
            "start": 1097.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ahorita el gobierno nos est\u00e1 ayudando Yo",
            "start": 1100.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "pienso que es Es tiempo de agarrarlo",
            "start": 1102.039,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros Si de esta gasolinera no",
            "start": 1104.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "salimos adelante Yo pienso que",
            "start": 1106.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no vamos a hacer m\u00e1s y ah\u00ed vamos",
            "start": 1109.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "caminando la vera verdad pues tuvimos",
            "start": 1111.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "muchas m\u00e1s que nada hay veces ustedes",
            "start": 1116.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "creo se dieron cuenta como a veces la",
            "start": 1119.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "gente se pon\u00eda en un momento bravos No",
            "start": 1121.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque no no era la primera vez que nos",
            "start": 1125.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ven\u00edan a enga\u00f1ar a decirnos Y en",
            "start": 1127.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de las gasolineras A donde yo",
            "start": 1131.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "vivo hay un tramo de 90 95 km que no hay",
            "start": 1133.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gasolinera de hecho creo que como en dos",
            "start": 1136.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ocasiones no es que m\u00e1s lo intentaron",
            "start": 1139.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "gestionar pero siempre le daban largas o",
            "start": 1141.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se desentender del asunto y nunca nunca",
            "start": 1144.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "este se concret\u00f3 este el proyecto",
            "start": 1146.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gracias al cruce del del tren Maya fue",
            "start": 1149.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que se pudo contactar a la maestra la",
            "start": 1153.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "secretaria Mar\u00eda Luisa albores y ella",
            "start": 1156.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "nos dijo que lo nos prometi\u00f3 que que",
            "start": 1159.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ella lo ver\u00eda y entre unos d\u00edas nos",
            "start": 1162.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "tra\u00eda una respuesta en esta ocasi\u00f3n se",
            "start": 1165.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 el proyecto de la gasolinera y a",
            "start": 1169.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los pocos d\u00edas ya hablaron que pues si",
            "start": 1172.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "la hab\u00eda aprobado el presidente de la",
            "start": 1174.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y se empezaron a agilizar los",
            "start": 1176.28,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "trabajos con el grupo de la maestra",
            "start": 1180.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "albores y carrizales hoy nos damos",
            "start": 1183.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "cuenta que pues ya se est\u00e1 trabajando ya",
            "start": 1187.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 avanzando a esto es una gran",
            "start": 1189.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "oportunidad para las personas creo que",
            "start": 1191.0,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "hay un acuerdo para ir invirtiendo en",
            "start": 1193.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mejoras de la comunidad y es algo muy",
            "start": 1194.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "importante Entonces yo me siento que muy",
            "start": 1197.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "contento que el gobierno vea que si",
            "start": 1200.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "vamos a ser capaces de de que nos va a",
            "start": 1202.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "poner algo en las manos y lo vamos a",
            "start": 1204.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "saber desarrollar cuidar y y que le",
            "start": 1206.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vamos a sacar",
            "start": 1208.6,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1210.5,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "beneficio ahora tenemos el proyecto del",
            "start": 1213.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tren Maya el paradero de calacmul aqu\u00ed a",
            "start": 1216.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "a la puerta de nuestra casa entonces hay",
            "start": 1219.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que buscar formas y hay que hacerlo para",
            "start": 1222.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "sacarle provecho para hacer que nuestra",
            "start": 1225.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se desarrolle no es as\u00ed como que decir",
            "start": 1228.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una Cooperativa y ah\u00ed que",
            "start": 1231.36,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1233.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "vaya a la bendici\u00f3n de Dios se podr\u00eda",
            "start": 1234.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "decir no tiene este estructura tiene",
            "start": 1237.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "manera de trabajar desde reglamentos",
            "start": 1241.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tiene principios debe de tener valores",
            "start": 1244.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "debe de tener personas",
            "start": 1247.28,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "responsables cuando fuimos a a isl ya V",
            "start": 1253.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con la idea de que si ellos pudieron",
            "start": 1257.88,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "organizarse de esa manera pues nosotros",
            "start": 1259.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pod\u00edamos Y todav\u00eda cuando fuimos",
            "start": 1260.919,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "aand pues a\u00fan",
            "start": 1263.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1265.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque cuando tienen problemas o hay",
            "start": 1268.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed alguna situaci\u00f3n en la que se",
            "start": 1271.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "solicite la ayuda del pueblo todos ah\u00ed",
            "start": 1274.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "estamos todos este estamos participando",
            "start": 1277.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que busca el sistema",
            "start": 1281.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "cooperativista buscan hacer mejoras de",
            "start": 1283.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todo eso para que toda su",
            "start": 1286.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "comunidad todos tengan una buena esa",
            "start": 1289.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "calidad de vida que ya no tengan que",
            "start": 1293.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "irse a otro lado para vivir bien sino",
            "start": 1295.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mismo est yo creo que la idea de al",
            "start": 1297.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "final de todo la idea de la secretaria",
            "start": 1301.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "albores es eso no que implementos",
            "start": 1304.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed una organizaci\u00f3n que pues que dure",
            "start": 1306.96,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y que nos beneficie a",
            "start": 1310.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1312.01,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1317.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1323.03,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 1326.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1327.3,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico solicitamos de manera respetuosa",
            "start": 1330.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "al director ejecutivo de la agencia de",
            "start": 1333.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguridad energ\u00eda y ambiente ingeniero",
            "start": 1335.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel carrizales a la secretaria de",
            "start": 1338.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "medio ambiente y recursos naturales",
            "start": 1341.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ingeniera Mar\u00eda Luisa alvores Gonz\u00e1lez a",
            "start": 1343.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la gobernadora constitucional Estado de",
            "start": 1345.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Campeche laida sans soles San Rom\u00e1n y al",
            "start": 1348.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 1351.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Mexicanos llevar a cabo la develaci\u00f3n de",
            "start": 1353.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "placa inaugural de la primera gasolinera",
            "start": 1356.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "bienestar cooperativa del",
            "start": 1358.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1369.19,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1369.35,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "sureste si\u00e9ntense que se sienten si",
            "start": 1373.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1381.41,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1394.26,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1397.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1401.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1403.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 1406.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1410.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar de nuevo en con",
            "start": 1416.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "guas dec\u00eda yo hace un momento que ya",
            "start": 1419.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estoy avecindado",
            "start": 1423.12,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque vine hace como 10 d\u00edas y",
            "start": 1426.44,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "ahora de nuevo y voy a seguir visitando",
            "start": 1432.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con guas",
            "start": 1435.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque vamos a seguir supervisando todos",
            "start": 1438.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los trabajos",
            "start": 1441.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que se tienen en esta",
            "start": 1444.44,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de nuestro pa\u00eds y en especial en",
            "start": 1449.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 1456.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conozco",
            "start": 1458.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "espil desde",
            "start": 1461.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "hace 50",
            "start": 1464.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1466.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o",
            "start": 1468.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "menos desde que se hizo la",
            "start": 1470.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "carretera que",
            "start": 1475.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "fue como a finales de los a\u00f1os 60 del",
            "start": 1477.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "siglo",
            "start": 1482.159,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 1483.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "porque yo soy originario de tepetit\u00e1n",
            "start": 1485.12,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "macuspana",
            "start": 1490.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Tabasco pero hay algo",
            "start": 1492.919,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que mejor no todos",
            "start": 1496.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "saben yo",
            "start": 1501.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "soy choco",
            "start": 1503.32,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "jarocho",
            "start": 1507.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "porque mi",
            "start": 1509.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "padre era",
            "start": 1511.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "veracruzano y mi madre",
            "start": 1513.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1a",
            "start": 1520.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y mi abuelo",
            "start": 1523.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "paterno Lorenzo L\u00f3pez",
            "start": 1526.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Montalvo",
            "start": 1530.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con mis t\u00edos Se vinieron",
            "start": 1532.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1537.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "poblar",
            "start": 1539.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Como lo hicieron de muchos estados esta",
            "start": 1543.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de",
            "start": 1548.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 1550.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "colonos",
            "start": 1553.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ejidatarios o",
            "start": 1555.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "les dieron su",
            "start": 1558.279,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "tierra en los a\u00f1os 60 y",
            "start": 1561.159,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "70",
            "start": 1566.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque Campeche estaba",
            "start": 1568.559,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "despoblado lleg\u00f3 mucha",
            "start": 1572.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "gente no solo a Campeche a Quintana",
            "start": 1575.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ro es una",
            "start": 1582.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "historia que",
            "start": 1585.399,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "de manera breve se puede decir en una",
            "start": 1589.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n muy poblada por eso",
            "start": 1593.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "calul este sitio",
            "start": 1597.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico espl\u00e9ndido",
            "start": 1599.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 1603.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Data",
            "start": 1605.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de del siglo I antes de",
            "start": 1607.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1610.46,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "Cristo estamos hablando de 23",
            "start": 1612.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 1616.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para tener una idea los europeos los",
            "start": 1619.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles llegaron hace cinco siglos",
            "start": 1622.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pero calul se",
            "start": 1626.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "fund\u00f3 pues 18 siglos Antes de que",
            "start": 1632.919,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "llegaran",
            "start": 1639.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1641.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles estaba toda esta regi\u00f3n muy",
            "start": 1644.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "poblada muy",
            "start": 1649.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "poblada no hab\u00eda Entonces desde luego",
            "start": 1653.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1657.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "l\u00edmites entre pa\u00edses y era la gran",
            "start": 1658.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 1663.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 1664.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1666.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "abarcaba Tabasco",
            "start": 1668.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Chiapas la Pen\u00ednsula de",
            "start": 1671.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Guatemala",
            "start": 1675.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Honduras El Salvador",
            "start": 1678.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Belice muy",
            "start": 1687.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "poblada y",
            "start": 1689.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "luego con la",
            "start": 1692.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "llegada de los",
            "start": 1695.32,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "europeos empez\u00f3 a dizmar la",
            "start": 1698.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 1704.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "porque trajeron",
            "start": 1706.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "enfermedades que no sab\u00edan c\u00f3mo",
            "start": 1709.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enfrentarlas los",
            "start": 1712.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "curanderos",
            "start": 1715.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tradicionales como la",
            "start": 1717.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "viruela entonces toda esa",
            "start": 1720.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 1724.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3",
            "start": 1726.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "considerablemente por esas epidemias y",
            "start": 1728.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por la",
            "start": 1732.24,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sobreexplotaci\u00f3n porque ellos trajeron",
            "start": 1736.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1739.559,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "esclavitud por eso se fueron",
            "start": 1742.519,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "despoblado todas estas",
            "start": 1745.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "regiones",
            "start": 1749.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 1752.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "resurgen pues hasta los a\u00f1os 60 del",
            "start": 1754.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "siglo pasado Parece",
            "start": 1758.559,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Mentira ahora vemos Que quint misma",
            "start": 1762.6,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de",
            "start": 1768.919,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n pero Quintana ro pertenec\u00eda a",
            "start": 1772.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n y en el Porfiriato",
            "start": 1779.679,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "hace 120 a\u00f1os no",
            "start": 1784.039,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "mucho ya Yucat\u00e1n por el auge del enequen",
            "start": 1788.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ten\u00eda 300000",
            "start": 1792.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "habitantes y quint",
            "start": 1795.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1800.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "12000 todo quintan",
            "start": 1801.0,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ro lleg\u00f3 a ser una",
            "start": 1804.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel de un lugar en",
            "start": 1808.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Rusia",
            "start": 1812.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Siberia que durante la dictadura de los",
            "start": 1814.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Ares como es un lugar apartado muy fr\u00edo",
            "start": 1818.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 1822.279,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mandaban a todos los opositores al",
            "start": 1824.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "zarismo",
            "start": 1828.919,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "bueno as\u00ed suced\u00eda con",
            "start": 1830.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "quitanaro todos los opositores al",
            "start": 1833.519,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "porfiriato lo mandaban",
            "start": 1837.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "presos era la Siberia",
            "start": 1842.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Tropical f\u00edjese C\u00f3mo cambian las",
            "start": 1846.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cosas por ac\u00e1",
            "start": 1851.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estuvieron generales",
            "start": 1855.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1859.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desalmados como Victoriano",
            "start": 1860.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Huerta hay un",
            "start": 1864.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo en",
            "start": 1866.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "quintanar despu\u00e9s de",
            "start": 1869.96,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Tulum a cumal ese lo quem\u00f3",
            "start": 1872.2,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "Huerta por eso fue la",
            "start": 1878.519,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "resistencia de los",
            "start": 1881.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "mayas",
            "start": 1886.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1888.039,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh se conserv\u00f3 Chan Santa",
            "start": 1889.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Cruz lo que es ahora Felipe Carrillo",
            "start": 1893.639,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "Puerto C\u00f3mo tra\u00edan a los presos en",
            "start": 1897.2,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "barco hay un puerto que estamos",
            "start": 1902.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Rescatando por eso por la historia",
            "start": 1905.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "porque el que no sabe De d\u00f3nde viene",
            "start": 1908.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente va a saber Hacia d\u00f3nde",
            "start": 1911.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "va se llama vi",
            "start": 1915.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "chico y hab\u00eda hasta un",
            "start": 1919.84,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "tren de v\u00eda angosta de vig\u00eda",
            "start": 1924.12,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "chico que est\u00e1 en el Caribe",
            "start": 1929.279,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "hasta Chan Santa Cruz que es ahora",
            "start": 1933.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo",
            "start": 1937.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Puerto que es el pueblo que est\u00e1 es",
            "start": 1939.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "municipio entre",
            "start": 1943.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Chetumal y",
            "start": 1946.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Tulum",
            "start": 1948.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "bueno Qui\u00e9n iba a",
            "start": 1950.919,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "pensar que la c\u00e1rcel de Quintana ro se",
            "start": 1954.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "iba a",
            "start": 1959.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "convertir en un",
            "start": 1960.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "para\u00edso y",
            "start": 1962.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ahora tiene la misma",
            "start": 1965.519,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que tiene el Estado de",
            "start": 1968.159,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n y lo",
            "start": 1971.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mismo es el caso de Campeche",
            "start": 1974.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 1978.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n por eso entregaban las tierras",
            "start": 1979.84,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "Ac\u00e1 hay en esta regi\u00f3n zacatecanos",
            "start": 1984.0,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "michoacanos de",
            "start": 1989.679,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Jalisco muchos",
            "start": 1993.279,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "veracruzanos paisanos tabasque\u00f1os",
            "start": 1995.639,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "chiapanecos as\u00ed este es con guas o no es",
            "start": 2000.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2006.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sus abuelos De d\u00f3nde vinieron de",
            "start": 2007.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "distintas partes Bueno pues tambi\u00e9n mi",
            "start": 2010.32,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "abuelo se vino ac\u00e1 le dieron su tierra",
            "start": 2014.32,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que ya saben",
            "start": 2018.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ustedes tierra pero no hay",
            "start": 2021.519,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "agua se alegraban",
            "start": 2025.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque ellos son originarios de la",
            "start": 2027.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Cuenca del papaluapan de all\u00e1 hay agua",
            "start": 2031.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "bastante pero no ten\u00edan",
            "start": 2035.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tierra eran",
            "start": 2038.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "minifundistas unos pedacitos para",
            "start": 2040.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sembrar la pi\u00f1a el frijol el picante",
            "start": 2044.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "como se le dec\u00eda anteriormente al chile",
            "start": 2048.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "bueno Y",
            "start": 2052.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed Vino mi",
            "start": 2055.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "abuelo y mis",
            "start": 2057.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "t\u00edos y aqu\u00ed est\u00e1 enterrado mi abuelo en",
            "start": 2060.359,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "elegido",
            "start": 2064.52,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 2065.879,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y por",
            "start": 2068.879,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eso se pueden ustedes",
            "start": 2071.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "imaginar si no voy a",
            "start": 2076.8,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "apoyar a toda esta",
            "start": 2080.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n todo lo que yo",
            "start": 2083.879,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pueda siempre van a contar con",
            "start": 2086.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2095.879,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2097.599,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "ustedes y sus",
            "start": 2100.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "abuelos",
            "start": 2103.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2105.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "trabajadores gente",
            "start": 2106.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "luchona de por si el",
            "start": 2109.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "migrante ya sea el que se va de un",
            "start": 2113.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estado a otro de una regi\u00f3n a otra o el",
            "start": 2116.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que sale del pa\u00eds es algo",
            "start": 2118.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "excepcional extraordinario miren los",
            "start": 2122.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 2125.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos paisanos que est\u00e1n en",
            "start": 2128.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 2132.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Unidos saben Cu\u00e1ntos est\u00e1n enviando a",
            "start": 2132.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "sus familiares en M\u00e9xico el a\u00f1o pasado",
            "start": 2136.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "63200 millones de",
            "start": 2142.04,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares ya es ese env\u00edo de remesas la",
            "start": 2145.64,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "principal fuente de ingresos que tiene",
            "start": 2151.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds un aplauso para",
            "start": 2154.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "miges en los momentos m\u00e1s",
            "start": 2159.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles que vivimos cuando la pandemia",
            "start": 2163.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed aprovecho para recordar a los de",
            "start": 2166.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "conu que perdieron la vida",
            "start": 2170.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "cuando la pandemia del covid autoridades",
            "start": 2173.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que los tenemos presentes no se me va",
            "start": 2177.68,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "olvidar",
            "start": 2180.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2183.15,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 2185.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que nos toc\u00f3",
            "start": 2188.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "enfrentar los paisanos migrantes no",
            "start": 2190.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "dejaron enviar apoyos a sus familiares",
            "start": 2194.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 2199.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "participar en la inauguraci\u00f3n de esta",
            "start": 2202.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gasoliner\u00eda es de ustedes es de la",
            "start": 2205.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cooperativa de conas y que sea para bien",
            "start": 2209.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s tarde vamos tambi\u00e9n a inaugurar el",
            "start": 2213.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "acueducto porque no va a faltar el agua",
            "start": 2218.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Ese es el otro compromiso que hicimos y",
            "start": 2222.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "lo vamos a",
            "start": 2225.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cumplir y antes de que yo",
            "start": 2227.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "termine se va a inaugurar el tren",
            "start": 2230.64,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "Maya y les va a ayudar mucho y la",
            "start": 2235.28,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n es de que se cuide la",
            "start": 2241.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "naturaleza",
            "start": 2245.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ya se ampli\u00f3 la reserva a",
            "start": 2247.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "1,00000 hect\u00e1reas porque van a",
            "start": 2251.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "visitarles de todo el",
            "start": 2255.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2258.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "por la importancia que tienen las zonas",
            "start": 2260.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas llegan",
            "start": 2265.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "700",
            "start": 2268.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "vuelos a Canc\u00fan ahora con el nuevo",
            "start": 2270.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aeropuerto de",
            "start": 2274.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tulun llegar m\u00e1s de todo el mundo y lo",
            "start": 2275.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que queremos es que no se queden all\u00e1 en",
            "start": 2279.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el norte Quintana ro o en la Rivera Maya",
            "start": 2281.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sino que para eso se hizo el tren para",
            "start": 2284.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 2288.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "internen a todo Quintana r porque no es",
            "start": 2291.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "lo mismo el norte de Quintana ro no es",
            "start": 2296.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 2298.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mismo Canc\u00fan que",
            "start": 2299.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Chetumal o que Morelos o que Felipe",
            "start": 2303.28,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto y lo mismo queremos que",
            "start": 2306.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "vengan hasta ac\u00e1 al municipio calul",
            "start": 2312.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "espil conaz y a",
            "start": 2315.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega",
            "start": 2320.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es todo un circuito de 15",
            "start": 2323.8,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "km de v\u00edas f\u00e9rreas no hay en el mundo",
            "start": 2329.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "una obra",
            "start": 2334.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "as\u00ed En ning\u00fan lugar ya ven",
            "start": 2335.52,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "que nuestros amigos chinos son buenos",
            "start": 2340.04,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "y a veces le echan bastante crema a los",
            "start": 2345.16,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "tacos pero con todo respeto no nos",
            "start": 2350.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2357.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ganan Y eso",
            "start": 2362.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "vaud ayudar bastante",
            "start": 2365.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh pero hay que",
            "start": 2368.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cuidar la",
            "start": 2370.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "naturaleza Porque de eso se va a vivir",
            "start": 2373.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense",
            "start": 2379.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ya no es un asunto de nosotros ya",
            "start": 2381.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nosotros vamos de",
            "start": 2384.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "salida ya hasta podemos decir Gracias a",
            "start": 2386.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la vida que nos ha dado",
            "start": 2389.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tanto pero qu\u00e9 va a pasar con los que",
            "start": 2391.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vienen detr\u00e1s de",
            "start": 2395.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "nosotros hijos nietos las nuevas",
            "start": 2397.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "generaciones si cuidamos la",
            "start": 2400.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "naturaleza vamos a poder vivir de",
            "start": 2406.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "esto la futuras generaciones van a poder",
            "start": 2410.319,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "vivir del turismo as\u00ed sucede en otros",
            "start": 2413.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que tambi\u00e9n con todo respeto no",
            "start": 2418.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 2422.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tanto que",
            "start": 2424.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "exponer que",
            "start": 2426.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ofrecer C\u00f3mo se tiene en esta",
            "start": 2428.56,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n es que calan",
            "start": 2432.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mul",
            "start": 2437.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "es de lo",
            "start": 2439.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mejor nada m\u00e1s porque yo voy a vivir y",
            "start": 2441.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "quiero mucho a",
            "start": 2445.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 2446.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "este ya saben d\u00f3nde voy a vivir ahora",
            "start": 2448.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "que ya termine no puedo",
            "start": 2451.839,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "comparar Palenque es M\u00edstico pero calul",
            "start": 2455.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "no se queda",
            "start": 2460.0,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 2464.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2466.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 2468.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "a visitarles mucha gente en el futuro",
            "start": 2470.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "para eso es lo del tren eh yo tengo que",
            "start": 2474.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "agradecer a los ingenieros militares que",
            "start": 2478.0,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "si no fuese por ellos no",
            "start": 2482.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9semos hacer hubi\u00e9semos podido hacer",
            "start": 2487.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 2490.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "obras ellos se han portado muy bien",
            "start": 2492.52,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "porque Qu\u00e9 es el soldado es pueblo",
            "start": 2496.72,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "uniformado eso hay que tenerlo muy en",
            "start": 2502.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuenta y ahora el",
            "start": 2505.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito est\u00e1 apoyando el desarrollo de",
            "start": 2508.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eso me ha respaldado mucho me ha",
            "start": 2512.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ayudado mucho para hacer",
            "start": 2515.88,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "todas estas obras Entonces vamos a",
            "start": 2519.68,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "concluir todo el programa Y qu\u00e9 bueno",
            "start": 2525.2,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que ya crearon la",
            "start": 2529.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "cooperativa con guas que vamos a",
            "start": 2533.56,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "inaugurar o ya lo hicimos la gasoliner\u00eda",
            "start": 2537.839,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 el director de Pemex",
            "start": 2542.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n es",
            "start": 2546.68,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "choco Octavio",
            "start": 2549.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2552.1,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "romeroa \u00c9l ya sabe que ya terminan de",
            "start": 2554.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hacer las pruebas y no tiene que faltar",
            "start": 2560.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la gasolina ni el diesel nada de eso",
            "start": 2563.48,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "este y tambi\u00e9n comentarles que tengan",
            "start": 2567.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "confianza porque a m\u00ed me quedan me",
            "start": 2571.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "faltan",
            "start": 2575.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "8 meses para mi jubilaci\u00f3n pero me voy a",
            "start": 2576.72,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "ir contento porque saben que estoy",
            "start": 2580.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "seguro muy",
            "start": 2585.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "seguro hasta puedo ganar una",
            "start": 2588.24,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "apuesta que al que qui este el que",
            "start": 2593.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "quiera una apuesta este se la puedo",
            "start": 2597.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ganar nada m\u00e1s",
            "start": 2600.92,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "que no me interesa lo material o sea",
            "start": 2602.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2607.35,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "la felicidad no es eso pero s\u00ed les puedo",
            "start": 2608.92,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "decir que va a continuar la",
            "start": 2613.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2618.46,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ya se ech\u00f3 andar este",
            "start": 2622.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "movimiento y va a seguir adelante para",
            "start": 2626.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que siga",
            "start": 2630.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh gobernando el pueblo",
            "start": 2633.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2637.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "antes para los",
            "start": 2638.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "oligarcas los que se sent\u00edan los due\u00f1os",
            "start": 2642.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico el pueblo no",
            "start": 2644.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "exist\u00eda solo lo usaban cada vez que iba",
            "start": 2646.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "a haber una elecci\u00f3n que se celebraba",
            "start": 2651.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "una elecci\u00f3n para fingir de que hab\u00eda",
            "start": 2653.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "democracia cuando en realidad no hab\u00eda",
            "start": 2657.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "democracia era una oligarqu\u00eda la",
            "start": 2660.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "democracia es el gobierno del pueblo y",
            "start": 2663.4,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2665.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "lo que hab\u00eda era una oligarqu\u00eda que es",
            "start": 2666.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "el gobierno para una minor\u00eda y nada m\u00e1s",
            "start": 2668.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "utilizaban al pueblo cuando necesitaban",
            "start": 2672.04,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "los votos era cuando llegaban a repartir",
            "start": 2675.319,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "despensas frijol con",
            "start": 2681.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gorgojo pollos patos chivos borregos",
            "start": 2686.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "puercos cochinos",
            "start": 2690.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "marranos",
            "start": 2694.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y a ofrecer",
            "start": 2697.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que cuando yo llegue van a ver eh c\u00f3mo",
            "start": 2699.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "le va a ir a",
            "start": 2704.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "conu todo lo que pidan va a haber agua",
            "start": 2705.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "la gasoliner\u00eda eh camino todo todo todo",
            "start": 2710.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "vivienda y ya despu\u00e9s no les ve\u00edan ni el",
            "start": 2714.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pelo siquiera eso ya se acab\u00f3 ahora va a",
            "start": 2717.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gobernar siempre el pueblo Porque esa es",
            "start": 2721.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 2724.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y mucho gusto estar con",
            "start": 2726.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ustedes Muchas gracias compa\u00f1eras",
            "start": 2730.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y vamos all\u00e1 ail Muchas",
            "start": 2733.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "gracias le solicitamos guardar el debido",
            "start": 2746.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 2750.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2752.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2754.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2759.07,
            "duration": 10.909
        },
        {
            "text": "am y la paz",
            "start": 2790.96,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2795.34,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2805.46,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2809.86,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2814.8,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2817.62,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 2844.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2852.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 2855.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 2858.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2861.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Obrador agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2864.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 2867.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "excelente",
            "start": 2870.92,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "tarde y",
            "start": 2874.72,
            "duration": 3.28
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] preside este evento inauguraci\u00f3n primera gasolinera bienestar cooperativa del sureste el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador lo acompa\u00f1an la gobernadora constitucional del Estado de Campeche laida sanor San [Aplausos] Rom\u00e1n la secretaria de medio ambiente y recursos naturales Mar\u00eda Luisa albores [Aplausos] Gonz\u00e1lez el secretario de la defensa nacional general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez el secretario de energ\u00eda Miguel \u00c1ngel Maciel Torres el director general de petr\u00f3leos mexicanos Octavio Romero oro pesa el director ejecutivo de la agencia de seguridad energ\u00eda y ambiente \u00c1ngel carrizales lpz horario del trena Daniel Ch\u00e1vez Mor\u00e1n el presidente del comisariado eidal de congas Eduardo Dami\u00e1n olivero el director de la agencia de energ\u00eda del Estado de Campeche Santos Garc\u00eda Osorio el presidente municipal de calacmul Luis Enrique Alvarado Mo Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos les solicitamos a todos los presentes tomar asiento por favor procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del Estado de Campeche laida sores San [Aplausos] rom\u00e1 c\u00f3mo est\u00e1n y ustedes contestan quiere decir y me da mucho gusto verlos y me da mucho gusto que hoy est\u00e9 con nosotros nuestro presidente m\u00e1s malo presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el m\u00e1s mejor presidente que ha tenido M\u00e9xico en su historia y a nosotros nos consta y damos testimonio solo decirte Andr\u00e9s Manuel con es tu pueblo te ama fue seleccionado pors mueres y hombres trabajadores honestos aqu\u00ed se cre\u00f3 todo un equipo de trabajo para que ustedes estrenar\u00e1 este nuevo proyecto esta gasolinera esta cooperativa que le da otra visi\u00f3n a este tren Maya que nos ha llenado de j\u00fabilo porque esto es tener estos estos tejidos que va estos hilos que va soltando nuestro presidente no se conforma con haber hecho el tren encendi\u00f3 otros motores y tir\u00f3 hilos para tejer otros proyectos que sean un movimiento social aqu\u00ed se inicia qui\u00e9n lo hubiese pensado un movimiento social in\u00e9dito que los oligarcas de algunos ayeres nunca hubiesen podido imaginar estamos en una nueva era en otros comienzos nunca se acabar\u00e1 este tren Maya ser\u00e1 infinito su recorrido gracias a emprendedoras como ustedes Much\u00edsimas gracias mi presidente siempre esta es tu casa Esta es tu selva Much\u00edsimas [M\u00fasica] gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el presidente del comisariado de gidal de conas Eduardo Dami\u00e1n olivero Buenas tardes todos los presentes bienvenidos bienvenido se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica Es un honor tenerle en nuestra comunidad Igualmente a la se\u00f1ora gobernadora bienvenida la secretaria albores y todos los presentes carrizales presidente municipal el secretario de la cedena Bueno pues yo Quiero agradecer compa\u00f1eros y comentarles que la verdad estamos muy orgullosos y muy contentos con la ayuda que se nos ha prestado con el equipo de trabajo que mand\u00f3 el se\u00f1or presidente se ha hecho un trabajo ejemplar Nosotros tambi\u00e9n hemos trabajado a marchas forzadas Y la verdad estamos muy contentos sabemos que que va a traer bienestar y tambi\u00e9n quiero decirle al se\u00f1or presidente que la cooperativa que tiene aqu\u00ed elegido que se va a seguir agrandando con m\u00e1s ejidatarios ha puesto en buenas manos esa inversi\u00f3n mientras nosotr que sabemos cu\u00e1nto nos est\u00e1 costando vivamos seguir\u00e1 adelante y no nada m\u00e1s la la gasolinera todo lo que venga adelante porque la verdad hay un grupo de ejidatarios que conf\u00eda en nosotros Conf\u00eda en el consejo comunitario que tiene visi\u00f3n de lo que de lo que le beneficie al pueblo y pues la verdad estamos muy agradecidos pues la visi\u00f3n no no nada m\u00e1s se hace con tenerla hay que tener apoyo econ\u00f3mico y nos los han dado perfecto muchas gracias y bienvenidos procedemos con la intervenci\u00f3n del director ejecutivo de la agencia de seguridad energ\u00eda y ambiente ingeniero \u00c1ngel [Aplausos] carrizales ha pasado casi un a\u00f1o ya desde que comenzamos este hist\u00f3rico proceso de transformaci\u00f3n en el Ejido de conaz comunidad guardiana de la reserva de la bi\u00f3sfera de calacmul Donde convergen y erigen los principales ideales de la cuarta transformaci\u00f3n aqu\u00ed es el coraz\u00f3n de nuestro movimiento la materializaci\u00f3n de nuestros ideales en el sureste del pa\u00eds en esta regi\u00f3n el pueblo es beneficiario de sembrando vida de j\u00f3venes construyendo el futuro de las becas para el bienestar la pensi\u00f3n de adultos mayores y j\u00f3venes con discapacidad y la regi\u00f3n cuenta con ya proyectos de servicios e infraestructura como el banco del bienestar el programa de desarrollo urbano el nuevo Acueducto de espujil a Esc\u00e1rcega Y por supuesto el tren Maya es precisamente por el tren Maya la obra p\u00fablica m\u00e1s importante del mundo que pudimos conocer elegido de conhuas aqu\u00ed ustedes recordar\u00e1n present\u00f3 la secretaria Mar\u00eda Luisa alvores Gonz\u00e1lez y recogi\u00f3 las necesidades urgentes de su comunidad en la que para conseguir combustible ten\u00edan que realizar viajes incosteable y absurdos es decir gastar combustible para conseguir m\u00e1s en Asamblea avanzamos en la construcci\u00f3n de la estaci\u00f3n de calacmul en del tren Maya aqu\u00ed atr\u00e1s de su comunidad y tambi\u00e9n en la edificaci\u00f3n de la primera gasolinera bienestar en la Pen\u00ednsula un proyecto impulsado por nuestro presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador con quien nos sentimos profundamente honrados por su presencia Y por supuesto tambi\u00e9n la de la secretaria de medio ambiente y recursos naturales Mar\u00eda Luisa alvores [Aplausos] Gonz\u00e1lez las gasolineras bienestar fomentan la econom\u00eda social y solidaria en la que bajo la organizaci\u00f3n y creaci\u00f3n de cooperativas la operaci\u00f3n y los recursos de la misma zona administr por el pueblo hemos aprendido que las cooperativas bien administradas donde prima la democracia como eje \u00fanico en la toma de decisiones son una alternativa real sustentable y productiva al neoliberalismo que por a\u00f1os s\u00ed ha devastado nuestra selva aprendimos tambi\u00e9n el poder de la palabra y la responsabilidad que conlleva atender la mano mutua que solo organizados podremos salir adelante y defendernos ante la injusti social y sobre todo ante la injusticia hist\u00f3rica que hoy estamos resarcido bien lo ha dicho nuestro presidente incontables veces solo el pueblo puede salvar al pueblo Y solo el pueblo organizado puede salvar a la naci\u00f3n es innegable que un negocio como estos de efectividad garantizada sobre todo en una regi\u00f3n tur\u00edstica como lo es la bi\u00f3sfera de calacmul traer\u00e1 consigo beneficios incalculables cumpliendo con una de las m\u00e1s improntas de nuestro gobierno de nuestro movimiento no dejar a nadie atr\u00e1s pero con la Bonanza que se avecina se viene tambi\u00e9n grandes retos que solo Con principios y valores y sobre todo en colectivo podremos superar ustedes ejidatarias y ejidatarios cooperativistas tendr\u00e1n que sostenerse con fuerza a esos valores y principios para no sucumbir ante las tentaciones que van a llegar cuando su gasolinera bienestar comienza a rendir frutos nuestro movimiento no busca el bienestar material sino el bienestar del alma y para ello esis contar con hombres y mujeres con convicciones que busquen servir y no servirse que con su accionar ante pongan el amor por sobre todo el amor por el otro por el pr\u00f3jimo Eso es lo m\u00e1s importante y trascendente que nos ha ense\u00f1ado nuestro presidente durante todos estos a\u00f1os hoy es grato informarle secretaria se\u00f1or presidente comunidad Ejido de conas Misi\u00f3n cumplida Muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n har\u00e1 uso de la palabra la secretaria del medio ambiente y recursos naturales ingeniera Mar\u00eda Luisa albores Gonz\u00e1lez Muchas gracias con su permiso compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del presidio y a ustedes compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de conas que el d\u00eda de hoy se dieron cita y que como en una ocasi\u00f3n en la asamblea hab\u00edamos acordado que le consultar\u00edas a nuestro presidente si se hac\u00eda la gasolinera nos permiti\u00f3 construir esta gasolinera con ustedes y ustedes innumerables veces presidente le hicieron llegar la invitaci\u00f3n que si pod\u00eda venir a conas Hoy es un d\u00eda especial porque se est\u00e1 inaugurando la gasolinera perm\u00edtanme compartir las siguientes palabras primero que la inauguraci\u00f3n de esta primera gasolinera bienestar en el sureste del pa\u00eds constituye una acci\u00f3n impulsada por nuestro presidente por el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que culmina con un compromiso a favor de ustedes del pueblo de congas quienes en gobiernos anteriores no hab\u00edan sido tomadas ni tomados en cuenta adem\u00e1s de pensar en el desarrollo econ\u00f3mico \u00fanicamente como una fuente de ingresos con un esquema neoliberal que hered\u00f3 devastaci\u00f3n y degradaci\u00f3n Ambiental de esta forma las brechas sociales se fueron haciendo m\u00e1s amplias y evidentes limitando el ejercicio de los Derechos la justicia social y la gobernanza ambiental no para las comunidades ni para los pueblos ind\u00edgenas en la presente administraci\u00f3n la pol\u00edtica ambiental es Al cuidado de la vida colocando siempre al centro a las personas a las familias a las comunidades por lo que el sector ambiental ha determinado que cualquier decisi\u00f3n en materia ambiental y energ\u00e9tica debe tomar en cuenta las necesidades del territorio y de las comunidades entendiendo al territorio como el espacio que nos da vida el suelo la flora la fauna el agua el aire que respiramos con ello hemos fomentado el di\u00e1logo y promovido la adopci\u00f3n de saberes locales adem\u00e1s de reconocer las particularidades de los grupos sociales y considerando la biodiversidad como uno de los elementos fundamentales del territorio bajo Estos principios y como parte del compromiso de nuestro presidente para sentar las bases de autogesti\u00f3n de las comunidades y fomentar el cuidado ambiental se puso en marcha la construcci\u00f3n de la gasolinera bienestar en el Ejido con guas que deriv\u00f3 de las solicitudes recibidas a trav\u00e9s de las asambleas del proceso de consulta del tren maya para fortalecer la econom\u00eda social y solidaria buscando que elegido se incorpore a un modelo cooperativista y desarrollo econ\u00f3mico incluyo ente recordar que las gasolineras bienestar tienen su base en los principios de responsabilidad social desarrollo sostenible y bienestar colectivo con el prop\u00f3sito de que las familias impulsen la econom\u00eda Regional distribuyan de forma equitativa sus ingresos y consoliden un modelo de bienestar social y solidario de esta forma el proyecto ofrecer\u00e1 oportunidades laborales y fomentar\u00e1 el desarrollo de pr\u00e1cticas sostenibles demostrando un compromiso con el cuidado del territorio reconocemos su compromiso en el desarrollo de este proyecto as\u00ed como todo esfuerzo en la conservaci\u00f3n de sus recursos naturales y la preservaci\u00f3n de su cultura so\u00f1amos que esta gasolinera bienestar genere mucha felicidad al pueblo de conhuas Much\u00edsimas gracias Bravo a continuaci\u00f3n procedemos con la proyecci\u00f3n del video gasolinera bienestar cooperativa del [M\u00fasica] [M\u00fasica] sureste [M\u00fasica] [Risas] [M\u00fasica] toda mi vida he vivido aqu\u00ed vivimos chiapanecos tabasque\u00f1o veracruzanos nosotros venimos de rama de gente que ha vivido de la naturaleza te da de comer te da vivienda eres parte de la naturaleza O sea no vienes y la disfrutas y te vas vives en la naturaleza vives con ella y vives por ella igual ante cualquier situaci\u00f3n siempre se cuenta con la [M\u00fasica] gente nosotros decidimos hacer una gasolinera gestionarla que el gobierno nos ayude para qu\u00e9 Para gestionarla porque nosotros estamos decididos a poner nuestros bolsillos se vio la forma de que c\u00f3mo se pod\u00eda hacer de que el gobierno nos aud y el gobierno viene y nos los pone en bandeja de plata el presidente de la rep\u00fablica lo aprueba y lo aprueba con el con un monto de dinero que ahora nosotros ya no vamos a poner porque aqu\u00ed estamos en un lugar este donde se pueden poner muchas empresas pero solo hay que tener la uni\u00f3n y poder tener la visi\u00f3n y trabajar y adelante ahorita el gobierno nos est\u00e1 ayudando Yo pienso que es Es tiempo de agarrarlo compa\u00f1eros Si de esta gasolinera no salimos adelante Yo pienso que no vamos a hacer m\u00e1s y ah\u00ed vamos caminando la vera verdad pues tuvimos muchas m\u00e1s que nada hay veces ustedes creo se dieron cuenta como a veces la gente se pon\u00eda en un momento bravos No porque no no era la primera vez que nos ven\u00edan a enga\u00f1ar a decirnos Y en cuesti\u00f3n de las gasolineras A donde yo vivo hay un tramo de 90 95 km que no hay gasolinera de hecho creo que como en dos ocasiones no es que m\u00e1s lo intentaron gestionar pero siempre le daban largas o se desentender del asunto y nunca nunca este se concret\u00f3 este el proyecto gracias al cruce del del tren Maya fue que se pudo contactar a la maestra la secretaria Mar\u00eda Luisa albores y ella nos dijo que lo nos prometi\u00f3 que que ella lo ver\u00eda y entre unos d\u00edas nos tra\u00eda una respuesta en esta ocasi\u00f3n se plante\u00f3 el proyecto de la gasolinera y a los pocos d\u00edas ya hablaron que pues si la hab\u00eda aprobado el presidente de la rep\u00fablica y se empezaron a agilizar los trabajos con el grupo de la maestra albores y carrizales hoy nos damos cuenta que pues ya se est\u00e1 trabajando ya Est\u00e1 avanzando a esto es una gran oportunidad para las personas creo que hay un acuerdo para ir invirtiendo en mejoras de la comunidad y es algo muy importante Entonces yo me siento que muy contento que el gobierno vea que si vamos a ser capaces de de que nos va a poner algo en las manos y lo vamos a saber desarrollar cuidar y y que le vamos a sacar [M\u00fasica] beneficio ahora tenemos el proyecto del tren Maya el paradero de calacmul aqu\u00ed a a la puerta de nuestra casa entonces hay que buscar formas y hay que hacerlo para sacarle provecho para hacer que nuestra se desarrolle no es as\u00ed como que decir vamos a hacer una Cooperativa y ah\u00ed que se vaya a la bendici\u00f3n de Dios se podr\u00eda decir no tiene este estructura tiene manera de trabajar desde reglamentos tiene principios debe de tener valores debe de tener personas responsables cuando fuimos a a isl ya V con la idea de que si ellos pudieron organizarse de esa manera pues nosotros tambi\u00e9n pod\u00edamos Y todav\u00eda cuando fuimos aand pues a\u00fan [M\u00fasica] m\u00e1s porque cuando tienen problemas o hay algo as\u00ed alguna situaci\u00f3n en la que se solicite la ayuda del pueblo todos ah\u00ed estamos todos este estamos participando Y eso es lo que busca el sistema cooperativista buscan hacer mejoras de todo eso para que toda su comunidad todos tengan una buena esa calidad de vida que ya no tengan que irse a otro lado para vivir bien sino aqu\u00ed mismo est yo creo que la idea de al final de todo la idea de la secretaria albores es eso no que implementos aqu\u00ed una organizaci\u00f3n que pues que dure y que nos beneficie a [M\u00fasica] todos [M\u00fasica] gobierno de [M\u00fasica] M\u00e9xico solicitamos de manera respetuosa al director ejecutivo de la agencia de seguridad energ\u00eda y ambiente ingeniero \u00c1ngel carrizales a la secretaria de medio ambiente y recursos naturales ingeniera Mar\u00eda Luisa alvores Gonz\u00e1lez a la gobernadora constitucional Estado de Campeche laida sans soles San Rom\u00e1n y al presidente de los Estados Unidos Mexicanos llevar a cabo la develaci\u00f3n de placa inaugural de la primera gasolinera bienestar cooperativa del [M\u00fasica] [Aplausos] sureste si\u00e9ntense que se sienten si [Aplausos] [M\u00fasica] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos [Aplausos] me da mucho gusto estar de nuevo en con guas dec\u00eda yo hace un momento que ya estoy avecindado aqu\u00ed porque vine hace como 10 d\u00edas y ahora de nuevo y voy a seguir visitando con guas porque vamos a seguir supervisando todos los trabajos que se tienen en esta regi\u00f3n de nuestro pa\u00eds y en especial en Campeche conozco espil desde hace 50 a\u00f1os m\u00e1s o menos desde que se hizo la carretera que fue como a finales de los a\u00f1os 60 del siglo pasado porque yo soy originario de tepetit\u00e1n macuspana Tabasco pero hay algo que mejor no todos saben yo soy choco jarocho porque mi padre era veracruzano y mi madre tabasque\u00f1a y mi abuelo paterno Lorenzo L\u00f3pez Montalvo con mis t\u00edos Se vinieron a poblar Como lo hicieron de muchos estados esta regi\u00f3n de Campeche colonos ejidatarios o les dieron su tierra en los a\u00f1os 60 y 70 porque Campeche estaba despoblado lleg\u00f3 mucha gente no solo a Campeche a Quintana ro es una historia que de manera breve se puede decir en una regi\u00f3n muy poblada por eso calul este sitio arqueol\u00f3gico espl\u00e9ndido extraordinario Data de del siglo I antes de [M\u00fasica] Cristo estamos hablando de 23 siglos para tener una idea los europeos los espa\u00f1oles llegaron hace cinco siglos pero calul se fund\u00f3 pues 18 siglos Antes de que llegaran los espa\u00f1oles estaba toda esta regi\u00f3n muy poblada muy poblada no hab\u00eda Entonces desde luego los l\u00edmites entre pa\u00edses y era la gran naci\u00f3n Maya que abarcaba Tabasco Chiapas la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n Guatemala Honduras El Salvador Belice muy poblada y luego con la llegada de los europeos empez\u00f3 a dizmar la poblaci\u00f3n porque trajeron enfermedades que no sab\u00edan c\u00f3mo enfrentarlas los curanderos tradicionales como la viruela entonces toda esa poblaci\u00f3n disminuy\u00f3 considerablemente por esas epidemias y tambi\u00e9n por la sobreexplotaci\u00f3n porque ellos trajeron la esclavitud por eso se fueron despoblado todas estas regiones cuando resurgen pues hasta los a\u00f1os 60 del siglo pasado Parece Mentira ahora vemos Que quint misma poblaci\u00f3n de Yucat\u00e1n pero Quintana ro pertenec\u00eda a Yucat\u00e1n y en el Porfiriato hace 120 a\u00f1os no mucho ya Yucat\u00e1n por el auge del enequen ten\u00eda 300000 habitantes y quint como 12000 todo quintan ro lleg\u00f3 a ser una c\u00e1rcel de un lugar en Rusia Siberia que durante la dictadura de los Ares como es un lugar apartado muy fr\u00edo ah\u00ed mandaban a todos los opositores al zarismo bueno as\u00ed suced\u00eda con quitanaro todos los opositores al porfiriato lo mandaban presos era la Siberia Tropical f\u00edjese C\u00f3mo cambian las cosas por ac\u00e1 estuvieron generales muy desalmados como Victoriano Huerta hay un pueblo en quintanar despu\u00e9s de Tulum a cumal ese lo quem\u00f3 Huerta por eso fue la resistencia de los mayas por eso eh se conserv\u00f3 Chan Santa Cruz lo que es ahora Felipe Carrillo Puerto C\u00f3mo tra\u00edan a los presos en barco hay un puerto que estamos Rescatando por eso por la historia porque el que no sabe De d\u00f3nde viene dif\u00edcilmente va a saber Hacia d\u00f3nde va se llama vi chico y hab\u00eda hasta un tren de v\u00eda angosta de vig\u00eda chico que est\u00e1 en el Caribe hasta Chan Santa Cruz que es ahora Felipe Carrillo Puerto que es el pueblo que est\u00e1 es municipio entre Chetumal y Tulum bueno Qui\u00e9n iba a pensar que la c\u00e1rcel de Quintana ro se iba a convertir en un para\u00edso y ahora tiene la misma poblaci\u00f3n que tiene el Estado de Yucat\u00e1n y lo mismo es el caso de Campeche no hab\u00eda poblaci\u00f3n por eso entregaban las tierras Ac\u00e1 hay en esta regi\u00f3n zacatecanos michoacanos de Jalisco muchos veracruzanos paisanos tabasque\u00f1os chiapanecos as\u00ed este es con guas o no es as\u00ed sus abuelos De d\u00f3nde vinieron de distintas partes Bueno pues tambi\u00e9n mi abuelo se vino ac\u00e1 le dieron su tierra nada m\u00e1s que ya saben ustedes tierra pero no hay agua se alegraban porque ellos son originarios de la Cuenca del papaluapan de all\u00e1 hay agua bastante pero no ten\u00edan tierra eran minifundistas unos pedacitos para sembrar la pi\u00f1a el frijol el picante como se le dec\u00eda anteriormente al chile bueno Y as\u00ed Vino mi abuelo y mis t\u00edos y aqu\u00ed est\u00e1 enterrado mi abuelo en elegido constituci\u00f3n y por eso se pueden ustedes imaginar si no voy a apoyar a toda esta regi\u00f3n todo lo que yo pueda siempre van a contar con nosotros porque ustedes y sus abuelos son trabajadores gente luchona de por si el migrante ya sea el que se va de un estado a otro de una regi\u00f3n a otra o el que sale del pa\u00eds es algo excepcional extraordinario miren los migrantes nuestros hermanos paisanos que est\u00e1n en Estados Unidos saben Cu\u00e1ntos est\u00e1n enviando a sus familiares en M\u00e9xico el a\u00f1o pasado 63200 millones de d\u00f3lares ya es ese env\u00edo de remesas la principal fuente de ingresos que tiene nuestro pa\u00eds un aplauso para miges en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles que vivimos cuando la pandemia y aqu\u00ed aprovecho para recordar a los de conu que perdieron la vida cuando la pandemia del covid autoridades que los tenemos presentes no se me va olvidar [Aplausos] nunca que nos toc\u00f3 enfrentar los paisanos migrantes no dejaron enviar apoyos a sus familiares por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed participar en la inauguraci\u00f3n de esta gasoliner\u00eda es de ustedes es de la cooperativa de conas y que sea para bien y m\u00e1s tarde vamos tambi\u00e9n a inaugurar el acueducto porque no va a faltar el agua Ese es el otro compromiso que hicimos y lo vamos a cumplir y antes de que yo termine se va a inaugurar el tren Maya y les va a ayudar mucho y la recomendaci\u00f3n es de que se cuide la naturaleza ya se ampli\u00f3 la reserva a 1,00000 hect\u00e1reas porque van a visitarles de todo el mundo por la importancia que tienen las zonas arqueol\u00f3gicas llegan 700 vuelos a Canc\u00fan ahora con el nuevo aeropuerto de tulun llegar m\u00e1s de todo el mundo y lo que queremos es que no se queden all\u00e1 en el norte Quintana ro o en la Rivera Maya sino que para eso se hizo el tren para que se internen a todo Quintana r porque no es lo mismo el norte de Quintana ro no es lo mismo Canc\u00fan que Chetumal o que Morelos o que Felipe Carrillo Puerto y lo mismo queremos que vengan hasta ac\u00e1 al municipio calul espil conaz y a Esc\u00e1rcega es todo un circuito de 15 km de v\u00edas f\u00e9rreas no hay en el mundo una obra as\u00ed En ning\u00fan lugar ya ven que nuestros amigos chinos son buenos y a veces le echan bastante crema a los tacos pero con todo respeto no nos [Aplausos] ganan Y eso vaud ayudar bastante eh pero hay que cuidar la naturaleza Porque de eso se va a vivir acu\u00e9rdense ya no es un asunto de nosotros ya nosotros vamos de salida ya hasta podemos decir Gracias a la vida que nos ha dado tanto pero qu\u00e9 va a pasar con los que vienen detr\u00e1s de nosotros hijos nietos las nuevas generaciones si cuidamos la naturaleza vamos a poder vivir de esto la futuras generaciones van a poder vivir del turismo as\u00ed sucede en otros pa\u00edses que tambi\u00e9n con todo respeto no tienen tanto que exponer que ofrecer C\u00f3mo se tiene en esta regi\u00f3n es que calan mul es de lo mejor nada m\u00e1s porque yo voy a vivir y quiero mucho a Palenque este ya saben d\u00f3nde voy a vivir ahora que ya termine no puedo comparar Palenque es M\u00edstico pero calul no se queda atr\u00e1s entonces van a visitarles mucha gente en el futuro para eso es lo del tren eh yo tengo que agradecer a los ingenieros militares que si no fuese por ellos no hubi\u00e9semos hacer hubi\u00e9semos podido hacer estas obras ellos se han portado muy bien porque Qu\u00e9 es el soldado es pueblo uniformado eso hay que tenerlo muy en cuenta y ahora el ej\u00e9rcito est\u00e1 apoyando el desarrollo de M\u00e9xico eso me ha respaldado mucho me ha ayudado mucho para hacer todas estas obras Entonces vamos a concluir todo el programa Y qu\u00e9 bueno que ya crearon la cooperativa con guas que vamos a inaugurar o ya lo hicimos la gasoliner\u00eda Aqu\u00ed est\u00e1 el director de Pemex que tambi\u00e9n es choco Octavio [Aplausos] romeroa \u00c9l ya sabe que ya terminan de hacer las pruebas y no tiene que faltar la gasolina ni el diesel nada de eso este y tambi\u00e9n comentarles que tengan confianza porque a m\u00ed me quedan me faltan 8 meses para mi jubilaci\u00f3n pero me voy a ir contento porque saben que estoy seguro muy seguro hasta puedo ganar una apuesta que al que qui este el que quiera una apuesta este se la puedo ganar nada m\u00e1s que no me interesa lo material o sea [Aplausos] la felicidad no es eso pero s\u00ed les puedo decir que va a continuar la [Aplausos] transformaci\u00f3n ya se ech\u00f3 andar este movimiento y va a seguir adelante para que siga eh gobernando el pueblo porque antes para los oligarcas los que se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico el pueblo no exist\u00eda solo lo usaban cada vez que iba a haber una elecci\u00f3n que se celebraba una elecci\u00f3n para fingir de que hab\u00eda democracia cuando en realidad no hab\u00eda democracia era una oligarqu\u00eda la democracia es el gobierno del pueblo y para lo que hab\u00eda era una oligarqu\u00eda que es el gobierno para una minor\u00eda y nada m\u00e1s utilizaban al pueblo cuando necesitaban los votos era cuando llegaban a repartir despensas frijol con gorgojo pollos patos chivos borregos puercos cochinos marranos y a ofrecer que cuando yo llegue van a ver eh c\u00f3mo le va a ir a conu todo lo que pidan va a haber agua la gasoliner\u00eda eh camino todo todo todo vivienda y ya despu\u00e9s no les ve\u00edan ni el pelo siquiera eso ya se acab\u00f3 ahora va a gobernar siempre el pueblo Porque esa es la democracia y mucho gusto estar con ustedes Muchas gracias compa\u00f1eras compa\u00f1eros y vamos all\u00e1 ail Muchas gracias le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] am y la paz [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] la [M\u00fasica] k de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde y",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 8 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:23.553512"
}