{
    "video_id": "SwdAzGCtZ6g",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SwdAzGCtZ6g/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBjsTFuczt1iD9ztpRLi3tgXAk_lA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SwdAzGCtZ6g",
    "video_title": "#PlanDeSalud | Garantizaremos servicio m\u00e9dico y medicamentos gratuitos para todas y todos",
    "video_length_seconds": 1796,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "quiero comunicarles que hemos logrado",
            "start": 0.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sentar las bases para que el derecho a",
            "start": 3.379,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "la salud de toda la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 5.66,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "sea una realidad se ha tomado una",
            "start": 8.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n importante de establecer un",
            "start": 11.559,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "sistema de salud bajo los principios de",
            "start": 14.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "universalidad reducci\u00f3n de la",
            "start": 17.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "desigualdad combate a la corrupci\u00f3n y un",
            "start": 20.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "buen uso un buen manejo de los recursos",
            "start": 23.119,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "para la salud",
            "start": 25.55,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina por favor para",
            "start": 26.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ello como ya anunci\u00f3 el se\u00f1or presidente",
            "start": 29.359,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n mejorados los servicios de salud",
            "start": 31.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tanto aquellos que se otorgan a los",
            "start": 34.27,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "derechohabientes y familiares de las",
            "start": 36.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "instituciones de seguridad social pero",
            "start": 39.44,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sobre todo para los 69 millones de",
            "start": 42.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mexicanos sin ella sin seguridad social",
            "start": 45.89,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "que sufren de pobreza marginaci\u00f3n",
            "start": 49.22,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "inequidad y abandono de su salud y de su",
            "start": 52.06,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "bienestar la siguiente l\u00e1mina por favor",
            "start": 55.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "durante esta administraci\u00f3n se har\u00e1",
            "start": 59.29,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "valer el derecho a la salud y este plan",
            "start": 61.64,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ya se ha iniciado bajo el compromiso de",
            "start": 66.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n una evaluaci\u00f3n",
            "start": 69.77,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "permanente que es muy importante y",
            "start": 72.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "transparencia total en todas nuestras",
            "start": 74.68,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "actividades nos permitir\u00e1 tener acceso y",
            "start": 76.85,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad las 24 horas",
            "start": 80.27,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "del d\u00eda no s\u00f3lo de lunes a viernes",
            "start": 83.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eficiente uso de los recursos y",
            "start": 87.49,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gratuidad con una corresponsabilidad de",
            "start": 90.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de los profesionales de la",
            "start": 93.65,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "salud y de los usuarios de la atenci\u00f3n",
            "start": 97.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica la siguiente por favor como ya",
            "start": 99.89,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "conocen ustedes para ello como una",
            "start": 103.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reforzamiento y una reorientaci\u00f3n de la",
            "start": 106.45,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica de m\u00e9xico se ha creado el",
            "start": 109.55,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar en",
            "start": 112.009,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "su conjunto con el imsi bienestar los 80",
            "start": 114.979,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "hospitales que ya se mencionaron se",
            "start": 118.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fortalecer\u00e1 la medicina preventiva cuyo",
            "start": 121.6,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "centro de atenci\u00f3n ser\u00e1 la familia y la",
            "start": 125.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comunidad se encargar\u00e1",
            "start": 127.729,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "y este este nuevo sistema de proveer",
            "start": 130.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "garantizar la prestaci\u00f3n gratuita de",
            "start": 133.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "servicios de salud la dotaci\u00f3n completa",
            "start": 137.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de medicamentos y otros insumos que se",
            "start": 139.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "requieren que est\u00e1n asociados a la",
            "start": 142.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica en estos pacientes y en",
            "start": 144.89,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "forma gradual as\u00ed como impulsar acciones",
            "start": 147.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "orientadas a lograr una adecuada",
            "start": 150.61,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n y articulaci\u00f3n de las",
            "start": 153.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas del sistema",
            "start": 155.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nacional de salud a continuaci\u00f3n el",
            "start": 158.3,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "maestro ferrer est\u00e1 con usted",
            "start": 161.24,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 172.14,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "presidente en el instituto nacional",
            "start": 174.63,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar",
            "start": 179.45,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "es refrendado por ley el 30 de noviembre",
            "start": 183.3,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "del 2019 y entra en vigor el pasado",
            "start": 187.86,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "primero de enero del 2020 es un",
            "start": 192.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "organismo p\u00fablico descentralizado de la",
            "start": 195.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica federal con",
            "start": 198.45,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "personalidad jur\u00eddica y patrimonio",
            "start": 201.51,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "propio sectorizado a la secretar\u00eda de",
            "start": 203.93,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "salud la direcci\u00f3n y administraci\u00f3n del",
            "start": 207.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "inss abi corresponder\u00e1 a una junta de",
            "start": 210.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gobierno presidida por el se\u00f1or",
            "start": 213.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "secretario de salud",
            "start": 216.33,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y por un director general tenemos cuatro",
            "start": 218.58,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "coordinaciones nacionales que veremos en",
            "start": 222.81,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las siguientes l\u00e1minas",
            "start": 225.45,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el instituto de salud para el bienestar",
            "start": 229.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tiene por objeto garantizar la",
            "start": 231.739,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n gratuita de servicios de",
            "start": 235.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "salud medicamentos y dem\u00e1s insumos",
            "start": 237.29,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "asociados a las personas sin seguridad",
            "start": 241.37,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "social con acciones orientadas a lograr",
            "start": 244.58,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "una adecuada integraci\u00f3n y articulaci\u00f3n",
            "start": 249.049,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de las instituciones p\u00fablicas del",
            "start": 252.44,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "sistema nacional de salud",
            "start": 255.349,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el instituto de salud para el bienestar",
            "start": 259.63,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "observa cuatro pilares abasto y",
            "start": 261.9,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de medicamentos material de",
            "start": 266.53,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n y equipos m\u00e9dicos",
            "start": 270.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ese es el primero el segundo pilar es",
            "start": 272.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que no falten m\u00e9dicos que no falten",
            "start": 276.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "enfermeras que no falten especialistas",
            "start": 278.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en los establecimientos de salud que",
            "start": 281.71,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "atienden a 69 millones de personas el",
            "start": 285.13,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tercer pilar es la construcci\u00f3n y",
            "start": 289.33,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mantenimiento de los establecimientos de",
            "start": 292.3,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "salud que involucra el rescate de 307",
            "start": 296.02,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "inmuebles abandonados por anteriores",
            "start": 300.91,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "administraciones y la basificaci\u00f3n de",
            "start": 303.82,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 87 mil 300 trabajadores que hoy",
            "start": 308.02,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por contrato y por honorarios como",
            "start": 312.25,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "una parte de la justicia social que",
            "start": 316.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "emprende el gobierno de la cuarta",
            "start": 319.69,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tenemos instrumentos",
            "start": 321.37,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "hay acuerdos de coordinaci\u00f3n con los 32",
            "start": 324.84,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "estados hay compra de medicamentos",
            "start": 327.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "equipos y otros insumos en coordinaci\u00f3n",
            "start": 331.169,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "con la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito",
            "start": 334.919,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "p\u00fablico a trav\u00e9s de la oficial\u00eda mayor y",
            "start": 337.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ustedes conocen que desde el a\u00f1o pasado",
            "start": 340.71,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "estamos haciendo ya las compras",
            "start": 342.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "consolidadas de medicamentos sin",
            "start": 345.479,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "material de curaci\u00f3n asimismo otro",
            "start": 347.85,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "instrumento para atender a estas 69",
            "start": 350.97,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "millones de personas es que vamos a",
            "start": 353.699,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "hacer redes integradas de servicios de",
            "start": 355.889,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "salud que se conocen como ritz tenemos",
            "start": 358.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un programa de mejor\u00eda de",
            "start": 361.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "infraestructura en la salud y ah\u00ed el",
            "start": 364.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica desde el a\u00f1o",
            "start": 366.99,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 369.21,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "dise\u00f1\u00f3 un programa conocido como 1 013",
            "start": 370.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que beneficia a todos los 32 entidades",
            "start": 373.229,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "con programas de rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 376.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "establecimientos de salud mayor",
            "start": 379.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "capacidad para contratar personal m\u00e9dico",
            "start": 381.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "asociado al paciente tenemos la",
            "start": 384.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n social en la gesti\u00f3n de",
            "start": 387.33,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 390.3,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "principalmente para reforzar la",
            "start": 391.52,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de enfermedades y la",
            "start": 394.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la salud es claro que",
            "start": 396.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos que mirar hacia una sociedad con",
            "start": 399.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bienestar y no nada m\u00e1s pensando en que",
            "start": 402.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la sociedad est\u00e1 enferma no vamos a",
            "start": 405.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dejar que se pasen o la menor personas",
            "start": 408.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "posible para que est\u00e9n en el estado del",
            "start": 411.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "bienestar y vamos a reclutar y a",
            "start": 414.03,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "preparar m\u00e9dicos y enfermeras est\u00e1 esta",
            "start": 417.18,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n la hicimos ustedes",
            "start": 421.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n aqu\u00ed en una manera y la",
            "start": 424.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lanzamos con el se\u00f1or presidente que nos",
            "start": 427.05,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hizo el favor de otorgarnos el espacio",
            "start": 428.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y hoy tenemos cerca de 33 mil",
            "start": 430.77,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "profesionistas en m\u00e9dico del bienestar",
            "start": 435.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dispuestos a irse a trabajar a lugares",
            "start": 438.23,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "apartados y comentarles que ya hemos",
            "start": 441.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "empezado ayer inauguramos un compromiso",
            "start": 444.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda el se\u00f1or presidente",
            "start": 447.36,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en tekax yucat\u00e1n hay m\u00e1s de 300",
            "start": 449.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud ya en ese",
            "start": 453.05,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hospital de texas y ya estamos",
            "start": 455.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "trabajando y pronto daremos a conocer en",
            "start": 457.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana era de qui\u00e9n es qui\u00e9n en la",
            "start": 460.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "salud los martes que otros hospitales",
            "start": 462.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vamos a ir inaugurando cada mes y",
            "start": 464.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 hay ampliaci\u00f3n de capacidades",
            "start": 467.39,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "del instituto para desarrollar la",
            "start": 470.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n primaria en la salud los",
            "start": 472.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "establecimientos de la red y el",
            "start": 474.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "fortalecimiento indispensable que nos ha",
            "start": 477.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ordenado el secretario al conocer la",
            "start": 480.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con nuestros hermanos de links",
            "start": 483.38,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de lista de pemex de sedena de ese mar y",
            "start": 485.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los institutos estatales de salud de las",
            "start": 490.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "32 entidades de la rep\u00fablica la",
            "start": 492.5,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 495.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo una poblaci\u00f3n de 69 millones de",
            "start": 498.07,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mexicanos sin seguridad social y",
            "start": 501.91,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hacerles saber hacia el d\u00eda 14 de enero",
            "start": 504.64,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "ya nos hab\u00edamos reunido con los 32",
            "start": 508.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "secretarios de salud y sus equipos",
            "start": 512.169,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos para informarles las reglas de",
            "start": 514.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de elisabeth contenidas en",
            "start": 517.96,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "acuerdos de coordinaci\u00f3n a los 32",
            "start": 520.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica el d\u00eda 14 de",
            "start": 524.13,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "enero ya le hab\u00edamos entregado a los",
            "start": 527.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores secretarios c\u00f3mo fue la",
            "start": 529.93,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 531.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador de propia mano esos",
            "start": 533.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "instrumentos jur\u00eddicos que se llaman",
            "start": 536.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "acuerdos de coordinaci\u00f3n y siete anexos",
            "start": 538.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que se componen en las reglas de",
            "start": 541.36,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n la siguiente",
            "start": 543.73,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "quiero decirles que de estas reuniones",
            "start": 547.49,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se derivan que en los 32 estados se",
            "start": 549.47,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "adhieren al nuevo modelo de salud",
            "start": 554.24,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "dirigido a la poblaci\u00f3n sin seguridad",
            "start": 557.26,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "social hoy te vamos a ver quienes ya han",
            "start": 560.27,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cumplido con esta este compromiso tienen",
            "start": 563.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dos semanas para formalizar estos",
            "start": 567.11,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "compromisos",
            "start": 570.2,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el nuevo sistema de salud de m\u00e9xico",
            "start": 574.499,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiene esto gratuidad total en la",
            "start": 576.569,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de los servicios de salud",
            "start": 580.259,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "medicamentos y otros insumos para",
            "start": 582.769,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "garantizar la salud de la poblaci\u00f3n sin",
            "start": 586.259,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "seguridad social mayor inversi\u00f3n en",
            "start": 589.409,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "infraestructura el se\u00f1or presidente nos",
            "start": 592.619,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dec\u00eda hace unos momentos en este mismo",
            "start": 595.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1o hay 40 mil millones de pesos m\u00e1s",
            "start": 598.019,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para invertir en el sector salud cero",
            "start": 601.679,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y esta parte es muy",
            "start": 605.639,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "importante con las compras consolidadas",
            "start": 607.859,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y con los servicios subrogados que vamos",
            "start": 610.189,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "a centralizar en la oficialidad mayor de",
            "start": 613.469,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito",
            "start": 617.639,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablico vamos a tener mayores recursos",
            "start": 619.589,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para que lleguen a la gente",
            "start": 622.559,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no faltar\u00e1n m\u00e9dicas y enfermeros ni",
            "start": 624.389,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y es un compromiso que en este",
            "start": 628.379,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pa\u00eds esta transformaci\u00f3n va a ser una",
            "start": 631.319,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "realidad para el primero de diciembre",
            "start": 633.809,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "del 2020 financiamiento suficientes para",
            "start": 636.629,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 639.899,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "y trabajadores con prestaciones",
            "start": 641.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "laborales de ley que habl\u00e1bamos de m\u00e1s",
            "start": 644.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de 87 mil trabajadores que hoy tienen",
            "start": 646.62,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que tienen hoy contratos y servicios por",
            "start": 650.4,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "honorarios en condiciones no favorables",
            "start": 653.25,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para exigirles su cumplimiento total a",
            "start": 656.39,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "los servicios que ellos prestan en",
            "start": 660.15,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hospitales en centros de salud porque",
            "start": 662.04,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "verdaderamente hemos encontrado un",
            "start": 664.62,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de m\u00e9dicos de enfermeras",
            "start": 666.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "camilleros y personal asociado a la",
            "start": 669.29,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "salud que se la rifa ah\u00ed en todos los",
            "start": 673.02,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "hospitales la siguiente",
            "start": 675.99,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "estas son las entidades como",
            "start": 680.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comprometimos hasta anoche a las 12 de",
            "start": 682.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la noche todas estas entidades tabasco",
            "start": 685.47,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n ciudad de m\u00e9xico baja california",
            "start": 688.83,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "oaxaca sonora puebla chiapas veracruz",
            "start": 691.94,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "colima hidalgo quintana roo y san lu\u00eds",
            "start": 696.95,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "potos\u00ed ya hab\u00edan refrendado su",
            "start": 701.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "compromiso de firmar los acuerdos de",
            "start": 703.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n para los siguientes estados",
            "start": 706.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el acuerdo de coordinaci\u00f3n est\u00e1 en",
            "start": 709.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "proceso y esperamos en estos d\u00edas",
            "start": 711.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "informarles a ustedes cu\u00e1les se adhieren",
            "start": 714.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a este acuerdo de coordinaci\u00f3n muchas",
            "start": 717.09,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 719.82,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su permiso presidente",
            "start": 727.3,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "el presidente l\u00f3pez obrador nos ha",
            "start": 730.899,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "instruido a ampliar mejorar los",
            "start": 732.879,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "servicios de salud tambi\u00e9n para los",
            "start": 735.369,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "derechohabientes en el seguro social lo",
            "start": 736.93,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estamos haciendo a partir de tres",
            "start": 739.42,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "acciones los hospitales de tiempo",
            "start": 741.85,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "completo las unidades de tiempo completo",
            "start": 744.279,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para permitir que en la consulta de las",
            "start": 746.019,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "unidades de medicina familiar se",
            "start": 750.369,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "empiecen a poder dar consultas en fines",
            "start": 752.589,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de semana tambi\u00e9n consultas de",
            "start": 755.139,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "especialidad en fin de semana estamos",
            "start": 758.23,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "pensando que en este de 2020 podremos",
            "start": 760.509,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "llegar a 898 mil consultas de medicina",
            "start": 763.899,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "familiar adicionales en fin de semana y",
            "start": 767.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "812 mil consultas de especialidad",
            "start": 770.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la atenci\u00f3n m\u00e9dica continua",
            "start": 772.72,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "tenemos de las 822 meses de medicina",
            "start": 775.48,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "familiar que tienen atenci\u00f3n continua",
            "start": 778.329,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "solamente 500 que operan las 24 horas",
            "start": 780.449,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "queremos hacer que todas superen las 24",
            "start": 783.819,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "horas en atenci\u00f3n m\u00e9dica continua",
            "start": 786.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y urgencias para hacer esto lo que",
            "start": 788.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 791.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fue lanzar una convocatoria para cubrir",
            "start": 792.7,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "cerca de 8 mil 700 vacantes en bolsa de",
            "start": 795.43,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "trabajo para cubrir las unidades de",
            "start": 799.87,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "tiempo completo y en el caso de cirug\u00eda",
            "start": 802.269,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "programada poder llegar tambi\u00e9n con",
            "start": 804.399,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda de fin de semana a ser 73 mil",
            "start": 807.399,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas m\u00e1s este a\u00f1o eso es lo que",
            "start": 811.17,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "busca es que sean m\u00e1s cortos los tiempos",
            "start": 813.97,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de espera tanto de las cirug\u00edas",
            "start": 816.91,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "programadas y de las y de las consultas",
            "start": 818.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "adicionalmente a eso hay un plan de",
            "start": 820.35,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "infraestructura muy amplio para que el",
            "start": 822.88,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "seguro social vuelva a tener indicadores",
            "start": 825.25,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pues vaya que sean que atiendan a la",
            "start": 828.69,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n para dar una idea nada m\u00e1s en",
            "start": 831.91,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "1980 el imms ten\u00eda 1.8 camas por cada",
            "start": 834.99,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mil derechohabientes hoy tiene punto 69",
            "start": 839.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "se tiene que hacer un plan de",
            "start": 842.23,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "infraestructura pero basado en el primer",
            "start": 843.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nivel y en la necesidad y en donde",
            "start": 845.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "realmente sea necesario y solamente",
            "start": 848.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar como ya se ha dicho aqu\u00ed",
            "start": 851.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el lynx bienestar que atiende a los no",
            "start": 854.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "derechohabientes desde hace 40 a\u00f1os son",
            "start": 857.11,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cerca de 12.3 millones de personas en 19",
            "start": 860.17,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica no est\u00e1 en todo",
            "start": 863.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds pero si est\u00e1 en 19 estados",
            "start": 867.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "muchos de ellos los m\u00e1s pobres los m\u00e1s",
            "start": 868.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "necesitados pues desde su nacimiento con",
            "start": 872.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el instituto de salud para el bienestar",
            "start": 875.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hemos trabajado en el mismo modelo de",
            "start": 876.94,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral a la salud basado en",
            "start": 879.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el en la prevenci\u00f3n en el primer nivel",
            "start": 881.829,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en las reformas de ley del a\u00f1o pasado",
            "start": 884.11,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "pero se abri\u00f3 la posibilidad se",
            "start": 887.709,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 esta conexi\u00f3n para firmar",
            "start": 890.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "convenios como se est\u00e1n haciendo con los",
            "start": 894.54,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "estados para que podamos trabajar de",
            "start": 897.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "manera de manera conjunta esto lo que va",
            "start": 899.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a permitir es en estas instalaciones de",
            "start": 901.99,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "'links' bienestar las tres cifras las",
            "start": 904.72,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tres mil 991 unidades m\u00e9dicas entre unas",
            "start": 907.269,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales unidades m\u00f3viles",
            "start": 911.29,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "brigadas podamos atender en primer nivel",
            "start": 913.6,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "consulta de medicina general vacunaci\u00f3n",
            "start": 916.47,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n",
            "start": 918.839,
            "duration": 2.591
        },
        {
            "text": "control de diabetes prevenci\u00f3n y",
            "start": 919.99,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n de c\u00e1ncer cervicouterino y en",
            "start": 921.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el segundo nivel los 80 hospitales",
            "start": 924.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rurales que recorrimos el a\u00f1o pasado con",
            "start": 926.68,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el presidente de l\u00f3pez obrador",
            "start": 929.47,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "puedes seguir ofreciendo la consulta",
            "start": 930.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "externa de especialidades en",
            "start": 933.399,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "gineco-obstetricia cirug\u00eda general",
            "start": 935.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "medicina interna medicina familiar",
            "start": 936.73,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pediatr\u00eda y urgencias m\u00e9dico-quir\u00fargicas",
            "start": 939.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de los servicios dentales",
            "start": 942.209,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "nosotros los de nutrici\u00f3n y psicolog\u00eda y",
            "start": 944.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estamos en un plan para empezar a",
            "start": 947.86,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ampliar a cuatro especialidades m\u00e1s en",
            "start": 949.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estos 80 hospitales que son",
            "start": 951.85,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "traumatolog\u00eda ortopedia",
            "start": 954.01,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "otorrinolaringolog\u00eda y oftalmolog\u00eda",
            "start": 955.589,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "estamos en coordinaci\u00f3n con el inss abi",
            "start": 959.67,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "y ya con acciones muy concretas de este",
            "start": 962.02,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nuevo plan para la salud de la poblaci\u00f3n",
            "start": 964.899,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "sin seguridad social en el hospital de",
            "start": 968.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sant quien tienen baja california en",
            "start": 971.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tlaxiaco y en san buenaventura y en",
            "start": 973.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "matamoros ambos en en coahuila as\u00ed como",
            "start": 976.3,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en huajuapan de le\u00f3n oaxaca que estamos",
            "start": 979.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ya por terminar una nueva unidad de",
            "start": 982.27,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "medicina",
            "start": 984.55,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la verdad que el bienestar junto con el",
            "start": 986.07,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar",
            "start": 990.3,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pues son instituciones como se ha hecho",
            "start": 991.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hermanas que adem\u00e1s estamos",
            "start": 994.59,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "trabajando coordinadamente en las",
            "start": 996.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "regiones de salud para no duplicar y",
            "start": 998.43,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "poder atender a m\u00e1s poblaci\u00f3n gracias",
            "start": 1001.07,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos ustedes en lo",
            "start": 1009.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que se refiere a lista que por cierto",
            "start": 1012.39,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o cumple 60 a\u00f1os de existencia",
            "start": 1015.42,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "brindando servicios de ciudad social a",
            "start": 1018.83,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "los trabajadores del estado y a sus",
            "start": 1022.649,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "familias que suman 13.3 millones de",
            "start": 1025.38,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "derechohabientes son los servicios de",
            "start": 1028.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "salud los m\u00e1s demandados y los m\u00e1s",
            "start": 1030.689,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importantes y en ese sentido tenemos la",
            "start": 1033.36,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de jefes de la republica de",
            "start": 1036.209,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "poner \u00e9nfasis y de cuidar la atenci\u00f3n a",
            "start": 1038.85,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los nuestros enfermos y mejorar los",
            "start": 1042.15,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "servicios en ese sentido para ello hemos",
            "start": 1044.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desplegado una serie de acciones que nos",
            "start": 1047.459,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "permitan ya ahorita y en el largo plazo",
            "start": 1050.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "poder brindar mejores servicios que",
            "start": 1052.77,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tanto lo demanda la ciudadan\u00eda",
            "start": 1055.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "'hemos para esto empezado a hacer",
            "start": 1057.08,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "diferentes acciones de supervisi\u00f3n a lo",
            "start": 1059.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "largo y ancho de todo el pa\u00eds en",
            "start": 1063.809,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "nuestras unidades qu\u00edmicas de primer",
            "start": 1066.179,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "nivel de segundo nivel y de tercer nivel",
            "start": 1068.34,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gracias a esas",
            "start": 1070.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "visitas de supervisi\u00f3n hemos podido",
            "start": 1073.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lograr una serie de acciones que nos",
            "start": 1075.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1n permitiendo corregir y encontrar",
            "start": 1077.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de oportunidad en el instituto que",
            "start": 1080.57,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tiene que ver b\u00e1sicamente primero que",
            "start": 1083.24,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "nada identificar cu\u00e1les son las",
            "start": 1084.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "necesidades de infraestructura de",
            "start": 1086.45,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "recursos humanos de mantenimiento de",
            "start": 1088.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "medicamentos hemos tenido tambi\u00e9n",
            "start": 1091.72,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "oportunidad e interactuar con los",
            "start": 1093.919,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos con las enfermeras con los",
            "start": 1095.63,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "administrativos y tambi\u00e9n con los",
            "start": 1097.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "derechohabientes hemos tambi\u00e9n con las",
            "start": 1099.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "con las tareas de supervisi\u00f3n hemos",
            "start": 1102.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "podido tambi\u00e9n identificar procesos",
            "start": 1104.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "normativos administrativos que vamos",
            "start": 1106.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "corrigiendo poco a poco para homologar",
            "start": 1108.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estos procesos normativos que muchas",
            "start": 1112.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "veces son los cuellos de botella para",
            "start": 1114.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "poder dar una mejor atenci\u00f3n al",
            "start": 1116.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "derechohabiente interactuamos de manera",
            "start": 1118.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "directa con los m\u00e9dicos para que todos",
            "start": 1121.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "empecemos a transformar lo que tanto",
            "start": 1124.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "anhela el derechohabiente que es una",
            "start": 1127.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mejor atenci\u00f3n al a los a los enfermos",
            "start": 1128.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos desplegado trabajos de",
            "start": 1131.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n",
            "start": 1134.24,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y talleres que van en dos sentidos uno",
            "start": 1135.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de ellos tiene que ser con la",
            "start": 1139.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n en los temas de salud y",
            "start": 1140.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "otros temas de sensibilizaci\u00f3n de",
            "start": 1143.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n a los trabajadores de la",
            "start": 1145.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importancia que tiene la humanizaci\u00f3n en",
            "start": 1148.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el trato al derechohabiente se ha",
            "start": 1151.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "perdido mucho est\u00e1 muy robotizado muy",
            "start": 1153.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mecanizado el servicio y estamos con",
            "start": 1156.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esto tratando de despertar una vez m\u00e1s",
            "start": 1158.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ese esp\u00edritu solidario que deben tener",
            "start": 1160.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nuestros trabajadores hacia con los",
            "start": 1163.86,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "derechohabientes esa es la parte quiz\u00e1",
            "start": 1166.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "donde m\u00e1s nosotros estamos abocados y",
            "start": 1168.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s interesados y ocupados en este",
            "start": 1171.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "momento ya lo hicimos en la ciudad de",
            "start": 1173.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mexico y el estado de mexico en las",
            "start": 1175.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas de primer nivel y estamos en",
            "start": 1177.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "este momento haciendo una evaluaci\u00f3n de",
            "start": 1180.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esos primeros cursos tambi\u00e9n y empezamos",
            "start": 1182.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a equipar particularmente en acciones de",
            "start": 1184.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "primer nivel que empezamos a dotar de",
            "start": 1186.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "equipo b\u00e1sico que se dej\u00f3 de invertir",
            "start": 1189.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os y tambi\u00e9n",
            "start": 1191.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "empezamos ya a hacer obras de",
            "start": 1193.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mantenimiento para poder generar dar",
            "start": 1196.35,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "mejores condiciones de atenci\u00f3n",
            "start": 1198.69,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "finalmente",
            "start": 1200.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quiero comentar que vamos a seguir",
            "start": 1202.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "porque lo que hicimos el a\u00f1o pasado con",
            "start": 1204.92,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "las jornadas de bienestar estas formas",
            "start": 1207.6,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de bienestar nos permitieron acercar a",
            "start": 1209.61,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 28 entidades gubernamentales",
            "start": 1212.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "llevamos el paquete de servicios de",
            "start": 1215.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ciudad social en cada una de las 28",
            "start": 1217.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entidades federativas",
            "start": 1220.32,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed logramos identificar y promover",
            "start": 1222.63,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "temas relacionados con la salud",
            "start": 1227.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente llevamos paquetes de",
            "start": 1230.7,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n temas que tienen que ver con",
            "start": 1232.05,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estudios de mastograf\u00eda de pr\u00f3stata y",
            "start": 1234.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "otros otros temas m\u00e9dicos que lo que",
            "start": 1238.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "queremos es ir ir ense\u00f1ando en la gente",
            "start": 1241.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene la prevenci\u00f3n",
            "start": 1243.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estarse checando permanentemente este",
            "start": 1246.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1o luego s\u00ed continuando empezamos el 29",
            "start": 1249.15,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de enero en la secta de la funci\u00f3n",
            "start": 1251.76,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y as\u00ed vamos a seguir haciendo",
            "start": 1253.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hasta lograr consolidar este modelo",
            "start": 1255.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "preventivo que desde hace 17 de salud",
            "start": 1257.85,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nos ha instruido el se\u00f1or secretario",
            "start": 1260.58,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "para poder lograr un m\u00e9xico en el largo",
            "start": 1261.81,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "plazo m\u00e1s saludable es todo buenos d\u00edas",
            "start": 1264.51,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "bueno esta es la explicaci\u00f3n general se",
            "start": 1271.97,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "complementa",
            "start": 1276.8,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "con informarles que",
            "start": 1278.69,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el doctor",
            "start": 1284.01,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "tuvo l\u00f3pez",
            "start": 1285.81,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "gatell va",
            "start": 1288.269,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1291.26,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "informar los martes vamos a acompa\u00f1ar",
            "start": 1292.76,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "todos pero as\u00ed como ricardo 6 es el",
            "start": 1296.05,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "encargado",
            "start": 1301.25,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de transmitir lo relacionado con qui\u00e9n",
            "start": 1302.83,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n en los precios de los",
            "start": 1307.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "combustibles el doctor",
            "start": 1309.37,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell va a ser el que nos va",
            "start": 1312.49,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a ayudar a la exposici\u00f3n en general que",
            "start": 1317.35,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "se va a ordenar",
            "start": 1321.01,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para informar",
            "start": 1324.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "si es",
            "start": 1326.97,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "imposible lo m\u00e1s",
            "start": 1329.14,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 1331.879,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n los hospitales",
            "start": 1334.29,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hospital por hospital",
            "start": 1339.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n en abasto de medicamentos",
            "start": 1341.35,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "todo lo que podamos",
            "start": 1343.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "bajar",
            "start": 1345.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y no quedarnos en",
            "start": 1348.25,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s cercano",
            "start": 1353.389,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "a lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 1356.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1359.22,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cuatro responsables",
            "start": 1361.75,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "uno por",
            "start": 1365.34,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por demanda",
            "start": 1370.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por necesidad",
            "start": 1373.34,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "1 para que nos falten los m\u00e9dicos",
            "start": 1376.89,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n aqu\u00ed los",
            "start": 1382.14,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "si para que se sepa",
            "start": 1384.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 1389.24,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es responsable a ver si pueden pasar",
            "start": 1391.73,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed",
            "start": 1400.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viendo a todos",
            "start": 1402.45,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "base",
            "start": 1406.34,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez",
            "start": 1414.95,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 1418.2,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "lo presentamos",
            "start": 1419.7,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "es subsecretario",
            "start": 1421.549,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 1424.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a informarse",
            "start": 1426.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n a lippi",
            "start": 1440.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "antonio calder\u00f3n a lippi",
            "start": 1442.919,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1445.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 1447.66,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "de que no falten",
            "start": 1450.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los medicamentos",
            "start": 1452.05,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "a ver d\u00f3nde est\u00e1 el doctor",
            "start": 1454.87,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1459.97,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la indicaci\u00f3n el presidente estamos a",
            "start": 1461.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cargo de la coordinaci\u00f3n de abasto de",
            "start": 1464.22,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "medicamentos a nivel nacional",
            "start": 1465.66,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "mucho al micr\u00f3fono",
            "start": 1470.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en cargos",
            "start": 1482.98,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no falten los medicamentos y los insumos",
            "start": 1494.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1498.99,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hoy mismo se les va a poner se les va a",
            "start": 1501.36,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "dar a conocer a todos incluso la lmb en",
            "start": 1506.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la p\u00e1gina de atenci\u00f3n",
            "start": 1510.69,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "si se puede ahora mismo",
            "start": 1514.14,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "con el correo",
            "start": 1518.31,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de cada uno",
            "start": 1523.03,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1530.169,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el doctor",
            "start": 1533.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "alejandro schwartz p\u00e9rez",
            "start": 1535.9,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "es el responsable",
            "start": 1541.549,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "de que no falten los m\u00e9dicos haber",
            "start": 1544.38,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "alegado",
            "start": 1548.85,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "le puedes decir",
            "start": 1551.87,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mucho gusto yo soy alejandro mart\u00ed p\u00e9rez",
            "start": 1554.169,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fue el coordinador nacional m\u00e9dico hemos",
            "start": 1556.509,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lanzado una convocatoria titulada",
            "start": 1558.519,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos del bienestar hasta el momento",
            "start": 1560.649,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hemos logrado reclutar 32.000 recursos",
            "start": 1563.049,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "humanos para la salud dispuestos a irse",
            "start": 1566.409,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "a las zonas m\u00e1s apartadas y vulnerables",
            "start": 1569.109,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds y el d\u00eda de hoy de ayer",
            "start": 1571.45,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "comenzamos con nuestro primer hospital",
            "start": 1573.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en cas con los primeros 300 m\u00e9dicos de",
            "start": 1576.279,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "bienestar que est\u00e1n trabajando el d\u00eda de",
            "start": 1579.94,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "hoy se\u00f1or",
            "start": 1581.889,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el encargado de que est\u00e9n en buen estado",
            "start": 1587.71,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "las instalaciones",
            "start": 1590.89,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "coordinador de infraestructura del",
            "start": 1594.24,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar es",
            "start": 1597.39,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ingeniero carlos s\u00e1nchez menezes",
            "start": 1603.14,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "arquitecto",
            "start": 1608.33,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas estamos a sus \u00f3rdenes en la",
            "start": 1610.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n nacional de infraestructura",
            "start": 1614.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y tenemos el proyecto del se\u00f1or",
            "start": 1616.41,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1619.84,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "e iniciar una remodelaci\u00f3n sustituci\u00f3n",
            "start": 1622.269,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "important\u00edsima en el primer nivel de",
            "start": 1628.2,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n estamos los",
            "start": 1630.94,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "solares",
            "start": 1634.179,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y como aqu\u00ed se coment\u00f3 hay m\u00e1s de 80.000",
            "start": 1637.69,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "trabajadores de",
            "start": 1641.47,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "el sector salud que est\u00e1n trabajando",
            "start": 1644.96,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "por contrato de manera eventual",
            "start": 1649.76,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "algunos llevan hasta 20 a\u00f1os",
            "start": 1653.45,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n esperando por qu\u00e9",
            "start": 1657.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y llegaban los recomendados",
            "start": 1660.48,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "eran los que ocupaban las clases ya eso",
            "start": 1664.75,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 ahora por antig\u00fcedad vamos a",
            "start": 1667.21,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "comenzar con un programa de",
            "start": 1672.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de basificaci\u00f3n hecho el",
            "start": 1675.67,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "compromiso que",
            "start": 1678.19,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "antes de que termine el gobierno que",
            "start": 1682.29,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "encabezo van a estar clasificados todos",
            "start": 1685.65,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud m\u00e1s de",
            "start": 1690.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "80.000 y ya vamos a comenzar para eso el",
            "start": 1692.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "responsable es v\u00edctor manuel la boca",
            "start": 1696.72,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "negra que es coordinador del programa de",
            "start": 1701.04,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "administrativo de basificaci\u00f3n",
            "start": 1705.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas como bien lo comenta el",
            "start": 1711.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1713.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el programa de masificaci\u00f3n empezar\u00e1",
            "start": 1716.37,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximamente con los primeros 6000",
            "start": 1719.69,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "trabajadores la meta es terminar el",
            "start": 1722.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sexenio con 87 mil trabajadores",
            "start": 1725.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "basificados esto es un tema de justicia",
            "start": 1727.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "laboral los trabajadores del sector",
            "start": 1730.29,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "salud que est\u00e1n por contrato eventual y",
            "start": 1732.27,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "por honorarios no tienen actualmente",
            "start": 1735.059,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "siquiera seguridad social no tienen las",
            "start": 1737.42,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "prestaciones de ley y vamos a trabajar",
            "start": 1740.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en ello es justicia para los",
            "start": 1742.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "trabajadores y permitir\u00e1 que puedan",
            "start": 1744.72,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "prestar un mejor servicio de salud",
            "start": 1747.03,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1748.53,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pues ya est\u00e1 y aqu\u00ed nos vamos a",
            "start": 1752.24,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "encontrar los martes",
            "start": 1755.48,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "este es el tel\u00e9fono",
            "start": 1758.98,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1764.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el correo de cada uno de los",
            "start": 1766.58,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 1770.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se va a dar a conocer",
            "start": 1772.77,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy y a lo mejor ma\u00f1ana ya lo",
            "start": 1776.63,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tenemos en pantalla",
            "start": 1780.98,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico",
            "start": 1790.65,
            "duration": 4.79
        }
    ],
    "transcription_text": "quiero comunicarles que hemos logrado sentar las bases para que el derecho a la salud de toda la poblaci\u00f3n mexicana sea una realidad se ha tomado una decisi\u00f3n importante de establecer un sistema de salud bajo los principios de universalidad reducci\u00f3n de la desigualdad combate a la corrupci\u00f3n y un buen uso un buen manejo de los recursos para la salud en la siguiente l\u00e1mina por favor para ello como ya anunci\u00f3 el se\u00f1or presidente ser\u00e1n mejorados los servicios de salud tanto aquellos que se otorgan a los derechohabientes y familiares de las instituciones de seguridad social pero sobre todo para los 69 millones de mexicanos sin ella sin seguridad social que sufren de pobreza marginaci\u00f3n inequidad y abandono de su salud y de su bienestar la siguiente l\u00e1mina por favor durante esta administraci\u00f3n se har\u00e1 valer el derecho a la salud y este plan ya se ha iniciado bajo el compromiso de cero corrupci\u00f3n una evaluaci\u00f3n permanente que es muy importante y transparencia total en todas nuestras actividades nos permitir\u00e1 tener acceso y atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad las 24 horas del d\u00eda no s\u00f3lo de lunes a viernes eficiente uso de los recursos y gratuidad con una corresponsabilidad de la poblaci\u00f3n de los profesionales de la salud y de los usuarios de la atenci\u00f3n m\u00e9dica la siguiente por favor como ya conocen ustedes para ello como una reforzamiento y una reorientaci\u00f3n de la salud p\u00fablica de m\u00e9xico se ha creado el instituto de salud para el bienestar en su conjunto con el imsi bienestar los 80 hospitales que ya se mencionaron se fortalecer\u00e1 la medicina preventiva cuyo centro de atenci\u00f3n ser\u00e1 la familia y la comunidad se encargar\u00e1 y este este nuevo sistema de proveer garantizar la prestaci\u00f3n gratuita de servicios de salud la dotaci\u00f3n completa de medicamentos y otros insumos que se requieren que est\u00e1n asociados a la atenci\u00f3n m\u00e9dica en estos pacientes y en forma gradual as\u00ed como impulsar acciones orientadas a lograr una adecuada integraci\u00f3n y articulaci\u00f3n de las instituciones p\u00fablicas del sistema nacional de salud a continuaci\u00f3n el maestro ferrer est\u00e1 con usted buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente en el instituto nacional instituto de salud para el bienestar es refrendado por ley el 30 de noviembre del 2019 y entra en vigor el pasado primero de enero del 2020 es un organismo p\u00fablico descentralizado de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal con personalidad jur\u00eddica y patrimonio propio sectorizado a la secretar\u00eda de salud la direcci\u00f3n y administraci\u00f3n del inss abi corresponder\u00e1 a una junta de gobierno presidida por el se\u00f1or secretario de salud y por un director general tenemos cuatro coordinaciones nacionales que veremos en las siguientes l\u00e1minas el instituto de salud para el bienestar tiene por objeto garantizar la prestaci\u00f3n gratuita de servicios de salud medicamentos y dem\u00e1s insumos asociados a las personas sin seguridad social con acciones orientadas a lograr una adecuada integraci\u00f3n y articulaci\u00f3n de las instituciones p\u00fablicas del sistema nacional de salud el instituto de salud para el bienestar observa cuatro pilares abasto y distribuci\u00f3n de medicamentos material de curaci\u00f3n y equipos m\u00e9dicos ese es el primero el segundo pilar es que no falten m\u00e9dicos que no falten enfermeras que no falten especialistas en los establecimientos de salud que atienden a 69 millones de personas el tercer pilar es la construcci\u00f3n y mantenimiento de los establecimientos de salud que involucra el rescate de 307 inmuebles abandonados por anteriores administraciones y la basificaci\u00f3n de m\u00e1s de 87 mil 300 trabajadores que hoy est\u00e1n por contrato y por honorarios como una parte de la justicia social que emprende el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n tenemos instrumentos hay acuerdos de coordinaci\u00f3n con los 32 estados hay compra de medicamentos equipos y otros insumos en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico a trav\u00e9s de la oficial\u00eda mayor y ustedes conocen que desde el a\u00f1o pasado estamos haciendo ya las compras consolidadas de medicamentos sin material de curaci\u00f3n asimismo otro instrumento para atender a estas 69 millones de personas es que vamos a hacer redes integradas de servicios de salud que se conocen como ritz tenemos un programa de mejor\u00eda de infraestructura en la salud y ah\u00ed el gobierno de la rep\u00fablica desde el a\u00f1o pasado dise\u00f1\u00f3 un programa conocido como 1 013 que beneficia a todos los 32 entidades con programas de rehabilitaci\u00f3n de establecimientos de salud mayor capacidad para contratar personal m\u00e9dico asociado al paciente tenemos la participaci\u00f3n social en la gesti\u00f3n de salud principalmente para reforzar la prevenci\u00f3n de enfermedades y la promoci\u00f3n de la salud es claro que tenemos que mirar hacia una sociedad con bienestar y no nada m\u00e1s pensando en que la sociedad est\u00e1 enferma no vamos a dejar que se pasen o la menor personas posible para que est\u00e9n en el estado del bienestar y vamos a reclutar y a preparar m\u00e9dicos y enfermeras est\u00e1 esta disposici\u00f3n la hicimos ustedes recordar\u00e1n aqu\u00ed en una manera y la lanzamos con el se\u00f1or presidente que nos hizo el favor de otorgarnos el espacio aqu\u00ed y hoy tenemos cerca de 33 mil profesionistas en m\u00e9dico del bienestar dispuestos a irse a trabajar a lugares apartados y comentarles que ya hemos empezado ayer inauguramos un compromiso que ten\u00eda el se\u00f1or presidente en tekax yucat\u00e1n hay m\u00e1s de 300 profesionales de la salud ya en ese hospital de texas y ya estamos trabajando y pronto daremos a conocer en esta ma\u00f1ana era de qui\u00e9n es qui\u00e9n en la salud los martes que otros hospitales vamos a ir inaugurando cada mes y concluy\u00f3 hay ampliaci\u00f3n de capacidades del instituto para desarrollar la atenci\u00f3n primaria en la salud los establecimientos de la red y el fortalecimiento indispensable que nos ha ordenado el secretario al conocer la relaci\u00f3n con nuestros hermanos de links de lista de pemex de sedena de ese mar y los institutos estatales de salud de las 32 entidades de la rep\u00fablica la siguiente por favor dec\u00eda yo una poblaci\u00f3n de 69 millones de mexicanos sin seguridad social y hacerles saber hacia el d\u00eda 14 de enero ya nos hab\u00edamos reunido con los 32 secretarios de salud y sus equipos t\u00e9cnicos para informarles las reglas de operaci\u00f3n de elisabeth contenidas en acuerdos de coordinaci\u00f3n a los 32 estados de la rep\u00fablica el d\u00eda 14 de enero ya le hab\u00edamos entregado a los se\u00f1ores secretarios c\u00f3mo fue la instrucci\u00f3n del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador de propia mano esos instrumentos jur\u00eddicos que se llaman acuerdos de coordinaci\u00f3n y siete anexos que se componen en las reglas de operaci\u00f3n la siguiente quiero decirles que de estas reuniones se derivan que en los 32 estados se adhieren al nuevo modelo de salud dirigido a la poblaci\u00f3n sin seguridad social hoy te vamos a ver quienes ya han cumplido con esta este compromiso tienen dos semanas para formalizar estos compromisos el nuevo sistema de salud de m\u00e9xico tiene esto gratuidad total en la atenci\u00f3n de los servicios de salud medicamentos y otros insumos para garantizar la salud de la poblaci\u00f3n sin seguridad social mayor inversi\u00f3n en infraestructura el se\u00f1or presidente nos dec\u00eda hace unos momentos en este mismo a\u00f1o hay 40 mil millones de pesos m\u00e1s para invertir en el sector salud cero corrupci\u00f3n y esta parte es muy importante con las compras consolidadas y con los servicios subrogados que vamos a centralizar en la oficialidad mayor de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico vamos a tener mayores recursos para que lleguen a la gente no faltar\u00e1n m\u00e9dicas y enfermeros ni m\u00e9dicos y es un compromiso que en este pa\u00eds esta transformaci\u00f3n va a ser una realidad para el primero de diciembre del 2020 financiamiento suficientes para la salud y trabajadores con prestaciones laborales de ley que habl\u00e1bamos de m\u00e1s de 87 mil trabajadores que hoy tienen que tienen hoy contratos y servicios por honorarios en condiciones no favorables para exigirles su cumplimiento total a los servicios que ellos prestan en hospitales en centros de salud porque verdaderamente hemos encontrado un ej\u00e9rcito de m\u00e9dicos de enfermeras camilleros y personal asociado a la salud que se la rifa ah\u00ed en todos los hospitales la siguiente estas son las entidades como comprometimos hasta anoche a las 12 de la noche todas estas entidades tabasco yucat\u00e1n ciudad de m\u00e9xico baja california oaxaca sonora puebla chiapas veracruz colima hidalgo quintana roo y san lu\u00eds potos\u00ed ya hab\u00edan refrendado su compromiso de firmar los acuerdos de coordinaci\u00f3n para los siguientes estados el acuerdo de coordinaci\u00f3n est\u00e1 en proceso y esperamos en estos d\u00edas informarles a ustedes cu\u00e1les se adhieren a este acuerdo de coordinaci\u00f3n muchas gracias muchas gracias por su permiso presidente el presidente l\u00f3pez obrador nos ha instruido a ampliar mejorar los servicios de salud tambi\u00e9n para los derechohabientes en el seguro social lo estamos haciendo a partir de tres acciones los hospitales de tiempo completo las unidades de tiempo completo para permitir que en la consulta de las unidades de medicina familiar se empiecen a poder dar consultas en fines de semana tambi\u00e9n consultas de especialidad en fin de semana estamos pensando que en este de 2020 podremos llegar a 898 mil consultas de medicina familiar adicionales en fin de semana y 812 mil consultas de especialidad tambi\u00e9n en la atenci\u00f3n m\u00e9dica continua tenemos de las 822 meses de medicina familiar que tienen atenci\u00f3n continua solamente 500 que operan las 24 horas queremos hacer que todas superen las 24 horas en atenci\u00f3n m\u00e9dica continua y urgencias para hacer esto lo que estamos haciendo fue lanzar una convocatoria para cubrir cerca de 8 mil 700 vacantes en bolsa de trabajo para cubrir las unidades de tiempo completo y en el caso de cirug\u00eda programada poder llegar tambi\u00e9n con cirug\u00eda de fin de semana a ser 73 mil cirug\u00edas m\u00e1s este a\u00f1o eso es lo que busca es que sean m\u00e1s cortos los tiempos de espera tanto de las cirug\u00edas programadas y de las y de las consultas adicionalmente a eso hay un plan de infraestructura muy amplio para que el seguro social vuelva a tener indicadores pues vaya que sean que atiendan a la poblaci\u00f3n para dar una idea nada m\u00e1s en 1980 el imms ten\u00eda 1.8 camas por cada mil derechohabientes hoy tiene punto 69 se tiene que hacer un plan de infraestructura pero basado en el primer nivel y en la necesidad y en donde realmente sea necesario y solamente se\u00f1alar como ya se ha dicho aqu\u00ed el lynx bienestar que atiende a los no derechohabientes desde hace 40 a\u00f1os son cerca de 12.3 millones de personas en 19 estados de la rep\u00fablica no est\u00e1 en todo el pa\u00eds pero si est\u00e1 en 19 estados muchos de ellos los m\u00e1s pobres los m\u00e1s necesitados pues desde su nacimiento con el instituto de salud para el bienestar hemos trabajado en el mismo modelo de atenci\u00f3n integral a la salud basado en el en la prevenci\u00f3n en el primer nivel en las reformas de ley del a\u00f1o pasado pero se abri\u00f3 la posibilidad se construy\u00f3 esta conexi\u00f3n para firmar convenios como se est\u00e1n haciendo con los estados para que podamos trabajar de manera de manera conjunta esto lo que va a permitir es en estas instalaciones de 'links' bienestar las tres cifras las tres mil 991 unidades m\u00e9dicas entre unas m\u00e9dicas rurales unidades m\u00f3viles brigadas podamos atender en primer nivel consulta de medicina general vacunaci\u00f3n prevenci\u00f3n control de diabetes prevenci\u00f3n y detecci\u00f3n de c\u00e1ncer cervicouterino y en el segundo nivel los 80 hospitales rurales que recorrimos el a\u00f1o pasado con el presidente de l\u00f3pez obrador puedes seguir ofreciendo la consulta externa de especialidades en gineco-obstetricia cirug\u00eda general medicina interna medicina familiar pediatr\u00eda y urgencias m\u00e9dico-quir\u00fargicas adem\u00e1s de los servicios dentales nosotros los de nutrici\u00f3n y psicolog\u00eda y estamos en un plan para empezar a ampliar a cuatro especialidades m\u00e1s en estos 80 hospitales que son traumatolog\u00eda ortopedia otorrinolaringolog\u00eda y oftalmolog\u00eda estamos en coordinaci\u00f3n con el inss abi y ya con acciones muy concretas de este nuevo plan para la salud de la poblaci\u00f3n sin seguridad social en el hospital de sant quien tienen baja california en tlaxiaco y en san buenaventura y en matamoros ambos en en coahuila as\u00ed como en huajuapan de le\u00f3n oaxaca que estamos ya por terminar una nueva unidad de medicina la verdad que el bienestar junto con el instituto de salud para el bienestar pues son instituciones como se ha hecho aqu\u00ed hermanas que adem\u00e1s estamos trabajando coordinadamente en las regiones de salud para no duplicar y poder atender a m\u00e1s poblaci\u00f3n gracias muy buenos d\u00edas a todos ustedes en lo que se refiere a lista que por cierto este a\u00f1o cumple 60 a\u00f1os de existencia brindando servicios de ciudad social a los trabajadores del estado y a sus familias que suman 13.3 millones de derechohabientes son los servicios de salud los m\u00e1s demandados y los m\u00e1s importantes y en ese sentido tenemos la instrucci\u00f3n de jefes de la republica de poner \u00e9nfasis y de cuidar la atenci\u00f3n a los nuestros enfermos y mejorar los servicios en ese sentido para ello hemos desplegado una serie de acciones que nos permitan ya ahorita y en el largo plazo poder brindar mejores servicios que tanto lo demanda la ciudadan\u00eda 'hemos para esto empezado a hacer diferentes acciones de supervisi\u00f3n a lo largo y ancho de todo el pa\u00eds en nuestras unidades qu\u00edmicas de primer nivel de segundo nivel y de tercer nivel gracias a esas visitas de supervisi\u00f3n hemos podido lograr una serie de acciones que nos est\u00e1n permitiendo corregir y encontrar \u00e1reas de oportunidad en el instituto que tiene que ver b\u00e1sicamente primero que nada identificar cu\u00e1les son las necesidades de infraestructura de recursos humanos de mantenimiento de medicamentos hemos tenido tambi\u00e9n oportunidad e interactuar con los m\u00e9dicos con las enfermeras con los administrativos y tambi\u00e9n con los derechohabientes hemos tambi\u00e9n con las con las tareas de supervisi\u00f3n hemos podido tambi\u00e9n identificar procesos normativos administrativos que vamos corrigiendo poco a poco para homologar estos procesos normativos que muchas veces son los cuellos de botella para poder dar una mejor atenci\u00f3n al derechohabiente interactuamos de manera directa con los m\u00e9dicos para que todos empecemos a transformar lo que tanto anhela el derechohabiente que es una mejor atenci\u00f3n al a los a los enfermos tambi\u00e9n hemos desplegado trabajos de capacitaci\u00f3n y talleres que van en dos sentidos uno de ellos tiene que ser con la actualizaci\u00f3n en los temas de salud y otros temas de sensibilizaci\u00f3n de concientizaci\u00f3n a los trabajadores de la importancia que tiene la humanizaci\u00f3n en el trato al derechohabiente se ha perdido mucho est\u00e1 muy robotizado muy mecanizado el servicio y estamos con esto tratando de despertar una vez m\u00e1s ese esp\u00edritu solidario que deben tener nuestros trabajadores hacia con los derechohabientes esa es la parte quiz\u00e1 donde m\u00e1s nosotros estamos abocados y m\u00e1s interesados y ocupados en este momento ya lo hicimos en la ciudad de mexico y el estado de mexico en las cl\u00ednicas de primer nivel y estamos en este momento haciendo una evaluaci\u00f3n de esos primeros cursos tambi\u00e9n y empezamos a equipar particularmente en acciones de primer nivel que empezamos a dotar de equipo b\u00e1sico que se dej\u00f3 de invertir desde hace muchos a\u00f1os y tambi\u00e9n empezamos ya a hacer obras de mantenimiento para poder generar dar mejores condiciones de atenci\u00f3n finalmente quiero comentar que vamos a seguir porque lo que hicimos el a\u00f1o pasado con las jornadas de bienestar estas formas de bienestar nos permitieron acercar a m\u00e1s de 28 entidades gubernamentales llevamos el paquete de servicios de ciudad social en cada una de las 28 entidades federativas y ah\u00ed logramos identificar y promover temas relacionados con la salud b\u00e1sicamente llevamos paquetes de vacunaci\u00f3n temas que tienen que ver con estudios de mastograf\u00eda de pr\u00f3stata y otros otros temas m\u00e9dicos que lo que queremos es ir ir ense\u00f1ando en la gente la importancia que tiene la prevenci\u00f3n estarse checando permanentemente este a\u00f1o luego s\u00ed continuando empezamos el 29 de enero en la secta de la funci\u00f3n p\u00fablica y as\u00ed vamos a seguir haciendo hasta lograr consolidar este modelo preventivo que desde hace 17 de salud nos ha instruido el se\u00f1or secretario para poder lograr un m\u00e9xico en el largo plazo m\u00e1s saludable es todo buenos d\u00edas bueno esta es la explicaci\u00f3n general se complementa con informarles que el doctor tuvo l\u00f3pez gatell va [M\u00fasica] informar los martes vamos a acompa\u00f1ar todos pero as\u00ed como ricardo 6 es el encargado de transmitir lo relacionado con qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles el doctor hugo l\u00f3pez gatell va a ser el que nos va a ayudar a la exposici\u00f3n en general que se va a ordenar para informar si es imposible lo m\u00e1s posible c\u00f3mo est\u00e1n los hospitales hospital por hospital como est\u00e1n en abasto de medicamentos todo lo que podamos bajar y no quedarnos en lo m\u00e1s cercano a lo que est\u00e1 sucediendo y tambi\u00e9n cuatro responsables uno por por demanda por necesidad 1 para que nos falten los m\u00e9dicos no est\u00e1n aqu\u00ed los si para que se sepa qui\u00e9n es es responsable a ver si pueden pasar porque aqu\u00ed est\u00e1n viendo a todos base hugo l\u00f3pez y aqu\u00ed lo presentamos es subsecretario de salud a informarse calder\u00f3n a lippi antonio calder\u00f3n a lippi es responsable de que no falten los medicamentos a ver d\u00f3nde est\u00e1 el doctor este la indicaci\u00f3n el presidente estamos a cargo de la coordinaci\u00f3n de abasto de medicamentos a nivel nacional mucho al micr\u00f3fono en cargos no falten los medicamentos y los insumos y hoy mismo se les va a poner se les va a dar a conocer a todos incluso la lmb en la p\u00e1gina de atenci\u00f3n si se puede ahora mismo con el correo de cada uno s\u00ed el doctor alejandro schwartz p\u00e9rez es el responsable de que no falten los m\u00e9dicos haber alegado le puedes decir mucho gusto yo soy alejandro mart\u00ed p\u00e9rez fue el coordinador nacional m\u00e9dico hemos lanzado una convocatoria titulada m\u00e9dicos del bienestar hasta el momento hemos logrado reclutar 32.000 recursos humanos para la salud dispuestos a irse a las zonas m\u00e1s apartadas y vulnerables de nuestro pa\u00eds y el d\u00eda de hoy de ayer comenzamos con nuestro primer hospital en cas con los primeros 300 m\u00e9dicos de bienestar que est\u00e1n trabajando el d\u00eda de hoy se\u00f1or el encargado de que est\u00e9n en buen estado las instalaciones coordinador de infraestructura del instituto de salud para el bienestar es ingeniero carlos s\u00e1nchez menezes arquitecto buenos d\u00edas estamos a sus \u00f3rdenes en la coordinaci\u00f3n nacional de infraestructura y tenemos el proyecto del se\u00f1or presidente e iniciar una remodelaci\u00f3n sustituci\u00f3n important\u00edsima en el primer nivel de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n estamos los solares y como aqu\u00ed se coment\u00f3 hay m\u00e1s de 80.000 trabajadores de el sector salud que est\u00e1n trabajando por contrato de manera eventual algunos llevan hasta 20 a\u00f1os y ah\u00ed est\u00e1n esperando por qu\u00e9 y llegaban los recomendados eran los que ocupaban las clases ya eso se termin\u00f3 ahora por antig\u00fcedad vamos a comenzar con un programa de regularizaci\u00f3n de basificaci\u00f3n hecho el compromiso que antes de que termine el gobierno que encabezo van a estar clasificados todos los trabajadores de la salud m\u00e1s de 80.000 y ya vamos a comenzar para eso el responsable es v\u00edctor manuel la boca negra que es coordinador del programa de administrativo de basificaci\u00f3n buenos d\u00edas como bien lo comenta el se\u00f1or presidente el programa de masificaci\u00f3n empezar\u00e1 pr\u00f3ximamente con los primeros 6000 trabajadores la meta es terminar el sexenio con 87 mil trabajadores basificados esto es un tema de justicia laboral los trabajadores del sector salud que est\u00e1n por contrato eventual y por honorarios no tienen actualmente siquiera seguridad social no tienen las prestaciones de ley y vamos a trabajar en ello es justicia para los trabajadores y permitir\u00e1 que puedan prestar un mejor servicio de salud muchas gracias pues ya est\u00e1 y aqu\u00ed nos vamos a encontrar los martes este es el tel\u00e9fono y tambi\u00e9n el correo de cada uno de los responsables se va a dar a conocer el d\u00eda de hoy y a lo mejor ma\u00f1ana ya lo tenemos en pantalla el gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:46.933699"
}