{
    "video_id": "sz4fvoIPDhs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/sz4fvoIPDhs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBwnsx_HvciT6pVqSGlvSF4ozgo0g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=sz4fvoIPDhs",
    "video_title": "informe t\u00e9cnico diario de #Covid19 | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1285,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que vemos en este comunicado que",
            "start": 0.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presentamos todas las tardes a las 7 de",
            "start": 2.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la noche es primero la situaci\u00f3n mundial",
            "start": 5.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ya no ponemos el mapa es poco",
            "start": 8.38,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "informativo porque todos los pa\u00edses",
            "start": 10.09,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tienen transmisi\u00f3n activa pero lo que",
            "start": 11.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vemos en esta gr\u00e1fica de barras es la",
            "start": 13.99,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de casos la altura de estas",
            "start": 16.15,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "barras de colores representa la cantidad",
            "start": 20.64,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "de casos registrados en el mundo las",
            "start": 23.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "letras son muy chicas en el eje vertical",
            "start": 27.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero los n\u00fameros",
            "start": 31.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en resumen est\u00e1n ah\u00ed m\u00e1s de un mill\u00f3n",
            "start": 33.1,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "773 mil personas han tenido cobijo a lo",
            "start": 36.42,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "largo de la epidemia desde que empez\u00f3 en",
            "start": 40.989,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "china a principios de enero es",
            "start": 42.909,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "importante notar que un poco m\u00e1s de un",
            "start": 45.699,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de personas casi un mill\u00f3n",
            "start": 48.729,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ochenta mil han tenido comida en las",
            "start": 50.769,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "\u00faltimas 14 d\u00edas si las \u00faltimas dos",
            "start": 53.379,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "semanas esto es importante porque est\u00e1",
            "start": 56.26,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n reciente esta ocurrencia",
            "start": 60.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reciente de la enfermedad es lo que",
            "start": 62.079,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "realmente est\u00e1 empujando la epidemia",
            "start": 64.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 manteniendo la transmisi\u00f3n mientras",
            "start": 66.97,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que el resto del 40",
            "start": 69.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 72.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el 39 por ciento de los casos que ya",
            "start": 74.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ocurrieron m\u00e1s all\u00e1 de 14 d\u00edas son",
            "start": 76.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "personas que se han recuperado en su",
            "start": 79.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enorme mayor\u00eda y eso es una buena",
            "start": 81.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "noticia porque representan al contrario",
            "start": 83.58,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en lugar de ser el motor de la epidemia",
            "start": 86.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "representan el freno de la epidemia",
            "start": 89.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s una proporci\u00f3n m\u00e1s grande un",
            "start": 91.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "porcentaje m\u00e1s grande de personas que",
            "start": 94.53,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hayan tenido la enfermedad se recuperen",
            "start": 97.26,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1n inmunes inmunes quiere decir",
            "start": 99.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "protegidas biol\u00f3gicamente de la",
            "start": 101.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n y entonces tendr\u00e1n la",
            "start": 103.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "posibilidad de no transmitir y frenar la",
            "start": 106.35,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "epidemia",
            "start": 109.2,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "desafortunadamente lo que vemos tambi\u00e9n",
            "start": 111.94,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "son algunos signos no alentadores a",
            "start": 113.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nivel mundial como el incremento el",
            "start": 116.78,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "aumento de la tasa de letalidad la tasa",
            "start": 119.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "o proporci\u00f3n de letalidad de casos es",
            "start": 123.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el porcentaje de personas que teniendo",
            "start": 126.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comida desafortunadamente pierden la",
            "start": 129.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vida por la enfermedad y esto es",
            "start": 132.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "importante porque lo que representa en",
            "start": 134.12,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "buena medida es que conforme la",
            "start": 136.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "enfermedad se ha propagado en distintos",
            "start": 139.78,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "territorios del mundo no todos tienen la",
            "start": 142.58,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "misma capacidad de atenci\u00f3n y las",
            "start": 144.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dificultades para atender a todas las",
            "start": 147.37,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "personas condiciona en muy buena medida",
            "start": 149.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la probabilidad de morir finalmente lo",
            "start": 152.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que se ven colores y tambi\u00e9n en la tabla",
            "start": 155.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es la contribuci\u00f3n que tiene cada una de",
            "start": 157.91,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las regiones del mundo para mantener",
            "start": 160.82,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "activa a la epidemia y lo podemos ver en",
            "start": 164.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la siguiente diapositiva de manera m\u00e1s",
            "start": 167.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "clara en la barra de hasta abajo lo que",
            "start": 169.88,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "se ve es europa en la barra roja est\u00e1 la",
            "start": 173.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de am\u00e9rica son las dos regiones",
            "start": 177.05,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "del mundo que tienen la mayor",
            "start": 179.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n europa todav\u00eda con 48 por",
            "start": 180.8,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ciento y am\u00e9rica con 43 por ciento en su",
            "start": 184.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "momento en la medida en que se empiece a",
            "start": 187.73,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "retardar la transmisi\u00f3n",
            "start": 189.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y a frenar la epidemia en la regi\u00f3n",
            "start": 191.569,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "europea ser\u00e1 la regi\u00f3n americana la que",
            "start": 193.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tenga la mayor contribuci\u00f3n a la",
            "start": 197.45,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "epidemia la siguiente",
            "start": 199.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "y este es el mapa de m\u00e9xico en donde lo",
            "start": 201.93,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "vamos a presentar en dos maneras en este",
            "start": 204.239,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "y en el siguiente mapa en este lo que",
            "start": 206.849,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vemos es el n\u00famero de casos por entidad",
            "start": 208.59,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "federativa y hemos destacado que la",
            "start": 211.109,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n metropolitana del valle de m\u00e9xico",
            "start": 214.349,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "es la ciudad de m\u00e9xico y la zona",
            "start": 216.409,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "conurbada en el estado de mexico",
            "start": 218.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dado que son la regi\u00f3n m\u00e1s poblada del",
            "start": 221.189,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en conjunto ocupan casi el 23 por",
            "start": 223.2,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "ciento de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds tenemos",
            "start": 226.139,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "la mayor contribuci\u00f3n con el n\u00famero de",
            "start": 229.109,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "casos hasta el momento y desde el inicio",
            "start": 231.45,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de la epidemia en m\u00e9xico que fue el 28",
            "start": 233.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de febrero cuando tuvimos el primer caso",
            "start": 236.099,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se han detectado cinco mil catorce",
            "start": 238.5,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "personas que han tenido cobijo",
            "start": 241.019,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "37.000 un poco m\u00e1s de 37.000 han sido",
            "start": 245.269,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estudiadas en su momento como casos",
            "start": 248.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sospechosos y han sido descartadas de",
            "start": 250.109,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ellas 23.000 personas que no presentaron",
            "start": 253.68,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n confirmada por kobe y lo que",
            "start": 257.699,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "vemos tambi\u00e9n es que el mapa ya se",
            "start": 261.329,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "empieza a pintar de otros colores adem\u00e1s",
            "start": 263.49,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del verde y el verde oscuro ahora est\u00e1n",
            "start": 265.5,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "en amarillo algunas entidades",
            "start": 267.69,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "federativas en su momento van a pasar al",
            "start": 268.919,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "color rojo lo que quieren decir estos",
            "start": 271.229,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "colores es la cantidad de casos que se",
            "start": 273.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "han detectado en esas entidades a lo",
            "start": 275.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "largo del tiempo destac\u00f3 aqu\u00ed que aunque",
            "start": 278.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "algunos estados est\u00e1n pintados en su",
            "start": 281.699,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "conjunto como el estado de m\u00e9xico con un",
            "start": 283.44,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n no quiere decir que en todo",
            "start": 285.57,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "el estado existe la misma intensidad de",
            "start": 288.389,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "propagaci\u00f3n claramente est\u00e1 mayormente",
            "start": 289.949,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "concentrada en las zonas urbanas que son",
            "start": 292.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las zonas metropolitanas de estos",
            "start": 295.259,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "estados en la siguiente bueno y muy",
            "start": 298.44,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "lamentablemente 332 personas han perdido",
            "start": 301.31,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "ya la vida relacionado con la enfermedad",
            "start": 304.889,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y sus complicaciones la siguiente",
            "start": 307.889,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "este otro mapa lo que se ve es la",
            "start": 311.169,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "intensidad medida por la proporci\u00f3n de",
            "start": 314.469,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "personas con respecto a la poblaci\u00f3n que",
            "start": 318.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "han tenido la enfermedad",
            "start": 321.37,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "esta medida se llama incidencia y es la",
            "start": 322.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "medida de donde podemos comparar entre",
            "start": 325.539,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estados que tienen poblaciones",
            "start": 329.05,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "diferentes aqu\u00ed si vemos que la el",
            "start": 330.939,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estado de chihuahua desde luego la zona",
            "start": 334.569,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "metropolitana del valle m\u00e9xico y",
            "start": 336.819,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente la ciudad de m\u00e9xico as\u00ed",
            "start": 338.139,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como quintana roo y baja california sur",
            "start": 340.509,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "son estados que a pesar de tener",
            "start": 342.759,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "diferentes poblaciones tienen una",
            "start": 345.31,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "intensidad de transmisi\u00f3n comparable en",
            "start": 347.529,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este mapa lo estaremos presentando",
            "start": 350.499,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente la siguiente",
            "start": 351.999,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ve la misma informaci\u00f3n",
            "start": 354.569,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "solamente que en una gr\u00e1fica de barras",
            "start": 356.069,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para ilustrar lo mismo v\u00e9ase baja",
            "start": 358.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "california sur como a pesar de que tiene",
            "start": 361.169,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "una poblaci\u00f3n peque\u00f1a y dispersa si lo",
            "start": 363.24,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "comparamos su n\u00famero de casos con",
            "start": 366.24,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "respecto a esa poblaci\u00f3n es el estado",
            "start": 368.999,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que tiene la mayor intensidad de la",
            "start": 371.249,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "enfermedad la siguiente",
            "start": 374.279,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la ciudad de mexico por el n\u00famero",
            "start": 376.249,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de casos es la que destaca seguida del",
            "start": 378.019,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estado de mexico y en el c\u00f3digo de",
            "start": 379.939,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "colores es lo mismo que en el mapa",
            "start": 381.679,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "originalmente presentado la siguiente",
            "start": 383.059,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de edad es una",
            "start": 386.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica que tambi\u00e9n hemos",
            "start": 389.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "destacado a lo largo de estas semanas",
            "start": 390.81,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "tenemos en m\u00e9xico dos fen\u00f3menos uno que",
            "start": 393.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nos ayuda y uno que no nos ayuda y el",
            "start": 396.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno que nos ayuda es la juventud en",
            "start": 399.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico el promedio m\u00e1s exactamente la",
            "start": 401.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mediana es decir la mitad de la",
            "start": 404.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n tiene 37 a\u00f1os o menos si lo",
            "start": 406.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comparamos con los pa\u00edses de europa",
            "start": 410.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "occidental o eeuu tenemos una diferencia",
            "start": 411.74,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de cerca de 12 o 10 a\u00f1os respectivamente",
            "start": 414.59,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en la distribuci\u00f3n de edades por",
            "start": 418.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "supuesto dado que esta enfermedad afecta",
            "start": 421.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mayor mente en su forma grave a personas",
            "start": 423.53,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "adultas mayores si tenemos menos",
            "start": 427.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores nos ayuda lo",
            "start": 429.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que desafortunadamente no nos ayuda y lo",
            "start": 432.62,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "podemos ver en la siguiente diapositiva",
            "start": 434.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es la importancia de las enfermedades",
            "start": 435.98,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas que contribuyen a la enfermedad",
            "start": 439.43,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "grave por kobe diabetes hipertensi\u00f3n",
            "start": 442.21,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "y obesidad son tres enfermedades tres",
            "start": 447.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "condiciones de salud en las que m\u00e9xico",
            "start": 450.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "destaca con respecto al resto de los",
            "start": 453.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo por ser uno de los",
            "start": 455.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pa\u00edses m\u00e1s afectados tres cuartas partes",
            "start": 457.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n en m\u00e9xico tienen",
            "start": 460.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sobrepeso o bien tienen obesidad hasta",
            "start": 462.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "14% de las personas mayores de 20 a\u00f1os",
            "start": 465.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tienen de diabetes y hasta 35% de las",
            "start": 468.73,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "personas mayores de 20 a\u00f1os padecen",
            "start": 473.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n arterial cu\u00e1l es la",
            "start": 476.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "consecuencia de esto que vamos a tener",
            "start": 478.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "una epidemia en donde las personas",
            "start": 480.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "adultas j\u00f3venes que se ve\u00edan en la",
            "start": 482.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "diapositiva anterior tambi\u00e9n pero no no",
            "start": 485.29,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "les regrese tambi\u00e9n tienen afecci\u00f3n",
            "start": 487.36,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "grave y eventualmente casos fatales",
            "start": 490.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ve la distribuci\u00f3n en edades",
            "start": 495.3,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "intermedias de 20 hasta 59 a\u00f1os tenemos",
            "start": 498.12,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "en las barras amarillas personas con",
            "start": 502.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "enfermedad suficientemente grave para",
            "start": 504.509,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "requerir hospitalizaci\u00f3n no todos en la",
            "start": 507.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "terapia intensiva no todos son enfermos",
            "start": 509.729,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos pero si han requerido",
            "start": 511.44,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n en las barras verdes lo",
            "start": 513.209,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "que se ve es personas que han tenido",
            "start": 515.459,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "enfermedad leve que se ha manejado en",
            "start": 517.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "forma ambulatoria en sus domicilios la",
            "start": 520.409,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 522.719,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ve la distribuci\u00f3n del conjunto",
            "start": 523.969,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de los cinco mil catorce casos",
            "start": 527.149,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "confirmados solamente estamos",
            "start": 529.089,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "presentando aqu\u00ed los casos confirmados",
            "start": 530.93,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "que han tenido distintas condiciones",
            "start": 533.269,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas desde el manejo ambulatorio y",
            "start": 535.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sus casas hasta hospitalizaci\u00f3n y",
            "start": 538.189,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n en la terapia intensiva",
            "start": 540.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y los que han requerido intubaci\u00f3n para",
            "start": 542.06,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "apoyo mec\u00e1nico ventilatorio la siguiente",
            "start": 545.42,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed si presentamos los sospechosos esto",
            "start": 548.769,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "en d\u00edas recientes parece que confundi\u00f3 a",
            "start": 551.689,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "algunas personas que no ten\u00edan claro la",
            "start": 553.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "diferencia entre casos sospechosos y",
            "start": 555.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "casos confirmados la diferencia es",
            "start": 557.48,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente relevante para el manejo de",
            "start": 559.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n pero tambi\u00e9n para las",
            "start": 563.209,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "acciones de salud p\u00fablica recordemos que",
            "start": 564.74,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n de contenci\u00f3n que",
            "start": 567.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "establecimos desde el inicio de la",
            "start": 570.459,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "epidemia antes incluso que el primer",
            "start": 572.3,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "caso consiste en detectar a los casos",
            "start": 574.129,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sospechosos y al tiempo que se les toma",
            "start": 576.949,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "una muestra para diagn\u00f3stico por",
            "start": 579.949,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "laboratorio se les pone en resguardo",
            "start": 581.569,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "domiciliario y se estudia a sus",
            "start": 584.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "contactos para que \u00e9stos tambi\u00e9n est\u00e9n",
            "start": 586.43,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en resguardo domiciliario",
            "start": 588.5,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "en un momento dado y tambi\u00e9n lo que",
            "start": 590.27,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "fuimos comentando cuando ya son un",
            "start": 592.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "conjunto bastante amplio de casos esta",
            "start": 594.41,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "medida de contenci\u00f3n se vuelve poco \u00fatil",
            "start": 597.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "poco pr\u00e1ctica y es conveniente instaurar",
            "start": 600.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las medidas masivas en m\u00e9jico",
            "start": 603.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aprovechamos la oportunidad de haber",
            "start": 605.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "contemplado la epidemia desde antes de",
            "start": 607.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que empezara en mexico y pudimos",
            "start": 610.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "anticipar 15 d\u00edas todav\u00eda en la fase 1",
            "start": 612.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las intervenciones masivas de mitigaci\u00f3n",
            "start": 615.8,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que corresponden t\u00edpicamente a la fase 2",
            "start": 618.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "esto lo que nos ha permitido es que",
            "start": 622.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "masivamente disminuyan los contagios y",
            "start": 624.59,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eso va a contribuir importantemente al",
            "start": 628.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "control de la epidemia ah\u00ed se ven en sus",
            "start": 631.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "distintos tipos de presentaci\u00f3n cl\u00ednica",
            "start": 634.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los casos ambulatorios o leves los casos",
            "start": 637.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estables graves y cr\u00edticos tanto los",
            "start": 639.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sospechosos como los confirmados la",
            "start": 642.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 644.81,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "las enfermedades ya hemos destacado",
            "start": 645.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n diabetes obesidad que el",
            "start": 648.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "propio tabaquismo que en s\u00ed mismo es una",
            "start": 650.89,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "enfermedad adem\u00e1s es un condicionante de",
            "start": 652.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente una centena de da\u00f1os a la",
            "start": 654.97,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "salud el trabajo siempre es malo los",
            "start": 659.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "productos del tabaco tanto los que se",
            "start": 662.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "consumen por combusti\u00f3n por el 'mando",
            "start": 664.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "como los que se vaporizan son elementos",
            "start": 667.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nocivos para la salud esto lo sabemos",
            "start": 671.68,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "perfectamente se sabe desde hace muchas",
            "start": 673.69,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas la siguiente",
            "start": 675.55,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ve en tres grandes grupos",
            "start": 678.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "arbitrariamente organizados las personas",
            "start": 680.09,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "menores de 25 a\u00f1os que incluye a los",
            "start": 684.24,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "adolescentes y ni\u00f1os que muy",
            "start": 686.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "afortunadamente no tienen enfermedad",
            "start": 688.49,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "grave y no han tenido casos fatales",
            "start": 691.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que al inicio de la epidemia",
            "start": 695.33,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos comentado que los ni\u00f1os los",
            "start": 697.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a considerar sobre todo los",
            "start": 700.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "menores de 5 a\u00f1os como un grupo de",
            "start": 701.94,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "riesgo igual que con los consideramos",
            "start": 703.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para la influenza esto lo dijimos en un",
            "start": 705.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "momento en donde la epidemia solo estaba",
            "start": 708.39,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en china y no hab\u00eda una suficiente",
            "start": 710.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "experiencia acumulada de conocimiento",
            "start": 712.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "para identificar esto afortunadamente el",
            "start": 714.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "conocimiento que se produjo conforme la",
            "start": 718.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "epidemia avanz\u00f3 y en otros pa\u00edses nos ha",
            "start": 721.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "permitido identificar con razonable",
            "start": 723.99,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "certidumbre que los ni\u00f1os no son una",
            "start": 727.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de alto riesgo a diferencia de",
            "start": 730.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lo que si seguimos considerando para los",
            "start": 733.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "adultos mayores las mujeres embarazadas",
            "start": 735.66,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las mujeres embarazadas y las personas",
            "start": 738.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que padecen enfermedades cr\u00f3nicas el",
            "start": 740.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "grupo de edad intermedia 25 a 5",
            "start": 743.07,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nueve a\u00f1os si tiene esta letalidad de",
            "start": 745.02,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "5.1 por ciento y notoriamente los",
            "start": 747.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mayores de 60 tienen la calidades",
            "start": 749.91,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "superiores al 14 por ciento la siguiente",
            "start": 752.01,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "este es el detalle por entidad",
            "start": 756.47,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "federativa que quiero destacar dos cosas",
            "start": 758.51,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cuando vemos en una entidad federativa",
            "start": 760.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "letalidad es altas esto puede",
            "start": 762.31,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "representar al menos dos cosas una que",
            "start": 764.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la capacidad de atenci\u00f3n pudiera estar",
            "start": 767.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "rebasada y el rebasar la capacidad de",
            "start": 770.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n como lo hemos alertado puede",
            "start": 773.66,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "condicionar una mayor letalidad porque",
            "start": 775.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la oportunidad de atenci\u00f3n de las",
            "start": 779.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas en estado cr\u00edtico se reduzca",
            "start": 781.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pero lo otro que tambi\u00e9n puede revelar y",
            "start": 784.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "frecuentemente lo revela es un proceso",
            "start": 786.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de identificaci\u00f3n de casos no eficientes",
            "start": 789.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y esto es importante porque cuando vemos",
            "start": 792.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estados con un n\u00famero peque\u00f1o de casos",
            "start": 795.08,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "fatales pero que tienen mentalidades muy",
            "start": 798.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "altas es el caso del extremo derecho e",
            "start": 801.11,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "izquierdo para usted desde la",
            "start": 803.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "diapositiva lo m\u00e1s probable es que hay",
            "start": 804.77,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "una dificultad para identificar casos y",
            "start": 808.01,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "esto tiene que subsanarse la siguiente",
            "start": 811.22,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la mortalidad a diferencia de la",
            "start": 814.81,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "letalidad lo que revela es la",
            "start": 816.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n de cierta enfermedad",
            "start": 818.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en este caso kobe en las causas de",
            "start": 821.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "muerte que presenta un una entidad",
            "start": 823.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "federativa o todo el pa\u00eds la mortalidad",
            "start": 826.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico en promedio es punto 26% mil",
            "start": 829.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "habitantes no lo vaya a interpretar como",
            "start": 833.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un porcentaje es punto 26% mil",
            "start": 835.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "habitantes y esa es la contribuci\u00f3n que",
            "start": 838.48,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "se ve en la gr\u00e1fica para las distintas",
            "start": 842.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entidades federativas la siguiente",
            "start": 844.029,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "este es otro dato importante que ustedes",
            "start": 847.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "conozcan que es la contribuci\u00f3n de",
            "start": 850.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "distintos virus respiratorios a los",
            "start": 853.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "casos tanto de enfermedad leve como de",
            "start": 855.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "enfermedad grave las distintas causas de",
            "start": 858.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "neumon\u00eda",
            "start": 861.25,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "siguen presentes en el panorama nacional",
            "start": 862.54,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y mundial y contribuyen",
            "start": 865.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "proporcionalmente a la ocurrencia de",
            "start": 868.23,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "neumon\u00edas hasta hace algunas semanas",
            "start": 870.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "concretamente en la semana 9 es la",
            "start": 873.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "primera semana de marzo ten\u00edamos todav\u00eda",
            "start": 875.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "una contribuci\u00f3n importante del virus",
            "start": 878.59,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "influenza o en los distintos tipos del",
            "start": 880.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "virus influenza que est\u00e1bamos todav\u00eda en",
            "start": 882.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la temporada ordinaria o estacional de",
            "start": 885.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "influenza sin embargo ahorita ya se",
            "start": 888.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "redujo sustancialmente la contribuci\u00f3n",
            "start": 890.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del virus influenza y el virus sars co2",
            "start": 893.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "causante de kobe est\u00e1 presente en",
            "start": 896.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "alrededor de 15%",
            "start": 899.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esperamos que va a ocurrir que conforme",
            "start": 902.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pasen las semanas de propagaci\u00f3n de la",
            "start": 904.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n o vid va a ser la enfermedad",
            "start": 907.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "predominante es decir cuando se",
            "start": 909.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "demuestra que existe el virus sars co2",
            "start": 911.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "personas que tienen las caracter\u00edsticas",
            "start": 914.35,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas de la enfermedad la siguiente",
            "start": 916.69,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n es tambi\u00e9n importante y",
            "start": 920.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no debemos despreciar la porque nos da",
            "start": 922.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "una buena noticia aqu\u00ed lo que vemos es",
            "start": 925.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las personas que se han recuperado y",
            "start": 927.45,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tenemos cerca de 40 por ciento de",
            "start": 929.85,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "personas que se han recuperado porque",
            "start": 931.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "afortunadamente ocho de cada diez",
            "start": 933.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "personas con kobe tienen una enfermedad",
            "start": 936.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que se limita espont\u00e1neamente se curan",
            "start": 939.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque el sistema inmune el sistema de",
            "start": 942.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "defensas del organismo elimina al virus",
            "start": 944.82,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "del cuerpo en un periodo de hasta de 14",
            "start": 948.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "d\u00edas y deja a la persona sin secuelas",
            "start": 950.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sin da\u00f1os y las personas que tienen",
            "start": 954.78,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "enfermedad grave desde luego como existe",
            "start": 957.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "un da\u00f1o pulmonar muy importante pueden",
            "start": 959.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tardar meses en recuperarse pero quien",
            "start": 962.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tuvo enfermedad leve se recupera",
            "start": 965.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00edntegramente y esto contribuye a que se",
            "start": 967.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vaya retardando y eventualmente",
            "start": 970.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "controlando la epidemia hemos dicho",
            "start": 972.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les recuerdo",
            "start": 975.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la enorme mayor\u00eda de personas infectadas",
            "start": 978.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por el virus sars co2 van a tener solo",
            "start": 980.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n y no enfermedad esto es muy",
            "start": 984.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "importante hay muchas condiciones de",
            "start": 987.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "salud causadas por agentes infecciosos",
            "start": 989.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en los que existe infecci\u00f3n sin causar",
            "start": 991.68,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en modo alguno enfermedad y este es el",
            "start": 996.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "caso del virus kobe de perd\u00f3n el virus",
            "start": 999.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sars co2 causante de kobe en donde vamos",
            "start": 1001.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a tener personas que se infectan sin",
            "start": 1004.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "darse cuenta porque ni siquiera tengan",
            "start": 1006.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "s\u00edntoma alguno o tengan s\u00edntomas m\u00ednimos",
            "start": 1009.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y esta va a ser la enorme enorme mayor\u00eda",
            "start": 1011.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de personas y en m\u00e9xico y en cualquier",
            "start": 1014.42,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pa\u00eds del mundo se anticipa que hasta el",
            "start": 1017.06,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "67 o 70 por ciento de las personas",
            "start": 1020.59,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "eventualmente vamos a tener infecci\u00f3n",
            "start": 1023.5,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esperamos que la enorme mayor\u00eda sin",
            "start": 1027.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tener enfermedad alguna esto es lo que",
            "start": 1030.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ocurrir\u00e1 y contribuir\u00e1 finalmente a que",
            "start": 1032.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la epidemia se detenga no habiendo una",
            "start": 1035.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vacuna no habiendo un tratamiento",
            "start": 1039.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico esta ser\u00e1 la contribuci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1040.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1043.22,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "a que se detenga la epidemia en",
            "start": 1044.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "cualquier parte del mundo la siguiente",
            "start": 1046.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "finalmente tenemos los casos sospechosos",
            "start": 1049.3,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que ya los presentamos de rutina",
            "start": 1052.07,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "insistimos para ayudar a las personas",
            "start": 1054.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n confundiendo entre casos",
            "start": 1056.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sospechosos y casos confirmados a que",
            "start": 1058.49,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tengan claro que los casos sospechosos",
            "start": 1061.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "siguen el mismo curso en el tiempo en",
            "start": 1062.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los casos confirmados",
            "start": 1066.14,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "finalmente los casos confirmados son un",
            "start": 1067.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "subconjunto o una proporci\u00f3n de los",
            "start": 1069.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "casos sospechosos y finalmente tenemos",
            "start": 1072.38,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la curva epid\u00e9mica de casos confirmados",
            "start": 1075.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la siguiente en donde tenemos para casos",
            "start": 1078.13,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "confirmados 5.014 que sean acumuladas",
            "start": 1082.04,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "n\u00f3tese que la curva epid\u00e9mica sigue",
            "start": 1085.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "creciendo seguir\u00e1 creciendo esto lo",
            "start": 1088.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hemos alertado desde el inicio antes de",
            "start": 1090.74,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que llegara el primer caso es la",
            "start": 1092.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "historia natural de la epidemia lo que",
            "start": 1094.58,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "esperamos es que",
            "start": 1097.58,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "con las medidas de mitigaci\u00f3n",
            "start": 1099.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comunitaria que son estas de quedarse en",
            "start": 1101.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "casa mantenerse separados f\u00edsicamente",
            "start": 1104.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "uno del otro de los otros por el hecho",
            "start": 1106.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de que se suspendieron las escuelas se",
            "start": 1109.179,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "suspendieron las actividades laborales",
            "start": 1111.67,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "no cr\u00edticas y se evitaron las",
            "start": 1113.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "congregaciones p\u00fablicas superiores a 50",
            "start": 1115.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "personas esto va a contribuir a que haya",
            "start": 1118.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "menos contagios cuando hemos hablado de",
            "start": 1120.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta reducci\u00f3n de los contagios hablamos",
            "start": 1123.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del famoso aplanamiento de la curva esto",
            "start": 1126.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quiere decir que esta l\u00ednea de color",
            "start": 1129.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 en lugar de ser muy pronunciada",
            "start": 1131.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como ocurri\u00f3 en otros pa\u00edses empieza a",
            "start": 1135.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estar m\u00e1s inclinada hacia abajo eso",
            "start": 1137.71,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "quiere decir que cada d\u00eda va viendo",
            "start": 1140.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "menor cantidad de casos que se suman",
            "start": 1142.059,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no tenemos la suficiente tiempo",
            "start": 1144.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "transcurrido desde el inicio de las",
            "start": 1148.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "intervenciones como para tener una",
            "start": 1150.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estimaci\u00f3n robusta pero seguramente",
            "start": 1152.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "rumbo al final de esta semana ya",
            "start": 1154.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tendremos varios indicios que nos",
            "start": 1156.61,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "permitan reconocer si vamos bien en ese",
            "start": 1158.14,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sentido y se ha reducido la transmisi\u00f3n",
            "start": 1161.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "o no vamos tambi\u00e9n",
            "start": 1163.419,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "sigue de manera muy activa t\u00e9rmino en",
            "start": 1166.06,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cualquiera de los casos",
            "start": 1170.23,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "fase 3 es inevitable la epidemia no se",
            "start": 1172.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "va a parar lo hemos dicho muy claramente",
            "start": 1176.37,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "no se va a parar es imposible detener",
            "start": 1178.62,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "s\u00fabitamente una epidemia con un virus",
            "start": 1182.0,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "tan transmisible como es el virus arco 2",
            "start": 1186.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed se puede hacer es m\u00e1s lenta la",
            "start": 1189.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y el prop\u00f3sito fundamental",
            "start": 1192.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es que cuando entremos en la fase 3 est\u00e1",
            "start": 1194.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muy pr\u00f3xima entonces tengamos una menor",
            "start": 1197.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cantidad de casos diarios sobre todo de",
            "start": 1200.58,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "las personas que requieren tratamiento",
            "start": 1203.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hospitalizado y entonces podamos darles",
            "start": 1205.31,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a todos y todas en su momento",
            "start": 1209.34,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "esta contribuci\u00f3n a la reducci\u00f3n de los",
            "start": 1212.43,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "contagios se apreciar\u00e1 de acuerdo a qu\u00e9",
            "start": 1216.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tan intensamente se cumplieron las",
            "start": 1220.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "medidas de mitigaci\u00f3n las medidas de",
            "start": 1222.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aislamiento las medidas de sana",
            "start": 1225.78,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "distancia en algunos lugares es el caso",
            "start": 1227.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la zona metropolitana del valle de",
            "start": 1229.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tenemos documentaci\u00f3n directa se",
            "start": 1231.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "monitorea que tanto se ha reducido y",
            "start": 1234.51,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tenemos muy buenas noticias",
            "start": 1237.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se ha reducido casi el 70% de la",
            "start": 1238.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "movilidad urbana tanto en el transporte",
            "start": 1241.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablico como en transporte privado y",
            "start": 1244.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las congregaciones p\u00fablicas en",
            "start": 1247.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "otras partes del pa\u00eds no tenemos una",
            "start": 1249.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n directa y consideramos que",
            "start": 1252.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es probable que no se ha hecho la",
            "start": 1254.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "intensidad necesaria para reducir los",
            "start": 1257.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "contagios la manera de documentarlo",
            "start": 1260.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desafortunadamente ser\u00e1 para esos casos",
            "start": 1263.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a posteriori es decir despu\u00e9s cuando",
            "start": 1265.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estemos en la fase 3 o ya en estas",
            "start": 1268.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "etapas tempranas entre la fase 2 y la",
            "start": 1271.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fase 3 donde estamos viendo una",
            "start": 1273.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "intensidad importante de la frecuencia",
            "start": 1275.94,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "de los casos que el gobierno dom\u00e9stico",
            "start": 1278.97,
            "duration": 6.41
        }
    ],
    "transcription_text": "aqu\u00ed lo que vemos en este comunicado que presentamos todas las tardes a las 7 de la noche es primero la situaci\u00f3n mundial ya no ponemos el mapa es poco informativo porque todos los pa\u00edses tienen transmisi\u00f3n activa pero lo que vemos en esta gr\u00e1fica de barras es la distribuci\u00f3n de casos la altura de estas barras de colores representa la cantidad de casos registrados en el mundo las letras son muy chicas en el eje vertical pero los n\u00fameros en resumen est\u00e1n ah\u00ed m\u00e1s de un mill\u00f3n 773 mil personas han tenido cobijo a lo largo de la epidemia desde que empez\u00f3 en china a principios de enero es importante notar que un poco m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas casi un mill\u00f3n ochenta mil han tenido comida en las \u00faltimas 14 d\u00edas si las \u00faltimas dos semanas esto es importante porque est\u00e1 transmisi\u00f3n reciente esta ocurrencia reciente de la enfermedad es lo que realmente est\u00e1 empujando la epidemia est\u00e1 manteniendo la transmisi\u00f3n mientras que el resto del 40 [M\u00fasica] el 39 por ciento de los casos que ya ocurrieron m\u00e1s all\u00e1 de 14 d\u00edas son personas que se han recuperado en su enorme mayor\u00eda y eso es una buena noticia porque representan al contrario en lugar de ser el motor de la epidemia representan el freno de la epidemia entre m\u00e1s una proporci\u00f3n m\u00e1s grande un porcentaje m\u00e1s grande de personas que hayan tenido la enfermedad se recuperen quedar\u00e1n inmunes inmunes quiere decir protegidas biol\u00f3gicamente de la infecci\u00f3n y entonces tendr\u00e1n la posibilidad de no transmitir y frenar la epidemia desafortunadamente lo que vemos tambi\u00e9n son algunos signos no alentadores a nivel mundial como el incremento el aumento de la tasa de letalidad la tasa o proporci\u00f3n de letalidad de casos es el porcentaje de personas que teniendo comida desafortunadamente pierden la vida por la enfermedad y esto es importante porque lo que representa en buena medida es que conforme la enfermedad se ha propagado en distintos territorios del mundo no todos tienen la misma capacidad de atenci\u00f3n y las dificultades para atender a todas las personas condiciona en muy buena medida la probabilidad de morir finalmente lo que se ven colores y tambi\u00e9n en la tabla es la contribuci\u00f3n que tiene cada una de las regiones del mundo para mantener activa a la epidemia y lo podemos ver en la siguiente diapositiva de manera m\u00e1s clara en la barra de hasta abajo lo que se ve es europa en la barra roja est\u00e1 la regi\u00f3n de am\u00e9rica son las dos regiones del mundo que tienen la mayor contribuci\u00f3n europa todav\u00eda con 48 por ciento y am\u00e9rica con 43 por ciento en su momento en la medida en que se empiece a retardar la transmisi\u00f3n y a frenar la epidemia en la regi\u00f3n europea ser\u00e1 la regi\u00f3n americana la que tenga la mayor contribuci\u00f3n a la epidemia la siguiente y este es el mapa de m\u00e9xico en donde lo vamos a presentar en dos maneras en este y en el siguiente mapa en este lo que vemos es el n\u00famero de casos por entidad federativa y hemos destacado que la regi\u00f3n metropolitana del valle de m\u00e9xico es la ciudad de m\u00e9xico y la zona conurbada en el estado de mexico dado que son la regi\u00f3n m\u00e1s poblada del pa\u00eds en conjunto ocupan casi el 23 por ciento de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds tenemos la mayor contribuci\u00f3n con el n\u00famero de casos hasta el momento y desde el inicio de la epidemia en m\u00e9xico que fue el 28 de febrero cuando tuvimos el primer caso se han detectado cinco mil catorce personas que han tenido cobijo 37.000 un poco m\u00e1s de 37.000 han sido estudiadas en su momento como casos sospechosos y han sido descartadas de ellas 23.000 personas que no presentaron infecci\u00f3n confirmada por kobe y lo que vemos tambi\u00e9n es que el mapa ya se empieza a pintar de otros colores adem\u00e1s del verde y el verde oscuro ahora est\u00e1n en amarillo algunas entidades federativas en su momento van a pasar al color rojo lo que quieren decir estos colores es la cantidad de casos que se han detectado en esas entidades a lo largo del tiempo destac\u00f3 aqu\u00ed que aunque algunos estados est\u00e1n pintados en su conjunto como el estado de m\u00e9xico con un nuevo le\u00f3n no quiere decir que en todo el estado existe la misma intensidad de propagaci\u00f3n claramente est\u00e1 mayormente concentrada en las zonas urbanas que son las zonas metropolitanas de estos estados en la siguiente bueno y muy lamentablemente 332 personas han perdido ya la vida relacionado con la enfermedad y sus complicaciones la siguiente este otro mapa lo que se ve es la intensidad medida por la proporci\u00f3n de personas con respecto a la poblaci\u00f3n que han tenido la enfermedad esta medida se llama incidencia y es la medida de donde podemos comparar entre estados que tienen poblaciones diferentes aqu\u00ed si vemos que la el estado de chihuahua desde luego la zona metropolitana del valle m\u00e9xico y espec\u00edficamente la ciudad de m\u00e9xico as\u00ed como quintana roo y baja california sur son estados que a pesar de tener diferentes poblaciones tienen una intensidad de transmisi\u00f3n comparable en este mapa lo estaremos presentando peri\u00f3dicamente la siguiente aqu\u00ed se ve la misma informaci\u00f3n solamente que en una gr\u00e1fica de barras para ilustrar lo mismo v\u00e9ase baja california sur como a pesar de que tiene una poblaci\u00f3n peque\u00f1a y dispersa si lo comparamos su n\u00famero de casos con respecto a esa poblaci\u00f3n es el estado que tiene la mayor intensidad de la enfermedad la siguiente aqu\u00ed la ciudad de mexico por el n\u00famero de casos es la que destaca seguida del estado de mexico y en el c\u00f3digo de colores es lo mismo que en el mapa originalmente presentado la siguiente la distribuci\u00f3n de edad es una caracter\u00edstica que tambi\u00e9n hemos destacado a lo largo de estas semanas tenemos en m\u00e9xico dos fen\u00f3menos uno que nos ayuda y uno que no nos ayuda y el fen\u00f3meno que nos ayuda es la juventud en m\u00e9xico el promedio m\u00e1s exactamente la mediana es decir la mitad de la poblaci\u00f3n tiene 37 a\u00f1os o menos si lo comparamos con los pa\u00edses de europa occidental o eeuu tenemos una diferencia de cerca de 12 o 10 a\u00f1os respectivamente en la distribuci\u00f3n de edades por supuesto dado que esta enfermedad afecta mayor mente en su forma grave a personas adultas mayores si tenemos menos personas adultas mayores nos ayuda lo que desafortunadamente no nos ayuda y lo podemos ver en la siguiente diapositiva es la importancia de las enfermedades cr\u00f3nicas que contribuyen a la enfermedad grave por kobe diabetes hipertensi\u00f3n y obesidad son tres enfermedades tres condiciones de salud en las que m\u00e9xico destaca con respecto al resto de los pa\u00edses del mundo por ser uno de los pa\u00edses m\u00e1s afectados tres cuartas partes de la poblaci\u00f3n en m\u00e9xico tienen sobrepeso o bien tienen obesidad hasta 14% de las personas mayores de 20 a\u00f1os tienen de diabetes y hasta 35% de las personas mayores de 20 a\u00f1os padecen hipertensi\u00f3n arterial cu\u00e1l es la consecuencia de esto que vamos a tener una epidemia en donde las personas adultas j\u00f3venes que se ve\u00edan en la diapositiva anterior tambi\u00e9n pero no no les regrese tambi\u00e9n tienen afecci\u00f3n grave y eventualmente casos fatales aqu\u00ed se ve la distribuci\u00f3n en edades intermedias de 20 hasta 59 a\u00f1os tenemos en las barras amarillas personas con enfermedad suficientemente grave para requerir hospitalizaci\u00f3n no todos en la terapia intensiva no todos son enfermos cr\u00edticos pero si han requerido hospitalizaci\u00f3n en las barras verdes lo que se ve es personas que han tenido enfermedad leve que se ha manejado en forma ambulatoria en sus domicilios la siguiente aqu\u00ed se ve la distribuci\u00f3n del conjunto de los cinco mil catorce casos confirmados solamente estamos presentando aqu\u00ed los casos confirmados que han tenido distintas condiciones cl\u00ednicas desde el manejo ambulatorio y sus casas hasta hospitalizaci\u00f3n y hospitalizaci\u00f3n en la terapia intensiva y los que han requerido intubaci\u00f3n para apoyo mec\u00e1nico ventilatorio la siguiente aqu\u00ed si presentamos los sospechosos esto en d\u00edas recientes parece que confundi\u00f3 a algunas personas que no ten\u00edan claro la diferencia entre casos sospechosos y casos confirmados la diferencia es b\u00e1sicamente relevante para el manejo de la informaci\u00f3n pero tambi\u00e9n para las acciones de salud p\u00fablica recordemos que la intervenci\u00f3n de contenci\u00f3n que establecimos desde el inicio de la epidemia antes incluso que el primer caso consiste en detectar a los casos sospechosos y al tiempo que se les toma una muestra para diagn\u00f3stico por laboratorio se les pone en resguardo domiciliario y se estudia a sus contactos para que \u00e9stos tambi\u00e9n est\u00e9n en resguardo domiciliario en un momento dado y tambi\u00e9n lo que fuimos comentando cuando ya son un conjunto bastante amplio de casos esta medida de contenci\u00f3n se vuelve poco \u00fatil poco pr\u00e1ctica y es conveniente instaurar las medidas masivas en m\u00e9jico aprovechamos la oportunidad de haber contemplado la epidemia desde antes de que empezara en mexico y pudimos anticipar 15 d\u00edas todav\u00eda en la fase 1 las intervenciones masivas de mitigaci\u00f3n que corresponden t\u00edpicamente a la fase 2 esto lo que nos ha permitido es que masivamente disminuyan los contagios y eso va a contribuir importantemente al control de la epidemia ah\u00ed se ven en sus distintos tipos de presentaci\u00f3n cl\u00ednica los casos ambulatorios o leves los casos estables graves y cr\u00edticos tanto los sospechosos como los confirmados la siguiente las enfermedades ya hemos destacado hipertensi\u00f3n diabetes obesidad que el propio tabaquismo que en s\u00ed mismo es una enfermedad adem\u00e1s es un condicionante de pr\u00e1cticamente una centena de da\u00f1os a la salud el trabajo siempre es malo los productos del tabaco tanto los que se consumen por combusti\u00f3n por el 'mando como los que se vaporizan son elementos nocivos para la salud esto lo sabemos perfectamente se sabe desde hace muchas d\u00e9cadas la siguiente aqu\u00ed se ve en tres grandes grupos arbitrariamente organizados las personas menores de 25 a\u00f1os que incluye a los adolescentes y ni\u00f1os que muy afortunadamente no tienen enfermedad grave y no han tenido casos fatales recordar\u00e1n que al inicio de la epidemia hab\u00edamos comentado que los ni\u00f1os los \u00edbamos a considerar sobre todo los menores de 5 a\u00f1os como un grupo de riesgo igual que con los consideramos para la influenza esto lo dijimos en un momento en donde la epidemia solo estaba en china y no hab\u00eda una suficiente experiencia acumulada de conocimiento para identificar esto afortunadamente el conocimiento que se produjo conforme la epidemia avanz\u00f3 y en otros pa\u00edses nos ha permitido identificar con razonable certidumbre que los ni\u00f1os no son una poblaci\u00f3n de alto riesgo a diferencia de lo que si seguimos considerando para los adultos mayores las mujeres embarazadas las mujeres embarazadas y las personas que padecen enfermedades cr\u00f3nicas el grupo de edad intermedia 25 a 5 nueve a\u00f1os si tiene esta letalidad de 5.1 por ciento y notoriamente los mayores de 60 tienen la calidades superiores al 14 por ciento la siguiente este es el detalle por entidad federativa que quiero destacar dos cosas cuando vemos en una entidad federativa letalidad es altas esto puede representar al menos dos cosas una que la capacidad de atenci\u00f3n pudiera estar rebasada y el rebasar la capacidad de atenci\u00f3n como lo hemos alertado puede condicionar una mayor letalidad porque la oportunidad de atenci\u00f3n de las personas en estado cr\u00edtico se reduzca pero lo otro que tambi\u00e9n puede revelar y frecuentemente lo revela es un proceso de identificaci\u00f3n de casos no eficientes y esto es importante porque cuando vemos estados con un n\u00famero peque\u00f1o de casos fatales pero que tienen mentalidades muy altas es el caso del extremo derecho e izquierdo para usted desde la diapositiva lo m\u00e1s probable es que hay una dificultad para identificar casos y esto tiene que subsanarse la siguiente la mortalidad a diferencia de la letalidad lo que revela es la contribuci\u00f3n de cierta enfermedad en este caso kobe en las causas de muerte que presenta un una entidad federativa o todo el pa\u00eds la mortalidad en m\u00e9xico en promedio es punto 26% mil habitantes no lo vaya a interpretar como un porcentaje es punto 26% mil habitantes y esa es la contribuci\u00f3n que se ve en la gr\u00e1fica para las distintas entidades federativas la siguiente este es otro dato importante que ustedes conozcan que es la contribuci\u00f3n de distintos virus respiratorios a los casos tanto de enfermedad leve como de enfermedad grave las distintas causas de neumon\u00eda siguen presentes en el panorama nacional y mundial y contribuyen proporcionalmente a la ocurrencia de neumon\u00edas hasta hace algunas semanas concretamente en la semana 9 es la primera semana de marzo ten\u00edamos todav\u00eda una contribuci\u00f3n importante del virus influenza o en los distintos tipos del virus influenza que est\u00e1bamos todav\u00eda en la temporada ordinaria o estacional de influenza sin embargo ahorita ya se redujo sustancialmente la contribuci\u00f3n del virus influenza y el virus sars co2 causante de kobe est\u00e1 presente en alrededor de 15% esperamos que va a ocurrir que conforme pasen las semanas de propagaci\u00f3n de la infecci\u00f3n o vid va a ser la enfermedad predominante es decir cuando se demuestra que existe el virus sars co2 personas que tienen las caracter\u00edsticas cl\u00ednicas de la enfermedad la siguiente esta informaci\u00f3n es tambi\u00e9n importante y no debemos despreciar la porque nos da una buena noticia aqu\u00ed lo que vemos es las personas que se han recuperado y tenemos cerca de 40 por ciento de personas que se han recuperado porque afortunadamente ocho de cada diez personas con kobe tienen una enfermedad que se limita espont\u00e1neamente se curan porque el sistema inmune el sistema de defensas del organismo elimina al virus del cuerpo en un periodo de hasta de 14 d\u00edas y deja a la persona sin secuelas sin da\u00f1os y las personas que tienen enfermedad grave desde luego como existe un da\u00f1o pulmonar muy importante pueden tardar meses en recuperarse pero quien tuvo enfermedad leve se recupera \u00edntegramente y esto contribuye a que se vaya retardando y eventualmente controlando la epidemia hemos dicho tambi\u00e9n les recuerdo la enorme mayor\u00eda de personas infectadas por el virus sars co2 van a tener solo infecci\u00f3n y no enfermedad esto es muy importante hay muchas condiciones de salud causadas por agentes infecciosos en los que existe infecci\u00f3n sin causar en modo alguno enfermedad y este es el caso del virus kobe de perd\u00f3n el virus sars co2 causante de kobe en donde vamos a tener personas que se infectan sin darse cuenta porque ni siquiera tengan s\u00edntoma alguno o tengan s\u00edntomas m\u00ednimos y esta va a ser la enorme enorme mayor\u00eda de personas y en m\u00e9xico y en cualquier pa\u00eds del mundo se anticipa que hasta el 67 o 70 por ciento de las personas eventualmente vamos a tener infecci\u00f3n esperamos que la enorme mayor\u00eda sin tener enfermedad alguna esto es lo que ocurrir\u00e1 y contribuir\u00e1 finalmente a que la epidemia se detenga no habiendo una vacuna no habiendo un tratamiento espec\u00edfico esta ser\u00e1 la contribuci\u00f3n m\u00e1s importante a que se detenga la epidemia en cualquier parte del mundo la siguiente finalmente tenemos los casos sospechosos que ya los presentamos de rutina insistimos para ayudar a las personas que se est\u00e1n confundiendo entre casos sospechosos y casos confirmados a que tengan claro que los casos sospechosos siguen el mismo curso en el tiempo en los casos confirmados finalmente los casos confirmados son un subconjunto o una proporci\u00f3n de los casos sospechosos y finalmente tenemos la curva epid\u00e9mica de casos confirmados la siguiente en donde tenemos para casos confirmados 5.014 que sean acumuladas n\u00f3tese que la curva epid\u00e9mica sigue creciendo seguir\u00e1 creciendo esto lo hemos alertado desde el inicio antes de que llegara el primer caso es la historia natural de la epidemia lo que esperamos es que con las medidas de mitigaci\u00f3n comunitaria que son estas de quedarse en casa mantenerse separados f\u00edsicamente uno del otro de los otros por el hecho de que se suspendieron las escuelas se suspendieron las actividades laborales no cr\u00edticas y se evitaron las congregaciones p\u00fablicas superiores a 50 personas esto va a contribuir a que haya menos contagios cuando hemos hablado de esta reducci\u00f3n de los contagios hablamos del famoso aplanamiento de la curva esto quiere decir que esta l\u00ednea de color caf\u00e9 en lugar de ser muy pronunciada como ocurri\u00f3 en otros pa\u00edses empieza a estar m\u00e1s inclinada hacia abajo eso quiere decir que cada d\u00eda va viendo menor cantidad de casos que se suman todav\u00eda no tenemos la suficiente tiempo transcurrido desde el inicio de las intervenciones como para tener una estimaci\u00f3n robusta pero seguramente rumbo al final de esta semana ya tendremos varios indicios que nos permitan reconocer si vamos bien en ese sentido y se ha reducido la transmisi\u00f3n o no vamos tambi\u00e9n sigue de manera muy activa t\u00e9rmino en cualquiera de los casos fase 3 es inevitable la epidemia no se va a parar lo hemos dicho muy claramente no se va a parar es imposible detener s\u00fabitamente una epidemia con un virus tan transmisible como es el virus arco 2 lo que s\u00ed se puede hacer es m\u00e1s lenta la transmisi\u00f3n y el prop\u00f3sito fundamental es que cuando entremos en la fase 3 est\u00e1 muy pr\u00f3xima entonces tengamos una menor cantidad de casos diarios sobre todo de las personas que requieren tratamiento hospitalizado y entonces podamos darles atenci\u00f3n a todos y todas en su momento esta contribuci\u00f3n a la reducci\u00f3n de los contagios se apreciar\u00e1 de acuerdo a qu\u00e9 tan intensamente se cumplieron las medidas de mitigaci\u00f3n las medidas de aislamiento las medidas de sana distancia en algunos lugares es el caso de la zona metropolitana del valle de m\u00e9xico tenemos documentaci\u00f3n directa se monitorea que tanto se ha reducido y tenemos muy buenas noticias se ha reducido casi el 70% de la movilidad urbana tanto en el transporte p\u00fablico como en transporte privado y tambi\u00e9n las congregaciones p\u00fablicas en otras partes del pa\u00eds no tenemos una documentaci\u00f3n directa y consideramos que es probable que no se ha hecho la intensidad necesaria para reducir los contagios la manera de documentarlo desafortunadamente ser\u00e1 para esos casos a posteriori es decir despu\u00e9s cuando estemos en la fase 3 o ya en estas etapas tempranas entre la fase 2 y la fase 3 donde estamos viendo una intensidad importante de la frecuencia de los casos que el gobierno dom\u00e9stico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:02.365710"
}