{
    "video_id": "SZhK8IbnWOs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/SZhK8IbnWOs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAAtmJUqdLqYZ_IBWVVDlP6fHCyRA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=SZhK8IbnWOs",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 25 de agosto de 2020 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3721,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "muy buenas tardes con todas y con todos",
            "start": 18.27,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bienvenidos a esta conferencia de prensa",
            "start": 21.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vespertina son exactamente las 7 de la",
            "start": 24.45,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "noche aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 28.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estamos en palacio nacional desde todas",
            "start": 31.89,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "las noches pr\u00e1cticamente se emite esta",
            "start": 34.23,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "conferencia agradecemos tambi\u00e9n a la",
            "start": 36.98,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que en este momento sintoniza",
            "start": 40.77,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "para poder actualizarse sobre los datos",
            "start": 43.2,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "l\u00f3gicamente de c\u00f3mo se est\u00e1 comportando",
            "start": 46.559,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "la epidemia de kobe 19 en el en el pa\u00eds",
            "start": 48.71,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y siempre como ya ha sido costumbre",
            "start": 53.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ustedes saben incorporamos un componente",
            "start": 56.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tico a las conferencias de prensa",
            "start": 59.61,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para que m\u00e1s all\u00e1 de los n\u00fameros o las",
            "start": 62.25,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas tambi\u00e9n podamos podamos",
            "start": 66.17,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 68.369,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "perfil y podamos tener tambi\u00e9n conocer",
            "start": 69.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que otros profesionales en el",
            "start": 73.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "campo de la salud est\u00e1n realizando en el",
            "start": 75.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "marco de esta de esta epidemia es por",
            "start": 77.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eso que esta noche agradecemos la",
            "start": 80.47,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presencia y le damos la bienvenida a la",
            "start": 82.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "licenciada norma ang\u00e9lica",
            "start": 84.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez r\u00edos quien es supervisora",
            "start": 87.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "profesional nivel c de trabajo social y",
            "start": 89.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "precisamente esta noche nos viene a",
            "start": 93.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "exponer presentar compartir con nosotros",
            "start": 96.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la perspectiva de esta actividad",
            "start": 98.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "profesional tambi\u00e9n que es muy",
            "start": 101.64,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "importante dentro del campo de la salud",
            "start": 103.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que es el trabajo social como todos los",
            "start": 106.11,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "actores del trabajo social ellos y ellas",
            "start": 109.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "contribuyen en el d\u00eda a d\u00eda l\u00f3gicamente",
            "start": 112.64,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s ahora en la epidemia pero lo",
            "start": 115.29,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "han hecho siempre desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 117.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n que tiene que ver de",
            "start": 119.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "manera directa con los pacientes con los",
            "start": 122.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "familiares de ellos la interacci\u00f3n que",
            "start": 125.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esto produce entre los equipos m\u00e9dicos y",
            "start": 127.71,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas tambi\u00e9n en su momento",
            "start": 131.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "administrativas de un hospital y como",
            "start": 132.59,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ellos a trav\u00e9s de esta labor facilitan",
            "start": 135.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muchas veces que el trabajo pueda",
            "start": 138.45,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "llevarse a cabo y l\u00f3gicamente esto",
            "start": 140.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "repercute en beneficio y en calidad a la",
            "start": 142.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de los pacientes entonces hoy",
            "start": 145.23,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "en el componente tem\u00e1tico nos van a",
            "start": 147.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estar presentando estas experiencias en",
            "start": 148.68,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 151.89,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ahora en el marco de kobe 19 y bueno el",
            "start": 152.77,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy vamos a iniciar actualizando",
            "start": 156.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el escenario nacional las los n\u00fameros",
            "start": 159.37,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico y tambi\u00e9n vamos a presentar",
            "start": 162.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esta noche un componente que ya hab\u00edamos",
            "start": 165.7,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estado presentando en semanas previas a",
            "start": 168.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mediados de la pandemia y que la semana",
            "start": 173.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pasada precisamente uno de sus",
            "start": 175.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros nos pidi\u00f3 actualizar que es",
            "start": 177.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "precisamente cu\u00e1l ha sido hasta el",
            "start": 179.95,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "momento la afectaci\u00f3n que ha habido al",
            "start": 181.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personal de salud en este marco tambi\u00e9n",
            "start": 184.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la epidemia de kobe 19",
            "start": 186.64,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "estamos en la conferencia de expert in a",
            "start": 190.45,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "179 ya d\u00edaz 187 de esta nueva normalidad",
            "start": 192.93,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "como coment\u00e1bamos ayer ya a punto de",
            "start": 198.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cerrar un mes m\u00e1s con las actividades",
            "start": 200.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "del sem\u00e1foro de riesgo",
            "start": 202.81,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "kovic de hecho si recordamos esta semana",
            "start": 205.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vigente todav\u00eda el sem\u00e1foro que se",
            "start": 209.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "present\u00f3 hace m\u00e1s o menos 10 d\u00edas esto",
            "start": 211.15,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es porque ahora los sem\u00e1foros tienen una",
            "start": 215.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vigencia de dos semanas es decir",
            "start": 217.45,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "d\u00edaz una vez que entran en vigor los",
            "start": 219.73,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "lunes por lo tanto el lunes de ayer",
            "start": 221.59,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "contin\u00faa vigente el que se present\u00f3 la",
            "start": 224.799,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "semana pasada pero precisamente esta",
            "start": 226.959,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "semana tocar\u00e1 actualizar el d\u00eda viernes",
            "start": 229.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el sem\u00e1foro de riesgo kobe para la",
            "start": 231.849,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana porque lo mencionamos",
            "start": 234.37,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "porque precisamente es la herramienta es",
            "start": 236.44,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "el instrumento que se est\u00e1 utilizando",
            "start": 239.319,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ahora en este marco de la nueva",
            "start": 241.709,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "normalidad para poder llevar a cabo las",
            "start": 243.94,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "diferentes actividades que permiten la",
            "start": 247.75,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "reapertura ordenada y paulatina pero",
            "start": 250.569,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "sobre todo en base o concordante con el",
            "start": 254.56,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "riesgo que existe en cada una de las",
            "start": 258.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entidades federativas un riesgo",
            "start": 260.799,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "l\u00f3gicamente para poder contagiarse de la",
            "start": 263.05,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "enfermedad por eso dentro de los",
            "start": 265.389,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "indicadores tenemos las tendencias tanto",
            "start": 267.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del s\u00edndrome kobe como como del",
            "start": 270.25,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "porcentaje de positividad de lo que est\u00e1",
            "start": 272.56,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "sucediendo en cada una de las entidades",
            "start": 275.199,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "esto nos dice que tanto est\u00e1 circulando",
            "start": 277.539,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "el virus en la comunidad pero tambi\u00e9n",
            "start": 279.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tiene que ver con este riesgo en su",
            "start": 282.13,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "momento de qu\u00e9",
            "start": 284.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "haya un incremento en la actividad",
            "start": 285.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hospitalaria por lo tanto pudiera",
            "start": 288.78,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente haber saturaci\u00f3n tanto a",
            "start": 291.24,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "nivel estatal como municipal y entonces",
            "start": 294.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n se mide a trav\u00e9s de",
            "start": 297.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "diferentes este indicadores y bueno esto",
            "start": 299.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ha permitido precisamente que hasta el",
            "start": 302.71,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "momento estas actividades de reapertura",
            "start": 304.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se hayan podido llevar de la manera",
            "start": 306.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "comentada permitiendo que el balance",
            "start": 308.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entre la salud que es lo primordial la",
            "start": 312.01,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "salud de la poblaci\u00f3n que es lo que m\u00e1s",
            "start": 314.47,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se cuida a trav\u00e9s del sem\u00e1foro de riesgo",
            "start": 315.97,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cobit pueda empezar a tener un balance",
            "start": 318.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con el bienestar socioecon\u00f3mico que",
            "start": 321.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n forma parte de la integralidad",
            "start": 323.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del bienestar en la poblaci\u00f3n y que",
            "start": 326.17,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n tiene que verse en",
            "start": 328.33,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento favorecido para qu\u00e9",
            "start": 330.13,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "las familias las personas puedan",
            "start": 333.409,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "realmente seguir desenvolvi\u00e9ndose y",
            "start": 336.08,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "desarroll\u00e1ndose en el ambiente social",
            "start": 338.689,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vamos a ver la primera la siguiente",
            "start": 340.999,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "diapositiva actualizamos los n\u00fameros",
            "start": 344.269,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "para esta noche un mill\u00f3n 278 mil 436",
            "start": 345.979,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "son las personas que hasta el momento se",
            "start": 351.139,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "han estudiado es decir que han entrado a",
            "start": 353.539,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los protocolos de estudio porque",
            "start": 355.669,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "presentaban signos y s\u00edntomas de la",
            "start": 357.769,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enfermedad podemos ver que de este grupo",
            "start": 359.479,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "el 49 por ciento ya sali\u00f3 negativo 628",
            "start": 362.809,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "1937 es decir dio un resultado negativo",
            "start": 368.259,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a la prueba no se encontr\u00f3 virus sars",
            "start": 371.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "co2 en sus v\u00edas respiratorias por lo",
            "start": 373.759,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tanto eran casos que se clasifican en",
            "start": 376.61,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "este ya cuando tienen este resultado",
            "start": 380.119,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como descartados a la enfermedad pero",
            "start": 382.539,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "asimismo entonces tenemos el grupo para",
            "start": 385.759,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de casos confirmados acumulados al corte",
            "start": 387.379,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de hoy que suman 568 mil 621 y",
            "start": 389.929,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1n representados precisamente en las",
            "start": 394.909,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "barras",
            "start": 396.619,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "de color caf\u00e9 claro ocre que vemos en la",
            "start": 397.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "parte inferior si solamente vemos estas",
            "start": 400.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "barras pareciera que todav\u00eda se mantiene",
            "start": 403.55,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "una tendencia descendente entre la",
            "start": 405.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "semana entre las \u00faltimas semanas ahorita",
            "start": 407.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vamos a ver la curva en su momento de",
            "start": 410.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "casos estimados pero cuando vemos la",
            "start": 412.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "carga total de casos sospechosos es",
            "start": 414.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "decir los tres colores acumulados vemos",
            "start": 417.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como la \u00faltima semana que es la 33 est\u00e1",
            "start": 419.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "inclusive ya superando a la semana 32 y",
            "start": 423.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es lo que coment\u00e1bamos ayer que en lo",
            "start": 425.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que se refiere a los casos estimados que",
            "start": 428.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "incluyen los confirmados m\u00e1s los hagan",
            "start": 431.3,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "sospechosos vamos a ver como en la",
            "start": 433.01,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "semana estos est\u00e1n m\u00e1s bien la tendencia",
            "start": 434.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "movi\u00e9ndose hacia lo que podr\u00eda",
            "start": 437.68,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "significar una meseta para \u00e9sta para",
            "start": 440.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esta semana despu\u00e9s de haber tenido tres",
            "start": 442.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "semanas consecutivas de descenso",
            "start": 445.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "porcentaje de positividad del d\u00eda de hoy",
            "start": 447.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vuelve nuevamente abrir en 43",
            "start": 450.02,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "por ciento esto tambi\u00e9n es una",
            "start": 452.42,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de lo que ven\u00edamos",
            "start": 453.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "observando en semanas previas donde",
            "start": 456.17,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos donde hab\u00eda estado en 45 en 47",
            "start": 458.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "semanas previas hab\u00edamos llegado s\u00ed",
            "start": 462.35,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "si recuerdan hasta un 54 por ciento del",
            "start": 464.48,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "porcentaje de positividad as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 468.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dentro del grupo de casos confirmados se",
            "start": 471.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "encuentran lamentablemente las personas",
            "start": 474.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que debido a complicaciones de la",
            "start": 476.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enfermedad a los factores de riesgo y",
            "start": 478.1,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "comorbilidades adyacentes han perdido la",
            "start": 481.04,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "vida a causa de kobe de 1961 1.450 para",
            "start": 484.31,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy veamos la siguiente",
            "start": 489.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "diapositiva precisamente son los casos",
            "start": 492.67,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "estimados aqu\u00ed podemos ver m\u00e1s",
            "start": 495.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "claramente como esta tendencia de entre",
            "start": 497.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la semana 32 y 33 ya no es tan vertical",
            "start": 499.49,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "como la ve\u00edamos en las dos semanas",
            "start": 503.54,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "previas el d\u00eda de hoy es es de menos 6%",
            "start": 505.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no hemos tenido una diferencia",
            "start": 509.83,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "grande a lo que ve\u00edamos con lo que",
            "start": 512.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el d\u00eda domingo y es martes pero",
            "start": 515.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muy probablemente est\u00e9 menos 6 puede",
            "start": 518.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "haberse reducido hasta llegar al fin de",
            "start": 520.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la semana como coment\u00e1bamos a lo mejor a",
            "start": 522.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una meseta e iremos viendo en los",
            "start": 524.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "siguientes d\u00edas tambi\u00e9n y para el",
            "start": 527.84,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "domingo como abre la semana 34",
            "start": 529.4,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y la meseta en su momento pudiera m\u00e1s",
            "start": 531.649,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "bien continuar o volver\u00eda nuevamente",
            "start": 534.019,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "recordemos en este punto que la curva",
            "start": 536.829,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "nacional es precisamente la sumatoria o",
            "start": 539.6,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de lo que est\u00e1 sucediendo en",
            "start": 544.399,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cada una de las 32 entidades federativas",
            "start": 546.499,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "entonces si tenemos entidades",
            "start": 548.559,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "federativas que tambi\u00e9n est\u00e1n en un",
            "start": 550.519,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "punto de meseta o inclusive algunas",
            "start": 553.55,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "entidades que despu\u00e9s de alg\u00fan descenso",
            "start": 555.619,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pudieran estar presentando un incremento",
            "start": 557.389,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "o entidades que todav\u00eda est\u00e1n por llegar",
            "start": 559.459,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "no han llegado a su primer pico y se",
            "start": 562.459,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mantiene en actividad ascendente pues",
            "start": 564.98,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "todas estas l\u00f3gicamente suman de manera",
            "start": 567.079,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "positiva es decir incrementan el n\u00famero",
            "start": 570.639,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de casos y por lo tanto dan esta imagen",
            "start": 573.709,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que podemos ver que se est\u00e1 moviendo m\u00e1s",
            "start": 577.249,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hacia la meseta de hecho el d\u00eda de",
            "start": 579.29,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a presentar precisamente",
            "start": 581.569,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "aquellas entidades federativas vamos a",
            "start": 583.309,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "revisar en el panorama local aquellas",
            "start": 585.379,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entidades federativas que en su momento",
            "start": 588.05,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "est\u00e1n contribuyendo a formar la meseta",
            "start": 589.339,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "que a nivel nacional estamos",
            "start": 592.639,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "ya ve\u00edamos que la curva de personas",
            "start": 595.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "recuperadas normalmente sigue un espejo",
            "start": 599.29,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a la de la curva de los casos estimados",
            "start": 602.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "o confirmados en su momento entonces",
            "start": 605.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente tambi\u00e9n esa disminuci\u00f3n",
            "start": 607.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que empez\u00e1bamos a ver en las semanas del",
            "start": 609.65,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "29 30 31 se est\u00e1 evidenciando tambi\u00e9n en",
            "start": 612.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta curva en las \u00faltimas tres semanas",
            "start": 616.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de la 31 la 32 de la 32 a la 33 siendo",
            "start": 617.51,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de menos 12% la tendencia de defunciones",
            "start": 621.44,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "contin\u00faa disminuyendo es la l\u00ednea m\u00e1s",
            "start": 624.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "oscura en la parte baja siendo de menos",
            "start": 627.95,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "49% entre la semana 32 y 33 un indicador",
            "start": 630.82,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que si se ha mantenido digamos m\u00e1s",
            "start": 635.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estable y tambi\u00e9n con tendencia a estar",
            "start": 637.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "disminuyendo semana con semana ha sido",
            "start": 640.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "precisamente la de la proporci\u00f3n de",
            "start": 642.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "casos activos estimados abrimos esta",
            "start": 644.81,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "semana en 6% se mantiene todav\u00eda en este",
            "start": 646.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "6% que es pr\u00e1cticamente la mitad de lo",
            "start": 650.68,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que ve\u00edamos hace un mes aproximadamente",
            "start": 653.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuando and\u00e1bamos alrededor de 14% para",
            "start": 656.45,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este indicador y es importante porque",
            "start": 659.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1 justo representando la cantidad de",
            "start": 662.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "personas que enfermaron en los \u00faltimos",
            "start": 665.48,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "14 d\u00edas por lo tanto son la epidemia",
            "start": 668.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "activa en m\u00e9xico y por lo tanto es el",
            "start": 671.149,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "grupo que en su momento puede a trav\u00e9s",
            "start": 672.74,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "l\u00f3gicamente de contagios secundarios",
            "start": 674.8,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "poder seguir dispersando y en su momento",
            "start": 677.68,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "continuar la transmisi\u00f3n de la",
            "start": 680.57,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "enfermedad veamos ahora c\u00f3mo se cerr\u00f3 la",
            "start": 682.79,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria en funci\u00f3n del",
            "start": 687.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "corte de ayer a la medianoche es un",
            "start": 689.63,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "indicador tambi\u00e9n que se ha mantenido",
            "start": 692.18,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "muy muy estable en las \u00faltimas semanas",
            "start": 693.35,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "37% viendo que estamos observando la de",
            "start": 696.76,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "camas de hospitalizaci\u00f3n general nayarit",
            "start": 700.25,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "nuevamente vuelve a acercarse a este",
            "start": 703.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nivel de seguridad que hemos denominado",
            "start": 706.339,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que es un 70% de ocupaci\u00f3n l\u00f3gicamente",
            "start": 708.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas e interinstitucionales y",
            "start": 712.52,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dentro del mismo estado muy al",
            "start": 715.52,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pendiente para realizar las adecuaciones",
            "start": 717.709,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "tanto de reconversi\u00f3n como expansi\u00f3n que",
            "start": 719.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sean necesarias cuando este indicador",
            "start": 723.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "empieza a incrementarse pero",
            "start": 724.97,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ellos pr\u00e1cticamente 28 de los",
            "start": 728.03,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "32 estados tienen al menos la mitad o",
            "start": 731.75,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de sus camas de ocupaci\u00f3n general",
            "start": 735.32,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para pacientes graves disponibles para",
            "start": 739.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poder atender a los mismos de hecho por",
            "start": 742.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eso la media nacional se encuentra en",
            "start": 744.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo este 37 por ciento de ocupaci\u00f3n",
            "start": 746.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "veamos la siguiente diapositiva",
            "start": 749.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "son espec\u00edficamente las camas con",
            "start": 752.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ventilador aqu\u00ed la ocupaci\u00f3n ya tenemos",
            "start": 755.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algunas semanas es mayor",
            "start": 758.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "inclusive que la de camas generales aqu\u00ed",
            "start": 760.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el estado que m\u00e1s ocupaci\u00f3n tiene",
            "start": 763.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contin\u00faa dejando 44 por ciento en este",
            "start": 765.82,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "caso son dos nuevo luego y aguas",
            "start": 769.64,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "calientes 44 por ciento de camas",
            "start": 771.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "disponibles para atender a este tipo de",
            "start": 773.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pacientes que como sabemos son los m\u00e1s",
            "start": 776.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "graves los m\u00e1s cr\u00edticos los que tienen",
            "start": 778.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n m\u00e1s t\u00f3rpida y entonces",
            "start": 780.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "requieren de ser intubados y conectados",
            "start": 783.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a un una m\u00e1quina de ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica",
            "start": 787.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "asistida para l\u00f3gicamente poder aportar",
            "start": 788.87,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en su tratamiento de recuperaci\u00f3n",
            "start": 792.23,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todas las dem\u00e1s entidades o en este caso",
            "start": 794.95,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "29 entidades tienen arriba tambi\u00e9n del",
            "start": 798.67,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "50 por ciento de disponibilidad en este",
            "start": 801.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tipo de camas algunas con tanta",
            "start": 804.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "disponibilidad como por ejemplo campeche",
            "start": 807.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en donde tiene pr\u00e1cticamente un 93 por",
            "start": 809.81,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ciento de disponibilidad y por lo tanto",
            "start": 812.39,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pocas personas hospitalizadas con \u00e9stas",
            "start": 814.78,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas de gravedad veamos la siguiente",
            "start": 819.08,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "diapositiva",
            "start": 822.47,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "vamos a entrar al grupo precisamente del",
            "start": 824.43,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda al principio actualizar las",
            "start": 828.029,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "cifras de el personal de salud que en un",
            "start": 830.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "momento determinado ha sido contagiado y",
            "start": 833.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ha enfermado de cubrir 19 entonces para",
            "start": 836.55,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el corte del d\u00eda de hoy",
            "start": 840.57,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de hecho importante comentar que toda",
            "start": 842.85,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n se ha continuado",
            "start": 844.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "publicando la pueden encontrar ustedes",
            "start": 846.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "precisamente todos los martes a la hora",
            "start": 848.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que se actualiza el comunicado t\u00e9cnico",
            "start": 851.279,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "en las p\u00e1ginas oficiales tambi\u00e9n",
            "start": 854.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encuentran ustedes una presentaci\u00f3n con",
            "start": 856.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las diapositivas en informaci\u00f3n que",
            "start": 859.38,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "estamos y vamos a revisar en este",
            "start": 860.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "momento todos los d\u00edas martes para que",
            "start": 862.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "puedan seguir siempre teniendo",
            "start": 865.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el acceso continuo a la informaci\u00f3n de",
            "start": 867.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "este grupo de que enferma tambi\u00e9n de",
            "start": 870.72,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "cubrir 19 son 97 mil 632 los",
            "start": 873.63,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud o asociados a",
            "start": 879.81,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "las funciones de la salud que hasta el",
            "start": 882.31,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "momento han enfermado y han sido",
            "start": 884.11,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "confirmados con una prueba",
            "start": 885.97,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de laboratorio hay que recordar que en",
            "start": 889.089,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el lineamiento de vigilancia",
            "start": 891.55,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y que incluye tambi\u00e9n las",
            "start": 893.949,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "actividades de la atenci\u00f3n m\u00e9dica los",
            "start": 896.199,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud est\u00e1n",
            "start": 898.899,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "clasificados y est\u00e1n alineados para que",
            "start": 902.1,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "el 100% de ellos se ha muestreado el 100",
            "start": 904.449,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "por ciento de ellos se ha confirmado o",
            "start": 908.11,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "descartado es uno de estos grupos",
            "start": 910.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "digamos especialmente seleccionados en",
            "start": 912.699,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "los cuales se debe de estudiar a todos",
            "start": 915.22,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "precisamente con la intenci\u00f3n uno de",
            "start": 918.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "saber que contrajeron la enfermedad y",
            "start": 920.709,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "llevar a cabo todas las acciones",
            "start": 922.48,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "correspondientes tanto de su atenci\u00f3n",
            "start": 924.55,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "como de su resguardo pero tambi\u00e9n con el",
            "start": 926.529,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "objetivo de en su momento cuando existe",
            "start": 929.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n que felizmente ha sido",
            "start": 932.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en la mayor\u00eda de ellos estos tambi\u00e9n",
            "start": 934.18,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "puedan en su momento reintegrarse a sus",
            "start": 936.85,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "actividades a sus labores dado que su",
            "start": 939.999,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n profesional a la epidemia de",
            "start": 943.1,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "kobe pues es una de las m\u00e1s relevantes",
            "start": 947.01,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque son precisamente los que est\u00e1n en",
            "start": 948.39,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el d\u00eda a d\u00eda atendiendo a las personas",
            "start": 950.73,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de kobe por lo mismo entonces han 157",
            "start": 952.38,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "1.314 han dado tambi\u00e9n negativo a la",
            "start": 957.29,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "prueba por lo tanto han sido descartados",
            "start": 959.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y al menos al corte de esta informaci\u00f3n",
            "start": 962.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "diez mil 933 estaban todav\u00eda en calidad",
            "start": 966.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de a\u00fan sospechosos es decir estamos",
            "start": 969.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esperando que se ha emitido ese",
            "start": 971.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "resultado de laboratorio y bueno a la",
            "start": 973.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "par ustedes pueden tambi\u00e9n ver que las",
            "start": 976.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "barras para cada uno de los tres colores",
            "start": 978.6,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que representan las tres clasificaciones",
            "start": 981.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tambi\u00e9n distribuidas por entidad",
            "start": 983.06,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "federativa para tener una r\u00e1pida",
            "start": 985.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "visualizaci\u00f3n de en qu\u00e9 entidades",
            "start": 989.01,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "estamos teniendo la mayor carga de",
            "start": 991.41,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "enfermedad en profesionales de la salud",
            "start": 993.95,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "veamos la siguiente diapositiva aqu\u00ed",
            "start": 996.53,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos lo que significar\u00eda la",
            "start": 1000.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "epidemia activa o en este caso los casos",
            "start": 1002.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "activos de profesionales de la salud",
            "start": 1005.33,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "son alrededor del 4.3 4.5 por ciento de",
            "start": 1007.85,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "hecho es menos del promedio nacional que",
            "start": 1012.649,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ve\u00edamos hace un momento estaba en 7%",
            "start": 1015.139,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "representan 4.370 profesionales de la",
            "start": 1018.49,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "salud que enfermaron que iniciaron con",
            "start": 1022.49,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "signos y s\u00edntomas en los \u00faltimos este 14",
            "start": 1024.829,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "d\u00edas y tambi\u00e9n los podemos encontrar",
            "start": 1027.679,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "distribuidos en cada una de las",
            "start": 1030.64,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "entidades federativas en orden",
            "start": 1032.809,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "descendente",
            "start": 1034.939,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "veamos la siguiente diapositiva aqu\u00ed",
            "start": 1036.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "podemos ver la distribuci\u00f3n precisamente",
            "start": 1039.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "por edad y por sexo podemos ver que la",
            "start": 1041.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los casos que hasta el",
            "start": 1045.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "momento se han confirmado se concentran",
            "start": 1047.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en los grupos de edad entre 30 y 34",
            "start": 1049.75,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "seguidos del mismo 35 a 39 y precedidos",
            "start": 1052.51,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por los de 25 a 29 estamos hablando",
            "start": 1056.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente de una poblaci\u00f3n adulta",
            "start": 1059.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "joven de profesionales de la salud en",
            "start": 1063.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "donde tambi\u00e9n la mayor\u00eda al menos el 60%",
            "start": 1066.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de estos profesionales han sido este",
            "start": 1069.64,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "mujeres veamos la siguiente diapositiva",
            "start": 1072.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos la distribuci\u00f3n por tipo de",
            "start": 1075.93,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n o actividad laboral que",
            "start": 1078.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "realizan al interior de las unidades",
            "start": 1081.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vemos que de todos los casos que hasta",
            "start": 1083.28,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "el momento se han confirmado de estos 97",
            "start": 1085.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mil 632 el 42 por ciento fueron del",
            "start": 1087.79,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "grupo de enfermeras de enfermeros el 28",
            "start": 1092.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por ciento agrupa a un conjunto de otros",
            "start": 1095.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud",
            "start": 1098.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y los m\u00e9dicos se encuentran en",
            "start": 1100.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "3er lugar no muy lejos de otros",
            "start": 1103.48,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud pero como grupo",
            "start": 1105.13,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "solo 27% y otros grupos mucho menos",
            "start": 1106.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "afectados son los laboratoristas con un",
            "start": 1112.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "2% y los dentistas con un 2%",
            "start": 1114.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "proporciones que de hecho hemos estado",
            "start": 1117.85,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "viendo que se han mantenido m\u00e1s o menos",
            "start": 1119.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en este nivel",
            "start": 1121.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "durante el paso durante el tiempo que ha",
            "start": 1123.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "transcurrido de la epidemia en m\u00e9xico",
            "start": 1126.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "veamos la siguiente diapositiva aqu\u00ed",
            "start": 1128.46,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "tenemos las comorbilidades que",
            "start": 1131.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "igualmente se han identificado en todos",
            "start": 1133.57,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los casos confirmados acumulados hasta",
            "start": 1136.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el momento en donde al menos el 36% de",
            "start": 1137.77,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "estos 97 mil 632 ten\u00edan una o m\u00e1s",
            "start": 1142.57,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "comorbilidades la principal de ellas",
            "start": 1147.51,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "podemos ver que era la obesidad en este",
            "start": 1150.279,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "caso seguida de la hipertensi\u00f3n la",
            "start": 1152.649,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "diabetes y no muy lejos de la diabetes",
            "start": 1155.59,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el tabaquismo que pr\u00e1cticamente se vamos",
            "start": 1158.11,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se compara con lo que hemos observado a",
            "start": 1162.19,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "nivel nacional estas cuatro",
            "start": 1164.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "comorbilidades o estos factores de",
            "start": 1166.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "riesgo en su caso como el tabaquismo",
            "start": 1169.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tambi\u00e9n presentes en la poblaci\u00f3n",
            "start": 1171.76,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "general y de alguna manera tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 1173.71,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "presentes en la poblaci\u00f3n de personales",
            "start": 1175.57,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud veamos la",
            "start": 1178.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva aqu\u00ed vemos ahora",
            "start": 1181.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el grupo de los profesionales de la",
            "start": 1184.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "salud que lamentablemente han fallecido",
            "start": 1187.45,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "que perdieron",
            "start": 1189.01,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la consecuencia de la enfermedad",
            "start": 1189.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se tienen identificadas y confirmadas ya",
            "start": 1192.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con pruebas de laboratorio 1320 de",
            "start": 1195.64,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "funciones teniendo tambi\u00e9n 36",
            "start": 1198.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "defunciones que en este momento est\u00e1n",
            "start": 1201.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pendientes del resultado y por lo tanto",
            "start": 1203.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "son sospechosas y vemos tambi\u00e9n la",
            "start": 1205.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n para cada una de las",
            "start": 1209.5,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "entidades federativas incluyendo",
            "start": 1211.21,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aquellas en donde podemos esperar",
            "start": 1213.55,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "todav\u00eda un incremento porque est\u00e1n",
            "start": 1214.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "precisamente registradas estas",
            "start": 1216.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "defunciones que son a\u00fan sospechosas",
            "start": 1218.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "veamos la siguiente diapositiva por",
            "start": 1221.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "favor la distribuci\u00f3n tambi\u00e9n por edad y",
            "start": 1222.97,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sexo de estas lamentables 1320 de",
            "start": 1226.45,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "funciones aqu\u00ed podemos ver que la",
            "start": 1230.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n o la mayor carga por grupo",
            "start": 1232.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de edad se recorre a la derecha lo que",
            "start": 1235.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ve\u00edamos al principio que eran todos los",
            "start": 1237.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "casos en donde la mayor\u00eda se",
            "start": 1239.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "concentraban en adultos j\u00f3venes aqu\u00ed",
            "start": 1240.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "podemos ver que la mayor carga est\u00e1",
            "start": 1244.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "repartida pr\u00e1cticamente entre el grupo",
            "start": 1247.39,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "que va de 55 a 64 a\u00f1os y a diferencia de",
            "start": 1249.16,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "todos los casos confirmados aqu\u00ed si son",
            "start": 1255.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los hombres los que han fallecido m\u00e1s",
            "start": 1257.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que el grupo de mujeres 70 por ciento",
            "start": 1261.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "han sido hombres los que han fallecido",
            "start": 1263.41,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "de los profesionales de la salud veamos",
            "start": 1265.84,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 1268.179,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos ahora la distribuci\u00f3n",
            "start": 1270.21,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cambia por este profesi\u00f3n o en",
            "start": 1271.77,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "su momento actividad laboral y ahora",
            "start": 1276.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vemos como los m\u00e9dicos y las m\u00e9dicas que",
            "start": 1279.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ocupaban un tercer lugar en funci\u00f3n de",
            "start": 1281.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la carga total de enfermedad",
            "start": 1284.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "kobe 19 cuando ya vemos las defunciones",
            "start": 1286.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ahora son las m\u00e9dicas y los m\u00e9dicos los",
            "start": 1289.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que ocupan el primer lugar digamos en la",
            "start": 1292.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de estas frecuencias el 49",
            "start": 1295.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "por ciento de las personas profesionales",
            "start": 1298.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la salud que fallecieron pertenecen a",
            "start": 1301.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ese grupo luego sigue otros trabajadores",
            "start": 1303.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de la salud con un 30 por ciento y las",
            "start": 1306.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "enfermeras enfermeros que ocupan digamos",
            "start": 1309.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que son los que m\u00e1s se han contagiado y",
            "start": 1312.72,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "se han enfermado realmente no",
            "start": 1315.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "corresponde a la defunci\u00f3n o sea son los",
            "start": 1317.69,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "que menos al menos de estos tres grupos",
            "start": 1320.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "grandes son los que menos fallecen 17",
            "start": 1322.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "por ciento corresponde a este grupo y",
            "start": 1324.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dentistas y laboratoristas que ve\u00edamos",
            "start": 1327.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan una carga de enfermedad",
            "start": 1330.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "menor o mucho menor que las que los",
            "start": 1333.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "previos grupos observados bueno aqu\u00ed",
            "start": 1336.51,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es similar en relaci\u00f3n a las",
            "start": 1338.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "defunciones comparten un 2% para cada",
            "start": 1340.2,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "uno de ellos",
            "start": 1344.1,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vemos una siguiente diapositiva",
            "start": 1345.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "precisamente hasta ah\u00ed el informe",
            "start": 1349.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reiter\u00f3 esto este informe lo pueden",
            "start": 1351.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "encontrar actualizado todos los martes a",
            "start": 1353.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la misma hora en que se publica el",
            "start": 1357.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "informe t\u00e9cnico y es un informe que va",
            "start": 1358.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "directamente enfocado a profesionales de",
            "start": 1361.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la de la salud entonces ahora s\u00ed les",
            "start": 1363.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dir\u00edamos el tiempo y le pedir\u00edamos de",
            "start": 1366.25,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "favor a la licenciada norma ang\u00e9lica",
            "start": 1368.47,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez que por favor nos comparta el",
            "start": 1371.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "componente tem\u00e1tico de esta noche",
            "start": 1374.35,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "buenas tardes buenas noches a todos y",
            "start": 1378.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todos es muy grato para m\u00ed estar aqu\u00ed y",
            "start": 1380.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "agradezco principalmente al doctor",
            "start": 1383.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alom\u00eda jos\u00e9 lu\u00eds salom y hace garra",
            "start": 1385.99,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "porque ha sido el part\u00edcipe de que",
            "start": 1388.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "estemos reunidos y que tambi\u00e9n podamos",
            "start": 1391.149,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "hacer un trabajo conjunto ya con m\u00e1s de",
            "start": 1393.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "tres meses y que podamos hacer visible",
            "start": 1395.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el trabajo social dentro del campo de la",
            "start": 1398.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "salud y en el \u00e1mbito del cobi",
            "start": 1400.84,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "19 quiero tambi\u00e9n agradecer",
            "start": 1402.73,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "al secretario de salud al doctor al",
            "start": 1406.97,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "consejo sea a jorge alcocer varela",
            "start": 1409.789,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "porque y al subsecretario de la salud al",
            "start": 1412.57,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez gatell por la",
            "start": 1416.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que nos proporciona d\u00eda a",
            "start": 1418.37,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "d\u00eda como la de que acabamos de escuchar",
            "start": 1420.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hoy y que permite dar seguimiento a la",
            "start": 1422.69,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "realidad del pa\u00eds y para evidenciar",
            "start": 1425.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "principalmente la b\u00fasqueda de",
            "start": 1428.83,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "alternativas para lograr la calidad de",
            "start": 1430.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vida de la poblaci\u00f3n porque los estudios",
            "start": 1432.86,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicos rinden frutos a trav\u00e9s",
            "start": 1435.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de las estrategias que se aplican para",
            "start": 1438.289,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "poder resolver los problemas que nos",
            "start": 1440.51,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "presentan",
            "start": 1443.059,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "tenemos una presentaci\u00f3n en donde",
            "start": 1445.24,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "nos presentamos como organizaci\u00f3n yo soy",
            "start": 1449.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente electa de la federaci\u00f3n",
            "start": 1452.899,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nacional de colegios de trabajo social",
            "start": 1454.88,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y que tambi\u00e9n formamos parte",
            "start": 1456.679,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n internacional de",
            "start": 1459.669,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "trabajo social la fe de la fhycs as\u00ed",
            "start": 1462.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como de la regi\u00f3n de am\u00e9rica latina y el",
            "start": 1465.47,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "caribe como parte de los pa\u00edses",
            "start": 1467.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "latinoamericanos y del comit\u00e9",
            "start": 1469.34,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "latinoamericana y caribe\u00f1a de",
            "start": 1472.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "organizaciones de trabajo social y",
            "start": 1473.929,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "servicio social con la cats",
            "start": 1475.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "vamos a esperar la presentaci\u00f3n para que",
            "start": 1480.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "podamos ir avanzando bueno en la",
            "start": 1483.24,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "diapositiva anterior por favor",
            "start": 1487.62,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la anterior",
            "start": 1493.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muy bien bueno vamos a",
            "start": 1497.43,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a plantear lo que significa tambi\u00e9n la",
            "start": 1500.559,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n en este contexto",
            "start": 1503.83,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la presidencia de la",
            "start": 1506.909,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n yo represento a diversas",
            "start": 1508.859,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "voces de trabajadoras y trabajadores",
            "start": 1510.69,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "sociales que se encuentran a lo largo y",
            "start": 1512.82,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "ancho del pa\u00eds la federaci\u00f3n tiene hasta",
            "start": 1515.399,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ahora 32 colegios organizados a trav\u00e9s",
            "start": 1518.309,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de ella colegios que forman parte de una",
            "start": 1521.309,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n local de estos colegios",
            "start": 1525.119,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pertenecen a los estados y en los",
            "start": 1527.609,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "municipios es as\u00ed que a trav\u00e9s de mi voz",
            "start": 1529.049,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es la voz integral de cada una de estas",
            "start": 1532.379,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "presidentas y presidentes quiero tambi\u00e9n",
            "start": 1534.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "agradecer a la doctora alex de la torre",
            "start": 1537.57,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "rosas responsable de santidad y jefa del",
            "start": 1541.08,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "grupo de equipos especializados para",
            "start": 1544.799,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "emergencia en torno a kobe 19 con quien",
            "start": 1546.749,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "hemos estado en contacto y vinculaci\u00f3n",
            "start": 1549.929,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estrecha tambi\u00e9n desde hace ya m\u00e1s de",
            "start": 1551.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tres meses",
            "start": 1554.129,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "dentro de esta vinculaci\u00f3n hemos podido",
            "start": 1556.14,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "conmemorar y reconocer el d\u00eda de la y el",
            "start": 1560.06,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "trabajador social a nivel nacional que",
            "start": 1564.03,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fue el 21 de agosto",
            "start": 1566.91,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed y expresar el sentir de",
            "start": 1569.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "quienes ejercemos la profesi\u00f3n en el",
            "start": 1571.57,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1573.19,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "es importante porque nos pensamos como",
            "start": 1574.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "una organizaci\u00f3n representativa a nivel",
            "start": 1577.44,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "gremial",
            "start": 1579.45,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "ya antes hemos logrado este trabajo",
            "start": 1581.059,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "colectivo a tratar con la secretaria de",
            "start": 1583.909,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "salud a trav\u00e9s de la subsecretaria de",
            "start": 1585.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda como lo mencion\u00e9 y hemos",
            "start": 1587.179,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tenido ya varias reuniones y una de",
            "start": 1590.57,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "estas primeros resultados de las",
            "start": 1592.909,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "reuniones fue un curso de capacitaci\u00f3n",
            "start": 1594.559,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que se dio a todas las y los",
            "start": 1595.99,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "trabajadores sociales que est\u00e1n dentro",
            "start": 1598.429,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de salud y que fue un",
            "start": 1600.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "\u00e9xito fue un curso de 20 horas con",
            "start": 1602.6,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "posibilidad de apoyo curricular",
            "start": 1604.73,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "estuvieron presentes m\u00e1s de 400 personas",
            "start": 1608.59,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "durante todas las sesiones y ellas",
            "start": 1611.659,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "fueron trabajadoras y trabajadoras",
            "start": 1614.74,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "sociales que est\u00e1n en el campo laboral",
            "start": 1617.149,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "no solo como observadoras sino tambi\u00e9n",
            "start": 1618.769,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "como participantes y expositoras porque",
            "start": 1621.86,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "lo que se pens\u00f3 para este curso era",
            "start": 1624.71,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "darle voz a las y los trabajadores",
            "start": 1626.419,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "sociales para expresar cu\u00e1les eran",
            "start": 1627.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aquellas riquezas que se tienen en el",
            "start": 1630.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "campo laboral y cu\u00e1les son las dudas que",
            "start": 1632.33,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "constantemente est\u00e1n presentes en el",
            "start": 1634.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "momento del ejercicio as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 1636.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "contamos con expositores de alta calidad",
            "start": 1638.99,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "de a nivel de salud para explicarnos y",
            "start": 1642.2,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "darnos a conocer todas las vertientes y",
            "start": 1644.659,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 1646.549,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "de lo que implicaba la pandemia com\u00ed 19",
            "start": 1647.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fue todo un \u00e9xito porque las compa\u00f1eras",
            "start": 1650.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estuvieron dispuestas a participar y no",
            "start": 1653.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo tuvimos participantes a todo nivel",
            "start": 1655.49,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nacional sino tambi\u00e9n compa\u00f1eras y",
            "start": 1657.71,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "colegas a nivel latinoamericano",
            "start": 1659.6,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "esta es una concreci\u00f3n de la intenci\u00f3n",
            "start": 1661.99,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de actualizarlos y prepararnos dentro de",
            "start": 1665.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los equipos en el \u00e1rea de salud y",
            "start": 1668.26,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "finalmente entregamos 400 constancias",
            "start": 1670.54,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "con valor curricular",
            "start": 1673.929,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor hasta la semana",
            "start": 1675.8,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pasada se dio un reconocimiento de salud",
            "start": 1679.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y se entreg\u00f3 justo en manos del",
            "start": 1682.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "secretario de salud del doctor jorge al",
            "start": 1685.67,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "conservar el hab\u00eda d\u00edas colegas nuestras",
            "start": 1687.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es seis de ellas pertenecen a la",
            "start": 1689.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n a trav\u00e9s de sus colegios y en",
            "start": 1692.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "esta diapositiva podemos encontrar a las",
            "start": 1695.96,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras a tres de ellas recogiendo o",
            "start": 1698.09,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mostrando su reconocimiento pero es muy",
            "start": 1700.51,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "importante mencionar que en este",
            "start": 1704.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reconocimiento a nivel nacional de salud",
            "start": 1706.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para trabajo social tuvimos una",
            "start": 1708.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n muy activa y tambi\u00e9n el",
            "start": 1710.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "deseo de visibilizar a las compa\u00f1eras",
            "start": 1712.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en el campo laboral y que",
            "start": 1714.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "necesitan ser reconocidas por el trabajo",
            "start": 1716.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n por la docencia y por",
            "start": 1718.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas que han sido sobresalientes en",
            "start": 1721.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de los pacientes y los",
            "start": 1723.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "familiares directamente en el campo de",
            "start": 1725.63,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 1728.18,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor vemos tambi\u00e9n que",
            "start": 1729.639,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en este discurso el reconocimiento a las",
            "start": 1733.059,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "colegas de trabajo social el secretario",
            "start": 1736.419,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de salud menciona que la llevar la labor",
            "start": 1738.489,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de las y los trabajadores sociales es",
            "start": 1741.009,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "decisiva ante la pandemia kobe 19 y es",
            "start": 1742.929,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cierto coincidimos plenamente y zuma y",
            "start": 1745.959,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nos sumamos como uno de los acuerdos",
            "start": 1748.659,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "justo en la agenda 2030 de la federaci\u00f3n",
            "start": 1751.269,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "internacional de trabajo social al",
            "start": 1754.479,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "servicio social al trabajo social como",
            "start": 1756.639,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un trabajo esencial y no s\u00f3lo para el",
            "start": 1758.979,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sino a nivel de todo el mundo es",
            "start": 1761.799,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "importante reconocer a cada una de",
            "start": 1765.219,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nuestros colegas en la primera l\u00ednea de",
            "start": 1767.229,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n ante kobe 19 desde el trabajo",
            "start": 1769.119,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en las \u00e1reas de toma de decisiones de",
            "start": 1772.029,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n coordinaci\u00f3n y trabajo",
            "start": 1774.219,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "directo en diferentes \u00e1mbitos de trabajo",
            "start": 1777.309,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1n involucradas en el \u00e1mbito de la",
            "start": 1780.459,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de la procuradur\u00eda de la",
            "start": 1783.249,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "justicia la asistencia el \u00e1mbito privado",
            "start": 1785.349,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y por supuesto en el \u00e1mbito de salud",
            "start": 1788.079,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces hacemos el reconocimiento de",
            "start": 1790.45,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nuestros colegas en cada uno de los",
            "start": 1792.729,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "lugares donde se encuentran",
            "start": 1794.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en salud salud es uno de nuestros",
            "start": 1796.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "principales \u00e1mbitos laborales pero no es",
            "start": 1798.1,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "el \u00fanico",
            "start": 1800.62,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "como federaci\u00f3n tambi\u00e9n organizamos lo",
            "start": 1802.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que llamamos el mes de trabajo social en",
            "start": 1805.34,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mexico con diversas actividades la que",
            "start": 1808.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sigue por favor",
            "start": 1811.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos a las colegas participando en",
            "start": 1813.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "diferentes \u00e1reas las colegas de trabajo",
            "start": 1816.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "social han participado dentro de las",
            "start": 1819.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "instituciones y fuera de las",
            "start": 1821.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "instituciones fuera de las instituciones",
            "start": 1822.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la orientaci\u00f3n a familiares",
            "start": 1825.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en el trabajo comunitario en el trabajo",
            "start": 1827.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "directo con la poblaci\u00f3n y en el trabajo",
            "start": 1830.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con las familias en esta en esta",
            "start": 1832.67,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "diapositiva se presenta justo en la",
            "start": 1836.51,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n que tuvimos como federaci\u00f3n",
            "start": 1841.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del mes del trabajo social en",
            "start": 1844.55,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1846.71,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "como les dec\u00eda anteriormente somos",
            "start": 1847.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estamos integrados por 32 colegios por",
            "start": 1849.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lo tanto podemos tener una participaci\u00f3n",
            "start": 1852.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por cada estado y esto ha sido muy",
            "start": 1854.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "importante para nosotros porque tambi\u00e9n",
            "start": 1857.39,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ha sido una forma de visibilizar nos",
            "start": 1859.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sumamos los esfuerzos de los colegios",
            "start": 1861.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "promoviendo actividades colectivas y",
            "start": 1863.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "locales para visibilizar el trabajo",
            "start": 1865.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "social del primero al 31 de agosto y",
            "start": 1867.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "bueno esta invitaci\u00f3n a participar",
            "start": 1870.83,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "dentro de la conferencia forma parte",
            "start": 1872.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de este festejo much\u00edsimas",
            "start": 1874.01,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1876.5,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "lo hicimos a trav\u00e9s de conversatorios",
            "start": 1878.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sobre temas ejes para la poblaci\u00f3n la",
            "start": 1879.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "resiliencia entre el durante y durante y",
            "start": 1883.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en la pandemia derechos humanos y",
            "start": 1886.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "justicia social la interculturalidad",
            "start": 1889.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como inclusi\u00f3n y respeto y la incidencia",
            "start": 1891.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en las pol\u00edticas p\u00fablicas vimos tambi\u00e9n",
            "start": 1893.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis y conversatorio desde el",
            "start": 1896.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "trabajo social desde el arte porque",
            "start": 1898.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "desde la poes\u00eda desde la m\u00fasica tambi\u00e9n",
            "start": 1901.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se hace trabajo social y es ah\u00ed donde",
            "start": 1904.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "descubrimos nuevas formas de vincularnos",
            "start": 1906.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con la poblaci\u00f3n a trav\u00e9s de diarios de",
            "start": 1909.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "campo y poblaci\u00f3n que puede estar en una",
            "start": 1911.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de mayor segregaci\u00f3n y de",
            "start": 1913.68,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mayor encierro a trav\u00e9s de la m\u00fasica y a",
            "start": 1916.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la poes\u00eda ellos expresan lo",
            "start": 1919.29,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que sienten lo que piensen piensan y",
            "start": 1921.03,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sus propuestas como alternativa",
            "start": 1923.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de soluci\u00f3n por ejemplo las mujeres que",
            "start": 1925.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en reclusi\u00f3n a trav\u00e9s de la m\u00fasica",
            "start": 1927.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la poes\u00eda y el crear el teatro expresan",
            "start": 1929.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sus historias de vida y a trav\u00e9s de",
            "start": 1932.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estas expresiones expresiones de",
            "start": 1934.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "historia de vida el trabajo social se",
            "start": 1936.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "posiciona y tambi\u00e9n busca las",
            "start": 1938.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "alternativas de soluci\u00f3n o de",
            "start": 1940.26,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "una vida m\u00e1s digna y una vida m\u00e1s humana",
            "start": 1943.29,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tanatolog\u00eda y se hizo tambi\u00e9n tuvimos",
            "start": 1947.6,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "dos conversatorios acerca de el trabajo",
            "start": 1950.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "social en la tanatolog\u00eda y se realiz\u00f3 un",
            "start": 1953.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "homenaje p\u00f3stumo justo a las compa\u00f1eras",
            "start": 1956.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que han perdido la vida durante la",
            "start": 1958.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de kobe 19 o por alguna",
            "start": 1960.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n tambi\u00e9n de",
            "start": 1962.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pues de condici\u00f3n f\u00edsica pr\u00e1ctico",
            "start": 1965.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "realmente se hizo el homenaje p\u00f3stumo a",
            "start": 1968.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "quienes estuvieron frente a kobe",
            "start": 1970.44,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "el tema de la tanatolog\u00eda es necesario",
            "start": 1973.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para cualquier profesional de la salud",
            "start": 1975.5,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que se enfrenta a todos los d\u00edas a la",
            "start": 1977.24,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "muerte todos los d\u00edas en cualquier turno",
            "start": 1979.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y en cualquier lugar tenemos todav\u00eda el",
            "start": 1981.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "31 de agosto un conversatorio",
            "start": 1984.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "internacional donde va a participar la",
            "start": 1986.36,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "presidenta de la federaci\u00f3n",
            "start": 1988.4,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "internacional el presidente de am\u00e9rica",
            "start": 1989.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "latina' y el presidente de la",
            "start": 1992.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n latinoamericana as\u00ed como",
            "start": 1994.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los presidentes de los colegios y",
            "start": 1997.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "asociaciones de per\u00fa panam\u00e1 y el",
            "start": 1999.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "salvador as\u00ed hoy es parte de la",
            "start": 2002.35,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n y gracias por brindarnos",
            "start": 2006.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este espacio es para nosotros y nosotros",
            "start": 2008.05,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "muy importante reconocer a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2010.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexicana por su fortaleza colectiva que",
            "start": 2012.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se ha mostrado en diversos momentos",
            "start": 2016.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos para nuestro pa\u00eds la sociedad",
            "start": 2017.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "muestra su solidaridad cuando el uso de",
            "start": 2020.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cubrebocas no significa un acto",
            "start": 2023.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "individual sino un acto social el",
            "start": 2025.39,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "distanciamiento es f\u00edsico no social sino",
            "start": 2028.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "social no hay salud educaci\u00f3n justicia",
            "start": 2032.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ni derechos humanos",
            "start": 2035.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "por eso es para nosotros y nosotros",
            "start": 2037.94,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "importantes centrar las acciones",
            "start": 2040.279,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "profesionales y la pol\u00edtica p\u00fablica",
            "start": 2041.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "desde lo social reconocer c\u00f3mo nos",
            "start": 2043.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "encontramos nos permitir\u00e1 poner la",
            "start": 2047.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "incidencia de la pol\u00edtica p\u00fablica en los",
            "start": 2049.55,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "ejes centrales la pobreza el desempleo",
            "start": 2052.099,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el debilitamiento de los servicios de",
            "start": 2055.119,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "salud la educaci\u00f3n las enfermedades",
            "start": 2057.829,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nico-degenerativas como la diabetes",
            "start": 2060.889,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la hipertensi\u00f3n las enfermedades",
            "start": 2063.02,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "card\u00edacas el consumo de sustancias",
            "start": 2064.609,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "adictivas la violencia social la",
            "start": 2067.639,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "violencia de g\u00e9nero y la inseguridad",
            "start": 2070.819,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "algunas de las estrategias de mitigaci\u00f3n",
            "start": 2073.54,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "nos han dado un respiro para no colapsar",
            "start": 2075.919,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "los sistemas de salud y poner al centro",
            "start": 2079.19,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "la vida humana es importante tambi\u00e9n",
            "start": 2081.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reconocer como profesionales de primer",
            "start": 2083.419,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contacto hemos creado formas diversas de",
            "start": 2086.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajo desde las redes de apoyo la",
            "start": 2088.819,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n de recursos la creatividad en",
            "start": 2091.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las formas de atenci\u00f3n acercar los",
            "start": 2093.71,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos e institucionales a",
            "start": 2095.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "quien nos a quienes lo requieran como un",
            "start": 2098.089,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 2100.099,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "y hablo aqu\u00ed de la creatividad porque",
            "start": 2101.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nuestra atenci\u00f3n desde nuestro origen ha",
            "start": 2103.13,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sido directa cara a cara de manera",
            "start": 2105.74,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "personal y de manera visual y ahora las",
            "start": 2109.21,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y los trabajadores sociales hemos tenido",
            "start": 2113.569,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que establecer nuevas formas de",
            "start": 2115.46,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n con la gente con las",
            "start": 2117.529,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "personas y es a trav\u00e9s de las redes a",
            "start": 2119.029,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del celular a trav\u00e9s del tel\u00e9fono",
            "start": 2121.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y todos estos medios nos han servido",
            "start": 2123.799,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para generar una una vinculaci\u00f3n social",
            "start": 2125.93,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para generar una vinculaci\u00f3n familiar",
            "start": 2130.069,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para vincular cierta para vincularnos",
            "start": 2132.41,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como equipos de salud",
            "start": 2134.869,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "estos procesos de acompa\u00f1amiento y",
            "start": 2137.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "seguimiento para disminuir el impacto en",
            "start": 2140.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el distanciamiento f\u00edsico que se procura",
            "start": 2142.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "no sea familiar no ni social",
            "start": 2145.74,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "en este en esta l\u00f3gica de participaci\u00f3n",
            "start": 2150.599,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "la pandemia nos ha venido tambi\u00e9n a",
            "start": 2154.19,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "mostrar la fragilidad de la vida de la",
            "start": 2158.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "salud de la econom\u00eda del trabajo porque",
            "start": 2160.739,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "las personas que fallecen no s\u00f3lo son",
            "start": 2163.95,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "n\u00fameros significan historias familias",
            "start": 2166.68,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "duelos y transformaciones profundas de",
            "start": 2170.43,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "las comunidades y tambi\u00e9n marcan una",
            "start": 2173.249,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "antes y un despu\u00e9s para quien vive la",
            "start": 2175.859,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de alguna persona cercana o no a",
            "start": 2177.569,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 2180.539,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "quienes estamos en primer contacto",
            "start": 2182.289,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "podemos crear un espacio de escucha que",
            "start": 2184.239,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "construya paz con el enfoque de g\u00e9nero y",
            "start": 2186.969,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "derechos humanos ante la desolaci\u00f3n",
            "start": 2190.179,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "por lo cual tambi\u00e9n debemos honrar a",
            "start": 2193.91,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "estas personas y sus historias y",
            "start": 2195.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comprender que nuestros actos",
            "start": 2198.109,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "individuales pueden repercutir en actos",
            "start": 2199.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "colectivos de bienestar social porque",
            "start": 2201.619,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "todas y todos hemos perdido a alguien y",
            "start": 2204.319,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "sabemos el vac\u00edo que se siente cuando",
            "start": 2206.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esa persona se va as\u00ed que cuidarnos es",
            "start": 2208.97,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "cuidar al otro es una forma de buen",
            "start": 2211.97,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "trato hacia los dem\u00e1s",
            "start": 2213.829,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "queremos abrazarnos queremos darnos",
            "start": 2215.829,
            "duration": 3.671
        },
        {
            "text": "besos",
            "start": 2218.75,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hay otras formas de darnos un buen trato",
            "start": 2219.5,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 lo sustantivo de la prevenci\u00f3n",
            "start": 2222.19,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n es un acto de buen trato",
            "start": 2225.91,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "hacia m\u00ed y hacia los dem\u00e1s",
            "start": 2229.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por eso usar el cubrebocas lavando las",
            "start": 2232.25,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "manos y mantener una sana distancia",
            "start": 2235.339,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "permitido permitir\u00e1n salvar m\u00e1s vidas y",
            "start": 2237.7,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "proteger la nuestra",
            "start": 2240.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "enfrentar por otro lado al miedo que nos",
            "start": 2241.869,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "divide que se crea acciones de",
            "start": 2244.7,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "privilegio y un escepticismo profundo",
            "start": 2248.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que nos lleva a la inmovilidad es justo",
            "start": 2250.579,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "lo que hay que ir combatiendo a trav\u00e9s",
            "start": 2253.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "del buen trato es as\u00ed que la pandemia",
            "start": 2254.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos muestra la posibilidad de",
            "start": 2258.17,
            "duration": 2.189
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 2259.91,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "asociar mucho hablamos del tejido social",
            "start": 2260.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y este es un tejido flexible que se",
            "start": 2263.509,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "transforma todos los d\u00edas en estos",
            "start": 2267.079,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "momentos las muestras de transformaci\u00f3n",
            "start": 2270.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "son hist\u00f3ricas la ayuda que se crea",
            "start": 2272.029,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desde las organizaciones el",
            "start": 2274.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "reconocimiento de los equipos de salud",
            "start": 2277.069,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "donde trabajo social est\u00e1 presente la",
            "start": 2278.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sociedad logra lazos de solidaridad",
            "start": 2281.989,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "desde lo b\u00e1sico hasta lo m\u00e1s complejo",
            "start": 2284.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desde acercar comida y hasta fortalecer",
            "start": 2287.259,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "las redes sociales e institucionales",
            "start": 2290.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para mejorar la calidad de vida podemos",
            "start": 2292.369,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "encontrar tambi\u00e9n dentro de este marco",
            "start": 2295.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de participaci\u00f3n y de nueva historia",
            "start": 2297.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "varias retos y tambi\u00e9n varias",
            "start": 2300.47,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "perspectivas la posibilidad de incidir",
            "start": 2302.93,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "en la pol\u00edtica p\u00fablica desde la",
            "start": 2305.779,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "diversidad social construir espacios de",
            "start": 2307.519,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n tejer espacios de",
            "start": 2310.249,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n para dar a conocer las",
            "start": 2312.17,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "experiencias exitosas de organizaciones",
            "start": 2314.329,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que surgen de la base social y que son",
            "start": 2317.269,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "dignas de replicarse encontrar un alto",
            "start": 2320.089,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en el camino para buscar m\u00e1s",
            "start": 2322.819,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "alternativas y no paralizar nos",
            "start": 2324.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para las y los trabajadores sociales no",
            "start": 2327.02,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es nos es muy importante dar a conocer",
            "start": 2329.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todas aquellas experiencias que han",
            "start": 2333.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "generado espacios de mayor bienestar",
            "start": 2335.6,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2337.22,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en la poblaci\u00f3n visibilizar a aquellas",
            "start": 2338.95,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "experiencias que se requieren",
            "start": 2341.47,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "multiplicar por lo fuerte de sus lazos y",
            "start": 2342.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de sus brazos en la construcci\u00f3n del",
            "start": 2345.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tejido social me refiero tambi\u00e9n a los",
            "start": 2347.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueblos originarios y a los pueblos",
            "start": 2350.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que han presentado",
            "start": 2352.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "experiencias de protecci\u00f3n social tanto",
            "start": 2355.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ante la pandemia como ante otras",
            "start": 2357.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "situaciones de crisis como la",
            "start": 2359.859,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "inseguridad el tr\u00e1fico de drogas el",
            "start": 2362.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "abuso de consumo de sustancias tenemos",
            "start": 2364.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "varios ejemplos en cada uno de los",
            "start": 2367.21,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica donde las",
            "start": 2369.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comunidades han encontrado formas de",
            "start": 2371.619,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "detener su impacto de cada uno de estos",
            "start": 2374.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "flagelos sociales y generar bienestar",
            "start": 2377.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para todas y todos poder evidenciar las",
            "start": 2379.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desigualdades sociales en las que viven",
            "start": 2382.99,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "los pueblos para buscar el equilibrio a",
            "start": 2384.76,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la justa distribuci\u00f3n de la",
            "start": 2386.98,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "riqueza es una necesidad urgente",
            "start": 2388.57,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tenemos retos como transformar las",
            "start": 2392.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "instituciones en creaciones sociales",
            "start": 2395.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acordes a la sociedad y al contexto con",
            "start": 2397.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esquemas gratuitos universales de buena",
            "start": 2401.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "calidad y de buen servicio profundizar",
            "start": 2404.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en la discusi\u00f3n acerca de la",
            "start": 2407.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n equitativa de la riqueza",
            "start": 2409.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lograr el fortalecimiento social para",
            "start": 2412.52,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "generar propuestas de acceso a la",
            "start": 2415.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica p\u00fablica trabajo social es una",
            "start": 2417.39,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n humanista cercana del sujeto",
            "start": 2420.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "social y de este y su relaci\u00f3n con el",
            "start": 2423.69,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estado y las instituciones no estamos",
            "start": 2426.69,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mediando estamos cerca del sujeto social",
            "start": 2429.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "proporciona la escucha profesional el",
            "start": 2433.369,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "enfoque social ante cualquier problema",
            "start": 2436.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sus acciones est\u00e1n vinculadas a las",
            "start": 2438.23,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "relaciones humanas a la justicia social",
            "start": 2441.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a la democracia y al fortalecimiento de",
            "start": 2443.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n ciudadana y esta es",
            "start": 2446.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nuestra definici\u00f3n de trabajo social que",
            "start": 2448.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hemos construido desde am\u00e9rica latina'",
            "start": 2450.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ante la pandemia hemos logrado avanzar",
            "start": 2454.02,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "crecer a nivel nacional colocarnos como",
            "start": 2456.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "una organizaci\u00f3n que forma parte de la",
            "start": 2460.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n internacional de trabajo",
            "start": 2463.14,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "social de la regi\u00f3n latinoamericana y",
            "start": 2464.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del caribe como espacios de cooperaci\u00f3n",
            "start": 2467.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y solidaridad que traen nuevas y ricas",
            "start": 2469.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "experiencias y conocimientos tanto a sus",
            "start": 2472.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "regiones como a nivel global para",
            "start": 2474.6,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "reforzar las soluciones de trabajo",
            "start": 2476.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "social lograr la justicia social y los",
            "start": 2478.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "derechos humanos alcanzamos as\u00ed la",
            "start": 2480.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "membres\u00eda en pleno derecho as\u00ed como la",
            "start": 2483.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n de nuestra membres\u00eda al",
            "start": 2486.42,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 latinoamericano y caribe\u00f1o de",
            "start": 2488.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trabajo social a nivel mundial trabajo",
            "start": 2490.32,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "social est\u00e1 construyendo alternativas",
            "start": 2493.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cercanas con la poblaci\u00f3n para hacer",
            "start": 2495.93,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "frente al kobe 19 con estrategias que",
            "start": 2498.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dignifican al ser humano en am\u00e9rica en",
            "start": 2500.94,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "europa en \u00e1frica en asia en el caribe",
            "start": 2504.51,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tenemos como retos siguientes la ley de",
            "start": 2508.52,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "trabajo social en m\u00e9xico fortalecer a",
            "start": 2512.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los colegios a trav\u00e9s de lograr que",
            "start": 2515.13,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sigan integr\u00e1ndose m\u00e1s colegios y a su",
            "start": 2516.78,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "vez la federaci\u00f3n",
            "start": 2519.12,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "la actualizaci\u00f3n y profesionalizaci\u00f3n",
            "start": 2520.349,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "continua vincularnos en alianza con",
            "start": 2522.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "diversos actores tanto funcionarios",
            "start": 2525.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "secretarios profesionales de otras de",
            "start": 2528.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "otras carreras o de otras profesiones",
            "start": 2531.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sindicatos academia y organizaciones de",
            "start": 2533.88,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "la sociedad civil",
            "start": 2536.4,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "todo ello es importante y es as\u00ed que",
            "start": 2538.81,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "trabajo social propone la reconstrucci\u00f3n",
            "start": 2542.89,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "como una actividad del pueblo la vida se",
            "start": 2546.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "capta en la calle all\u00ed donde la gente",
            "start": 2549.82,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "vive all\u00ed donde las personas se expresan",
            "start": 2552.94,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "transformando los objetivos individuales",
            "start": 2556.77,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en objetivos colectivos que fortalezcan",
            "start": 2558.93,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la confianza para afianzar la",
            "start": 2562.51,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n ciudadana muchas gracias",
            "start": 2564.67,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "muchas gracias licenciada g\u00f3mez r\u00edos por",
            "start": 2568.47,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "compartirnos la el enfoque y el punto de",
            "start": 2571.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vista desde el trabajo social y esta",
            "start": 2574.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "actividad l\u00f3gicamente tan importante en",
            "start": 2576.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el d\u00eda a d\u00eda realiza en las unidades en",
            "start": 2578.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los diferentes niveles de de atenci\u00f3n y",
            "start": 2580.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que sobre todo toma mucha relevancia",
            "start": 2583.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ahora durante la epidemia de dec\u00fabito de",
            "start": 2584.68,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "2019 vamos a iniciar como la parte de",
            "start": 2588.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas empezamos de este",
            "start": 2591.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "lado tenemos tres personas y dos",
            "start": 2593.14,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "personas aqu\u00ed vamos en ese orden",
            "start": 2595.12,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "buenas noches buena nuestra comida",
            "start": 2601.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "buenas noches presidenta la",
            "start": 2604.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n trabajo social \u00e1ngel juan",
            "start": 2606.21,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez del arsenal bueno de acuerdo a",
            "start": 2609.33,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "la tem\u00e1tica la exposici\u00f3n",
            "start": 2612.15,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "primeramente si me permite felicitar y",
            "start": 2614.599,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "hacer un reconocimiento a los m\u00e9dicos",
            "start": 2618.65,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas enfermeras enfermeros trabajo",
            "start": 2620.93,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "social mantenimiento limpieza las",
            "start": 2624.979,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "personas que elaboran en la parte de la",
            "start": 2628.849,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seguridad en las entradas de los",
            "start": 2630.71,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "hospitales y un reconocimiento especial",
            "start": 2633.049,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a la cl\u00ednica 24 a fernando fernanda",
            "start": 2636.049,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fabiola por esa gran labor que est\u00e1n",
            "start": 2638.809,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 2641.029,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "dos preguntas una est\u00e1 asociada a",
            "start": 2642.43,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ahorita hay una como una carrera por",
            "start": 2645.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "encontrar una vacuna en diferentes",
            "start": 2648.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pa\u00edses esto cambia la din\u00e1mica de la",
            "start": 2650.5,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "compra del gobierno de mexico y",
            "start": 2652.839,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente ese es mi pregunta es esa no",
            "start": 2656.069,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "con mucho gusto el gobierno mexicano a",
            "start": 2659.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s l\u00f3gicamente de las instituciones",
            "start": 2662.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que tienen el encargo espec\u00edfico de",
            "start": 2664.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "asegurar en un momento determinado la",
            "start": 2668.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "existencia y la distribuci\u00f3n y",
            "start": 2671.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n l\u00f3gicamente de la vacuna para",
            "start": 2674.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds est\u00e1 abierto en este momento a",
            "start": 2676.78,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "todas las opciones tenemos que partir",
            "start": 2679.03,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "l\u00f3gicamente del hecho de que",
            "start": 2682.619,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "lamentablemente todav\u00eda no tenemos",
            "start": 2685.05,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ninguna vacuna que no ni siquiera est\u00e9",
            "start": 2687.22,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "lista para distribuirse a aplicarse sino",
            "start": 2691.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda no tenemos ninguna vacuna",
            "start": 2694.089,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que en su momento haya evidenciado a",
            "start": 2696.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de su informaci\u00f3n de la",
            "start": 2699.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n o de las diferentes fases y",
            "start": 2701.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "estudios por las cuales las vacunas se",
            "start": 2704.77,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "transitan",
            "start": 2706.839,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "a este punto en donde demuestran toda la",
            "start": 2708.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "capacidad toda la seguridad toda la",
            "start": 2711.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "eficacia que en su momento se requiere",
            "start": 2714.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de una vacuna sin embargo sabemos que",
            "start": 2716.28,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "hay a la vez oa la par buenas noticias",
            "start": 2719.49,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "porque al menos si algunos desarrollos",
            "start": 2723.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "56 los principales de ellos al menos han",
            "start": 2726.14,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "transitado durante sus fases 1 y fase 2",
            "start": 2729.69,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "de manera exitosa viene sin embargo una",
            "start": 2733.58,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de las fases que ser\u00eda digamos que",
            "start": 2738.87,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la m\u00e1s importante porque",
            "start": 2740.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "precisamente es la fase 3 en donde los",
            "start": 2742.41,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "estudios se realizan a un nivel mayor de",
            "start": 2746.52,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cantidad de poblaci\u00f3n y es entonces",
            "start": 2750.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en donde realmente se puede corroborar",
            "start": 2753.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fehacientemente muchos de estos factores",
            "start": 2756.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que deben de ir",
            "start": 2758.58,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "a una vacuna",
            "start": 2760.2,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente la mayor\u00eda de las vacunas",
            "start": 2761.999,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "al menos de aquellas que est\u00e1n",
            "start": 2764.009,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "compartiendo su informaci\u00f3n de fase 1",
            "start": 2765.829,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "fase 2 que est\u00e1n en su momento",
            "start": 2767.849,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "identificadas por los grupos que ha",
            "start": 2769.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "organizado la organizaci\u00f3n mundial de la",
            "start": 2773.189,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "salud y su subsidiaria la organizaci\u00f3n",
            "start": 2775.679,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "panamericana de la salud han revelado",
            "start": 2777.719,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que aproximadamente para el mes de",
            "start": 2781.739,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "noviembre podemos estar teniendo los",
            "start": 2784.919,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "resultados de esta fase de esta fase 3",
            "start": 2787.949,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "si esta fase 3 se comprueba que fue",
            "start": 2790.289,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "exitosa y que cumplen con todos los",
            "start": 2793.039,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "criterios correspondientes vendr\u00e1",
            "start": 2794.969,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "l\u00f3gicamente una fase de producci\u00f3n una",
            "start": 2797.069,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fase de distribuci\u00f3n y que en su momento",
            "start": 2800.549,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 que llevarse a cabo pues ya lo",
            "start": 2802.709,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que ser\u00eda la actividad comunitaria",
            "start": 2806.039,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "directa que es la vacunaci\u00f3n dado",
            "start": 2807.509,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entonces que estamos todav\u00eda en ese",
            "start": 2810.749,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "momento en que no conocemos cu\u00e1l de las",
            "start": 2812.339,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vacunas ser\u00e1 la que logre alcanzar todos",
            "start": 2814.319,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los est\u00e1ndares requeridos a eso nos",
            "start": 2817.199,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "referimos cuando decimos m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 2820.019,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "l\u00f3gicamente todav\u00eda abierto y est\u00e1",
            "start": 2821.789,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "observando y est\u00e1 d\u00e1ndose",
            "start": 2825.509,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 tratando de llevar a cabo todo el",
            "start": 2827.39,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "adelanto que se pueda tener con aquellas",
            "start": 2831.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vacunas que en su momento escena desde",
            "start": 2834.71,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "este momento demostrando que han que han",
            "start": 2837.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sido mejores pero todav\u00eda no hay una",
            "start": 2839.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n de cu\u00e1l ser\u00e1 la vacuna que",
            "start": 2843.06,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "finalmente se podr\u00e1 adquirir y aplicar",
            "start": 2847.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico porque esto va a depender de",
            "start": 2849.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los resultados que se tengan pero c\u00f3mo",
            "start": 2852.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hay toda una serie de pasos que cumplir",
            "start": 2855.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "previamente hay una serie de revisiones",
            "start": 2856.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que realizar sobre todo desde el grupo",
            "start": 2859.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico cient\u00edfico que tiene que estar",
            "start": 2861.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "seguro que la propuesta de vacuna es la",
            "start": 2864.33,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mejor para la poblaci\u00f3n mexicana en",
            "start": 2867.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de lograr en un momento",
            "start": 2870.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "determinado los objetivos que todos",
            "start": 2872.4,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "esperamos que tenga una una vacuna pues",
            "start": 2875.37,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "no podemos no hacer nada o esperarnos",
            "start": 2878.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hasta que alguien por ah\u00ed anuncie ya",
            "start": 2882.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tengo aqu\u00ed una vacuna lista para vender",
            "start": 2884.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hay que estar muy al pendiente y hay que",
            "start": 2886.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estar caminando inclusive de la mano de",
            "start": 2888.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "organismos internacionales sobre todo",
            "start": 2891.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mundial de la salud para",
            "start": 2894.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estar listos cuando en su momento exista",
            "start": 2896.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la disponibilidad de una vacuna que esto",
            "start": 2899.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se percibe m\u00e1s bien pudiera ser para el",
            "start": 2901.86,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "primer trimestre del pr\u00f3ximo a\u00f1o a menos",
            "start": 2905.76,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que alguna vacuna pueda llevar",
            "start": 2909.45,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente a cabo los procesos que",
            "start": 2910.86,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "acabamos de comentar est\u00e1n est\u00e9n",
            "start": 2912.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pendientes pues m\u00e9xico est\u00e9 preparado no",
            "start": 2914.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "solamente para adquirirla sino que una",
            "start": 2917.97,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 2920.22,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "habi\u00e9ndole adquirido tenga ya dise\u00f1ado y",
            "start": 2920.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tenga ya listo e implementado todos los",
            "start": 2923.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "procesos de distribuci\u00f3n y de c\u00f3mo se",
            "start": 2926.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "llevar\u00eda a cabo una campa\u00f1a poblacional",
            "start": 2928.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y para esto tambi\u00e9n hay mucho tema de",
            "start": 2931.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n no s\u00f3lo en lo que es el",
            "start": 2934.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desarrollo de la vacuna sino",
            "start": 2936.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "precisamente en lo que tiene que ver con",
            "start": 2938.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la identificaci\u00f3n de cu\u00e1les son los",
            "start": 2940.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "principales grupos de riesgo los hemos",
            "start": 2942.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estado de alguna manera evidenciando en",
            "start": 2945.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las diferentes conferencias pero en este",
            "start": 2947.37,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "momento se est\u00e1 trabajando muy muy de",
            "start": 2949.62,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cerca con los grupos acad\u00e9micos sobre",
            "start": 2951.75,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "todo con instituto nacional de salud",
            "start": 2953.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "p\u00fablica para poder definir a cabalidad y",
            "start": 2955.17,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "con todo el sustento siente",
            "start": 2958.14,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son estos grupos que no deben de",
            "start": 2960.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "dejar de vacunarse y que por su n\u00famero",
            "start": 2963.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el gobierno deber\u00e1 de asegurar el n\u00famero",
            "start": 2965.77,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de vacunas necesarias para que ni bien",
            "start": 2969.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "est\u00e9 disponible estos ser\u00e1n los primeros",
            "start": 2971.109,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "grupos poblacionales que las reciban m\u00e1s",
            "start": 2973.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de que en su momento se la puedan",
            "start": 2976.599,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "recibir este m\u00e1s personas esa ser\u00eda la",
            "start": 2978.55,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 2981.58,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed buenas noches juan carlos macho rosa",
            "start": 2987.109,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "m de quer\u00e9taro doctora lo m\u00eda se siguen",
            "start": 2989.539,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "presentando informes sobre supuestos",
            "start": 2992.499,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "porque no es todav\u00eda 100% confirmado",
            "start": 2995.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "supuestos re infectados hablaba de china",
            "start": 2999.079,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de jap\u00f3n hace unos 34 d\u00edas la",
            "start": 3001.18,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "universidad de hong kong ellos dicen que",
            "start": 3004.329,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "100 han encontrado una persona que se ha",
            "start": 3006.73,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "vuelto a reinfectar que tuvo covite en",
            "start": 3009.579,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "abril y lo tuvo el mes pasado bueno m\u00e1s",
            "start": 3011.319,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "bien este mes en caso de que esto sea",
            "start": 3014.47,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "una realidad que tanto cambiar\u00eda las",
            "start": 3018.069,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas que se tienen ahorita de sana",
            "start": 3021.549,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "distancia d",
            "start": 3023.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "viajan en transporte de oficinas",
            "start": 3025.88,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera no s\u00e9 si ustedes han visto esa",
            "start": 3028.4,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que tal vez lamentable panorama de si es",
            "start": 3031.81,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que la gente se puede volver a infectar",
            "start": 3035.03,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "a alguien que ya padec\u00eda esta enfermedad",
            "start": 3037.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tras mucho gusto de hecho creo que",
            "start": 3038.68,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tenemos tanto noticias que van en pro",
            "start": 3041.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como lo que pudiera ser por ejemplo lo",
            "start": 3044.9,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que comentaba un riesgo en el tema no",
            "start": 3047.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo de la reinfecci\u00f3n sino tambi\u00e9n de",
            "start": 3050.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "poder volver a enfermar en este caso de",
            "start": 3053.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cubrir 19 espec\u00edficamente el caso que",
            "start": 3056.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "describe que fue el de hong kong que",
            "start": 3060.26,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "efectivamente es el primero m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 3061.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "algunas publicaciones previas que se",
            "start": 3064.31,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hab\u00edan digamos registrado pero un poco",
            "start": 3066.77,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en la observaci\u00f3n y no tanto como",
            "start": 3070.27,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed lo hace en este caso esta",
            "start": 3073.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n de de hong kong en donde",
            "start": 3075.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ellos describen el genoma del",
            "start": 3078.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "virus de la primera infecci\u00f3n y de la",
            "start": 3081.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "segunda infecci\u00f3n efectivamente es una",
            "start": 3083.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "persona que se contagia y enferma en el",
            "start": 3086.54,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mes de marzo y luego",
            "start": 3089.27,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a contagiarse y esta es la parte",
            "start": 3092.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "importante vuelve a contagiarse ahora en",
            "start": 3094.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el mes de agosto sin embargo el art\u00edculo",
            "start": 3096.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y hasta el momento del corte y el",
            "start": 3099.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "seguimiento que ten\u00edan esta segunda",
            "start": 3101.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n era sintom\u00e1tica o sea es decir",
            "start": 3103.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esta segunda infecci\u00f3n si bien es cierto",
            "start": 3106.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se aisl\u00f3 el virus en las v\u00edas",
            "start": 3108.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "respiratorias inclusive se pudo hacer la",
            "start": 3110.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "secuenciaci\u00f3n gen\u00e9tica de este virus que",
            "start": 3113.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "al realizarla se vio que hab\u00eda algunos",
            "start": 3116.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cambios en el \u00e1rbol familiar en algunos",
            "start": 3118.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "claros son los t\u00e9rminos que se utilizan",
            "start": 3121.99,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en la parte de la secuenciaci\u00f3n eran",
            "start": 3123.73,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "diferentes este segundo al al primero de",
            "start": 3126.99,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hecho el primero se estimaba que era m\u00e1s",
            "start": 3131.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "un contagio local",
            "start": 3133.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "producido en la misma localidad donde",
            "start": 3135.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "resid\u00eda esta persona que era hong kong y",
            "start": 3137.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el segundo m\u00e1s bien ten\u00eda un antecedente",
            "start": 3140.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de que esta persona ven\u00eda llegando de",
            "start": 3142.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a' europa por lo tanto eso tambi\u00e9n",
            "start": 3144.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "puede ser l\u00f3gicamente la diferencia de",
            "start": 3146.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que un poco la familia gen\u00e9tica sea",
            "start": 3148.87,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "diferente de la primera y la segunda",
            "start": 3151.81,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed por ejemplo tambi\u00e9n podr\u00edamos",
            "start": 3153.3,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "resaltar el hecho de que en la segunda",
            "start": 3155.67,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n xxi",
            "start": 3157.84,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "un contagio y de hecho lo hemos",
            "start": 3159.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "comentado si mal no recuerdo en muchas",
            "start": 3160.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "conferencias de prensa una persona que",
            "start": 3163.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se contagi\u00f3 y enferm\u00f3 de kobe mientras",
            "start": 3166.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se encuentre en un ambiente epid\u00e9mico o",
            "start": 3169.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sea en un ambiente en una regi\u00f3n en una",
            "start": 3172.06,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "localidad en donde el virus todav\u00eda est\u00e1",
            "start": 3173.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "circulando de manera comunitaria si si",
            "start": 3176.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se expone a otra persona que est\u00e1",
            "start": 3180.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "enferma puede contagiarse es decir si yo",
            "start": 3182.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ya me enferme hace un mes hace dos meses",
            "start": 3185.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "me recupere pero si contin\u00fao en una",
            "start": 3187.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "localidad donde todav\u00eda hay una cantidad",
            "start": 3189.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "importante de casos y estoy cerca de una",
            "start": 3192.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "persona que me todo cm estornuda",
            "start": 3194.68,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "efectivamente el virus vuelve nuevamente",
            "start": 3196.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a mis v\u00edas respiratorias el punto",
            "start": 3198.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "importante es de que este virus en mis",
            "start": 3201.52,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "vidas respiratorias pueda volver a",
            "start": 3203.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "enfermar es decir que en su momento me",
            "start": 3205.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "genere nuevamente signos s\u00edntomas de",
            "start": 3207.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "enfermedad o que inclusive estos signos",
            "start": 3210.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y s\u00edntomas de enfermedad lleguen a",
            "start": 3212.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "agravarse y tenga yo que ser inclusive o",
            "start": 3214.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nuevamente o por primera vez est\u00e9",
            "start": 3216.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hospitalizado en el caso de hong kong no",
            "start": 3218.95,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fue el caso si se encontr\u00f3 en el virus y",
            "start": 3221.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 y dir\u00e1n y por qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 3224.62,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "si en su momento este pues no ten\u00eda",
            "start": 3225.97,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "signos y s\u00edntomas porque pas\u00f3 por un",
            "start": 3227.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "control precisamente en el aeropuerto",
            "start": 3229.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuando regresaba de su viaje a espa\u00f1a y",
            "start": 3231.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ah\u00ed fue donde detectaron este la",
            "start": 3235.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "presencia del virus pero hasta el corte",
            "start": 3237.7,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "de la articula esta persona era",
            "start": 3240.099,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "asintom\u00e1tica y esto puede generar",
            "start": 3241.27,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis nada nada confirmado",
            "start": 3243.01,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "una hip\u00f3tesis pudiera ser bueno una",
            "start": 3244.93,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "persona que ya enferm\u00f3 y que desarroll\u00f3",
            "start": 3246.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "signos y s\u00edntomas a tuvo cobit 19 una",
            "start": 3248.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "primera ocasi\u00f3n se esperar\u00eda pudiera",
            "start": 3251.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "haber generado anticuerpos y a lo mejor",
            "start": 3253.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estos anticuerpos pudieran haber hecho",
            "start": 3256.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "frente a una segunda infecci\u00f3n y por lo",
            "start": 3258.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tanto evitado que la persona desarrolle",
            "start": 3262.09,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "signos y s\u00edntomas de enfermedad o que",
            "start": 3263.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00e9stos se lleven a cabo de manera leve",
            "start": 3265.75,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "pero eso es una hip\u00f3tesis hay que",
            "start": 3268.69,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "seguirlo hay que seguirlo estudiando en",
            "start": 3269.859,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "el caso de la persona en holanda hay una",
            "start": 3272.53,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "persona en holanda que tambi\u00e9n tiene",
            "start": 3275.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estas estas caracter\u00edsticas si estaba",
            "start": 3276.849,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "asociado a que a su vez se conoc\u00eda que",
            "start": 3280.18,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esta persona ten\u00eda problemas en el",
            "start": 3282.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sistema inmunol\u00f3gico y esto tambi\u00e9n",
            "start": 3284.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "l\u00f3gicamente va directamente relacionado",
            "start": 3286.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "con el hecho del desarrollo de",
            "start": 3288.82,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "anticuerpos el hecho de que yo me",
            "start": 3290.56,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "enferme",
            "start": 3292.54,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "y pueda generar una inmunidad al virus y",
            "start": 3292.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por lo tanto pueda tener una",
            "start": 3295.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "temporalidad que es lo que precisamente",
            "start": 3297.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 estudiando y dando seguimiento",
            "start": 3300.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en estos meses desde que inici\u00f3 la",
            "start": 3303.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pandemia en china es cu\u00e1nto tiempo dura",
            "start": 3305.98,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la inmunidad no en este caso sea por",
            "start": 3310.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "anticuerpos o sea celular que ser\u00eda",
            "start": 3313.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "todav\u00eda lo mejor pero que tanto tiempo",
            "start": 3315.34,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "dura la inmunidad de una persona que",
            "start": 3318.04,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "enferma de de kobe y que por lo tanto la",
            "start": 3320.89,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "puede proteger para una segunda",
            "start": 3323.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n que es algo en su momento lo",
            "start": 3326.59,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que se quiere lo que se quisiera lograr",
            "start": 3328.6,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la vacuna este es un dato",
            "start": 3330.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que yo creo vamos a tener mayor",
            "start": 3332.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n todav\u00eda en los siguientes",
            "start": 3335.08,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "meses estas primeras publicaciones",
            "start": 3336.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "precisamente lo que est\u00e1n buscando y lo",
            "start": 3338.97,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n estudiando en los diferentes",
            "start": 3341.59,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "casos es como pudiera estarse",
            "start": 3343.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presentando esta situaci\u00f3n ahora lo",
            "start": 3345.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "importante es que m\u00e1s all\u00e1 de que",
            "start": 3347.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pudieran ser casos aislados hasta el",
            "start": 3350.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "momento estamos hablando de tres o",
            "start": 3352.9,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo cuatro casos que se han",
            "start": 3354.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "identificado de millones de personas que",
            "start": 3356.23,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hasta \u00e9l",
            "start": 3358.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en el mundo enfermado de kobe 19 pueden",
            "start": 3359.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "deberse a situaciones muy particulares",
            "start": 3363.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de cada persona como dec\u00edamos en este",
            "start": 3365.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "caso delante de holanda \u00e9l es la misma",
            "start": 3367.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n refiere que si est\u00e1 asociado",
            "start": 3371.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a un tema de inmunidad en la persona",
            "start": 3373.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonces si una persona tiene alg\u00fan",
            "start": 3376.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "problema inmunol\u00f3gico que no le permite",
            "start": 3378.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "desarrollar anticuerpos o inmunidad",
            "start": 3381.19,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "celular que en su momento prevenga",
            "start": 3384.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nuevamente de la infecci\u00f3n pues entonces",
            "start": 3386.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se puede esperar que una persona con",
            "start": 3388.81,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estas caracter\u00edsticas pudiera todav\u00eda al",
            "start": 3391.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "contagiarse nuevamente volver a enfermar",
            "start": 3394.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dado que el sistema inmunol\u00f3gico no es",
            "start": 3397.15,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "adecuado pero yo creo que en el",
            "start": 3398.77,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "transcurso de las siguientes semanas y",
            "start": 3400.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "meses vamos a estar viendo mucho mucha",
            "start": 3401.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s informaci\u00f3n pero sobre todo lo que",
            "start": 3404.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 muy importante estar\u00e1 relacionada",
            "start": 3406.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "precisamente a los conglomerados es",
            "start": 3409.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "decir casos aislados es muy probable que",
            "start": 3412.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "veamos muchos y realmente no tendr\u00edan",
            "start": 3414.67,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "una representatividad en relaci\u00f3n a la",
            "start": 3417.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cantidad de personas que han enfermado",
            "start": 3421.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "sin embargo en la medida que el tiempo",
            "start": 3422.83,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vaya pasando habr\u00e1 que ver si entonces",
            "start": 3424.93,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "no se empiezan a detectar los brotes",
            "start": 3426.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "clases es decir conglomerados de",
            "start": 3429.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "personas que pudieran habiendo y enferma",
            "start": 3431.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dos meses atr\u00e1s",
            "start": 3434.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "volver entonces ahora s\u00ed a desarrollar",
            "start": 3436.63,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "todo el proceso de la enfermedad y esto",
            "start": 3439.45,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "l\u00f3gicamente en su momento tendr\u00e1 que",
            "start": 3442.54,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "desarrollar diferentes hip\u00f3tesis que",
            "start": 3444.81,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n que ser a su vez estudiadas para",
            "start": 3447.07,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poder dar con las causas directas que en",
            "start": 3449.89,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "su momento generan esta susceptibilidad",
            "start": 3453.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s esto tendr\u00e1 que ir",
            "start": 3455.58,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "relacionado o es importante saberlo",
            "start": 3457.57,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por el tema de la vacuna",
            "start": 3459.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "recordemos que en el caso de influenza",
            "start": 3460.92,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "una persona que enferma naturalmente de",
            "start": 3463.32,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "influenza o que se vacuna de influenza",
            "start": 3466.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no genera inmunidad de por vida por eso",
            "start": 3468.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "todos los a\u00f1os hay que estar coloc\u00e1ndose",
            "start": 3471.7,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "nuevamente la vacuna contra influenza",
            "start": 3474.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para evitar la enfermedad grave por eso",
            "start": 3476.55,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se destina a los grupos de riesgo o una",
            "start": 3480.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "misma persona que enfermo de influenza",
            "start": 3482.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en una temporada invernal necesita si",
            "start": 3484.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "quiere evitar la enfermedad grave en la",
            "start": 3488.17,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "siguiente temporada importar a pesar de",
            "start": 3489.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que enfermo de manera natural tiene que",
            "start": 3491.89,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "poder colocarse nuevamente",
            "start": 3493.54,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "esto eso esto ya lo conocemos de",
            "start": 3495.9,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "influenza porque al menos esos tipos de",
            "start": 3497.849,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "influenza los tenemos desde hace m\u00e1s uno",
            "start": 3500.849,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "de ellos hace m\u00e1s de diez a\u00f1os y los",
            "start": 3503.369,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "otros dos hace mucho mucho tiempo m\u00e1s",
            "start": 3505.2,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s estamos ante un virus nuevo que",
            "start": 3507.51,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "produce una enfermedad nueva entonces",
            "start": 3509.819,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conocer todo esto para que en su momento",
            "start": 3512.309,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nos lleve a definir tanto las",
            "start": 3514.079,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "intervenciones comunitarias como la",
            "start": 3516.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica como los programas de",
            "start": 3519.569,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n precisamente tendr\u00e1 que ver",
            "start": 3521.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con que podamos estar recolectando y",
            "start": 3524.4,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "teniendo toda la evidencia cient\u00edfica",
            "start": 3527.64,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "que nos permita tomar las mejores",
            "start": 3528.93,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "decisiones para cada una de estas",
            "start": 3531.809,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "intervenciones",
            "start": 3534.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "muchas gracias nos queda un minutito es",
            "start": 3536.33,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "una pregunta r\u00e1pida",
            "start": 3539.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "agradecer tu lo contrario debe p\u00e1gina",
            "start": 3544.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sobre el cambio en la sintomatolog\u00eda no",
            "start": 3546.17,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "se tiene reportes que se dan estos",
            "start": 3550.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cambios bueno estas estas nuevas",
            "start": 3553.259,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "manifestaciones desde hace dos meses",
            "start": 3554.64,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "entonces como se hace el procedimiento",
            "start": 3555.839,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "para agregar estas no porque hubo este",
            "start": 3557.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este tiempo de retraso como yo gusto se",
            "start": 3559.829,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hace un an\u00e1lisis de frecuencia de las",
            "start": 3562.47,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "diferentes de los diferentes signos y",
            "start": 3564.089,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas de hecho comentar que en m\u00e9xico",
            "start": 3566.099,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "tiene desde un inicio de la epidemia",
            "start": 3568.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "cuando se defini\u00f3 la primera definici\u00f3n",
            "start": 3570.69,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "operacional ten\u00eda integrado 20 signos o",
            "start": 3573.119,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas que en su momento estaban",
            "start": 3576.99,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "relacionados con los casos de kobe 19 en",
            "start": 3579.75,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "la medida que los casos se van",
            "start": 3583.589,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "presentando y se van confirmando y como",
            "start": 3584.759,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ustedes ven tenemos ya m\u00e1s de 1.200.000",
            "start": 3587.25,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "personas que han sido confirmadas a la",
            "start": 3589.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "enfermedad por lo tanto conocemos cu\u00e1les",
            "start": 3591.029,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "son los signos y los s\u00edntomas que",
            "start": 3594.119,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presentaron este m\u00e1s de mill\u00f3n 200 mil",
            "start": 3595.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "personas que desarrollaron la enfermedad",
            "start": 3598.589,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "y por lo tanto ya en un marco de",
            "start": 3599.97,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mexicana es decir de las",
            "start": 3602.46,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "personas que aqu\u00ed en m\u00e9xico han",
            "start": 3604.5,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "enfermado podemos hacer un an\u00e1lisis de",
            "start": 3605.609,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "frecuencias de esos signos y s\u00edntomas",
            "start": 3607.95,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tomar o definir cu\u00e1les son aquellos que",
            "start": 3610.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se presentan con mayor frecuencia e",
            "start": 3613.28,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "incorporarlos a las definiciones",
            "start": 3615.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "operacionales m\u00e1s all\u00e1 de que algunas",
            "start": 3617.59,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "aparezcan por esta mayor frecuencia en",
            "start": 3620.45,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la definici\u00f3n operacional en el estudio",
            "start": 3622.46,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico ya la hora de hacer el",
            "start": 3624.41,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "reporte en la plataforma sister se",
            "start": 3625.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "siguen integrando las 20 los 20 signos y",
            "start": 3628.34,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas m\u00e1s comunes que se han",
            "start": 3631.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "encontrado para que este an\u00e1lisis en su",
            "start": 3633.43,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "momento pueda continuar recordemos que",
            "start": 3636.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estamos pronto a iniciar la temporada de",
            "start": 3638.45,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "influenza por lo tanto tambi\u00e9n",
            "start": 3640.79,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "esperaremos una modificaci\u00f3n de la",
            "start": 3642.23,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n operacional cuando inicia",
            "start": 3644.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "esta temporada dado que la influenza y",
            "start": 3646.58,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "jobie 19 se van a vigilar de manera",
            "start": 3648.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "conjunta como un s\u00edndrome entonces",
            "start": 3651.619,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "estamos una definici\u00f3n que nos de la",
            "start": 3653.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sensibilidad en su momento necesaria",
            "start": 3655.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para poder detectar ambas patolog\u00edas",
            "start": 3657.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ambas enfermedades y que sea finalmente",
            "start": 3660.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la vigilancia basada en laboratorio o",
            "start": 3663.35,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "este panel viral que se cursa a todos",
            "start": 3665.18,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "los pacientes que tienen un s\u00edndrome",
            "start": 3667.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "respiratorio el que nos revele cu\u00e1l es",
            "start": 3668.869,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "el virus que en su momento empieza a",
            "start": 3672.38,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "predominar o c\u00f3mo empiezan estos",
            "start": 3673.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "circular es un reto tambi\u00e9n que",
            "start": 3676.47,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tendremos en los meses de invierno",
            "start": 3677.76,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "bueno est\u00e1 fuera de lo que son los",
            "start": 3682.789,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "principales signos y s\u00edntomas de hecho",
            "start": 3685.729,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la diarrea tuvo una frecuencia de 24 por",
            "start": 3687.529,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ciento que se present\u00f3 en el 24 por",
            "start": 3689.989,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ciento de los pacientes que hasta el",
            "start": 3692.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "momento se han confirmado pero no queda",
            "start": 3693.979,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "fuera de la selecci\u00f3n de signos y",
            "start": 3696.799,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas cuando uno entra en la",
            "start": 3699.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "plataforma y coloca los signos y",
            "start": 3700.339,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas que tiene la persona ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 3702.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presente la diarrea y bueno pues",
            "start": 3704.329,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todos tengan buena",
            "start": 3706.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "noche nos vemos ma\u00f1ana en ese mismo",
            "start": 3708.679,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 3711.079,
            "duration": 2.18
        }
    ],
    "transcription_text": "muy buenas tardes con todas y con todos bienvenidos a esta conferencia de prensa vespertina son exactamente las 7 de la noche aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico estamos en palacio nacional desde todas las noches pr\u00e1cticamente se emite esta conferencia agradecemos tambi\u00e9n a la poblaci\u00f3n que en este momento sintoniza para poder actualizarse sobre los datos l\u00f3gicamente de c\u00f3mo se est\u00e1 comportando la epidemia de kobe 19 en el en el pa\u00eds y siempre como ya ha sido costumbre ustedes saben incorporamos un componente tem\u00e1tico a las conferencias de prensa para que m\u00e1s all\u00e1 de los n\u00fameros o las estad\u00edsticas tambi\u00e9n podamos podamos tener perfil y podamos tener tambi\u00e9n conocer qu\u00e9 es lo que otros profesionales en el campo de la salud est\u00e1n realizando en el marco de esta de esta epidemia es por eso que esta noche agradecemos la presencia y le damos la bienvenida a la licenciada norma ang\u00e9lica g\u00f3mez r\u00edos quien es supervisora profesional nivel c de trabajo social y precisamente esta noche nos viene a exponer presentar compartir con nosotros la perspectiva de esta actividad profesional tambi\u00e9n que es muy importante dentro del campo de la salud que es el trabajo social como todos los actores del trabajo social ellos y ellas contribuyen en el d\u00eda a d\u00eda l\u00f3gicamente mucho m\u00e1s ahora en la epidemia pero lo han hecho siempre desde hace muchos a\u00f1os en la atenci\u00f3n que tiene que ver de manera directa con los pacientes con los familiares de ellos la interacci\u00f3n que esto produce entre los equipos m\u00e9dicos y las \u00e1reas tambi\u00e9n en su momento administrativas de un hospital y como ellos a trav\u00e9s de esta labor facilitan muchas veces que el trabajo pueda llevarse a cabo y l\u00f3gicamente esto repercute en beneficio y en calidad a la atenci\u00f3n de los pacientes entonces hoy en el componente tem\u00e1tico nos van a estar presentando estas experiencias en sobre ahora en el marco de kobe 19 y bueno el d\u00eda de hoy vamos a iniciar actualizando el escenario nacional las los n\u00fameros para m\u00e9xico y tambi\u00e9n vamos a presentar esta noche un componente que ya hab\u00edamos estado presentando en semanas previas a mediados de la pandemia y que la semana pasada precisamente uno de sus compa\u00f1eros nos pidi\u00f3 actualizar que es precisamente cu\u00e1l ha sido hasta el momento la afectaci\u00f3n que ha habido al personal de salud en este marco tambi\u00e9n de la epidemia de kobe 19 estamos en la conferencia de expert in a 179 ya d\u00edaz 187 de esta nueva normalidad como coment\u00e1bamos ayer ya a punto de cerrar un mes m\u00e1s con las actividades del sem\u00e1foro de riesgo kovic de hecho si recordamos esta semana est\u00e1 vigente todav\u00eda el sem\u00e1foro que se present\u00f3 hace m\u00e1s o menos 10 d\u00edas esto es porque ahora los sem\u00e1foros tienen una vigencia de dos semanas es decir d\u00edaz una vez que entran en vigor los lunes por lo tanto el lunes de ayer contin\u00faa vigente el que se present\u00f3 la semana pasada pero precisamente esta semana tocar\u00e1 actualizar el d\u00eda viernes el sem\u00e1foro de riesgo kobe para la pr\u00f3xima semana porque lo mencionamos porque precisamente es la herramienta es el instrumento que se est\u00e1 utilizando ahora en este marco de la nueva normalidad para poder llevar a cabo las diferentes actividades que permiten la reapertura ordenada y paulatina pero sobre todo en base o concordante con el riesgo que existe en cada una de las entidades federativas un riesgo l\u00f3gicamente para poder contagiarse de la enfermedad por eso dentro de los indicadores tenemos las tendencias tanto del s\u00edndrome kobe como como del porcentaje de positividad de lo que est\u00e1 sucediendo en cada una de las entidades esto nos dice que tanto est\u00e1 circulando el virus en la comunidad pero tambi\u00e9n tiene que ver con este riesgo en su momento de qu\u00e9 haya un incremento en la actividad hospitalaria por lo tanto pudiera r\u00e1pidamente haber saturaci\u00f3n tanto a nivel estatal como municipal y entonces eso tambi\u00e9n se mide a trav\u00e9s de diferentes este indicadores y bueno esto ha permitido precisamente que hasta el momento estas actividades de reapertura se hayan podido llevar de la manera comentada permitiendo que el balance entre la salud que es lo primordial la salud de la poblaci\u00f3n que es lo que m\u00e1s se cuida a trav\u00e9s del sem\u00e1foro de riesgo cobit pueda empezar a tener un balance con el bienestar socioecon\u00f3mico que tambi\u00e9n forma parte de la integralidad del bienestar en la poblaci\u00f3n y que entonces tambi\u00e9n tiene que verse en alg\u00fan momento favorecido para qu\u00e9 las familias las personas puedan realmente seguir desenvolvi\u00e9ndose y desarroll\u00e1ndose en el ambiente social vamos a ver la primera la siguiente diapositiva actualizamos los n\u00fameros para esta noche un mill\u00f3n 278 mil 436 son las personas que hasta el momento se han estudiado es decir que han entrado a los protocolos de estudio porque presentaban signos y s\u00edntomas de la enfermedad podemos ver que de este grupo el 49 por ciento ya sali\u00f3 negativo 628 1937 es decir dio un resultado negativo a la prueba no se encontr\u00f3 virus sars co2 en sus v\u00edas respiratorias por lo tanto eran casos que se clasifican en este ya cuando tienen este resultado como descartados a la enfermedad pero asimismo entonces tenemos el grupo para de casos confirmados acumulados al corte del d\u00eda de hoy que suman 568 mil 621 y est\u00e1n representados precisamente en las barras de color caf\u00e9 claro ocre que vemos en la parte inferior si solamente vemos estas barras pareciera que todav\u00eda se mantiene una tendencia descendente entre la semana entre las \u00faltimas semanas ahorita vamos a ver la curva en su momento de casos estimados pero cuando vemos la carga total de casos sospechosos es decir los tres colores acumulados vemos como la \u00faltima semana que es la 33 est\u00e1 inclusive ya superando a la semana 32 y es lo que coment\u00e1bamos ayer que en lo que se refiere a los casos estimados que incluyen los confirmados m\u00e1s los hagan sospechosos vamos a ver como en la semana estos est\u00e1n m\u00e1s bien la tendencia movi\u00e9ndose hacia lo que podr\u00eda significar una meseta para \u00e9sta para esta semana despu\u00e9s de haber tenido tres semanas consecutivas de descenso porcentaje de positividad del d\u00eda de hoy tambi\u00e9n vuelve nuevamente abrir en 43 por ciento esto tambi\u00e9n es una disminuci\u00f3n de lo que ven\u00edamos observando en semanas previas donde hab\u00edamos donde hab\u00eda estado en 45 en 47 semanas previas hab\u00edamos llegado s\u00ed si recuerdan hasta un 54 por ciento del porcentaje de positividad as\u00ed tambi\u00e9n dentro del grupo de casos confirmados se encuentran lamentablemente las personas que debido a complicaciones de la enfermedad a los factores de riesgo y comorbilidades adyacentes han perdido la vida a causa de kobe de 1961 1.450 para el d\u00eda de hoy veamos la siguiente diapositiva precisamente son los casos estimados aqu\u00ed podemos ver m\u00e1s claramente como esta tendencia de entre la semana 32 y 33 ya no es tan vertical como la ve\u00edamos en las dos semanas previas el d\u00eda de hoy es es de menos 6% todav\u00eda no hemos tenido una diferencia grande a lo que ve\u00edamos con lo que inici\u00f3 el d\u00eda domingo y es martes pero muy probablemente est\u00e9 menos 6 puede haberse reducido hasta llegar al fin de la semana como coment\u00e1bamos a lo mejor a una meseta e iremos viendo en los siguientes d\u00edas tambi\u00e9n y para el domingo como abre la semana 34 y la meseta en su momento pudiera m\u00e1s bien continuar o volver\u00eda nuevamente recordemos en este punto que la curva nacional es precisamente la sumatoria o disminuci\u00f3n de lo que est\u00e1 sucediendo en cada una de las 32 entidades federativas entonces si tenemos entidades federativas que tambi\u00e9n est\u00e1n en un punto de meseta o inclusive algunas entidades que despu\u00e9s de alg\u00fan descenso pudieran estar presentando un incremento o entidades que todav\u00eda est\u00e1n por llegar no han llegado a su primer pico y se mantiene en actividad ascendente pues todas estas l\u00f3gicamente suman de manera positiva es decir incrementan el n\u00famero de casos y por lo tanto dan esta imagen que podemos ver que se est\u00e1 moviendo m\u00e1s hacia la meseta de hecho el d\u00eda de ma\u00f1ana vamos a presentar precisamente aquellas entidades federativas vamos a revisar en el panorama local aquellas entidades federativas que en su momento est\u00e1n contribuyendo a formar la meseta que a nivel nacional estamos ya ve\u00edamos que la curva de personas recuperadas normalmente sigue un espejo a la de la curva de los casos estimados o confirmados en su momento entonces pr\u00e1cticamente tambi\u00e9n esa disminuci\u00f3n que empez\u00e1bamos a ver en las semanas del 29 30 31 se est\u00e1 evidenciando tambi\u00e9n en esta curva en las \u00faltimas tres semanas de la 31 la 32 de la 32 a la 33 siendo de menos 12% la tendencia de defunciones contin\u00faa disminuyendo es la l\u00ednea m\u00e1s oscura en la parte baja siendo de menos 49% entre la semana 32 y 33 un indicador que si se ha mantenido digamos m\u00e1s estable y tambi\u00e9n con tendencia a estar disminuyendo semana con semana ha sido precisamente la de la proporci\u00f3n de casos activos estimados abrimos esta semana en 6% se mantiene todav\u00eda en este 6% que es pr\u00e1cticamente la mitad de lo que ve\u00edamos hace un mes aproximadamente cuando and\u00e1bamos alrededor de 14% para este indicador y es importante porque est\u00e1 justo representando la cantidad de personas que enfermaron en los \u00faltimos 14 d\u00edas por lo tanto son la epidemia activa en m\u00e9xico y por lo tanto es el grupo que en su momento puede a trav\u00e9s l\u00f3gicamente de contagios secundarios poder seguir dispersando y en su momento continuar la transmisi\u00f3n de la enfermedad veamos ahora c\u00f3mo se cerr\u00f3 la ocupaci\u00f3n hospitalaria en funci\u00f3n del corte de ayer a la medianoche es un indicador tambi\u00e9n que se ha mantenido muy muy estable en las \u00faltimas semanas 37% viendo que estamos observando la de camas de hospitalizaci\u00f3n general nayarit nuevamente vuelve a acercarse a este nivel de seguridad que hemos denominado que es un 70% de ocupaci\u00f3n l\u00f3gicamente las \u00e1reas e interinstitucionales y tambi\u00e9n dentro del mismo estado muy al pendiente para realizar las adecuaciones tanto de reconversi\u00f3n como expansi\u00f3n que sean necesarias cuando este indicador empieza a incrementarse pero despu\u00e9s de ellos pr\u00e1cticamente 28 de los 32 estados tienen al menos la mitad o m\u00e1s de sus camas de ocupaci\u00f3n general para pacientes graves disponibles para poder atender a los mismos de hecho por eso la media nacional se encuentra en s\u00f3lo este 37 por ciento de ocupaci\u00f3n veamos la siguiente diapositiva son espec\u00edficamente las camas con ventilador aqu\u00ed la ocupaci\u00f3n ya tenemos tambi\u00e9n algunas semanas es mayor inclusive que la de camas generales aqu\u00ed el estado que m\u00e1s ocupaci\u00f3n tiene contin\u00faa dejando 44 por ciento en este caso son dos nuevo luego y aguas calientes 44 por ciento de camas disponibles para atender a este tipo de pacientes que como sabemos son los m\u00e1s graves los m\u00e1s cr\u00edticos los que tienen evoluci\u00f3n m\u00e1s t\u00f3rpida y entonces requieren de ser intubados y conectados a un una m\u00e1quina de ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica asistida para l\u00f3gicamente poder aportar en su tratamiento de recuperaci\u00f3n todas las dem\u00e1s entidades o en este caso 29 entidades tienen arriba tambi\u00e9n del 50 por ciento de disponibilidad en este tipo de camas algunas con tanta disponibilidad como por ejemplo campeche en donde tiene pr\u00e1cticamente un 93 por ciento de disponibilidad y por lo tanto pocas personas hospitalizadas con \u00e9stas cr\u00edticas de gravedad veamos la siguiente diapositiva vamos a entrar al grupo precisamente del que dec\u00eda al principio actualizar las cifras de el personal de salud que en un momento determinado ha sido contagiado y ha enfermado de cubrir 19 entonces para el corte del d\u00eda de hoy de hecho importante comentar que toda esta informaci\u00f3n se ha continuado publicando la pueden encontrar ustedes precisamente todos los martes a la hora que se actualiza el comunicado t\u00e9cnico en las p\u00e1ginas oficiales tambi\u00e9n encuentran ustedes una presentaci\u00f3n con las diapositivas en informaci\u00f3n que estamos y vamos a revisar en este momento todos los d\u00edas martes para que puedan seguir siempre teniendo el acceso continuo a la informaci\u00f3n de este grupo de que enferma tambi\u00e9n de cubrir 19 son 97 mil 632 los profesionales de la salud o asociados a las funciones de la salud que hasta el momento han enfermado y han sido confirmados con una prueba de laboratorio hay que recordar que en el lineamiento de vigilancia epidemiol\u00f3gica y que incluye tambi\u00e9n las actividades de la atenci\u00f3n m\u00e9dica los profesionales de la salud est\u00e1n clasificados y est\u00e1n alineados para que el 100% de ellos se ha muestreado el 100 por ciento de ellos se ha confirmado o descartado es uno de estos grupos digamos especialmente seleccionados en los cuales se debe de estudiar a todos precisamente con la intenci\u00f3n uno de saber que contrajeron la enfermedad y llevar a cabo todas las acciones correspondientes tanto de su atenci\u00f3n como de su resguardo pero tambi\u00e9n con el objetivo de en su momento cuando existe la recuperaci\u00f3n que felizmente ha sido en la mayor\u00eda de ellos estos tambi\u00e9n puedan en su momento reintegrarse a sus actividades a sus labores dado que su aportaci\u00f3n profesional a la epidemia de kobe pues es una de las m\u00e1s relevantes porque son precisamente los que est\u00e1n en el d\u00eda a d\u00eda atendiendo a las personas de kobe por lo mismo entonces han 157 1.314 han dado tambi\u00e9n negativo a la prueba por lo tanto han sido descartados y al menos al corte de esta informaci\u00f3n diez mil 933 estaban todav\u00eda en calidad de a\u00fan sospechosos es decir estamos esperando que se ha emitido ese resultado de laboratorio y bueno a la par ustedes pueden tambi\u00e9n ver que las barras para cada uno de los tres colores que representan las tres clasificaciones est\u00e1n tambi\u00e9n distribuidas por entidad federativa para tener una r\u00e1pida visualizaci\u00f3n de en qu\u00e9 entidades estamos teniendo la mayor carga de enfermedad en profesionales de la salud veamos la siguiente diapositiva aqu\u00ed tambi\u00e9n tenemos lo que significar\u00eda la epidemia activa o en este caso los casos activos de profesionales de la salud son alrededor del 4.3 4.5 por ciento de hecho es menos del promedio nacional que ve\u00edamos hace un momento estaba en 7% representan 4.370 profesionales de la salud que enfermaron que iniciaron con signos y s\u00edntomas en los \u00faltimos este 14 d\u00edas y tambi\u00e9n los podemos encontrar distribuidos en cada una de las entidades federativas en orden descendente veamos la siguiente diapositiva aqu\u00ed podemos ver la distribuci\u00f3n precisamente por edad y por sexo podemos ver que la mayor\u00eda de los casos que hasta el momento se han confirmado se concentran en los grupos de edad entre 30 y 34 seguidos del mismo 35 a 39 y precedidos por los de 25 a 29 estamos hablando b\u00e1sicamente de una poblaci\u00f3n adulta joven de profesionales de la salud en donde tambi\u00e9n la mayor\u00eda al menos el 60% de estos profesionales han sido este mujeres veamos la siguiente diapositiva aqu\u00ed tenemos la distribuci\u00f3n por tipo de profesi\u00f3n o actividad laboral que realizan al interior de las unidades vemos que de todos los casos que hasta el momento se han confirmado de estos 97 mil 632 el 42 por ciento fueron del grupo de enfermeras de enfermeros el 28 por ciento agrupa a un conjunto de otros trabajadores de la salud m\u00e9dicas y los m\u00e9dicos se encuentran en 3er lugar no muy lejos de otros trabajadores de la salud pero como grupo solo 27% y otros grupos mucho menos afectados son los laboratoristas con un 2% y los dentistas con un 2% proporciones que de hecho hemos estado viendo que se han mantenido m\u00e1s o menos en este nivel durante el paso durante el tiempo que ha transcurrido de la epidemia en m\u00e9xico veamos la siguiente diapositiva aqu\u00ed tenemos las comorbilidades que igualmente se han identificado en todos los casos confirmados acumulados hasta el momento en donde al menos el 36% de estos 97 mil 632 ten\u00edan una o m\u00e1s comorbilidades la principal de ellas podemos ver que era la obesidad en este caso seguida de la hipertensi\u00f3n la diabetes y no muy lejos de la diabetes el tabaquismo que pr\u00e1cticamente se vamos se compara con lo que hemos observado a nivel nacional estas cuatro comorbilidades o estos factores de riesgo en su caso como el tabaquismo est\u00e1n tambi\u00e9n presentes en la poblaci\u00f3n general y de alguna manera tambi\u00e9n est\u00e1n presentes en la poblaci\u00f3n de personales profesionales de la salud veamos la siguiente diapositiva aqu\u00ed vemos ahora el grupo de los profesionales de la salud que lamentablemente han fallecido que perdieron tambi\u00e9n la consecuencia de la enfermedad se tienen identificadas y confirmadas ya con pruebas de laboratorio 1320 de funciones teniendo tambi\u00e9n 36 defunciones que en este momento est\u00e1n pendientes del resultado y por lo tanto son sospechosas y vemos tambi\u00e9n la distribuci\u00f3n para cada una de las entidades federativas incluyendo aquellas en donde podemos esperar todav\u00eda un incremento porque est\u00e1n precisamente registradas estas defunciones que son a\u00fan sospechosas veamos la siguiente diapositiva por favor la distribuci\u00f3n tambi\u00e9n por edad y sexo de estas lamentables 1320 de funciones aqu\u00ed podemos ver que la distribuci\u00f3n o la mayor carga por grupo de edad se recorre a la derecha lo que ve\u00edamos al principio que eran todos los casos en donde la mayor\u00eda se concentraban en adultos j\u00f3venes aqu\u00ed podemos ver que la mayor carga est\u00e1 repartida pr\u00e1cticamente entre el grupo que va de 55 a 64 a\u00f1os y a diferencia de todos los casos confirmados aqu\u00ed si son los hombres los que han fallecido m\u00e1s que el grupo de mujeres 70 por ciento han sido hombres los que han fallecido de los profesionales de la salud veamos la siguiente aqu\u00ed tenemos ahora la distribuci\u00f3n tambi\u00e9n cambia por este profesi\u00f3n o en su momento actividad laboral y ahora vemos como los m\u00e9dicos y las m\u00e9dicas que ocupaban un tercer lugar en funci\u00f3n de la carga total de enfermedad kobe 19 cuando ya vemos las defunciones ahora son las m\u00e9dicas y los m\u00e9dicos los que ocupan el primer lugar digamos en la distribuci\u00f3n de estas frecuencias el 49 por ciento de las personas profesionales de la salud que fallecieron pertenecen a ese grupo luego sigue otros trabajadores de la salud con un 30 por ciento y las enfermeras enfermeros que ocupan digamos que son los que m\u00e1s se han contagiado y se han enfermado realmente no corresponde a la defunci\u00f3n o sea son los que menos al menos de estos tres grupos grandes son los que menos fallecen 17 por ciento corresponde a este grupo y dentistas y laboratoristas que ve\u00edamos que ten\u00edan una carga de enfermedad menor o mucho menor que las que los previos grupos observados bueno aqu\u00ed tambi\u00e9n es similar en relaci\u00f3n a las defunciones comparten un 2% para cada uno de ellos vemos una siguiente diapositiva precisamente hasta ah\u00ed el informe reiter\u00f3 esto este informe lo pueden encontrar actualizado todos los martes a la misma hora en que se publica el informe t\u00e9cnico y es un informe que va directamente enfocado a profesionales de la de la salud entonces ahora s\u00ed les dir\u00edamos el tiempo y le pedir\u00edamos de favor a la licenciada norma ang\u00e9lica g\u00f3mez que por favor nos comparta el componente tem\u00e1tico de esta noche buenas tardes buenas noches a todos y todos es muy grato para m\u00ed estar aqu\u00ed y agradezco principalmente al doctor alom\u00eda jos\u00e9 lu\u00eds salom y hace garra porque ha sido el part\u00edcipe de que estemos reunidos y que tambi\u00e9n podamos hacer un trabajo conjunto ya con m\u00e1s de tres meses y que podamos hacer visible el trabajo social dentro del campo de la salud y en el \u00e1mbito del cobi 19 quiero tambi\u00e9n agradecer al secretario de salud al doctor al consejo sea a jorge alcocer varela porque y al subsecretario de la salud al doctor hugo l\u00f3pez gatell por la informaci\u00f3n que nos proporciona d\u00eda a d\u00eda como la de que acabamos de escuchar hoy y que permite dar seguimiento a la realidad del pa\u00eds y para evidenciar principalmente la b\u00fasqueda de alternativas para lograr la calidad de vida de la poblaci\u00f3n porque los estudios epidemiol\u00f3gicos rinden frutos a trav\u00e9s de las estrategias que se aplican para poder resolver los problemas que nos presentan tenemos una presentaci\u00f3n en donde nos presentamos como organizaci\u00f3n yo soy presidente electa de la federaci\u00f3n nacional de colegios de trabajo social en m\u00e9xico y que tambi\u00e9n formamos parte de la federaci\u00f3n internacional de trabajo social la fe de la fhycs as\u00ed como de la regi\u00f3n de am\u00e9rica latina y el caribe como parte de los pa\u00edses latinoamericanos y del comit\u00e9 latinoamericana y caribe\u00f1a de organizaciones de trabajo social y servicio social con la cats vamos a esperar la presentaci\u00f3n para que podamos ir avanzando bueno en la diapositiva anterior por favor la anterior muy bien bueno vamos a a plantear lo que significa tambi\u00e9n la federaci\u00f3n en este contexto a trav\u00e9s de la presidencia de la federaci\u00f3n yo represento a diversas voces de trabajadoras y trabajadores sociales que se encuentran a lo largo y ancho del pa\u00eds la federaci\u00f3n tiene hasta ahora 32 colegios organizados a trav\u00e9s de ella colegios que forman parte de una organizaci\u00f3n local de estos colegios pertenecen a los estados y en los municipios es as\u00ed que a trav\u00e9s de mi voz es la voz integral de cada una de estas presidentas y presidentes quiero tambi\u00e9n agradecer a la doctora alex de la torre rosas responsable de santidad y jefa del grupo de equipos especializados para emergencia en torno a kobe 19 con quien hemos estado en contacto y vinculaci\u00f3n estrecha tambi\u00e9n desde hace ya m\u00e1s de tres meses dentro de esta vinculaci\u00f3n hemos podido conmemorar y reconocer el d\u00eda de la y el trabajador social a nivel nacional que fue el 21 de agosto estar aqu\u00ed y expresar el sentir de quienes ejercemos la profesi\u00f3n en el pa\u00eds es importante porque nos pensamos como una organizaci\u00f3n representativa a nivel gremial ya antes hemos logrado este trabajo colectivo a tratar con la secretaria de salud a trav\u00e9s de la subsecretaria de epidemiolog\u00eda como lo mencion\u00e9 y hemos tenido ya varias reuniones y una de estas primeros resultados de las reuniones fue un curso de capacitaci\u00f3n que se dio a todas las y los trabajadores sociales que est\u00e1n dentro de la secretar\u00eda de salud y que fue un \u00e9xito fue un curso de 20 horas con posibilidad de apoyo curricular estuvieron presentes m\u00e1s de 400 personas durante todas las sesiones y ellas fueron trabajadoras y trabajadoras sociales que est\u00e1n en el campo laboral no solo como observadoras sino tambi\u00e9n como participantes y expositoras porque lo que se pens\u00f3 para este curso era darle voz a las y los trabajadores sociales para expresar cu\u00e1les eran aquellas riquezas que se tienen en el campo laboral y cu\u00e1les son las dudas que constantemente est\u00e1n presentes en el momento del ejercicio as\u00ed tambi\u00e9n contamos con expositores de alta calidad de a nivel de salud para explicarnos y darnos a conocer todas las vertientes y todas de lo que implicaba la pandemia com\u00ed 19 fue todo un \u00e9xito porque las compa\u00f1eras estuvieron dispuestas a participar y no s\u00f3lo tuvimos participantes a todo nivel nacional sino tambi\u00e9n compa\u00f1eras y colegas a nivel latinoamericano esta es una concreci\u00f3n de la intenci\u00f3n de actualizarlos y prepararnos dentro de los equipos en el \u00e1rea de salud y finalmente entregamos 400 constancias con valor curricular la que sigue por favor hasta la semana pasada se dio un reconocimiento de salud y se entreg\u00f3 justo en manos del secretario de salud del doctor jorge al conservar el hab\u00eda d\u00edas colegas nuestras es seis de ellas pertenecen a la federaci\u00f3n a trav\u00e9s de sus colegios y en esta diapositiva podemos encontrar a las compa\u00f1eras a tres de ellas recogiendo o mostrando su reconocimiento pero es muy importante mencionar que en este reconocimiento a nivel nacional de salud para trabajo social tuvimos una participaci\u00f3n muy activa y tambi\u00e9n el deseo de visibilizar a las compa\u00f1eras que est\u00e1n en el campo laboral y que necesitan ser reconocidas por el trabajo de investigaci\u00f3n por la docencia y por pr\u00e1cticas que han sido sobresalientes en la atenci\u00f3n de los pacientes y los familiares directamente en el campo de la salud la que sigue por favor vemos tambi\u00e9n que en este discurso el reconocimiento a las colegas de trabajo social el secretario de salud menciona que la llevar la labor de las y los trabajadores sociales es decisiva ante la pandemia kobe 19 y es cierto coincidimos plenamente y zuma y nos sumamos como uno de los acuerdos justo en la agenda 2030 de la federaci\u00f3n internacional de trabajo social al servicio social al trabajo social como un trabajo esencial y no s\u00f3lo para el pa\u00eds sino a nivel de todo el mundo es importante reconocer a cada una de nuestros colegas en la primera l\u00ednea de atenci\u00f3n ante kobe 19 desde el trabajo en las \u00e1reas de toma de decisiones de supervisi\u00f3n coordinaci\u00f3n y trabajo directo en diferentes \u00e1mbitos de trabajo est\u00e1n involucradas en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n de la procuradur\u00eda de la justicia la asistencia el \u00e1mbito privado y por supuesto en el \u00e1mbito de salud entonces hacemos el reconocimiento de nuestros colegas en cada uno de los lugares donde se encuentran s\u00f3lo en salud salud es uno de nuestros principales \u00e1mbitos laborales pero no es el \u00fanico como federaci\u00f3n tambi\u00e9n organizamos lo que llamamos el mes de trabajo social en mexico con diversas actividades la que sigue por favor aqu\u00ed vemos a las colegas participando en diferentes \u00e1reas las colegas de trabajo social han participado dentro de las instituciones y fuera de las instituciones fuera de las instituciones a trav\u00e9s de la orientaci\u00f3n a familiares en el trabajo comunitario en el trabajo directo con la poblaci\u00f3n y en el trabajo tambi\u00e9n con las familias en esta en esta diapositiva se presenta justo en la organizaci\u00f3n que tuvimos como federaci\u00f3n a trav\u00e9s del mes del trabajo social en m\u00e9xico como les dec\u00eda anteriormente somos estamos integrados por 32 colegios por lo tanto podemos tener una participaci\u00f3n por cada estado y esto ha sido muy importante para nosotros porque tambi\u00e9n ha sido una forma de visibilizar nos sumamos los esfuerzos de los colegios promoviendo actividades colectivas y locales para visibilizar el trabajo social del primero al 31 de agosto y bueno esta invitaci\u00f3n a participar dentro de la conferencia forma parte tambi\u00e9n de este festejo much\u00edsimas gracias lo hicimos a trav\u00e9s de conversatorios sobre temas ejes para la poblaci\u00f3n la resiliencia entre el durante y durante y en la pandemia derechos humanos y justicia social la interculturalidad como inclusi\u00f3n y respeto y la incidencia en las pol\u00edticas p\u00fablicas vimos tambi\u00e9n un an\u00e1lisis y conversatorio desde el trabajo social desde el arte porque desde la poes\u00eda desde la m\u00fasica tambi\u00e9n se hace trabajo social y es ah\u00ed donde descubrimos nuevas formas de vincularnos con la poblaci\u00f3n a trav\u00e9s de diarios de campo y poblaci\u00f3n que puede estar en una situaci\u00f3n de mayor segregaci\u00f3n y de mayor encierro a trav\u00e9s de la m\u00fasica y a trav\u00e9s de la poes\u00eda ellos expresan lo que sienten lo que piensen piensan y tambi\u00e9n sus propuestas como alternativa de soluci\u00f3n por ejemplo las mujeres que est\u00e1n en reclusi\u00f3n a trav\u00e9s de la m\u00fasica la poes\u00eda y el crear el teatro expresan sus historias de vida y a trav\u00e9s de estas expresiones expresiones de historia de vida el trabajo social se posiciona y tambi\u00e9n busca las alternativas de soluci\u00f3n o de una vida m\u00e1s digna y una vida m\u00e1s humana tanatolog\u00eda y se hizo tambi\u00e9n tuvimos dos conversatorios acerca de el trabajo social en la tanatolog\u00eda y se realiz\u00f3 un homenaje p\u00f3stumo justo a las compa\u00f1eras que han perdido la vida durante la atenci\u00f3n de kobe 19 o por alguna situaci\u00f3n tambi\u00e9n de pues de condici\u00f3n f\u00edsica pr\u00e1ctico realmente se hizo el homenaje p\u00f3stumo a quienes estuvieron frente a kobe el tema de la tanatolog\u00eda es necesario para cualquier profesional de la salud que se enfrenta a todos los d\u00edas a la muerte todos los d\u00edas en cualquier turno y en cualquier lugar tenemos todav\u00eda el 31 de agosto un conversatorio internacional donde va a participar la presidenta de la federaci\u00f3n internacional el presidente de am\u00e9rica latina' y el presidente de la organizaci\u00f3n latinoamericana as\u00ed como los presidentes de los colegios y asociaciones de per\u00fa panam\u00e1 y el salvador as\u00ed hoy es parte de la conmemoraci\u00f3n y gracias por brindarnos este espacio es para nosotros y nosotros muy importante reconocer a la poblaci\u00f3n mexicana por su fortaleza colectiva que se ha mostrado en diversos momentos hist\u00f3ricos para nuestro pa\u00eds la sociedad muestra su solidaridad cuando el uso de cubrebocas no significa un acto individual sino un acto social el distanciamiento es f\u00edsico no social sino social no hay salud educaci\u00f3n justicia ni derechos humanos por eso es para nosotros y nosotros importantes centrar las acciones profesionales y la pol\u00edtica p\u00fablica desde lo social reconocer c\u00f3mo nos encontramos nos permitir\u00e1 poner la incidencia de la pol\u00edtica p\u00fablica en los ejes centrales la pobreza el desempleo el debilitamiento de los servicios de salud la educaci\u00f3n las enfermedades cr\u00f3nico-degenerativas como la diabetes la hipertensi\u00f3n las enfermedades card\u00edacas el consumo de sustancias adictivas la violencia social la violencia de g\u00e9nero y la inseguridad algunas de las estrategias de mitigaci\u00f3n nos han dado un respiro para no colapsar los sistemas de salud y poner al centro la vida humana es importante tambi\u00e9n reconocer como profesionales de primer contacto hemos creado formas diversas de trabajo desde las redes de apoyo la gesti\u00f3n de recursos la creatividad en las formas de atenci\u00f3n acercar los recursos econ\u00f3micos e institucionales a quien nos a quienes lo requieran como un derecho y hablo aqu\u00ed de la creatividad porque nuestra atenci\u00f3n desde nuestro origen ha sido directa cara a cara de manera personal y de manera visual y ahora las y los trabajadores sociales hemos tenido que establecer nuevas formas de vinculaci\u00f3n con la gente con las personas y es a trav\u00e9s de las redes a trav\u00e9s del celular a trav\u00e9s del tel\u00e9fono y todos estos medios nos han servido para generar una una vinculaci\u00f3n social para generar una vinculaci\u00f3n familiar para vincular cierta para vincularnos tambi\u00e9n como equipos de salud estos procesos de acompa\u00f1amiento y seguimiento para disminuir el impacto en el distanciamiento f\u00edsico que se procura no sea familiar no ni social en este en esta l\u00f3gica de participaci\u00f3n la pandemia nos ha venido tambi\u00e9n a mostrar la fragilidad de la vida de la salud de la econom\u00eda del trabajo porque las personas que fallecen no s\u00f3lo son n\u00fameros significan historias familias duelos y transformaciones profundas de las comunidades y tambi\u00e9n marcan una antes y un despu\u00e9s para quien vive la p\u00e9rdida de alguna persona cercana o no a ella quienes estamos en primer contacto podemos crear un espacio de escucha que construya paz con el enfoque de g\u00e9nero y derechos humanos ante la desolaci\u00f3n por lo cual tambi\u00e9n debemos honrar a estas personas y sus historias y comprender que nuestros actos individuales pueden repercutir en actos colectivos de bienestar social porque todas y todos hemos perdido a alguien y sabemos el vac\u00edo que se siente cuando esa persona se va as\u00ed que cuidarnos es cuidar al otro es una forma de buen trato hacia los dem\u00e1s queremos abrazarnos queremos darnos besos hay otras formas de darnos un buen trato aqu\u00ed est\u00e1 lo sustantivo de la prevenci\u00f3n la prevenci\u00f3n es un acto de buen trato hacia m\u00ed y hacia los dem\u00e1s por eso usar el cubrebocas lavando las manos y mantener una sana distancia permitido permitir\u00e1n salvar m\u00e1s vidas y proteger la nuestra enfrentar por otro lado al miedo que nos divide que se crea acciones de privilegio y un escepticismo profundo que nos lleva a la inmovilidad es justo lo que hay que ir combatiendo a trav\u00e9s del buen trato es as\u00ed que la pandemia tambi\u00e9n nos muestra la posibilidad de recibir asociar mucho hablamos del tejido social y este es un tejido flexible que se transforma todos los d\u00edas en estos momentos las muestras de transformaci\u00f3n son hist\u00f3ricas la ayuda que se crea desde las organizaciones el reconocimiento de los equipos de salud donde trabajo social est\u00e1 presente la sociedad logra lazos de solidaridad desde lo b\u00e1sico hasta lo m\u00e1s complejo desde acercar comida y hasta fortalecer las redes sociales e institucionales para mejorar la calidad de vida podemos encontrar tambi\u00e9n dentro de este marco de participaci\u00f3n y de nueva historia varias retos y tambi\u00e9n varias perspectivas la posibilidad de incidir en la pol\u00edtica p\u00fablica desde la diversidad social construir espacios de vinculaci\u00f3n tejer espacios de organizaci\u00f3n para dar a conocer las experiencias exitosas de organizaciones que surgen de la base social y que son dignas de replicarse encontrar un alto en el camino para buscar m\u00e1s alternativas y no paralizar nos para las y los trabajadores sociales no es nos es muy importante dar a conocer todas aquellas experiencias que han generado espacios de mayor bienestar social en la poblaci\u00f3n visibilizar a aquellas experiencias que se requieren multiplicar por lo fuerte de sus lazos y de sus brazos en la construcci\u00f3n del tejido social me refiero tambi\u00e9n a los pueblos originarios y a los pueblos ind\u00edgenas que han presentado experiencias de protecci\u00f3n social tanto ante la pandemia como ante otras situaciones de crisis como la inseguridad el tr\u00e1fico de drogas el abuso de consumo de sustancias tenemos varios ejemplos en cada uno de los estados de la rep\u00fablica donde las comunidades han encontrado formas de detener su impacto de cada uno de estos flagelos sociales y generar bienestar para todas y todos poder evidenciar las desigualdades sociales en las que viven los pueblos para buscar el equilibrio a trav\u00e9s de la justa distribuci\u00f3n de la riqueza es una necesidad urgente tenemos retos como transformar las instituciones en creaciones sociales acordes a la sociedad y al contexto con esquemas gratuitos universales de buena calidad y de buen servicio profundizar en la discusi\u00f3n acerca de la distribuci\u00f3n equitativa de la riqueza lograr el fortalecimiento social para generar propuestas de acceso a la pol\u00edtica p\u00fablica trabajo social es una profesi\u00f3n humanista cercana del sujeto social y de este y su relaci\u00f3n con el estado y las instituciones no estamos mediando estamos cerca del sujeto social proporciona la escucha profesional el enfoque social ante cualquier problema sus acciones est\u00e1n vinculadas a las relaciones humanas a la justicia social a la democracia y al fortalecimiento de la participaci\u00f3n ciudadana y esta es nuestra definici\u00f3n de trabajo social que hemos construido desde am\u00e9rica latina' ante la pandemia hemos logrado avanzar crecer a nivel nacional colocarnos como una organizaci\u00f3n que forma parte de la federaci\u00f3n internacional de trabajo social de la regi\u00f3n latinoamericana y del caribe como espacios de cooperaci\u00f3n y solidaridad que traen nuevas y ricas experiencias y conocimientos tanto a sus regiones como a nivel global para reforzar las soluciones de trabajo social lograr la justicia social y los derechos humanos alcanzamos as\u00ed la membres\u00eda en pleno derecho as\u00ed como la aceptaci\u00f3n de nuestra membres\u00eda al comit\u00e9 latinoamericano y caribe\u00f1o de trabajo social a nivel mundial trabajo social est\u00e1 construyendo alternativas cercanas con la poblaci\u00f3n para hacer frente al kobe 19 con estrategias que dignifican al ser humano en am\u00e9rica en europa en \u00e1frica en asia en el caribe tenemos como retos siguientes la ley de trabajo social en m\u00e9xico fortalecer a los colegios a trav\u00e9s de lograr que sigan integr\u00e1ndose m\u00e1s colegios y a su vez la federaci\u00f3n la actualizaci\u00f3n y profesionalizaci\u00f3n continua vincularnos en alianza con diversos actores tanto funcionarios secretarios profesionales de otras de otras carreras o de otras profesiones sindicatos academia y organizaciones de la sociedad civil todo ello es importante y es as\u00ed que trabajo social propone la reconstrucci\u00f3n como una actividad del pueblo la vida se capta en la calle all\u00ed donde la gente vive all\u00ed donde las personas se expresan transformando los objetivos individuales en objetivos colectivos que fortalezcan la confianza para afianzar la participaci\u00f3n ciudadana muchas gracias muchas gracias licenciada g\u00f3mez r\u00edos por compartirnos la el enfoque y el punto de vista desde el trabajo social y esta actividad l\u00f3gicamente tan importante en el d\u00eda a d\u00eda realiza en las unidades en los diferentes niveles de de atenci\u00f3n y que sobre todo toma mucha relevancia ahora durante la epidemia de dec\u00fabito de 2019 vamos a iniciar como la parte de preguntas y respuestas empezamos de este lado tenemos tres personas y dos personas aqu\u00ed vamos en ese orden buenas noches buena nuestra comida buenas noches presidenta la confederaci\u00f3n trabajo social \u00e1ngel juan s\u00e1nchez del arsenal bueno de acuerdo a la tem\u00e1tica la exposici\u00f3n primeramente si me permite felicitar y hacer un reconocimiento a los m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeras enfermeros trabajo social mantenimiento limpieza las personas que elaboran en la parte de la seguridad en las entradas de los hospitales y un reconocimiento especial a la cl\u00ednica 24 a fernando fernanda fabiola por esa gran labor que est\u00e1n haciendo dos preguntas una est\u00e1 asociada a ahorita hay una como una carrera por encontrar una vacuna en diferentes pa\u00edses esto cambia la din\u00e1mica de la compra del gobierno de mexico y b\u00e1sicamente ese es mi pregunta es esa no con mucho gusto el gobierno mexicano a trav\u00e9s l\u00f3gicamente de las instituciones que tienen el encargo espec\u00edfico de asegurar en un momento determinado la existencia y la distribuci\u00f3n y colocaci\u00f3n l\u00f3gicamente de la vacuna para el pa\u00eds est\u00e1 abierto en este momento a todas las opciones tenemos que partir l\u00f3gicamente del hecho de que lamentablemente todav\u00eda no tenemos ninguna vacuna que no ni siquiera est\u00e9 lista para distribuirse a aplicarse sino que todav\u00eda no tenemos ninguna vacuna que en su momento haya evidenciado a trav\u00e9s de su informaci\u00f3n de la publicaci\u00f3n o de las diferentes fases y estudios por las cuales las vacunas se transitan a este punto en donde demuestran toda la capacidad toda la seguridad toda la eficacia que en su momento se requiere de una vacuna sin embargo sabemos que hay a la vez oa la par buenas noticias porque al menos si algunos desarrollos 56 los principales de ellos al menos han transitado durante sus fases 1 y fase 2 de manera exitosa viene sin embargo una de las fases que ser\u00eda digamos que tambi\u00e9n la m\u00e1s importante porque precisamente es la fase 3 en donde los estudios se realizan a un nivel mayor de m\u00e1s cantidad de poblaci\u00f3n y es entonces en donde realmente se puede corroborar fehacientemente muchos de estos factores que deben de ir a una vacuna pr\u00e1cticamente la mayor\u00eda de las vacunas al menos de aquellas que est\u00e1n compartiendo su informaci\u00f3n de fase 1 fase 2 que est\u00e1n en su momento identificadas por los grupos que ha organizado la organizaci\u00f3n mundial de la salud y su subsidiaria la organizaci\u00f3n panamericana de la salud han revelado que aproximadamente para el mes de noviembre podemos estar teniendo los resultados de esta fase de esta fase 3 si esta fase 3 se comprueba que fue exitosa y que cumplen con todos los criterios correspondientes vendr\u00e1 l\u00f3gicamente una fase de producci\u00f3n una fase de distribuci\u00f3n y que en su momento tendr\u00e1 que llevarse a cabo pues ya lo que ser\u00eda la actividad comunitaria directa que es la vacunaci\u00f3n dado entonces que estamos todav\u00eda en ese momento en que no conocemos cu\u00e1l de las vacunas ser\u00e1 la que logre alcanzar todos los est\u00e1ndares requeridos a eso nos referimos cuando decimos m\u00e9xico est\u00e1 l\u00f3gicamente todav\u00eda abierto y est\u00e1 observando y est\u00e1 d\u00e1ndose y est\u00e1 tratando de llevar a cabo todo el adelanto que se pueda tener con aquellas vacunas que en su momento escena desde este momento demostrando que han que han sido mejores pero todav\u00eda no hay una definici\u00f3n de cu\u00e1l ser\u00e1 la vacuna que finalmente se podr\u00e1 adquirir y aplicar en m\u00e9xico porque esto va a depender de los resultados que se tengan pero c\u00f3mo hay toda una serie de pasos que cumplir previamente hay una serie de revisiones que realizar sobre todo desde el grupo t\u00e9cnico cient\u00edfico que tiene que estar seguro que la propuesta de vacuna es la mejor para la poblaci\u00f3n mexicana en funci\u00f3n de lograr en un momento determinado los objetivos que todos esperamos que tenga una una vacuna pues no podemos no hacer nada o esperarnos hasta que alguien por ah\u00ed anuncie ya tengo aqu\u00ed una vacuna lista para vender hay que estar muy al pendiente y hay que estar caminando inclusive de la mano de organismos internacionales sobre todo la organizaci\u00f3n mundial de la salud para estar listos cuando en su momento exista la disponibilidad de una vacuna que esto se percibe m\u00e1s bien pudiera ser para el primer trimestre del pr\u00f3ximo a\u00f1o a menos que alguna vacuna pueda llevar r\u00e1pidamente a cabo los procesos que acabamos de comentar est\u00e1n est\u00e9n pendientes pues m\u00e9xico est\u00e9 preparado no solamente para adquirirla sino que una vez habi\u00e9ndole adquirido tenga ya dise\u00f1ado y tenga ya listo e implementado todos los procesos de distribuci\u00f3n y de c\u00f3mo se llevar\u00eda a cabo una campa\u00f1a poblacional y para esto tambi\u00e9n hay mucho tema de investigaci\u00f3n no s\u00f3lo en lo que es el desarrollo de la vacuna sino precisamente en lo que tiene que ver con la identificaci\u00f3n de cu\u00e1les son los principales grupos de riesgo los hemos estado de alguna manera evidenciando en las diferentes conferencias pero en este momento se est\u00e1 trabajando muy muy de cerca con los grupos acad\u00e9micos sobre todo con instituto nacional de salud p\u00fablica para poder definir a cabalidad y con todo el sustento siente cu\u00e1les son estos grupos que no deben de dejar de vacunarse y que por su n\u00famero el gobierno deber\u00e1 de asegurar el n\u00famero de vacunas necesarias para que ni bien est\u00e9 disponible estos ser\u00e1n los primeros grupos poblacionales que las reciban m\u00e1s all\u00e1 de que en su momento se la puedan recibir este m\u00e1s personas esa ser\u00eda la respuesta s\u00ed buenas noches juan carlos macho rosa m de quer\u00e9taro doctora lo m\u00eda se siguen presentando informes sobre supuestos porque no es todav\u00eda 100% confirmado supuestos re infectados hablaba de china de jap\u00f3n hace unos 34 d\u00edas la universidad de hong kong ellos dicen que 100 han encontrado una persona que se ha vuelto a reinfectar que tuvo covite en abril y lo tuvo el mes pasado bueno m\u00e1s bien este mes en caso de que esto sea una realidad que tanto cambiar\u00eda las pol\u00edticas que se tienen ahorita de sana distancia d viajan en transporte de oficinas etc\u00e9tera no s\u00e9 si ustedes han visto esa que tal vez lamentable panorama de si es que la gente se puede volver a infectar a alguien que ya padec\u00eda esta enfermedad tras mucho gusto de hecho creo que tenemos tanto noticias que van en pro como lo que pudiera ser por ejemplo lo que comentaba un riesgo en el tema no s\u00f3lo de la reinfecci\u00f3n sino tambi\u00e9n de poder volver a enfermar en este caso de cubrir 19 espec\u00edficamente el caso que describe que fue el de hong kong que efectivamente es el primero m\u00e1s all\u00e1 de algunas publicaciones previas que se hab\u00edan digamos registrado pero un poco m\u00e1s en la observaci\u00f3n y no tanto como ahora s\u00ed lo hace en este caso esta publicaci\u00f3n de de hong kong en donde adem\u00e1s ellos describen el genoma del virus de la primera infecci\u00f3n y de la segunda infecci\u00f3n efectivamente es una persona que se contagia y enferma en el mes de marzo y luego a contagiarse y esta es la parte importante vuelve a contagiarse ahora en el mes de agosto sin embargo el art\u00edculo y hasta el momento del corte y el seguimiento que ten\u00edan esta segunda infecci\u00f3n era sintom\u00e1tica o sea es decir esta segunda infecci\u00f3n si bien es cierto se aisl\u00f3 el virus en las v\u00edas respiratorias inclusive se pudo hacer la secuenciaci\u00f3n gen\u00e9tica de este virus que al realizarla se vio que hab\u00eda algunos cambios en el \u00e1rbol familiar en algunos claros son los t\u00e9rminos que se utilizan en la parte de la secuenciaci\u00f3n eran diferentes este segundo al al primero de hecho el primero se estimaba que era m\u00e1s un contagio local producido en la misma localidad donde resid\u00eda esta persona que era hong kong y el segundo m\u00e1s bien ten\u00eda un antecedente de que esta persona ven\u00eda llegando de espa\u00f1a' europa por lo tanto eso tambi\u00e9n puede ser l\u00f3gicamente la diferencia de que un poco la familia gen\u00e9tica sea diferente de la primera y la segunda pero aqu\u00ed por ejemplo tambi\u00e9n podr\u00edamos resaltar el hecho de que en la segunda ocasi\u00f3n xxi un contagio y de hecho lo hemos comentado si mal no recuerdo en muchas conferencias de prensa una persona que se contagi\u00f3 y enferm\u00f3 de kobe mientras se encuentre en un ambiente epid\u00e9mico o sea en un ambiente en una regi\u00f3n en una localidad en donde el virus todav\u00eda est\u00e1 circulando de manera comunitaria si si se expone a otra persona que est\u00e1 enferma puede contagiarse es decir si yo ya me enferme hace un mes hace dos meses me recupere pero si contin\u00fao en una localidad donde todav\u00eda hay una cantidad importante de casos y estoy cerca de una persona que me todo cm estornuda efectivamente el virus vuelve nuevamente a mis v\u00edas respiratorias el punto importante es de que este virus en mis vidas respiratorias pueda volver a enfermar es decir que en su momento me genere nuevamente signos s\u00edntomas de enfermedad o que inclusive estos signos y s\u00edntomas de enfermedad lleguen a agravarse y tenga yo que ser inclusive o nuevamente o por primera vez est\u00e9 hospitalizado en el caso de hong kong no fue el caso si se encontr\u00f3 en el virus y por qu\u00e9 y dir\u00e1n y por qu\u00e9 s\u00e9 si en su momento este pues no ten\u00eda signos y s\u00edntomas porque pas\u00f3 por un control precisamente en el aeropuerto cuando regresaba de su viaje a espa\u00f1a y ah\u00ed fue donde detectaron este la presencia del virus pero hasta el corte de la articula esta persona era asintom\u00e1tica y esto puede generar hip\u00f3tesis nada nada confirmado una hip\u00f3tesis pudiera ser bueno una persona que ya enferm\u00f3 y que desarroll\u00f3 signos y s\u00edntomas a tuvo cobit 19 una primera ocasi\u00f3n se esperar\u00eda pudiera haber generado anticuerpos y a lo mejor estos anticuerpos pudieran haber hecho frente a una segunda infecci\u00f3n y por lo tanto evitado que la persona desarrolle signos y s\u00edntomas de enfermedad o que \u00e9stos se lleven a cabo de manera leve pero eso es una hip\u00f3tesis hay que seguirlo hay que seguirlo estudiando en el caso de la persona en holanda hay una persona en holanda que tambi\u00e9n tiene estas estas caracter\u00edsticas si estaba asociado a que a su vez se conoc\u00eda que esta persona ten\u00eda problemas en el sistema inmunol\u00f3gico y esto tambi\u00e9n l\u00f3gicamente va directamente relacionado con el hecho del desarrollo de anticuerpos el hecho de que yo me enferme y pueda generar una inmunidad al virus y por lo tanto pueda tener una temporalidad que es lo que precisamente se est\u00e1 estudiando y dando seguimiento en estos meses desde que inici\u00f3 la pandemia en china es cu\u00e1nto tiempo dura la inmunidad no en este caso sea por anticuerpos o sea celular que ser\u00eda todav\u00eda lo mejor pero que tanto tiempo dura la inmunidad de una persona que enferma de de kobe y que por lo tanto la puede proteger para una segunda infecci\u00f3n que es algo en su momento lo que se quiere lo que se quisiera lograr tambi\u00e9n con la vacuna este es un dato que yo creo vamos a tener mayor informaci\u00f3n todav\u00eda en los siguientes meses estas primeras publicaciones precisamente lo que est\u00e1n buscando y lo que est\u00e1n estudiando en los diferentes casos es como pudiera estarse presentando esta situaci\u00f3n ahora lo importante es que m\u00e1s all\u00e1 de que pudieran ser casos aislados hasta el momento estamos hablando de tres o m\u00e1ximo cuatro casos que se han identificado de millones de personas que hasta \u00e9l en el mundo enfermado de kobe 19 pueden deberse a situaciones muy particulares de cada persona como dec\u00edamos en este caso delante de holanda \u00e9l es la misma publicaci\u00f3n refiere que si est\u00e1 asociado a un tema de inmunidad en la persona entonces si una persona tiene alg\u00fan problema inmunol\u00f3gico que no le permite desarrollar anticuerpos o inmunidad celular que en su momento prevenga nuevamente de la infecci\u00f3n pues entonces se puede esperar que una persona con estas caracter\u00edsticas pudiera todav\u00eda al contagiarse nuevamente volver a enfermar dado que el sistema inmunol\u00f3gico no es adecuado pero yo creo que en el transcurso de las siguientes semanas y meses vamos a estar viendo mucho mucha m\u00e1s informaci\u00f3n pero sobre todo lo que ser\u00e1 muy importante estar\u00e1 relacionada precisamente a los conglomerados es decir casos aislados es muy probable que veamos muchos y realmente no tendr\u00edan una representatividad en relaci\u00f3n a la cantidad de personas que han enfermado sin embargo en la medida que el tiempo vaya pasando habr\u00e1 que ver si entonces no se empiezan a detectar los brotes clases es decir conglomerados de personas que pudieran habiendo y enferma dos meses atr\u00e1s volver entonces ahora s\u00ed a desarrollar todo el proceso de la enfermedad y esto l\u00f3gicamente en su momento tendr\u00e1 que desarrollar diferentes hip\u00f3tesis que tendr\u00e1n que ser a su vez estudiadas para poder dar con las causas directas que en su momento generan esta susceptibilidad porque adem\u00e1s esto tendr\u00e1 que ir relacionado o es importante saberlo tambi\u00e9n por el tema de la vacuna recordemos que en el caso de influenza una persona que enferma naturalmente de influenza o que se vacuna de influenza no genera inmunidad de por vida por eso todos los a\u00f1os hay que estar coloc\u00e1ndose nuevamente la vacuna contra influenza para evitar la enfermedad grave por eso se destina a los grupos de riesgo o una misma persona que enfermo de influenza en una temporada invernal necesita si quiere evitar la enfermedad grave en la siguiente temporada importar a pesar de que enfermo de manera natural tiene que poder colocarse nuevamente esto eso esto ya lo conocemos de influenza porque al menos esos tipos de influenza los tenemos desde hace m\u00e1s uno de ellos hace m\u00e1s de diez a\u00f1os y los otros dos hace mucho mucho tiempo m\u00e1s atr\u00e1s estamos ante un virus nuevo que produce una enfermedad nueva entonces conocer todo esto para que en su momento nos lleve a definir tanto las intervenciones comunitarias como la atenci\u00f3n m\u00e9dica como los programas de vacunaci\u00f3n precisamente tendr\u00e1 que ver con que podamos estar recolectando y teniendo toda la evidencia cient\u00edfica que nos permita tomar las mejores decisiones para cada una de estas intervenciones muchas gracias nos queda un minutito es una pregunta r\u00e1pida agradecer tu lo contrario debe p\u00e1gina sobre el cambio en la sintomatolog\u00eda no se tiene reportes que se dan estos cambios bueno estas estas nuevas manifestaciones desde hace dos meses entonces como se hace el procedimiento para agregar estas no porque hubo este este tiempo de retraso como yo gusto se hace un an\u00e1lisis de frecuencia de las diferentes de los diferentes signos y s\u00edntomas de hecho comentar que en m\u00e9xico tiene desde un inicio de la epidemia cuando se defini\u00f3 la primera definici\u00f3n operacional ten\u00eda integrado 20 signos o s\u00edntomas que en su momento estaban relacionados con los casos de kobe 19 en la medida que los casos se van presentando y se van confirmando y como ustedes ven tenemos ya m\u00e1s de 1.200.000 personas que han sido confirmadas a la enfermedad por lo tanto conocemos cu\u00e1les son los signos y los s\u00edntomas que presentaron este m\u00e1s de mill\u00f3n 200 mil personas que desarrollaron la enfermedad y por lo tanto ya en un marco de poblaci\u00f3n mexicana es decir de las personas que aqu\u00ed en m\u00e9xico han enfermado podemos hacer un an\u00e1lisis de frecuencias de esos signos y s\u00edntomas tomar o definir cu\u00e1les son aquellos que se presentan con mayor frecuencia e incorporarlos a las definiciones operacionales m\u00e1s all\u00e1 de que algunas aparezcan por esta mayor frecuencia en la definici\u00f3n operacional en el estudio epidemiol\u00f3gico ya la hora de hacer el reporte en la plataforma sister se siguen integrando las 20 los 20 signos y s\u00edntomas m\u00e1s comunes que se han encontrado para que este an\u00e1lisis en su momento pueda continuar recordemos que estamos pronto a iniciar la temporada de influenza por lo tanto tambi\u00e9n esperaremos una modificaci\u00f3n de la definici\u00f3n operacional cuando inicia esta temporada dado que la influenza y jobie 19 se van a vigilar de manera conjunta como un s\u00edndrome entonces estamos una definici\u00f3n que nos de la sensibilidad en su momento necesaria para poder detectar ambas patolog\u00edas ambas enfermedades y que sea finalmente la vigilancia basada en laboratorio o este panel viral que se cursa a todos los pacientes que tienen un s\u00edndrome respiratorio el que nos revele cu\u00e1l es el virus que en su momento empieza a predominar o c\u00f3mo empiezan estos circular es un reto tambi\u00e9n que tendremos en los meses de invierno bueno est\u00e1 fuera de lo que son los principales signos y s\u00edntomas de hecho la diarrea tuvo una frecuencia de 24 por ciento que se present\u00f3 en el 24 por ciento de los pacientes que hasta el momento se han confirmado pero no queda fuera de la selecci\u00f3n de signos y s\u00edntomas cuando uno entra en la plataforma y coloca los signos y s\u00edntomas que tiene la persona ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n presente la diarrea y bueno pues muchas gracias a todos tengan buena noche nos vemos ma\u00f1ana en ese mismo lugar",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:48.403402"
}