{
    "video_id": "t-6JrL4DSBU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/t-6JrL4DSBU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCRZxPW_tCaqH37EcpzV8ruHC1oiQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=t-6JrL4DSBU",
    "video_title": "Entrega del Premio Nacional de Deportes y Premio Nacional de M\u00e9rito Deportivo 2019.",
    "video_length_seconds": 2000,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "invitarlos a los presentes a tomar sus",
            "start": 22.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "respectivos lugares para la toma de la",
            "start": 24.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda oficial",
            "start": 26.71,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por favor tomen asiento para la",
            "start": 30.74,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda oficial",
            "start": 32.419,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "invitamos a los miembros del presidium a",
            "start": 56.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares ya los pr\u00f3ximos",
            "start": 59.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "galardonados tambi\u00e9n a pasar a su lugar",
            "start": 61.19,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "muy amables",
            "start": 64.34,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes les damos la m\u00e1s",
            "start": 75.47,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cordial bienvenida a la ceremonia de",
            "start": 78.23,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "premiaci\u00f3n del premio nacional de",
            "start": 80.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "deportes y premio nacional de m\u00e9rito",
            "start": 82.07,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "deportivo 2019 preside esta ceremonia el",
            "start": 84.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 89.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 90.77,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 93.38,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "la directora general de la comisi\u00f3n",
            "start": 100.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nacional de cultura f\u00edsica y deporte ana",
            "start": 102.54,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "gabriela guevara espinoza",
            "start": 105.75,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 113.38,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma barrag\u00e1n",
            "start": 115.6,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or carlos bremen guti\u00e9rrez",
            "start": 123.19,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "presidente y director general de eval\u00faes",
            "start": 125.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "financiero",
            "start": 128.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "saludamos con el mismo agrado a",
            "start": 134.18,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "galardonados a deportistas entrenadores",
            "start": 135.95,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "a familiares y amigos que nos acompa\u00f1an",
            "start": 138.579,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "a senadores a diputados y dem\u00e1s",
            "start": 141.129,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an as\u00ed como",
            "start": 144.469,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 147.079,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n damas y caballeros sean",
            "start": 148.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "todos ustedes bienvenidos a este gran",
            "start": 152.209,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "evento hace uso de la palabra la",
            "start": 154.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "directora general de la comisi\u00f3n",
            "start": 157.67,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "nacional de cultura f\u00edsica y deporte ana",
            "start": 159.2,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "gabriela guevara espinoza",
            "start": 161.959,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "es muy buenos d\u00edas a todos ya todos",
            "start": 170.76,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "saludo con especial afecto al presidente",
            "start": 173.33,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 175.709,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "secretario educaci\u00f3n p\u00fablica esteban",
            "start": 177.59,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez suma ya nuestro amigo el deporte",
            "start": 180.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entusiasta siempre de apoyar con su",
            "start": 182.689,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "amigo carlos bremer",
            "start": 185.7,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este d\u00eda estoy especialmente conmovida",
            "start": 187.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por este acontecimiento que hoy nos",
            "start": 191.12,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "convoca y que nutre importantes",
            "start": 193.7,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "significados por lo que significa en s\u00ed",
            "start": 196.579,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "este reconocimiento y por convocar a la",
            "start": 199.939,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "familia al deporte a este a este momento",
            "start": 203.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a esta c\u00faspide de quienes van a ser",
            "start": 206.329,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "galardonados con el premi nacional del",
            "start": 209.12,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "deporte",
            "start": 211.01,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "esas personas que hoy llevar\u00e1n este",
            "start": 212.41,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "galard\u00f3n con orgullo de ser reconocidos",
            "start": 215.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "es el claro ejemplo de que como seres",
            "start": 219.81,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "humanos han superado y han logrado hacer",
            "start": 222.239,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "lo que muchos desear\u00edan alcanzar en su",
            "start": 226.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 229.98,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos inmensos retos y decisiones",
            "start": 231.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que tenemos que tomar como deportistas y",
            "start": 233.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cada vez que pisamos si estamos en un",
            "start": 236.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "escenario sea una cancha sea una alberca",
            "start": 238.56,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "sea un tatami",
            "start": 241.34,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 244.58,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el evento deportivo de diferentes",
            "start": 246.31,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "\u00edndoles hoy una mujer mexicana",
            "start": 248.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 representa ese ser indoblegable",
            "start": 252.66,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "inquebrantable con una misi\u00f3n personal e",
            "start": 255.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de colocar el nombre a nuestro",
            "start": 259.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en lo m\u00e1s alto los m\u00e1ximos foros",
            "start": 261.36,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 264.15,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "alexa moreno es una figura hist\u00f3rica ya",
            "start": 265.889,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para nuestro pa\u00eds con su inquebrantable",
            "start": 268.949,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "e incre\u00edble energ\u00eda y destreza educada y",
            "start": 271.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "disciplinada siempre en el alt\u00edsimo",
            "start": 274.83,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "rigor que demanda su disciplina a la",
            "start": 277.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gimnasia est\u00e1 aqu\u00ed para recibir con el",
            "start": 280.169,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "orgullo y el agradecimiento de millones",
            "start": 282.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de mexicanos que la acompa\u00f1an en todo",
            "start": 285.15,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "este tiempo y que ha seguido mostrando",
            "start": 287.55,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "de su entereza y de sus resultados",
            "start": 289.469,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "igualmente el honor de ser",
            "start": 292.499,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "representantes del gobierno de entregar",
            "start": 293.669,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "este primer premio nacional del deporte",
            "start": 295.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "alexa en la categor\u00eda del no profesional",
            "start": 297.779,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "asimismo m\u00e9xico otorgar\u00e1 con gratitud",
            "start": 301.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "alfonso victoria en el rubro entrenador",
            "start": 304.129,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y en la categor\u00eda tambi\u00e9n como juez a",
            "start": 306.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "c\u00e9sar valenzuela en gimnasia art\u00edstica",
            "start": 310.05,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "mientras que en el deporte paral\u00edmpico",
            "start": 312.18,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el reconocimiento al poder de su",
            "start": 314.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n es para el nadador diego l\u00f3pez",
            "start": 316.979,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el premio al m\u00e9rito deportivo por",
            "start": 320.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trayectoria lo obtiene una maestra del",
            "start": 321.889,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "deporte nacional",
            "start": 324.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "una figura que se ha definido por su",
            "start": 326.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "insistencia por su trabajo continuo y",
            "start": 328.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por su f\u00e9rrea continuidad de seguir",
            "start": 331.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "adelante dando resultados con nuestro",
            "start": 333.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en su calidad inquebrantable repito",
            "start": 335.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "e imperecedera la clavadista paola",
            "start": 339.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "espinoza por sus 25 a\u00f1os dedicados al",
            "start": 341.51,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "alto rendimiento y a las m\u00faltiples",
            "start": 344.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples preseas que ha ganado a nivel",
            "start": 346.669,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mundial este d\u00eda en que m\u00e9xico se rinde",
            "start": 349.22,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "entre sus deportistas extiendo la",
            "start": 353.449,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n y la gratitud por la vocaci\u00f3n",
            "start": 355.669,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "cumplida en su vida",
            "start": 357.889,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "sabedora de que seguimos trabajando y",
            "start": 359.51,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que a\u00fan nos quedan p\u00e1ginas por escribir",
            "start": 361.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "porque ven los juegos ol\u00edmpicos y",
            "start": 363.07,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n seguir\u00e1n siendo ejemplo viviente",
            "start": 367.04,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de lo que las siguientes generaciones",
            "start": 370.22,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "desear\u00edan alcanzar por nuestro deporte",
            "start": 371.29,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente agradecerte estamos pr\u00f3ximos",
            "start": 373.9,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "a cumplir el primer a\u00f1o de gobierno y",
            "start": 376.61,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hemos logrado hacer lo que no nos",
            "start": 379.039,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "imaginamos en este primer a\u00f1o s\u00e9 que",
            "start": 380.36,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar muchas cosas",
            "start": 382.7,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pasado diferentes circunstancias propias",
            "start": 385.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del primer a\u00f1o de gobierno pero hoy",
            "start": 388.139,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "estoy convencida de que lo que vamos a",
            "start": 390.0,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "hacer y lo que vamos a continuar",
            "start": 391.319,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "haciendo rom bajos ol\u00edmpicos va a",
            "start": 392.52,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "significar mucho m\u00e1s estos premiados",
            "start": 394.289,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "muchos de ellos seguir\u00e1n siendo",
            "start": 396.389,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "protagonistas de los juegos ol\u00edmpicos en",
            "start": 397.94,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "tokio y los n\u00fameros van a la alza sin",
            "start": 399.99,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "duda tenemos que destacar en la",
            "start": 403.319,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n de dos d\u00edas de equipo el",
            "start": 406.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "equipo de softbol femenil y por supuesto",
            "start": 409.59,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "el equipo de b\u00e9isbol que har\u00e1n no",
            "start": 411.99,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "solamente que crezca la delegaci\u00f3n sino",
            "start": 414.539,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el entusiasmo de tener despu\u00e9s",
            "start": 416.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de muchos a\u00f1os que m\u00e9xico no participaba",
            "start": 418.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en deportes de conjunto hoy tenemos dos",
            "start": 421.02,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "equipos clasificados a los juegos",
            "start": 423.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ol\u00edmpicos y tambi\u00e9n decir que los",
            "start": 425.009,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "n\u00fameros siguen a la alza y ojal\u00e1 que",
            "start": 427.74,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en los siguientes d\u00edas logremos dar fin",
            "start": 430.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ya n\u00fameros finales de quienes clasifican",
            "start": 434.01,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "juegos ol\u00edmpicos pero que han meses",
            "start": 436.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "importantes del pr\u00f3ximo a\u00f1o mucho \u00e9xito",
            "start": 438.0,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y felicitaciones a todos los",
            "start": 440.76,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "galardonados y seguiremos trabajando por",
            "start": 441.81,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nuestro m\u00e9xico gracias",
            "start": 443.94,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchamos las palabras",
            "start": 453.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la distinguida atleta y galardonada",
            "start": 456.39,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de la disciplina de gimnasia art\u00edstica",
            "start": 458.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "alexa xitlali moreno medina adelante por",
            "start": 460.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 463.65,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "buenas tardes a todos los presentes a",
            "start": 473.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuestro estimado presidium a todos los",
            "start": 477.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "galardonados los atletas y los",
            "start": 480.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "asistentes que est\u00e1n ahora",
            "start": 482.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00e1ndonos",
            "start": 483.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es un honor para m\u00ed estar aqu\u00ed con todos",
            "start": 485.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ustedes recibiendo este gran",
            "start": 488.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reconocimiento gracias a todos los que",
            "start": 490.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "han hecho posible que se lleve a cabo",
            "start": 492.94,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "este evento",
            "start": 494.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "quiero agradecer a todos aquellos que me",
            "start": 496.93,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "han estado apoyando y que han sido parte",
            "start": 499.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de este camino este reconocimiento no es",
            "start": 501.759,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo m\u00edo es un reconocimiento para todo",
            "start": 505.15,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "un equipo que ha estado conmigo a lo",
            "start": 508.06,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "largo de todo este tiempo",
            "start": 511.389,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "y pues me han contribuido han",
            "start": 514.23,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "contribuido para que esto sea posible",
            "start": 516.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "doy gracias a mi familia principalmente",
            "start": 518.63,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "a mis pap\u00e1s que pues de no ser por ellos",
            "start": 521.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "yo ni siquiera habr\u00eda empezado a hacer",
            "start": 524.4,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "gimnasia",
            "start": 526.38,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a mis entrenadores",
            "start": 527.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "han tenido fe en mi a mi entrenador",
            "start": 530.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alfredo hueto team conf\u00eda m\u00e1s en m\u00ed que",
            "start": 533.84,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "yo misma muchas veces",
            "start": 536.15,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "a mis amigos y compa\u00f1eros que han",
            "start": 538.529,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "compartido muchos momentos",
            "start": 540.749,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles junto conmigo a las",
            "start": 543.65,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas y privadas que",
            "start": 546.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "han estado ah\u00ed ayudando cuando lo",
            "start": 548.4,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "necesito",
            "start": 550.41,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "quiero expresar mi m\u00e1s sincera",
            "start": 552.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n y reconocimiento a todos",
            "start": 554.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los nominados y compa\u00f1eros galardonados",
            "start": 556.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy as\u00ed como los que han",
            "start": 558.97,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estado en nuestra posici\u00f3n en a\u00f1os",
            "start": 561.25,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 562.99,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "todos ellos son un claro ejemplo de",
            "start": 564.889,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n es esfuerzo y superaci\u00f3n la",
            "start": 567.259,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "verdad es que yo los admiro a todos y",
            "start": 571.429,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cada uno de ustedes muchas gracias por",
            "start": 573.889,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ser un ejemplo para nosotros los j\u00f3venes",
            "start": 576.319,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "no ha sido f\u00e1cil para ninguno de",
            "start": 580.019,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "nosotros estar donde nos encontramos",
            "start": 582.42,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "pero yo creo que todos hemos luchado y",
            "start": 584.1,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "sido perseverantes para lograr nuestros",
            "start": 586.889,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "sue\u00f1os",
            "start": 588.689,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "espero que el deporte mexicano siga",
            "start": 590.16,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "creciendo y evolucionando y que los",
            "start": 592.17,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que buscan esas grandes metas",
            "start": 593.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tengan la fuerza voluntad y coraje de",
            "start": 595.829,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pelear por ellos",
            "start": 598.23,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda de hoy me encuentro tan",
            "start": 601.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contenta y agradezco al presidente",
            "start": 604.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y en la",
            "start": 606.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "directora de conade ana gabriela guevara",
            "start": 609.57,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por el impulso que han brindado al",
            "start": 611.22,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "deporte mexicano",
            "start": 613.65,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pedirles que no claudiquen en sus",
            "start": 615.41,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "esfuerzos para con nosotros los",
            "start": 617.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "representantes del deporte mexicano que",
            "start": 619.069,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "yo s\u00e9 que cada uno de nosotros",
            "start": 621.62,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "seguiremos dando nuestro mayor esfuerzo",
            "start": 623.17,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "en toda competencia y en todo el camino",
            "start": 625.519,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "que tenemos que seguir haciendo para",
            "start": 628.279,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "avanzar",
            "start": 631.31,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estamos todos luchando por dejar el",
            "start": 633.31,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "nombre de nuestro pa\u00eds en alto",
            "start": 635.35,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo tengo la esperanza y el",
            "start": 638.42,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "deseo de que tanto aquellos",
            "start": 642.11,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en puestos de autoridad y poder como el",
            "start": 645.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo en general act\u00faen como uno solo",
            "start": 648.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "como el pa\u00eds que somos para apoyar a los",
            "start": 650.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "talentos mexicanos de todas las formas",
            "start": 653.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "posibles muchas gracias",
            "start": 655.82,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n el presidente de los",
            "start": 676.529,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos la directora de",
            "start": 678.509,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de cultura f\u00edsica y",
            "start": 680.999,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "deporte el secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 682.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y el se\u00f1or carlos bremen har\u00e1n",
            "start": 684.449,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "la entrega de los premios nacionales de",
            "start": 687.48,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "deportes y los premios nacionales de",
            "start": 689.1,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "m\u00e9rito deportivo 2019 empezamos con el",
            "start": 691.23,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "se\u00f1or diego l\u00f3pez d\u00edaz que recibe el",
            "start": 695.339,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "premio nacional de deporte en la",
            "start": 697.559,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "modalidad paral\u00edmpico por su brillante",
            "start": 699.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o logrando cuatro medallas de",
            "start": 701.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "oro en el campeonato mundial y psd para",
            "start": 704.22,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "la nataci\u00f3n 2019 en londres inglaterra",
            "start": 706.62,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "un fuerte aplauso por favor",
            "start": 709.199,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "recibe en la modalidad de juez \u00e1rbitro",
            "start": 768.019,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "c\u00e9sar fernando valenzuela g\u00f3mez por su",
            "start": 770.779,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "destacada trayectoria como juez \u00e1rbitro",
            "start": 773.959,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "de gimnasia art\u00edstica en los principales",
            "start": 775.67,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "eventos deportivos de car\u00e1cter",
            "start": 778.1,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "internacional un aplauso por favor",
            "start": 779.779,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recibe el premio nacional del",
            "start": 812.579,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "deporte en la modalidad de entrenador",
            "start": 815.85,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "alfonso victoria espinoza de los",
            "start": 818.089,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "monteros por mantener el impulso el tal",
            "start": 820.799,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comando mexicano y continuar con la",
            "start": 823.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de destacados atletas as\u00ed como",
            "start": 825.239,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "por la obtenci\u00f3n de brillantes",
            "start": 827.91,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "resultados a nivel mundial un aplauso",
            "start": 829.17,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 831.209,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 860.75,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y en la modalidad de no profesional",
            "start": 869.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recibe el premio nacional del deporte",
            "start": 872.21,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "\u00e1lex a citlali moreno medina por",
            "start": 874.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mantenerse dentro de la \u00e9lite mundial de",
            "start": 877.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la gimnasia art\u00edstica y por su destacada",
            "start": 879.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n en diversos eventos",
            "start": 881.82,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "internacionales que le dieron la",
            "start": 882.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n a los juegos ol\u00edmpicos de",
            "start": 885.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tokio 2020 muchas felicidades",
            "start": 887.34,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se entrega el premio",
            "start": 919.699,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nacional de m\u00e9rito deportivo por el",
            "start": 921.619,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fomento la protecci\u00f3n o el impulso de la",
            "start": 924.169,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica de los deportes a v\u00edctor",
            "start": 926.779,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "eduardo tello piscina por su valiosa",
            "start": 928.91,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "apoyo a grupos de poblaci\u00f3n vulnerable e",
            "start": 931.369,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "inversiones de negocios sustentables",
            "start": 933.919,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "logrando que a trav\u00e9s de la pr\u00e1ctica del",
            "start": 935.689,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "deporte se fortalezca el tejido social",
            "start": 937.999,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "muchas felicidades",
            "start": 940.759,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "finalmente el presidente entrega el",
            "start": 971.3,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "premio por actuaci\u00f3n y trayectoria",
            "start": 974.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "destacada en el deporte mexicano a paola",
            "start": 976.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "milagros espinoza s\u00e1nchez por su",
            "start": 979.14,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "extraordinaria carrera como clavadista",
            "start": 981.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por poner siempre en alto el nombre de",
            "start": 983.15,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "mexico y por ser inspiraci\u00f3n para",
            "start": 985.77,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presentes y futuras generaciones de",
            "start": 987.93,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "deportistas muchas felicidades",
            "start": 990.24,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos a",
            "start": 1025.12,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n el mensaje que nos dirige",
            "start": 1028.329,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 1030.819,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel",
            "start": 1032.53,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador adelante presidentes",
            "start": 1035.05,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1043.439,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "deportistas",
            "start": 1046.17,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto participar en esta",
            "start": 1048.48,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "ceremonia de premiaci\u00f3n",
            "start": 1053.52,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "como lo menciono alexa",
            "start": 1057.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 1063.34,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en el reconocimiento individual",
            "start": 1065.36,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "solamente es el reconocimiento a todos",
            "start": 1069.51,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "los que hacen posible que los",
            "start": 1074.56,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "deportistas puedan",
            "start": 1078.63,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sobresalir",
            "start": 1082.509,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "puedan triunfar",
            "start": 1084.71,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y alexa hablaba en primer lugar de su",
            "start": 1087.68,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "familia y as\u00ed es",
            "start": 1092.03,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "creo que todos los deportistas pueden",
            "start": 1095.94,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "avanzar pueden salir adelante por el",
            "start": 1100.129,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "apoyo de las familias",
            "start": 1103.62,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "y luego alex hablaba de los entrenadores",
            "start": 1107.01,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 1112.37,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "son los que est\u00e1n atr\u00e1s",
            "start": 1114.79,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "pero resultan fundamentales",
            "start": 1120.25,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "porque son los que",
            "start": 1124.73,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entusiasman son los que",
            "start": 1130.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "transmiten",
            "start": 1136.01,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n",
            "start": 1138.01,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a rojo",
            "start": 1141.65,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se requiere porque no todo es",
            "start": 1144.039,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica se requieren ganas",
            "start": 1147.779,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "se requiere pasi\u00f3n y esa es labor de los",
            "start": 1152.419,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "entrenadores",
            "start": 1156.95,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1159.539,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1160.85,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "el apoyo tambi\u00e9n que se recibe de",
            "start": 1163.11,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "organizaciones civiles",
            "start": 1165.96,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1169.46,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 1170.99,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "se ha quedado rezagado",
            "start": 1173.2,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "hasta atr\u00e1s",
            "start": 1179.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muchas veces son las asociaciones",
            "start": 1181.73,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "civiles las que promueven el deporte",
            "start": 1185.09,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "los clubs las asociaciones que promueven",
            "start": 1190.26,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "las distintas disciplinas deportivas",
            "start": 1195.45,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1202.13,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "promotores",
            "start": 1204.789,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "empresarios por eso nos da gusto que",
            "start": 1207.47,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "est\u00e9 aqu\u00ed carlos bremen porque \u00e9l",
            "start": 1211.259,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "junto con otros impulsan",
            "start": 1216.96,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y el deporte",
            "start": 1220.169,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo pues lo que hace el",
            "start": 1222.55,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1226.12,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 1229.14,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "una obligaci\u00f3n de nosotros apoyar las",
            "start": 1231.61,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "actividades deportivas por muchas",
            "start": 1235.78,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "razones",
            "start": 1237.28,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 1239.83,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "cuestiones de salud",
            "start": 1242.82,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1247.45,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el hacer deporte equivale a la medicina",
            "start": 1249.299,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "preventiva",
            "start": 1254.61,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "si todos hici\u00e9ramos deporte nos enferma",
            "start": 1257.44,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "har\u00edamos menos",
            "start": 1262.87,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1264.9,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "se ahorrar\u00eda inclusive el presupuesto es",
            "start": 1266.39,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "mejor prevenir que curar",
            "start": 1271.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1274.57,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "por eso el gobierno tiene que promover",
            "start": 1276.5,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el deporte",
            "start": 1281.059,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "entre otras cosas pero adem\u00e1s el deporte",
            "start": 1283.98,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "permite el que nos comuniquemos dos",
            "start": 1288.77,
            "duration": 11.789
        },
        {
            "text": "socialicemos podamos convivir",
            "start": 1295.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en armon\u00eda",
            "start": 1301.04,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y nos aleja de las conductas",
            "start": 1304.06,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "antisociales es fundamental",
            "start": 1307.18,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "la promoci\u00f3n del deporte para la",
            "start": 1311.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "juventud",
            "start": 1315.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de modo que nosotros vamos a seguir",
            "start": 1316.89,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "ayudando en todo lo que podamos tenemos",
            "start": 1320.97,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "ahora all\u00e1 una fuente de financiamiento",
            "start": 1327.27,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que nos va a ayudar a impulsar el",
            "start": 1334.33,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "deporte no solo el presupuesto sino ya",
            "start": 1338.23,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 el instituto",
            "start": 1342.73,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "para devolverle al pueblo lo robado",
            "start": 1345.69,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el instituto que administra todo",
            "start": 1349.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "lo que se obtiene se confisca a la",
            "start": 1353.02,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada ya la",
            "start": 1357.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello blanco",
            "start": 1359.89,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "las residencias o la que compr\u00f3 carlos",
            "start": 1362.26,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "este y sirvi\u00f3 para entregar becas",
            "start": 1367.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "deportistas",
            "start": 1372.909,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n joyas y yates y aviones",
            "start": 1375.04,
            "duration": 13.449
        },
        {
            "text": "ranchos entonces hemos decidido que esos",
            "start": 1382.929,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "fondos",
            "start": 1388.489,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "es s\u00ed",
            "start": 1390.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "junto con lo que llaman numerario",
            "start": 1392.07,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son los d\u00f3lares",
            "start": 1396.15,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 1398.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y confiscan a la delincuencia que van",
            "start": 1400.08,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "primero al ministerio p\u00fablico a quedar",
            "start": 1404.09,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "en custodia antes eran procesos muy",
            "start": 1407.519,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "cargados poco transparentes ahora ya la",
            "start": 1412.71,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda est\u00e1 entregando pronto esos",
            "start": 1418.559,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "recursos y todo esto permite",
            "start": 1423.57,
            "duration": 10.489
        },
        {
            "text": "y apoyar a deportistas est\u00e1 resuelto que",
            "start": 1428.669,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "vamos a utilizar esos fondos para",
            "start": 1434.059,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "impulsar el deporte y para beneficiar a",
            "start": 1437.609,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "las comunidades m\u00e1s pobres de m\u00e9xico",
            "start": 1440.909,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "ese va a ser el destino de todos esos",
            "start": 1444.62,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "fondos por eso pues celebramos estar",
            "start": 1448.43,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ustedes muchas muchas",
            "start": 1452.99,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 1455.66,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a los que obtienen estos premios bien",
            "start": 1457.539,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "merecidos",
            "start": 1460.84,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y nos da mucho gusto que se est\u00e1",
            "start": 1462.95,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "avanzando y",
            "start": 1465.59,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pinta bien la participaci\u00f3n de m\u00e9xico en",
            "start": 1468.64,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "la olimpiada en jap\u00f3n",
            "start": 1473.47,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estoy seguro que vamos a tener buenos",
            "start": 1478.49,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 1480.92,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "recientemente el que hayan clasificado",
            "start": 1483.21,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estas dos selecciones la de softbol",
            "start": 1486.81,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "femenil y la de b\u00e9isbol",
            "start": 1490.65,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense ganarle",
            "start": 1495.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a eeuu",
            "start": 1500.09,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "dos veces este",
            "start": 1502.98,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y entrar y estar clasificados e ir a la",
            "start": 1506.88,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "olimpiada todos los deportes son muy",
            "start": 1511.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "importantes y hay que apoyarlos todos",
            "start": 1514.98,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 lo del b\u00e9isbol",
            "start": 1517.34,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 1520.809,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "me gust\u00f3 mucho el resultado pero",
            "start": 1524.1,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "agradecerles a todas a todos su",
            "start": 1529.34,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "presencia esta es la casa de ustedes",
            "start": 1532.14,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "esta es la casa de los deportistas y de",
            "start": 1535.65,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "nuevo felicidades",
            "start": 1540.75,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "a quienes reciben estos reconocimientos",
            "start": 1544.179,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "repito bien bien merecidos muchas",
            "start": 1549.039,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "gracias a todas ya todos ustedes",
            "start": 1553.419,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "las palabras del se\u00f1or presidente y les",
            "start": 1558.97,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pedimos amablemente a todos los",
            "start": 1562.33,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "asistentes ponerse de pie para entonar",
            "start": 1564.429,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "el himno nacional",
            "start": 1566.919,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1576.32,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "y el sof\u00e1",
            "start": 1627.27,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "les pedimos a todos los asistentes",
            "start": 1664.93,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "permanecer en sus lugares y es as\u00ed como",
            "start": 1666.55,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "concluye este evento se despide de",
            "start": 1669.55,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ustedes el presidente constitucional de",
            "start": 1672.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos el",
            "start": 1674.47,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1676.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "foto",
            "start": 1764.519,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "a los reporteros que por favor salgan",
            "start": 1936.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por la parte posterior de este sal\u00f3n",
            "start": 1940.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda y se dirijan a los patios",
            "start": 1942.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "marianos donde podr\u00e1n realizar sus",
            "start": 1944.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entrevistas una vez a los se\u00f1ores",
            "start": 1947.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "reporteros les pedimos que por favor",
            "start": 1949.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "salgan por la parte posterior de este",
            "start": 1951.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n tesorer\u00eda y se dirijan a los",
            "start": 1954.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "patios marianos donde podr\u00e1n realizar",
            "start": 1956.76,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "sus entrevistas",
            "start": 1958.74,
            "duration": 3.53
        }
    ],
    "transcription_text": "invitarlos a los presentes a tomar sus respectivos lugares para la toma de la fotograf\u00eda oficial por favor tomen asiento para la fotograf\u00eda oficial invitamos a los miembros del presidium a ocupar sus lugares ya los pr\u00f3ximos galardonados tambi\u00e9n a pasar a su lugar muy amables muy buenas tardes les damos la m\u00e1s cordial bienvenida a la ceremonia de premiaci\u00f3n del premio nacional de deportes y premio nacional de m\u00e9rito deportivo 2019 preside esta ceremonia el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la directora general de la comisi\u00f3n nacional de cultura f\u00edsica y deporte ana gabriela guevara espinoza el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica esteban moctezuma barrag\u00e1n el se\u00f1or carlos bremen guti\u00e9rrez presidente y director general de eval\u00faes financiero saludamos con el mismo agrado a galardonados a deportistas entrenadores a familiares y amigos que nos acompa\u00f1an a senadores a diputados y dem\u00e1s autoridades que nos acompa\u00f1an as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n damas y caballeros sean todos ustedes bienvenidos a este gran evento hace uso de la palabra la directora general de la comisi\u00f3n nacional de cultura f\u00edsica y deporte ana gabriela guevara espinoza es muy buenos d\u00edas a todos ya todos saludo con especial afecto al presidente la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador secretario educaci\u00f3n p\u00fablica esteban l\u00f3pez suma ya nuestro amigo el deporte entusiasta siempre de apoyar con su amigo carlos bremer este d\u00eda estoy especialmente conmovida por este acontecimiento que hoy nos convoca y que nutre importantes significados por lo que significa en s\u00ed este reconocimiento y por convocar a la familia al deporte a este a este momento a esta c\u00faspide de quienes van a ser galardonados con el premi nacional del deporte esas personas que hoy llevar\u00e1n este galard\u00f3n con orgullo de ser reconocidos es el claro ejemplo de que como seres humanos han superado y han logrado hacer lo que muchos desear\u00edan alcanzar en su vida obst\u00e1culos inmensos retos y decisiones que tenemos que tomar como deportistas y cada vez que pisamos si estamos en un escenario sea una cancha sea una alberca sea un tatami 1 el evento deportivo de diferentes \u00edndoles hoy una mujer mexicana qu\u00e9 representa ese ser indoblegable inquebrantable con una misi\u00f3n personal e hist\u00f3rica de colocar el nombre a nuestro pa\u00eds en lo m\u00e1s alto los m\u00e1ximos foros internacionales alexa moreno es una figura hist\u00f3rica ya para nuestro pa\u00eds con su inquebrantable e incre\u00edble energ\u00eda y destreza educada y disciplinada siempre en el alt\u00edsimo rigor que demanda su disciplina a la gimnasia est\u00e1 aqu\u00ed para recibir con el orgullo y el agradecimiento de millones de mexicanos que la acompa\u00f1an en todo este tiempo y que ha seguido mostrando de su entereza y de sus resultados igualmente el honor de ser representantes del gobierno de entregar este primer premio nacional del deporte alexa en la categor\u00eda del no profesional asimismo m\u00e9xico otorgar\u00e1 con gratitud alfonso victoria en el rubro entrenador y en la categor\u00eda tambi\u00e9n como juez a c\u00e9sar valenzuela en gimnasia art\u00edstica mientras que en el deporte paral\u00edmpico el reconocimiento al poder de su vocaci\u00f3n es para el nadador diego l\u00f3pez el premio al m\u00e9rito deportivo por trayectoria lo obtiene una maestra del deporte nacional una figura que se ha definido por su insistencia por su trabajo continuo y por su f\u00e9rrea continuidad de seguir adelante dando resultados con nuestro pa\u00eds en su calidad inquebrantable repito e imperecedera la clavadista paola espinoza por sus 25 a\u00f1os dedicados al alto rendimiento y a las m\u00faltiples m\u00faltiples preseas que ha ganado a nivel mundial este d\u00eda en que m\u00e9xico se rinde entre sus deportistas extiendo la admiraci\u00f3n y la gratitud por la vocaci\u00f3n cumplida en su vida sabedora de que seguimos trabajando y que a\u00fan nos quedan p\u00e1ginas por escribir porque ven los juegos ol\u00edmpicos y tambi\u00e9n seguir\u00e1n siendo ejemplo viviente de lo que las siguientes generaciones desear\u00edan alcanzar por nuestro deporte presidente agradecerte estamos pr\u00f3ximos a cumplir el primer a\u00f1o de gobierno y hemos logrado hacer lo que no nos imaginamos en este primer a\u00f1o s\u00e9 que vamos a mejorar muchas cosas pasado diferentes circunstancias propias del primer a\u00f1o de gobierno pero hoy estoy convencida de que lo que vamos a hacer y lo que vamos a continuar haciendo rom bajos ol\u00edmpicos va a significar mucho m\u00e1s estos premiados muchos de ellos seguir\u00e1n siendo protagonistas de los juegos ol\u00edmpicos en tokio y los n\u00fameros van a la alza sin duda tenemos que destacar en la clasificaci\u00f3n de dos d\u00edas de equipo el equipo de softbol femenil y por supuesto el equipo de b\u00e9isbol que har\u00e1n no solamente que crezca la delegaci\u00f3n sino tambi\u00e9n el entusiasmo de tener despu\u00e9s de muchos a\u00f1os que m\u00e9xico no participaba en deportes de conjunto hoy tenemos dos equipos clasificados a los juegos ol\u00edmpicos y tambi\u00e9n decir que los n\u00fameros siguen a la alza y ojal\u00e1 que en los siguientes d\u00edas logremos dar fin ya n\u00fameros finales de quienes clasifican juegos ol\u00edmpicos pero que han meses importantes del pr\u00f3ximo a\u00f1o mucho \u00e9xito y felicitaciones a todos los galardonados y seguiremos trabajando por nuestro m\u00e9xico gracias a continuaci\u00f3n escuchamos las palabras de la distinguida atleta y galardonada de la disciplina de gimnasia art\u00edstica alexa xitlali moreno medina adelante por favor buenas tardes a todos los presentes a nuestro estimado presidium a todos los galardonados los atletas y los asistentes que est\u00e1n ahora acompa\u00f1\u00e1ndonos es un honor para m\u00ed estar aqu\u00ed con todos ustedes recibiendo este gran reconocimiento gracias a todos los que han hecho posible que se lleve a cabo este evento quiero agradecer a todos aquellos que me han estado apoyando y que han sido parte de este camino este reconocimiento no es s\u00f3lo m\u00edo es un reconocimiento para todo un equipo que ha estado conmigo a lo largo de todo este tiempo y pues me han contribuido han contribuido para que esto sea posible doy gracias a mi familia principalmente a mis pap\u00e1s que pues de no ser por ellos yo ni siquiera habr\u00eda empezado a hacer gimnasia a mis entrenadores han tenido fe en mi a mi entrenador alfredo hueto team conf\u00eda m\u00e1s en m\u00ed que yo misma muchas veces a mis amigos y compa\u00f1eros que han compartido muchos momentos dif\u00edciles junto conmigo a las instituciones p\u00fablicas y privadas que han estado ah\u00ed ayudando cuando lo necesito quiero expresar mi m\u00e1s sincera felicitaci\u00f3n y reconocimiento a todos los nominados y compa\u00f1eros galardonados el d\u00eda de hoy as\u00ed como los que han estado en nuestra posici\u00f3n en a\u00f1os anteriores todos ellos son un claro ejemplo de preparaci\u00f3n es esfuerzo y superaci\u00f3n la verdad es que yo los admiro a todos y cada uno de ustedes muchas gracias por ser un ejemplo para nosotros los j\u00f3venes no ha sido f\u00e1cil para ninguno de nosotros estar donde nos encontramos pero yo creo que todos hemos luchado y sido perseverantes para lograr nuestros sue\u00f1os espero que el deporte mexicano siga creciendo y evolucionando y que los j\u00f3venes que buscan esas grandes metas tengan la fuerza voluntad y coraje de pelear por ellos y el d\u00eda de hoy me encuentro tan contenta y agradezco al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y en la directora de conade ana gabriela guevara por el impulso que han brindado al deporte mexicano pedirles que no claudiquen en sus esfuerzos para con nosotros los representantes del deporte mexicano que yo s\u00e9 que cada uno de nosotros seguiremos dando nuestro mayor esfuerzo en toda competencia y en todo el camino que tenemos que seguir haciendo para avanzar estamos todos luchando por dejar el nombre de nuestro pa\u00eds en alto y por \u00faltimo tengo la esperanza y el deseo de que tanto aquellos en puestos de autoridad y poder como el pueblo en general act\u00faen como uno solo como el pa\u00eds que somos para apoyar a los talentos mexicanos de todas las formas posibles muchas gracias a continuaci\u00f3n el presidente de los estados unidos mexicanos la directora de la comisi\u00f3n nacional de cultura f\u00edsica y deporte el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica y el se\u00f1or carlos bremen har\u00e1n la entrega de los premios nacionales de deportes y los premios nacionales de m\u00e9rito deportivo 2019 empezamos con el se\u00f1or diego l\u00f3pez d\u00edaz que recibe el premio nacional de deporte en la modalidad paral\u00edmpico por su brillante desempe\u00f1o logrando cuatro medallas de oro en el campeonato mundial y psd para la nataci\u00f3n 2019 en londres inglaterra un fuerte aplauso por favor recibe en la modalidad de juez \u00e1rbitro c\u00e9sar fernando valenzuela g\u00f3mez por su destacada trayectoria como juez \u00e1rbitro de gimnasia art\u00edstica en los principales eventos deportivos de car\u00e1cter internacional un aplauso por favor tambi\u00e9n recibe el premio nacional del deporte en la modalidad de entrenador alfonso victoria espinoza de los monteros por mantener el impulso el tal comando mexicano y continuar con la formaci\u00f3n de destacados atletas as\u00ed como por la obtenci\u00f3n de brillantes resultados a nivel mundial un aplauso por favor ah y en la modalidad de no profesional recibe el premio nacional del deporte \u00e1lex a citlali moreno medina por mantenerse dentro de la \u00e9lite mundial de la gimnasia art\u00edstica y por su destacada actuaci\u00f3n en diversos eventos internacionales que le dieron la clasificaci\u00f3n a los juegos ol\u00edmpicos de tokio 2020 muchas felicidades a continuaci\u00f3n se entrega el premio nacional de m\u00e9rito deportivo por el fomento la protecci\u00f3n o el impulso de la pr\u00e1ctica de los deportes a v\u00edctor eduardo tello piscina por su valiosa apoyo a grupos de poblaci\u00f3n vulnerable e inversiones de negocios sustentables logrando que a trav\u00e9s de la pr\u00e1ctica del deporte se fortalezca el tejido social muchas felicidades finalmente el presidente entrega el premio por actuaci\u00f3n y trayectoria destacada en el deporte mexicano a paola milagros espinoza s\u00e1nchez por su extraordinaria carrera como clavadista por poner siempre en alto el nombre de mexico y por ser inspiraci\u00f3n para presentes y futuras generaciones de deportistas muchas felicidades damas y caballeros escuchemos a continuaci\u00f3n el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador adelante presidentes amigas amigos deportistas nos da mucho gusto participar en esta ceremonia de premiaci\u00f3n como lo menciono alexa no es en el reconocimiento individual solamente es el reconocimiento a todos los que hacen posible que los deportistas puedan sobresalir puedan triunfar y alexa hablaba en primer lugar de su familia y as\u00ed es creo que todos los deportistas pueden avanzar pueden salir adelante por el apoyo de las familias y luego alex hablaba de los entrenadores y lo mismo son los que est\u00e1n atr\u00e1s pero resultan fundamentales porque son los que entusiasman son los que transmiten pasi\u00f3n a rojo qu\u00e9 se requiere porque no todo es t\u00e9cnica se requieren ganas se requiere pasi\u00f3n y esa es labor de los entrenadores y pues el apoyo tambi\u00e9n que se recibe de organizaciones civiles por qu\u00e9 el gobierno se ha quedado rezagado hasta atr\u00e1s muchas veces son las asociaciones civiles las que promueven el deporte los clubs las asociaciones que promueven las distintas disciplinas deportivas tambi\u00e9n promotores empresarios por eso nos da gusto que est\u00e9 aqu\u00ed carlos bremen porque \u00e9l junto con otros impulsan y el deporte y por \u00faltimo pues lo que hace el gobierno qu\u00e9 es una obligaci\u00f3n de nosotros apoyar las actividades deportivas por muchas razones x cuestiones de salud por qu\u00e9 el hacer deporte equivale a la medicina preventiva si todos hici\u00e9ramos deporte nos enferma har\u00edamos menos y se ahorrar\u00eda inclusive el presupuesto es mejor prevenir que curar entonces por eso el gobierno tiene que promover el deporte entre otras cosas pero adem\u00e1s el deporte permite el que nos comuniquemos dos socialicemos podamos convivir en armon\u00eda y nos aleja de las conductas antisociales es fundamental la promoci\u00f3n del deporte para la juventud de modo que nosotros vamos a seguir ayudando en todo lo que podamos tenemos ahora all\u00e1 una fuente de financiamiento que nos va a ayudar a impulsar el deporte no solo el presupuesto sino ya se cre\u00f3 el instituto para devolverle al pueblo lo robado qu\u00e9 es el instituto que administra todo lo que se obtiene se confisca a la delincuencia organizada ya la delincuencia de cuello blanco las residencias o la que compr\u00f3 carlos este y sirvi\u00f3 para entregar becas deportistas pero tambi\u00e9n joyas y yates y aviones ranchos entonces hemos decidido que esos fondos es s\u00ed junto con lo que llaman numerario qu\u00e9 son los d\u00f3lares qu\u00e9 s\u00e9 y confiscan a la delincuencia que van primero al ministerio p\u00fablico a quedar en custodia antes eran procesos muy cargados poco transparentes ahora ya la fiscal\u00eda est\u00e1 entregando pronto esos recursos y todo esto permite y apoyar a deportistas est\u00e1 resuelto que vamos a utilizar esos fondos para impulsar el deporte y para beneficiar a las comunidades m\u00e1s pobres de m\u00e9xico ese va a ser el destino de todos esos fondos por eso pues celebramos estar aqu\u00ed con ustedes muchas muchas felicidades a los que obtienen estos premios bien merecidos y nos da mucho gusto que se est\u00e1 avanzando y pinta bien la participaci\u00f3n de m\u00e9xico en la olimpiada en jap\u00f3n estoy seguro que vamos a tener buenos resultados recientemente el que hayan clasificado estas dos selecciones la de softbol femenil y la de b\u00e9isbol imag\u00ednense ganarle a eeuu dos veces este y entrar y estar clasificados e ir a la olimpiada todos los deportes son muy importantes y hay que apoyarlos todos destac\u00f3 lo del b\u00e9isbol porque este me gust\u00f3 mucho el resultado pero agradecerles a todas a todos su presencia esta es la casa de ustedes esta es la casa de los deportistas y de nuevo felicidades a quienes reciben estos reconocimientos repito bien bien merecidos muchas gracias a todas ya todos ustedes las palabras del se\u00f1or presidente y les pedimos amablemente a todos los asistentes ponerse de pie para entonar el himno nacional ah y el sof\u00e1 les pedimos a todos los asistentes permanecer en sus lugares y es as\u00ed como concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador foto a los reporteros que por favor salgan por la parte posterior de este sal\u00f3n tesorer\u00eda y se dirijan a los patios marianos donde podr\u00e1n realizar sus entrevistas una vez a los se\u00f1ores reporteros les pedimos que por favor salgan por la parte posterior de este sal\u00f3n tesorer\u00eda y se dirijan a los patios marianos donde podr\u00e1n realizar sus entrevistas",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:04.620538"
}