{
    "video_id": "T7-rRg0Mqhw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/T7-rRg0Mqhw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDeNa_NQNYCGkFWFLQzO27l0q2QWQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=T7-rRg0Mqhw",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Lunes 1 de julio de 2024.",
    "video_length_seconds": 10984,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 132.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Obrador se congratul\u00f3 por la decisi\u00f3n de",
            "start": 134.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la presidenta electa en proponer la",
            "start": 137.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de la guardia nacional a",
            "start": 139.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional S\u00ed",
            "start": 141.8,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "o sea lo que se busca desde",
            "start": 145.239,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "el principio Es que la guardia",
            "start": 150.879,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nacional pase a formar parte de la",
            "start": 155.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de",
            "start": 157.879,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "defensa como el ej\u00e9rcito como la fuerza",
            "start": 159.12,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea una",
            "start": 164.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "rama as\u00ed est\u00e1 en Espa\u00f1a as\u00ed est\u00e1 en",
            "start": 166.879,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Francia as\u00ed est\u00e1 en otros",
            "start": 170.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y yo soy partidario de eso porque",
            "start": 174.64,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "se ha construido en 5 a\u00f1os la guardia",
            "start": 180.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "nacional se ha hecho todo un",
            "start": 185.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esfuerzo",
            "start": 188.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para formar",
            "start": 190.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "disciplinar a m\u00e1s de 12000 elementos",
            "start": 193.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda",
            "start": 197.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tenido una corporaci\u00f3n as\u00ed para la",
            "start": 199.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 202.519,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 204.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "si esa instituci\u00f3n",
            "start": 206.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 211.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "deja como pas\u00f3 con la polic\u00eda",
            "start": 212.4,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "federal en gobernaci\u00f3n en la secretar\u00eda",
            "start": 217.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 221.519,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "p\u00fablica se va a echar a perder si",
            "start": 223.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "depende de una",
            "start": 228.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda como la defensa que tiene una",
            "start": 231.12,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n de formaci\u00f3n",
            "start": 236.72,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "a sus elementos tiene colegios hay",
            "start": 240.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "doctrina profesionalismo",
            "start": 245.879,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "disciplina hay",
            "start": 249.4,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de que no se corrompa la",
            "start": 252.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 255.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "nacional entonces por eso me dio mucho",
            "start": 257.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "gusto que",
            "start": 259.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ayer la presidenta",
            "start": 260.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "electa",
            "start": 263.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 porque es lo m\u00e1s",
            "start": 267.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "conveniente para garantizar la seguridad",
            "start": 271.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el que la guardia Nacional",
            "start": 274.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dependa de la",
            "start": 278.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa el jefe del",
            "start": 280.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ejecutivo felicit\u00f3 a los familiares y",
            "start": 283.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "amigos del periodista Juliana sanch",
            "start": 286.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "quien fue liberado por haber sido",
            "start": 288.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "encarcelado injustamente",
            "start": 290.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "primero felicitar a Juli\u00e1n a sus",
            "start": 293.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 298.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a su pap\u00e1 sus",
            "start": 300.0,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hermanos a sus",
            "start": 301.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 304.759,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a millones de mexicanos",
            "start": 307.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 312.479,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "de todos los pa\u00edses del mundo que",
            "start": 314.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "participaron para hacer",
            "start": 320.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 323.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "la libertad de Juli\u00e1n a s\u00e1",
            "start": 325.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "nosotros tambi\u00e9n nos sumamos a esa",
            "start": 334.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 339.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y como lo expres\u00e9 en mi",
            "start": 341.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Face estamos muy",
            "start": 346.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "contentos",
            "start": 348.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la salida de la c\u00e1rcel de Juli era",
            "start": 352.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "una cosa muy injusta",
            "start": 357.28,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "era como tener en",
            "start": 359.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n la",
            "start": 364.039,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "libertad y en especial la libertad de",
            "start": 366.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n y ahora",
            "start": 369.639,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n como lo puse en el Face est\u00e1",
            "start": 372.8,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "contenta la Estatua de la Libertad",
            "start": 377.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que entregaron los franceses en su",
            "start": 381.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "momento al gobierno y al pueblo de",
            "start": 385.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 388.44,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "esta estatua que est\u00e1 en Nueva",
            "start": 390.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "York la Estatua de la Libertad Por qu\u00e9",
            "start": 392.759,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "no la",
            "start": 395.96,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "pones siempre hab\u00eda yo sostenido de que",
            "start": 400.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "era se se estaba convirtiendo en un",
            "start": 404.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo",
            "start": 407.52,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "vac\u00edo y ahora la veo",
            "start": 410.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 414.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "contenta el mandatario meico",
            "start": 415.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "han ayudado a mejorar el sistema de",
            "start": 421.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n del pa\u00eds lo primero que",
            "start": 423.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "hicimos fue a ver nuestras maestras",
            "start": 425.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "nuestros maestros merecen respeto y",
            "start": 429.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hemos llevado muy buena relaci\u00f3n con",
            "start": 433.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ellos y tambi\u00e9n hemos mejorado la",
            "start": 436.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n econ\u00f3mica de los maestros la",
            "start": 441.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n salarial las prestaciones",
            "start": 445.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo segundo que se",
            "start": 450.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hizo fue cambiar los contenidos de los",
            "start": 452.879,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "libros de",
            "start": 456.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "texto porque ya estamos viviendo una",
            "start": 458.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "etapa nueva",
            "start": 460.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y a lo mejor ya no se acuerdan pero al",
            "start": 463.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "inicio del periodo",
            "start": 468.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "neoliberal empezaron a cambiar los",
            "start": 470.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "contenidos de los",
            "start": 473.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "libros quitaron el civismo",
            "start": 476.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "la \u00e9tica la historia la redujeron",
            "start": 480.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a nada y la",
            "start": 484.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "simplificaron y",
            "start": 488.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ahora son nuevos",
            "start": 491.039,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "textos nuevos contenidos",
            "start": 494.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 498.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica",
            "start": 501.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de muy buen nivel en matem\u00e1tica en",
            "start": 504.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "f\u00edsica en qu\u00edmica pero",
            "start": 508.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una",
            "start": 511.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n humanista",
            "start": 513.56,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "si cient\u00edfica y",
            "start": 516.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "humanista lo tercero se va a hablar m\u00e1s",
            "start": 520.039,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tiene que ver",
            "start": 523.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "con un",
            "start": 526.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 528.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 531.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "denominamos la escuela es",
            "start": 533.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestra porque no hab\u00eda mantenimiento a",
            "start": 536.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "las escuelas se cobraba",
            "start": 539.2,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "eh para el mantenimiento de las escuelas",
            "start": 544.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "lo ten\u00edan que hacer porque no hab\u00eda",
            "start": 548.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "presupuesto para el mantenimiento de las",
            "start": 552.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "escuelas y adem\u00e1s cuando se dedicaba",
            "start": 555.399,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "eh dinero para las escuelas como los",
            "start": 559.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "famosos",
            "start": 563.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "bebederos para las escuelas o los",
            "start": 565.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pizarrones",
            "start": 572.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos todo era pura",
            "start": 575.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "tranza se robaban el",
            "start": 579.519,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dinero entonces tomamos la",
            "start": 582.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de",
            "start": 585.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "entregar el presupuesto para el",
            "start": 587.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las escuelas de manera",
            "start": 590.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "directa a las sociedades de madres de",
            "start": 594.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "padres de familia y ellos la",
            "start": 597.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "asamblea deciden Qu\u00e9 hacer con ese",
            "start": 600.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "presupuesto y se va a informar de c\u00f3mo",
            "start": 605.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "vamos con la escuela es nuestra Y por",
            "start": 608.36,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "\u00faltimo se va a dar a",
            "start": 611.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conocer lo",
            "start": 613.839,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de las becas que se han otorgado tambi\u00e9n",
            "start": 615.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 620.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "nunca en la",
            "start": 621.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "historia del",
            "start": 624.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 626.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sean otorgado becas a",
            "start": 628.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 632.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de familias",
            "start": 635.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 638.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y se ha avanzado",
            "start": 640.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo quiero tambi\u00e9n aprovechar para",
            "start": 645.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "decir que he",
            "start": 648.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contado con todo el apoyo de la",
            "start": 650.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "maestra Leticia",
            "start": 653.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez como secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 656.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 661.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mujer Pues con experiencia",
            "start": 663.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "maestra Pero",
            "start": 667.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con",
            "start": 670.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "convicciones Con",
            "start": 672.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "principios honesta",
            "start": 674.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trabajadora el jefe del ejecutivo",
            "start": 678.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 que los flujos migratorios han",
            "start": 680.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sido controlados atendiendo problemas de",
            "start": 683.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ra\u00edz en pa\u00edses Centroamericanos",
            "start": 685.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "actualmente no hay un problema grave En",
            "start": 688.399,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "lo migratorio y los dos tanto el",
            "start": 692.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "expresidente Trump como el presidente",
            "start": 698.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "biden saben que",
            "start": 701.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nosotros hemos estado insistiendo en",
            "start": 704.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "atender las causas de la migraci\u00f3n y",
            "start": 707.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "hemos estado haciendo lo que nos",
            "start": 711.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "corresponde nada m\u00e1s recordarles con",
            "start": 715.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "todo respeto que hay",
            "start": 718.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s",
            "start": 723.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desempleo en Estados Unidos que en",
            "start": 726.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nosotros tenemos una tasa de",
            "start": 728.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "desempleo de 2.7 y ellos tienen una tasa",
            "start": 731.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de desempleo de",
            "start": 735.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "3.9 que por eso no van Ya el n\u00famero de",
            "start": 737.12,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "mexicanos que antes por necesidad ten\u00edan",
            "start": 742.639,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que ir a buscarse la vida a Estados es",
            "start": 746.32,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "esto es importante y que as\u00ed como se ha",
            "start": 750.399,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "logrado en M\u00e9xico de frenar los flujos",
            "start": 755.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "migratorios atendiendo las",
            "start": 759.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "causas con crecimiento con empleo con",
            "start": 762.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 767.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "as\u00ed se debe de hacer con la cooperaci\u00f3n",
            "start": 769.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "del gobierno de Estados Unidos en otros",
            "start": 773.199,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Centroam\u00e9rica del Caribe de",
            "start": 776.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina",
            "start": 779.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en los que tienen problemas econ\u00f3micos",
            "start": 781.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sociales conflictos",
            "start": 785.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 787.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador explic\u00f3 que fue el pueblo",
            "start": 790.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "El que vot\u00f3 por la transformaci\u00f3n y su",
            "start": 793.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "continuidad al elegir a una persona",
            "start": 795.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sensible y con mucha experiencia",
            "start": 797.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "afortunadamente Pues como ya es de",
            "start": 800.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dominio p\u00fablico",
            "start": 804.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 809.32,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 811.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vot\u00f3 por la",
            "start": 813.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n por continuar con la",
            "start": 817.44,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n vot\u00f3 por Claudia sh para",
            "start": 821.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "presidenta ya",
            "start": 826.959,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "saben que",
            "start": 828.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "opino igual que el",
            "start": 832.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pueblo igual que la mayor\u00eda de la gente",
            "start": 834.48,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "respeto a quienes opinan distintos",
            "start": 838.48,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "distinto pero Claudia shema es una",
            "start": 843.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 848.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preparada de el m\u00e1ximo",
            "start": 851.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 854.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico",
            "start": 857.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "doctora con much\u00edsima",
            "start": 859.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "experiencia ya gobernado",
            "start": 866.04,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "es sensible le tiene amor al pueblo es",
            "start": 869.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "honesta y es la primera mujer que va a",
            "start": 877.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobernar",
            "start": 880.759,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es todo un",
            "start": 882.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "acontecimiento",
            "start": 885.759,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico ahora",
            "start": 888.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no alcanzamos a",
            "start": 890.959,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "internalizar pero al paso del tiempo",
            "start": 894.399,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se va a entender que fue toda una",
            "start": 900.16,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a el pueblo de",
            "start": 904.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 907.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "actu\u00f3 de manera",
            "start": 910.759,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1856.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1886.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1916.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1946.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1976.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2006.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2036.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2066.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2096.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2126.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2156.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2186.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2216.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 2246.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00c1nimo",
            "start": 2290.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo nos da mucho gusto",
            "start": 2294.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "estar el d\u00eda de hoy comenzar la",
            "start": 2297.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "semana tenemos invitadas",
            "start": 2300.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "invitados trabajadores",
            "start": 2304.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pensionados vamos",
            "start": 2308.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "e el d\u00eda de hoy que es un d\u00eda muy",
            "start": 2311.44,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "importante para nosotros Porque hace 6",
            "start": 2314.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os triunf\u00f3 nuestro",
            "start": 2319.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "movimiento el pueblo nos",
            "start": 2322.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eligi\u00f3",
            "start": 2324.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Para ocupar la presidencia de la",
            "start": 2326.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica hace 6 a\u00f1os eh vamos a tratar",
            "start": 2332.72,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2339.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2342.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 2344.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "acontecimiento muy importante",
            "start": 2346.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh pero sin",
            "start": 2348.76,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "dejar de desahogar la",
            "start": 2352.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "agenda de los",
            "start": 2357.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "lunes con un complemento ahora",
            "start": 2359.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "importante la agenda del lunes como",
            "start": 2363.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ustedes saben",
            "start": 2366.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Inicia con el informe sobre Qui\u00e9n es",
            "start": 2369.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los precios de combustibles y",
            "start": 2372.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2375.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alimentos y luego vamos",
            "start": 2376.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2380.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a informar sobre el",
            "start": 2382.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "inicio de",
            "start": 2386.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh el fondo de",
            "start": 2389.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n que se denomina pensi\u00f3n para el",
            "start": 2392.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "estar que es un",
            "start": 2397.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "complemento para que el",
            "start": 2400.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trabajador al",
            "start": 2403.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "jubilarse reciba el",
            "start": 2405.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "100% de su salario as\u00ed",
            "start": 2408.24,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "eh de sencillo de",
            "start": 2413.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "explicar",
            "start": 2417.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "porque hicieron reformas en el periodo",
            "start": 2419.68,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "neoliberal para que el trabajador",
            "start": 2424.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "al jubilarse no",
            "start": 2429.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recibiera",
            "start": 2433.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "su sueldo su salario",
            "start": 2434.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "completo lo van a explicar",
            "start": 2441.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ahora iban a recibir del",
            "start": 2446.359,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "30% de El \u00faltimo salario con las",
            "start": 2452.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "reformas que se hicieron cuando Cedillo",
            "start": 2456.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2460.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n para trabajadores del apartado",
            "start": 2461.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a y del apartado",
            "start": 2465.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "B luego En este gobierno hicimos una",
            "start": 2469.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "reforma para",
            "start": 2473.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh que recibieran",
            "start": 2476.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s llegamos al 60 por pero de todas",
            "start": 2479.16,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "maneras quedaba el 40% qu\u00e9 es lo que",
            "start": 2484.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2488.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ahora resolviendo a partir del d\u00eda de",
            "start": 2489.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "hoy para que el",
            "start": 2493.319,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "trabajador reciba el 100% de su salario",
            "start": 2497.359,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es un avance",
            "start": 2501.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo que se logra y vienen",
            "start": 2505.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "todos los servidores p\u00fablicos a",
            "start": 2508.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "informar y como dije al final de la",
            "start": 2511.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 2515.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pues vamos a recordar que llevamos 6",
            "start": 2517.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os desde que",
            "start": 2521.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "triunf\u00f3 nuestro movimiento entonces",
            "start": 2524.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comenzamos con el",
            "start": 2528.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "procurador de",
            "start": 2530.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "consumidor Muy buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 2535.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "todos Presidente buenos d\u00edas secretaria",
            "start": 2538.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "directora directores a todos quienes nos",
            "start": 2540.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an damos inicio como todos los",
            "start": 2543.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "lunes con el quienes quienen los precios",
            "start": 2545.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en los combustibles y el d\u00eda de hoy Me",
            "start": 2547.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "permito informar que la mezla mexicana",
            "start": 2549.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo al d\u00eda 27 de junio se",
            "start": 2551.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 en $7",
            "start": 2555.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "663 por barril y en consecuencia",
            "start": 2557.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "obtuvimos para ese mismo periodo los",
            "start": 2560.559,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "precios promedio en el caso de la",
            "start": 2562.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "gasolina regular",
            "start": 2563.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "2375 por litro en el caso de la gasolina",
            "start": 2567.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Premium 25",
            "start": 2570.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "p29 y en el caso del diesel 2545",
            "start": 2572.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "centavos una vez m\u00e1s es una semana donde",
            "start": 2577.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tenemos 0% de incentivo fiscal para la",
            "start": 2579.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Premium pero en el caso de la regular",
            "start": 2582.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "tenemos 8.3 y en el caso del diesel 5 1%",
            "start": 2584.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pasando ahora los indicadores de",
            "start": 2590.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ganancia por marca esto a nivel nacional",
            "start": 2592.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nos encontramos con las franquicias m\u00e1s",
            "start": 2595.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "careras en este periodo arco oxogas y",
            "start": 2597.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "acron y nos encontramos tambi\u00e9n con",
            "start": 2600.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Winstar g500 y orsan como las aliadas de",
            "start": 2603.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "las y los consumidores esto es las",
            "start": 2606.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gasolineras m\u00e1s baratas vemos en la",
            "start": 2610.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica como PEMEX seue ubicando en la",
            "start": 2612.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "media de de la Gr\u00e1fica este llama la",
            "start": 2615.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n tambi\u00e9n ubicar a Chevron a",
            "start": 2619.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n de Pemex una franquicia que",
            "start": 2622.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "constantemente aparec\u00eda como entre las",
            "start": 2625.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s careras vemos que est\u00e1n haciendo",
            "start": 2626.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "alg\u00fan esfuerzo pero tambi\u00e9n llamar la",
            "start": 2629.04,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de Petro Seven Con quienes",
            "start": 2630.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Tenemos que platicar porque seguimos",
            "start": 2632.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "viendo precios bastante altos sobre todo",
            "start": 2634.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en la zona norte del pa\u00eds como lo",
            "start": 2637.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "podemos ver en el caso de la regular en",
            "start": 2639.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en su estaci\u00f3n petromax sadc benza",
            "start": 2642.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Nicol\u00e1s de los gars ah\u00ed en la Zona",
            "start": 2645.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Metropolitana de Monterrey con el litro",
            "start": 2647.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "en promedio a 26 pes con",
            "start": 2649.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "48av esto En el caso de la regular como",
            "start": 2652.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pueden ver 3 pesos por arriba del",
            "start": 2654.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "promedio nacional y con un indicador de",
            "start": 2657.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ganancia de 4",
            "start": 2660.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "p69 en contraste por ejemplo tenemos",
            "start": 2663.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s y nada menos que g500 sin final",
            "start": 2666.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Sad cb Ojal\u00e1 no tengan final con estos",
            "start": 2669.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "precios en teapa Tabasco 22",
            "start": 2672.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "p49 un pes con 26 centavos debajo del",
            "start": 2676.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "promedio y solamente un pes21 centavos",
            "start": 2680.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de ganancia vemos buenos precios tambi\u00e9n",
            "start": 2684.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "a lo largo y ancho del pa\u00eds un ejemplo",
            "start": 2686.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "importante que quiero mencionar es",
            "start": 2688.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "oxogas en la capital del estado de",
            "start": 2690.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Chihuahua con el litro de regular a 22",
            "start": 2691.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "p82 una mu muestra de varias estaciones",
            "start": 2695.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que en el caso de oxo empezamos a ver",
            "start": 2698.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n mejorando precios m\u00f3vil",
            "start": 2701.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la capital del Estado de",
            "start": 2703.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en 2262 brist oil all\u00e1 en la",
            "start": 2704.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "capital del Estado de Jalisco en",
            "start": 2708.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Guadalajara 2262 y franquicia Pemex en",
            "start": 2710.079,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Altamira Tamaulipas 22 pes con",
            "start": 2714.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "57av en el caso de la gasolina Premium",
            "start": 2718.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otra vez tenemos a arco corporativo",
            "start": 2721.599,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "envi\u00f3n sapi de en Hermosillo Sonora 27",
            "start": 2724.359,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "p49 2.2 pesos por encima del promedio",
            "start": 2730.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nacional y una vez m\u00e1s como les",
            "start": 2734.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mencionaba tenemos a petroseven all\u00ed en",
            "start": 2736.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el municipio de Apodaca Nuevo Le\u00f3n a 27",
            "start": 2739.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pes con 32avos",
            "start": 2742.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "3.84 pesos de indicador de ganancia pero",
            "start": 2745.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos otras estaciones de",
            "start": 2748.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "servicio en el caso de la Premium con",
            "start": 2750.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "muy buenos datos por ejemplo la gas en",
            "start": 2752.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Um\u00e1n Yucat\u00e1n",
            "start": 2756.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "con el litro a 23",
            "start": 2757.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "p49 1.8 debajo del promedio Y tenemos",
            "start": 2759.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "varias que vale la pena mencionarlas por",
            "start": 2763.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ejemplo en Puebla Cosco franquicias",
            "start": 2765.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "PEMEX en Tamaulipas Veracruz Guanajuato",
            "start": 2767.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y Chiapas Winstar en Chihuahua y red",
            "start": 2770.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo en Sinaloa todas ellas por",
            "start": 2772.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "debajo del promedio nacional Tenemos",
            "start": 2775.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las m\u00e1s altas en el caso del",
            "start": 2778.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel una franquicia Pemex en San Pedro",
            "start": 2781.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "mixtepec ah\u00ed en Oaxaca 27 pesos con 41",
            "start": 2783.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "cavos casi 2 pesos por arriba del",
            "start": 2787.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "promedio tenemos la gas en Canc\u00fan donde",
            "start": 2790.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n haciendo algunas visitas",
            "start": 2792.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de constataci\u00f3n para revisar los precios",
            "start": 2794.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y arco en guaimas Sonora como que",
            "start": 2797.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "empieza a aparecer una vez m\u00e1s guaimas",
            "start": 2800.24,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "ya se hab\u00edan mejorado los precios all\u00ed",
            "start": 2801.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "en guaimas pero vamos a estar muy",
            "start": 2803.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "atentos por all\u00e1 en el estado de Sonora",
            "start": 2805.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y entre los precios m\u00e1s Bajos en diesel",
            "start": 2807.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "otra vez tenemos a m\u00f3vil en la capital",
            "start": 2810.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del Estado de Puebla con el litro a 24",
            "start": 2812.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "con9 y todas las que tenemos aqu\u00ed en la",
            "start": 2815.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tabla que pueden ver tambi\u00e9n por debajo",
            "start": 2818.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del promedio tenemos a Valero en",
            "start": 2820.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Altamira Tamaulipas a shel en San Jos\u00e9 y",
            "start": 2822.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "turb de Guanajuato G quimios en C\u00e1rdenas",
            "start": 2825.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Tabasco dos franquicias de Pemex en",
            "start": 2827.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tuxla Guti\u00e9rrez y la Paz Baja California",
            "start": 2830.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Sur respectivamente en el caso de las",
            "start": 2832.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "verificaciones en el periodo del 21 al",
            "start": 2835.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "27 de junio de este a\u00f1o atendimos 277",
            "start": 2838.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "denuncias realizamos 287 visitas de",
            "start": 2842.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n y o",
            "start": 2846.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "constataci\u00f3n dos gasolineras se negaron",
            "start": 2848.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a ser verificadas una en el Estado de",
            "start": 2850.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n otra en el Estado de Quer\u00e9taro",
            "start": 2852.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y encontramos una gasolinera con",
            "start": 2855.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "irregularidades al dar litros que no",
            "start": 2857.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eran de al litro en el caso del estado",
            "start": 2859.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2862.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Sonora pasamos ahora al Qui\u00e9nes quienen",
            "start": 2863.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los precios en el caso del gas LP un",
            "start": 2866.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mercado como lo hemos reiterado bastante",
            "start": 2868.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estable pero sobre todo en el contexto",
            "start": 2870.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nacional con precios constantes y",
            "start": 2873.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "generalmente por debajo bajo del mercado",
            "start": 2875.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "internacional el referente internacional",
            "start": 2877.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en el caso de de esta de este dato por",
            "start": 2880.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ejemplo para el 26 de junio el caso del",
            "start": 2883.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gas que se vende por kilo lo encontramos",
            "start": 2886.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el referente internacional en 21",
            "start": 2889.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pes con 75 cavos sin embargo en el",
            "start": 2891.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contexto nacional \u00fanicamente en 19 pes",
            "start": 2894.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con1 centavos para el gas que se vende",
            "start": 2897.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por litro en el contexto internacional",
            "start": 2900.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "11",
            "start": 2903.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "p78 y en el caso nacional",
            "start": 2905.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "1035 por litro en el tema de las",
            "start": 2909.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "verificaciones espec\u00edficamente en el",
            "start": 2912.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esquema de precios implementado en las",
            "start": 2914.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "220 regiones que determina la comisi\u00f3n",
            "start": 2916.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "reguladora de energ\u00eda realizamos",
            "start": 2919.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "789 verificaciones y en todas ellas",
            "start": 2922.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nuevamente se cumplieron los precios y",
            "start": 2925.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no solo eso como lo hemos reiterado en",
            "start": 2928.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "varias ocasiones muchas ocasiones adem\u00e1s",
            "start": 2930.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "encontramos precios por debajo de su",
            "start": 2932.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "respectivo m\u00e1ximo por ejemplo en el gas",
            "start": 2934.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "estacionario gasificadora del Golfo all\u00e1",
            "start": 2937.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en la capital del estado de San Luis",
            "start": 2940.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed nos ofreci\u00f3 el litro de gas LP en",
            "start": 2942.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "10 pes con3 centavos 59 pesos por debajo",
            "start": 2946.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de su precio m\u00e1ximo en esa regi\u00f3n y",
            "start": 2950.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "otros casos en Michoac\u00e1n Guerrero",
            "start": 2952.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Jalisco Coahuila y en el caso del gas en",
            "start": 2954.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cilindro el que conocemos y que se",
            "start": 2958.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "expende por kilo una vez m\u00e1s",
            "start": 2961.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "distribuidora de Gas del ca\u00f1\u00f3n pero en",
            "start": 2964.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n en Villa Guerrero Jalisco",
            "start": 2965.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lo obtuvimos en 19 pesos con 199",
            "start": 2968.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "centavos un peso con 22 centavos de bajo",
            "start": 2971.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de su m\u00e1ximo y otros casos en Guerrero",
            "start": 2974.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "San Luis Morelos Chihuahua Michoac\u00e1n",
            "start": 2977.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "entre otros como les comentaba en el",
            "start": 2979.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "periodo del 22 al 28 de junio de este",
            "start": 2982.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de las 789 verificaciones en el caso",
            "start": 2984.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "del gas LP que realizamos \u00fanicamente",
            "start": 2988.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "encontramos en este periodo cuatro con",
            "start": 2991.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "infracci\u00f3n y de 16 lotes de cilindros",
            "start": 2993.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "Que en total estaban 16 616 cilindros",
            "start": 2997.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que revisamos \u00fanicamente se",
            "start": 3001.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "inmovilizaron por cuestiones de",
            "start": 3003.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "inseguridad 11 de ellos pasamos ahora al",
            "start": 3004.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quienes quienen los precios de la",
            "start": 3008.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica y seguimos con los mismos",
            "start": 3010.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "niveles una vez m\u00e1s que a principios de",
            "start": 3012.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o en cuanto al \u00edndice Nacional de",
            "start": 3014.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "precios al consumidor en el rubro de",
            "start": 3016.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "alimentos muy buenos comportamientos",
            "start": 3018.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como podemos apreciarlo en la Gr\u00e1fica",
            "start": 3021.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tanto en los precios m\u00e1ximos como",
            "start": 3023.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos fue una buena semana Adem\u00e1s de",
            "start": 3024.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que todos ellos se encuentran debajo de",
            "start": 3027.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del compromiso de los 1,39 pesos por",
            "start": 3030.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "canasta y ahora que Cerramos el segundo",
            "start": 3033.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trimestre del a\u00f1o para esta semana",
            "start": 3036.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "reportamos el precio promedio de la",
            "start": 3039.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "canasta en 811 pesos con 28 centavos",
            "start": 3041.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pasando ahora por zonas en el caso de la",
            "start": 3046.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "zona centro esto en el periodo del 17 al",
            "start": 3048.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "21 de junio nos encontramos como una",
            "start": 3051.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a excepci\u00f3n con Walmart Perinorte",
            "start": 3055.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a\u00fan por arriba de los 1000 pesos pero",
            "start": 3057.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "debajo de los 1039 pesos en Cuautitl\u00e1n",
            "start": 3060.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "iscali en el Estado de M\u00e9xico con la",
            "start": 3063.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "canasta en 1018",
            "start": 3065.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "p50 pero miren nada m\u00e1s este precio que",
            "start": 3067.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "encontramos de la cadena chedragui en la",
            "start": 3070.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "sucursal flores Mag\u00f3n all\u00ed en la capital",
            "start": 3073.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de Morelos en Cuernavaca la el mejor",
            "start": 3075.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "precio que encontramos para esta semana",
            "start": 3078.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "fue de",
            "start": 3080.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "734",
            "start": 3081.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "p50 tambi\u00e9n chedragui en Puebla Puebla",
            "start": 3084.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "741",
            "start": 3088.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p80 Bodega Aurrer\u00e1 en Quer\u00e9taro 764 p",
            "start": 3089.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "60av y en Coacalco aqu\u00ed cerca en el",
            "start": 3094.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico otra vez chedragui 770",
            "start": 3096.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "p con 30 una zona donde encontramos muy",
            "start": 3099.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "buenos precios y en la zona centro Norte",
            "start": 3103.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "nos encontramos con Walmart Express las",
            "start": 3105.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Am\u00e9ricas ah\u00ed en la capital de Michoac\u00e1n",
            "start": 3108.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "en Morelia ya por debajo de los 1000",
            "start": 3110.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pesos 954 pes con 42av y encontramos",
            "start": 3113.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "nuevamente en San Luis Potos\u00ed a",
            "start": 3117.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "chedragui con 791",
            "start": 3120.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "p60 por canasta al igual que en Tonal\u00e1",
            "start": 3123.799,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Jalisco 798",
            "start": 3126.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "p40 tambi\u00e9n chedragui y Soriana super y",
            "start": 3129.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Soriana ipe respectivamente en Guadalupe",
            "start": 3132.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Zacatecas y en Aguascalientes con",
            "start": 3134.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "precios de 835",
            "start": 3137.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "p60 y",
            "start": 3140.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "850 con",
            "start": 3142.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "60av en este periodo del 17 al 21 de",
            "start": 3144.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "junio en la zona norte nos encontramos",
            "start": 3147.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con Walmart Ah\u00ed en Tampico en 1,7",
            "start": 3149.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "p80 la central de abastos de Monterrey",
            "start": 3154.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "un buen precio",
            "start": 3156.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "955 pesos en cambio vemos en aprecio",
            "start": 3158.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "jardines esta cadena que es regional",
            "start": 3161.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero que a quienes agradecemos est\u00e1n",
            "start": 3165.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "ech\u00e1ndole muchas ganas una vez m\u00e1s los",
            "start": 3166.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "encontramos en Tijuana Baja California",
            "start": 3169.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3171.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "786",
            "start": 3172.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "p50 y vale la pena mencionar en esta",
            "start": 3174.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n Soriana ech\u00e1ndole ganas en",
            "start": 3177.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Chihuahua 791 pesos en Tampico 828 pes",
            "start": 3179.52,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "con 70av en Hermosillo 835 p con 30av y",
            "start": 3183.88,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "en Saltillo Coahuila 836 pes con 80",
            "start": 3189.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "centavos finalmente en la zona Sur",
            "start": 3194.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya debajo de los 1,000 pesos en",
            "start": 3197.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en Walmart Playa del Carmen en el",
            "start": 3199.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "municipio de solidaridad all\u00e1 en",
            "start": 3202.0,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Quintana ro",
            "start": 3203.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "997 pes con 70 centavos y en cambio",
            "start": 3205.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tenemos a Bodega Aurrer\u00e1 ciudad",
            "start": 3209.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Industrial all\u00e1 en centro Tabasco con la",
            "start": 3210.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "canasta en 750",
            "start": 3213.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "p50 y el esfuerzo tambi\u00e9n se ve",
            "start": 3217.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "reflejado por parte de zoriana en",
            "start": 3219.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Veracruz 794",
            "start": 3221.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "p30 en Solidaridad quintan ro tambi\u00e9n",
            "start": 3224.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hay mismo 794 con 70 y en tuxla",
            "start": 3227.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez Chiapas con 801 pes con 40",
            "start": 3231.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "centavos por canasta",
            "start": 3234.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias que tengan buenos",
            "start": 3237.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "d\u00edas con su permiso",
            "start": 3242.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "presidente precisamente hoy primero de",
            "start": 3245.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "julio a 6 a\u00f1os del triunfo de la cuarta",
            "start": 3248.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n vamos a hacer entrega de",
            "start": 3253.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los primeros complementos del fondo de",
            "start": 3255.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pensiones para el bienestar ya una",
            "start": 3258.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "realidad en nuestro pa\u00eds esta reforma",
            "start": 3261.599,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "\u00edsima que pretende eliminar estos",
            "start": 3266.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "efectos negativos que tuvieron las",
            "start": 3271.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reformas neoliberales eh que nos",
            "start": 3273.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "llevaron a eh pensiones muy bajas en",
            "start": 3276.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds agradecer much\u00edsimo para",
            "start": 3280.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que esto pudiera ser posible hubo mucha",
            "start": 3283.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de varias",
            "start": 3285.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "instituciones entre ellas por supuesto",
            "start": 3288.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la secretaria de Hacienda e su titular",
            "start": 3290.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Rogelio Ram\u00edrez de la o el secretario",
            "start": 3293.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "del trabajo marad Bola\u00f1os y tambi\u00e9n",
            "start": 3296.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "otras instituciones como el banco de",
            "start": 3299.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nos acompa\u00f1a hoy aqu\u00ed el",
            "start": 3302.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "subgobernador Omar Mej\u00eda tambi\u00e9n el",
            "start": 3305.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "titular de pensiones H\u00e9ctor Santana est\u00e1",
            "start": 3308.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con nosotros el titular de conar Julio",
            "start": 3311.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar Cervantes el titular del infonavid",
            "start": 3314.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Carlos Mart\u00ednez La titular del Iste",
            "start": 3318.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Berta Mar\u00eda",
            "start": 3321.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "alcalde y tambi\u00e9n el titular de",
            "start": 3322.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Instituto Mexicano el seguro social Zoe",
            "start": 3326.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Robledo iniciamos as\u00ed con la",
            "start": 3329.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n del fondo de pensiones para",
            "start": 3331.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3333.68,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "bienestar Much\u00edsimas gracias bueno como",
            "start": 3338.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hemos comentado con anterioridad es",
            "start": 3341.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "importante conocer Cu\u00e1l era el sistema",
            "start": 3345.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pensionario que ten\u00edamos Y c\u00f3mo hemos",
            "start": 3347.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "venido reformando este este modelo antes",
            "start": 3350.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3353.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "1997 y antes de 2007 en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3354.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "exist\u00eda un sistema pensionario",
            "start": 3358.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "solidario donde las cuentas eran",
            "start": 3361.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "administradas por el IMS y por el Iste",
            "start": 3363.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cumpliendo 60 a\u00f1os y 10 a\u00f1os de",
            "start": 3367.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "cotizaci\u00f3n pod\u00edas acceder a una pensi\u00f3n",
            "start": 3370.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este sistema solidario garantizaba y",
            "start": 3374.039,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo vamos a ver en un ejemplo que",
            "start": 3377.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hemos utilizado que un trabajador una",
            "start": 3379.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "trabajadora que tiene un salario que",
            "start": 3382.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un salario de 10,000 pes pudiese a",
            "start": 3384.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de este sistema",
            "start": 3388.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "solidario jubilarse con 10,000 pesos es",
            "start": 3391.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "decir un 100% de rendimiento a la hora",
            "start": 3394.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima etapa de su vida pero Qu\u00e9",
            "start": 3397.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en",
            "start": 3400.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "1997 con Cedillo como presidente de la",
            "start": 3402.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en el caso de aquellos",
            "start": 3405.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "afiliados al Ims y posteriormente en",
            "start": 3407.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "2007 ya con Calder\u00f3n como presidente en",
            "start": 3410.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el caso del apartado b o de los",
            "start": 3414.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Trabajadores al Servicio del Estado",
            "start": 3416.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 completamente de un sistema",
            "start": 3418.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "solidario a un sistema individual a",
            "start": 3421.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de cuentas individuales",
            "start": 3425.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "administradas ya no por el IMS y por el",
            "start": 3428.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Iste sino por las Afores no solamente",
            "start": 3430.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 esto sino tambi\u00e9n los requisitos",
            "start": 3434.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para poder acceder una pensi\u00f3n ahora",
            "start": 3436.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "deb\u00edas cumplir 60 a\u00f1os y no 10 sino 25",
            "start": 3439.039,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de cotizaci\u00f3n para poder acceder",
            "start": 3443.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n Cu\u00e1les fueron los efectos de",
            "start": 3447.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cambiar de un sistema solidario a un",
            "start": 3450.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sistema de cuentas individuales que un",
            "start": 3452.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "trabajador una trabajadora que ganaba",
            "start": 3455.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "10.000 pesos en el mismo ejemplo en",
            "start": 3457.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "lugar de recibir 10.000 de pensi\u00f3n",
            "start": 3460.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estaba recibiendo poco menos del",
            "start": 3464.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "30% es decir",
            "start": 3467.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "2700 pesos con esta",
            "start": 3470.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "realidad en 2020 presidente Andr\u00e9s",
            "start": 3473.599,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador present\u00f3 una",
            "start": 3477.039,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "iniciativa al congreso una reforma",
            "start": 3479.039,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "important\u00edsima que tuvo tres cambios",
            "start": 3482.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fundamentales el primero es que se",
            "start": 3485.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 la aportaci\u00f3n por parte de los",
            "start": 3489.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empleadores de los patrones pas\u00f3 de",
            "start": 3492.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "5% a 13 por de manera",
            "start": 3495.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "progresiva n\u00famero dos se puso un alto al",
            "start": 3499.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "cobro abusivo alt\u00edsimo de comisiones que",
            "start": 3503.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "estaban cobrando las Afores mucho m\u00e1s",
            "start": 3507.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "que en otras regiones del mundo y al",
            "start": 3511.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "Poner este alto este fue el efecto de un",
            "start": 3515.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "cobro de",
            "start": 3519.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "1.01 a",
            "start": 3520.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "0.56 por pr\u00e1cticamente se limit\u00f3 a la",
            "start": 3522.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mitad tan solo Este cambio ha",
            "start": 3527.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "significado un ahorro para los",
            "start": 3529.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "trabajadores de 40,000 millones de pesos",
            "start": 3532.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y se proyecta para 2030 un ahorro de",
            "start": 3536.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "100,000 millones de pesos y finalmente",
            "start": 3540.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un tercer cambio importante que ha",
            "start": 3544.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "abierto a que muchas m\u00e1s personas puedan",
            "start": 3546.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "jubilarse es bajar los a\u00f1os de",
            "start": 3549.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cotizaci\u00f3n de 25 a 15 a\u00f1os eh con",
            "start": 3552.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "incrementos progresivos Cu\u00e1les fueron",
            "start": 3556.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los efectos de la Reforma en el mismo",
            "start": 3559.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ejemplo una trabajadora un trabajador",
            "start": 3561.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que ganaba 10,000 pes y que antes de la",
            "start": 3565.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Reforma del",
            "start": 3569.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "2020 se iba a jubilar con",
            "start": 3570.48,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "2700 ahora se jubilara con 6,000 pesos",
            "start": 3573.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "un incremento importante de casi el",
            "start": 3578.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "doble pero como podemos ver todav\u00eda era",
            "start": 3581.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "insuficiente por eso la decisi\u00f3n",
            "start": 3584.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "adelante de presentar una segunda",
            "start": 3586.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reforma al sistema pensionario esta",
            "start": 3589.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reforma fue publicada hace apenas unos",
            "start": 3593.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "meses el primero de mayo de este a\u00f1o el",
            "start": 3596.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "d\u00eda del trabajo aqu\u00ed fue informado que",
            "start": 3599.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "se public\u00f3 en el diario oficial de la",
            "start": 3602.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y en esta",
            "start": 3604.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reforma lo fundamental es que se crea el",
            "start": 3606.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fondo de pensiones para el",
            "start": 3609.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bienestar qu\u00e9 cambia pasamos de un",
            "start": 3612.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sistema individual de cuentas",
            "start": 3615.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "individuales a uno mixto donde hay un",
            "start": 3617.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n las cuentas individuales",
            "start": 3622.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pero hay un elemento solidario un",
            "start": 3624.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "complemento solidario para garantizar",
            "start": 3627.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que los trabajadores puedan jubilarse",
            "start": 3630.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con el 100% de su \u00faltimo salario aqu\u00ed",
            "start": 3632.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "podemos ver el ejemplo la trabajadora el",
            "start": 3636.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajador que ganaba 10,000 que se iba",
            "start": 3639.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "jubilada antes del 2020 con 2700 y que",
            "start": 3641.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gracias a los cambios de la Reforma de",
            "start": 3645.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "2020 ya se jubilara con 6000 hoy Gracias",
            "start": 3648.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "al fondo de pensiones para el bienestar",
            "start": 3653.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "se integra a su pensi\u00f3n este complemento",
            "start": 3656.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "que sumado con su pensi\u00f3n da el 100% de",
            "start": 3660.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "su \u00faltimo salario A qui\u00e9n va dirigida",
            "start": 3664.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esta reforma Pues a todos aquellos que",
            "start": 3668.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "han cotizado que est\u00e1n dentro del",
            "start": 3671.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "esquema de cuentas individuales es decir",
            "start": 3674.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en el caso del IMS quienes empezaron a",
            "start": 3677.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "trabajar despu\u00e9s de junio de",
            "start": 3679.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "1997 y en el caso del Iste a a todos",
            "start": 3683.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aquellos que se encuentran en el r\u00e9gimen",
            "start": 3686.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de cuentas individuales como hemos dicho",
            "start": 3688.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "consiste en garantizar que los",
            "start": 3691.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trabajadores que ganan hasta el salario",
            "start": 3694.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "promedio se jubilen con el 100% de su",
            "start": 3696.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "salario Aqu\u00ed es importante como lo",
            "start": 3700.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "podemos ver se\u00f1alar que es una reforma",
            "start": 3702.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que aplica tanto aquellos trabajadores",
            "start": 3704.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n afiliados al Ims como a los",
            "start": 3707.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Trabajadores al Servicio del Estado hoy",
            "start": 3709.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "afiliados al Iste vamos a pasarle la",
            "start": 3712.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "palabra a H\u00e9ctor por favor de la",
            "start": 3716.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de",
            "start": 3718.72,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "Hacienda gracias Buenos d\u00edas la",
            "start": 3724.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "siguiente por",
            "start": 3726.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "favor el fondo de pensiones para el",
            "start": 3728.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "bienestar es un fedicom miso que tiene",
            "start": 3730.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la caracter\u00edstica de que la Secretar\u00eda",
            "start": 3733.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de Hacienda es el fideicomitente y el",
            "start": 3735.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "banco de M\u00e9xico es el fiduciario lo que",
            "start": 3737.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "busca garantizar eso es el manejo",
            "start": 3739.279,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "escrupuloso de los recursos y garantizar",
            "start": 3741.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "que se inviertan de la mejor manera",
            "start": 3743.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ahora esta l\u00e1mina lo que muestra es De",
            "start": 3745.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde provienen los recursos y de d\u00f3nde",
            "start": 3747.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "provendr\u00e1n algunos ya han llegado al",
            "start": 3749.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fondo otros estar\u00e1n en pr\u00f3ximos d\u00edas y",
            "start": 3751.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "semanas llegando al mismo los recursos",
            "start": 3754.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que provienen del indep tanto el 75 por",
            "start": 3756.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de los ingresos que se reciben por",
            "start": 3760.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "incautaciones como tambi\u00e9n la",
            "start": 3761.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "liquidaci\u00f3n de la financiera Nacional de",
            "start": 3764.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "desarrollo rural que est\u00e1 ya en tr\u00e1nsito",
            "start": 3766.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "a ingresar al fideicomiso eh los",
            "start": 3770.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "recursos que provengan de las empresas",
            "start": 3772.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que maneja la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3775.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nacional En porcentaje de ellas igual de",
            "start": 3777.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina los adeudos que",
            "start": 3778.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tienen entes p\u00fablicos con el IMS perd\u00f3n",
            "start": 3781.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con el Iste y con el sat as\u00ed como los",
            "start": 3784.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recursos de las cuentas no reclamadas e",
            "start": 3786.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "inactivas que ten\u00edan administradas las",
            "start": 3788.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Afores y que corresponden a trabajadores",
            "start": 3791.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "afiliados al Ims y al Iste la que sigue",
            "start": 3793.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3796.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "favor Este es el el monto con el que el",
            "start": 3797.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el fic comiso tendr\u00e1 A fines de esta",
            "start": 3800.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "semana hoy al d\u00eda de hoy ya tiene 32,000",
            "start": 3803.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "millones de pesos pero estos d\u00edas el d\u00eda",
            "start": 3806.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de hoy y el mi\u00e9rcoles terminar\u00e1 de",
            "start": 3809.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "recibir los recursos para alcanzar un",
            "start": 3811.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "monto inicial de",
            "start": 3814.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "44,89 4 millones de pesos lo cual",
            "start": 3816.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "garantiza el cumplimiento de los dos",
            "start": 3819.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "objetivos del fideicomiso por muchos",
            "start": 3821.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Que es el pago de devoluciones a",
            "start": 3822.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "aquellos trabajadores que quieran",
            "start": 3825.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "recuperar su dinero y que estaba como",
            "start": 3827.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cuenta inactiva pero de manera muy",
            "start": 3829.119,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "importante el pago de complementos que",
            "start": 3830.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "garantiza el que todos los trabajadores",
            "start": 3833.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "puedan recibir Si tienen una pensi\u00f3n",
            "start": 3835.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "inferior de 16777 pesos el 100% del",
            "start": 3837.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ingreso que ten\u00edan como trabajadores",
            "start": 3841.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "activos Este es el componente inicial de",
            "start": 3843.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n los recursos que ingresaron",
            "start": 3846.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el firic comiso 59 son de Afore 14 son",
            "start": 3847.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de infonavid y 27 son los que",
            "start": 3851.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "corresponden a la transferencia del",
            "start": 3853.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional para devolverle al",
            "start": 3856.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado la que sigue por favor",
            "start": 3858.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Estas son las aportaciones de la safor",
            "start": 3861.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de los trabajadores afiliados al y al",
            "start": 3864.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ise con cuentas inactivas y ustedes",
            "start": 3866.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n ver la distribuci\u00f3n y el ingreso",
            "start": 3868.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que se recibi\u00f3 el viernes 21 de cada una",
            "start": 3871.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de ellas Ese fue un proceso que concluy\u00f3",
            "start": 3874.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de manera exitosa y ordenada es cuo",
            "start": 3877.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or",
            "start": 3880.24,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "Presidente con su permiso",
            "start": 3888.799,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas a todos y a todas",
            "start": 3894.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Eh bueno como ustedes saben El Congreso",
            "start": 3896.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de La Uni\u00f3n aprob\u00f3 distintas reformas en",
            "start": 3899.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las que encomienda al Banco de M\u00e9xico la",
            "start": 3901.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de los recursos del fondo",
            "start": 3904.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "para el bienestar eh Cabe se\u00f1alar que",
            "start": 3907.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Banco de M\u00e9xico tambi\u00e9n por disposici\u00f3n",
            "start": 3909.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "legal tiene esta facultad dentro de su",
            "start": 3911.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ley y por lo que fuge tambi\u00e9n",
            "start": 3914.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "como fiduciario de otros fideicomisos",
            "start": 3917.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como el fondo mexicano del petr\u00f3leo",
            "start": 3919.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "entonces eh lo que les quiero decir con",
            "start": 3922.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "esto es que el banco de M\u00e9xico cuenta",
            "start": 3924.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "con una experiencia s\u00f3lida en el manejo",
            "start": 3926.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de estos recursos recordemos tambi\u00e9n que",
            "start": 3928.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el banco de M\u00e9xico maneja la reservas",
            "start": 3931.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "internacionales Este es el portafolio de",
            "start": 3934.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "activos m\u00e1s grande del pa\u00eds Entonces",
            "start": 3936.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esta es la aportaci\u00f3n que est\u00e1 haciendo",
            "start": 3938.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "el banco de M\u00e9xico para la",
            "start": 3940.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de los recursos del fondo",
            "start": 3942.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 3944.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "bienestar el pasado 13 de junio se llev\u00f3",
            "start": 3945.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "a cabo la instalaci\u00f3n justamente de este",
            "start": 3950.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fondo el la reuni\u00f3n del comit\u00e9 t\u00e9cnico",
            "start": 3953.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "del fidecomiso del fondo fue el 19 de",
            "start": 3956.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "junio y con esta se aprobaron ya",
            "start": 3958.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "diversas reglas administrativas y",
            "start": 3962.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas por lo que este fondo qued\u00f3",
            "start": 3964.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "constituido precisamente Desde esa fecha",
            "start": 3967.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de manera formal en su comit\u00e9 t\u00e9cnico",
            "start": 3970.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "como fiduciario el banco de M\u00e9xico les",
            "start": 3972.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "dir\u00eda tambi\u00e9n que actualmente hemos",
            "start": 3975.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "recibido recursos hasta por",
            "start": 3978.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "31,700 millones de pesos que ya est\u00e1n",
            "start": 3982.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "dentro del fideicomiso y por lo tanto ya",
            "start": 3985.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los recursos disponibles el d\u00eda de",
            "start": 3988.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hoy el comit\u00e9 t\u00e9cnico aprob\u00f3 Cu\u00e1les iban",
            "start": 3990.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a ser tambi\u00e9n los lineamientos para la",
            "start": 3993.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de estos recursos con ejes",
            "start": 3996.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fundamentales como son primero tener los",
            "start": 3999.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "recursos disponibles es decir la",
            "start": 4001.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "liquidez necesaria segundo tener el",
            "start": 4003.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "recurso preservarlo en su capital tener",
            "start": 4006.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "un un manejo lo suficientemente",
            "start": 4009.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "responsable para tener un capital",
            "start": 4012.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "asegurado Y por \u00faltimo tambi\u00e9n generar",
            "start": 4014.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "rendimientos que son susceptibles de",
            "start": 4017.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "formar parte del patrimonio del propio",
            "start": 4020.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fideicomiso y de este fondo de pensiones",
            "start": 4023.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para el bienestar recordemos que",
            "start": 4026.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "actualmente tambi\u00e9n el Gobierno Federal",
            "start": 4029.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya desde hace mucho tiempo funge como",
            "start": 4031.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el el agente financiero del",
            "start": 4034.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "gobierno por lo que diariamente Nosotros",
            "start": 4036.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "le damos seguimientos a muchos",
            "start": 4038.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "indicadores Y tenemos la experiencia",
            "start": 4040.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para dentro del staff para poder",
            "start": 4042.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "administrar este fondo eh algo m\u00e1s que",
            "start": 4044.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "quisiera compartir con ustedes es que el",
            "start": 4047.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "banco de M\u00e9xico dar\u00e1 un estricto",
            "start": 4049.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cumplimiento al mandato legal que le ha",
            "start": 4051.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sido asignado en este en esta tarea y",
            "start": 4054.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues decirles que va a haber un",
            "start": 4057.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "informe que se va a dar de manera",
            "start": 4059.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "trimestral sobre el estado que guarden",
            "start": 4061.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las finanzas del propio fideicomiso y",
            "start": 4064.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ser\u00eda cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 4066.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Gracias Muchas gracias muy buenos d\u00edas",
            "start": 4073.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a a todas y a",
            "start": 4075.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todos como se coment\u00f3 el primero de mayo",
            "start": 4078.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se public\u00f3 en el diario oficial de la",
            "start": 4082.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y el 2 de mayo ya entra entr\u00f3",
            "start": 4084.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en vigor entonces todas las solicitudes",
            "start": 4088.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de de pensi\u00f3n de las resoluciones por",
            "start": 4091.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n que han llegado desde el 2 de",
            "start": 4094.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mayo y hasta el 14 de junio que se hizo",
            "start": 4096.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el corte han sido",
            "start": 4099.839,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "335 de estas",
            "start": 4101.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "335 hay 200 49 de trabajadoras y",
            "start": 4103.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "trabajadores que recibir\u00e1n el",
            "start": 4108.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "complemento de este fondo de pensiones",
            "start": 4109.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eh para el bienestar estamos hablando",
            "start": 4112.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de 249 trabajadoras y trabajadores",
            "start": 4114.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que estaban al Amparo de la ley del",
            "start": 4117.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "seguro social y que eh empezaron despu\u00e9s",
            "start": 4121.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4124.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "1997 un par de datos 99.2 por de estos",
            "start": 4125.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "beneficiarios recibir\u00e1n el complemento",
            "start": 4129.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para su pensi\u00f3n para llegar a al mon de",
            "start": 4132.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "su \u00faltimo salario a trav\u00e9s de una afora",
            "start": 4135.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hay dos casos que ser\u00e1n a trav\u00e9s de",
            "start": 4138.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "rentas vitalicias eh otro dato",
            "start": 4141.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "importante de estas 249",
            "start": 4144.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "eh complementos el promedio que se est\u00e1",
            "start": 4147.839,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pagando es de",
            "start": 4152.04,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "3975 pesos y la tasa de reemplazo con",
            "start": 4155.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "esto pas\u00f3 del 57 por para este grupo de",
            "start": 4159.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "trabajadoras y trabajadores a 96 por c.",
            "start": 4162.199,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "si pueden pasar la la siguiente",
            "start": 4166.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "solamente para detallar y describir un",
            "start": 4168.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "poco de este primer universo que desde",
            "start": 4170.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "luego pues va a seguir increment\u00e1ndose a",
            "start": 4172.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "lo largo de los meses y de los y de los",
            "start": 4174.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a\u00f1os va hay complementos desde",
            "start": 4177.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "179 pesos que son peque\u00f1os para llegar a",
            "start": 4180.359,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este monto de pensi\u00f3n pero tambi\u00e9n los",
            "start": 4183.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hay de",
            "start": 4185.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "11,160 eh pesos que es hasta el momento",
            "start": 4187.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s alto que se ha recibido la",
            "start": 4190.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siguiente por favor y son 989 1000 pesos",
            "start": 4192.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hasta el momento lo que lo que significa",
            "start": 4195.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el pago de estos complementos pero",
            "start": 4199.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "insistimos pues ir\u00e1 increment\u00e1ndose a lo",
            "start": 4201.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "largo a lo largo del tiempo y",
            "start": 4204.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya se tienen los",
            "start": 4206.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "recursos aqu\u00ed tenemos dos casos a",
            "start": 4207.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "quienes agradecemos much\u00edsimo su",
            "start": 4209.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presencia el d\u00eda el d\u00eda de hoy y tambi\u00e9n",
            "start": 4211.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por poder compartir su historia porque",
            "start": 4214.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de esta manera pues le damos un rostro y",
            "start": 4217.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una explicaci\u00f3n ya muy puntual a lo que",
            "start": 4219.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "significa este este este fondo Y tenemos",
            "start": 4223.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el caso de la se\u00f1ora Delfina Calder\u00f3n",
            "start": 4226.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed con con nosotros ella",
            "start": 4228.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabaj\u00f3 durante 55 a\u00f1os 29 a\u00f1os en el",
            "start": 4230.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gobierno 26 a\u00f1os en la iniciativa",
            "start": 4234.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Privada de hecho su centro de trabajo",
            "start": 4236.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cuando trabajaba en el gobierno era aqu\u00ed",
            "start": 4238.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "en Palacio Nacional por lo que nos ha",
            "start": 4240.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "contado en la subsecretar\u00eda de de",
            "start": 4242.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n donde trabajaba como",
            "start": 4244.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "secretaria el pasado 18 de marzo comenz\u00f3",
            "start": 4246.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "su tr\u00e1mite de pensi\u00f3n a los 72 a\u00f1os de",
            "start": 4251.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "edad y de despu\u00e9s de haber trabajado las",
            "start": 4253.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "12247 semanas de cotizaci\u00f3n con un",
            "start": 4256.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "salario de",
            "start": 4259.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "12289 si la sin la reforma la se\u00f1ora",
            "start": 4262.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Delfina hubiera tenido una pensi\u00f3n de",
            "start": 4265.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "7489 pesos pero gracias a la reforma",
            "start": 4271.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "recibir un complemento de 4,800 pesos",
            "start": 4273.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con lo que alcanzar\u00eda una pensi\u00f3n",
            "start": 4277.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "equivalente a su \u00faltimo salario Y est\u00e1",
            "start": 4278.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed con nosotros el el se\u00f1or",
            "start": 4281.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Raimundo Vallejo que nos nos acompa\u00f1a",
            "start": 4283.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh el se\u00f1or Raimundo Vallejo",
            "start": 4286.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "desde los 19 a\u00f1os trabaj\u00f3 en el sector",
            "start": 4288.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "transportista de la ciudad form\u00f3 parte",
            "start": 4290.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de Ruta 100 y fue uno de los primeros",
            "start": 4292.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "conductores del metrob\u00fas hoy a los 72",
            "start": 4295.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "a\u00f1os con 108 semanas de cotizar al",
            "start": 4297.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "seguro social obtuvo su pensi\u00f3n su",
            "start": 4301.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "salario de 13,700 eh de",
            "start": 4303.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "1,077 pes al mes sin la reforma hubiera",
            "start": 4307.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "tenido una eh pensi\u00f3n de 5600",
            "start": 4310.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "28 pes gracias a esta reforma el",
            "start": 4315.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "complemento que recibe del fondo de",
            "start": 4318.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pensiones para el bienestar es de",
            "start": 4320.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "7449 pesos con lo que alcanzar\u00eda una",
            "start": 4322.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n equivalente a su \u00faltimo salario",
            "start": 4325.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "algo importante de se\u00f1alar en los casos",
            "start": 4328.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que son de personas que cotizan eh",
            "start": 4332.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cotizaban al seguro social es que va a",
            "start": 4334.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "haber ventanillas \u00fanicas hay ventanillas",
            "start": 4336.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "\u00fanicas en",
            "start": 4338.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "137 puntos eh Por un lado en las 1400",
            "start": 4340.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "cuatro unidades de Medicina familiar y",
            "start": 4345.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en las 133 subdelegaciones de el seguro",
            "start": 4348.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "social Adem\u00e1s est\u00e1 la aplicaci\u00f3n de mi",
            "start": 4352.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n digital donde pueden recibir",
            "start": 4354.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n conocer los tr\u00e1mites",
            "start": 4356.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y conocer si son eh parte de este",
            "start": 4359.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "universo que insisto se ir\u00e1",
            "start": 4361.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "incrementando que son beneficiarios de",
            "start": 4363.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "este fondo de pensiones para el",
            "start": 4365.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "bienestar Muchas gracias le paso la",
            "start": 4367.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "palabra a la directora de",
            "start": 4369.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "list Muchas gracias con su permiso",
            "start": 4371.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4374.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "complementar en el caso del Iste bueno",
            "start": 4376.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "primero decir que en el caso del Iste",
            "start": 4378.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tenemos ya abiertas 35 ventanillas de",
            "start": 4380.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en las oficinas de",
            "start": 4383.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n se pueden consultar",
            "start": 4385.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "exactamente las direcciones de estas",
            "start": 4387.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ventanillas en la p\u00e1gina de fondo de",
            "start": 4389.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pensiones parael",
            "start": 4391.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bienestar.gob.mx ah\u00ed tambi\u00e9n pueden",
            "start": 4393.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "consultar donde pueden hacer los",
            "start": 4395.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites correspondientes del IMS muy",
            "start": 4397.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "importante mencionar no es necesario",
            "start": 4400.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hacer un tr\u00e1mite adicional para poder",
            "start": 4402.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "recibir este complemento basta con hacer",
            "start": 4404.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1mite ordinario de la pensi\u00f3n que",
            "start": 4407.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ya se conoce para que se les sea",
            "start": 4409.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "notificado si son o no beneficiarios del",
            "start": 4411.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "complemento del fondo de pensiones para",
            "start": 4414.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el bienestar siguiente y Algunos n\u00fameros",
            "start": 4416.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en el caso del Iste 31 primer personas",
            "start": 4419.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "beneficiarias a partir del d\u00eda de hoy",
            "start": 4422.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que van a recibir su complemento por un",
            "start": 4425.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "total y esto son montos mensuales de",
            "start": 4428.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "94,26 no olvidar que este n\u00famero de",
            "start": 4432.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "benefici va a ir incrementando mes con",
            "start": 4434.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mes a\u00f1o con a\u00f1o tanto en el caso del",
            "start": 4437.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Iste como en el caso del IMS en este",
            "start": 4439.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "caso de las 31 personas 65 por son",
            "start": 4442.48,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "hombres 35 por son mujeres y el promedio",
            "start": 4446.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "del complemento de la pensi\u00f3n es en este",
            "start": 4450.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mes de",
            "start": 4453.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "33 pesos el complemento M\u00e1s alto que se",
            "start": 4455.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "va a recibir a partir del d\u00eda de hoy",
            "start": 4458.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Estos son montos mensuales es de 10370",
            "start": 4461.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "y la tasa de reemplazo pas\u00f3 del 73 por",
            "start": 4466.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Comparado al salario base que se recibe",
            "start": 4469.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ahora se va a recibir el 98 por tomando",
            "start": 4471.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en cuenta todos los salarios siguiente y",
            "start": 4475.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed dos casos tambi\u00e9n agradecemos",
            "start": 4478.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo la presencia de tres de",
            "start": 4481.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "nuestros beneficiarios que van a recibir",
            "start": 4483.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este complemento a partir del d\u00eda de hoy",
            "start": 4486.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "voy a dar dos ejemplos en espec\u00edfico nos",
            "start": 4488.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy Luis Leonardo",
            "start": 4491.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Morales Alvarado Luis Leonardo que va a",
            "start": 4493.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "recibir una pensi\u00f3n de vejez a partir",
            "start": 4496.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de hoy ten\u00eda 25 a\u00f1os de servicio",
            "start": 4499.12,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "va a recibir un bueno la la pensi\u00f3n que",
            "start": 4503.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hubiera recibido sin complemento hubiera",
            "start": 4507.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "sido de",
            "start": 4510.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "6406 pes el salario base de Luis",
            "start": 4512.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Leonardo es de 2",
            "start": 4515.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "12204 no se va a recibir un complemento",
            "start": 4518.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4521.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "5798 es decir que Luis Leonardo va a",
            "start": 4523.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "poder recibir mensualmente una pensi\u00f3n a",
            "start": 4525.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "partir del d\u00eda de hoy de",
            "start": 4529.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "12204 pesos Tambi\u00e9n tenemos el caso de",
            "start": 4532.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Irma Moreno Pineda quien nos acompa\u00f1a",
            "start": 4535.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed tambi\u00e9n con nosotros Muchas gracias",
            "start": 4537.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "quien va a recibir una pensi\u00f3n por vejez",
            "start": 4540.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os de servicio tiene 30 a\u00f1os ya de",
            "start": 4544.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "servicio y ella hubiera recibido antes",
            "start": 4548.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de la Reforma una pensi\u00f3n de 64",
            "start": 4551.84,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "6es el salario de Irma Moreno era de",
            "start": 4556.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "11418 a partir de el d\u00eda de hoy va a",
            "start": 4561.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "poder recibir un complemento de",
            "start": 4563.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "512 lo que va a permitir que Irma Moreno",
            "start": 4566.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pueda pensionarse con el 100% de su",
            "start": 4570.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "salario base mensualmente es decir un",
            "start": 4573.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "monto de",
            "start": 4576.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "11418 pesos Muchas gracias vamos a pasar",
            "start": 4579.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el video",
            "start": 4582.56,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "a partir del primero de julio de 2024 el",
            "start": 4595.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fondo de pensiones para el bienestar",
            "start": 4598.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 una realidad si tienes 65 a\u00f1os o",
            "start": 4600.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y cotizas en el IMS desde el primero",
            "start": 4603.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de julio de 1997 o en el Iste bajo el",
            "start": 4605.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de cuentas individuales adem\u00e1s",
            "start": 4608.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de tu pensi\u00f3n por vejez el gobierno de",
            "start": 4610.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico te garantiza una jubilaci\u00f3n con",
            "start": 4612.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el 100% de tu salario promedio del",
            "start": 4614.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "\u00faltimo a\u00f1o elaborado para recibir tu",
            "start": 4616.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "complemento solidario del fondo de",
            "start": 4619.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "pensiones para el bienestar no necesitas",
            "start": 4620.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites adicionales acude a alguna de",
            "start": 4622.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s de 10000 ventanillas \u00fanicas",
            "start": 4625.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ubicadas en las unidades de Medicina",
            "start": 4627.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "familiar y en la subdelegaciones del",
            "start": 4629.639,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "inss en los centros de servicio del",
            "start": 4631.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Infonavit o si eres trabajador al",
            "start": 4633.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Servicio del Estado en las oficinas de",
            "start": 4635.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del Iste adem\u00e1s de",
            "start": 4637.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "asesorarte sobre todo lo relacionado al",
            "start": 4639.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "fondo en las ventanillas \u00fanicas se har\u00e1",
            "start": 4641.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "el c\u00e1lculo de tu complemento de pensi\u00f3n",
            "start": 4643.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y se gestionar\u00e1 tu pago adem\u00e1s si",
            "start": 4645.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dejaste de trabajar hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os",
            "start": 4647.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y no has reclamado tu pensi\u00f3n ah\u00ed mismo",
            "start": 4649.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "puedes solicitar su devoluci\u00f3n as\u00ed como",
            "start": 4651.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en la ventanilla de atenci\u00f3n de tu afore",
            "start": 4653.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "recuerda para solicitar tu complemento",
            "start": 4656.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "deber\u00e1s iniciar tu tr\u00e1mite de pensi\u00f3n",
            "start": 4658.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "entregar la documentaci\u00f3n y firmar tu",
            "start": 4660.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "solicitud en la ventanilla m\u00e1s",
            "start": 4662.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "cercana si no sabes si tienes una cuenta",
            "start": 4664.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a fore Inf\u00f3rmate en afor",
            "start": 4667.239,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "web.com.mx en sartel Llamando al 5 1328",
            "start": 4670.32,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "50000 o descargando la aplicaci\u00f3n Afore",
            "start": 4676.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Mobil recuerda todos los tr\u00e1mites son",
            "start": 4680.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "gratuitos Cualquier duda o pregunta",
            "start": 4682.92,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "comun\u00edcate al INS al 800 623 2323 opci\u00f3n",
            "start": 4685.159,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "3 pensionados o aliste al tel\u00e9fono",
            "start": 4691.159,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "55400 10000 Inf\u00f3rmate en fondo pensiones",
            "start": 4696.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pararel",
            "start": 4700.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "bienestar.gov.mx con el fondo de pensi\u00f3n",
            "start": 4701.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "para el bienestar un retiro digno es",
            "start": 4705.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "posible y ahora s\u00ed presidente si nos",
            "start": 4716.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a a dar entrega aqu\u00ed nos",
            "start": 4719.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an los beneficiarios adelante si",
            "start": 4721.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 4724.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an est\u00e1 con nosotros Delfina",
            "start": 4725.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n por favor Delfina",
            "start": 4729.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "adelante si le entrega al presidente",
            "start": 4732.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para que pueda hacer",
            "start": 4735.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "entrega por favor",
            "start": 4738.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 4768.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Delfina tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a Raimundo",
            "start": 4771.92,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Vallejo por favor adelante Raimundo",
            "start": 4775.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con nosotros tambi\u00e9n Luis Leonardo",
            "start": 4816.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Morales adelante",
            "start": 4819.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y finalmente Irma Moreno adelante Irma",
            "start": 4849.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4854.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y mencionamos tambi\u00e9n la presencia de",
            "start": 4890.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Manuel ubaldo Much\u00edsimas gracias",
            "start": 4892.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Manuel",
            "start": 4895.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4933.199,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "favor No usted much",
            "start": 4937.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "favas fades",
            "start": 4956.4,
            "duration": 14.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4960.0,
            "duration": 10.449
        },
        {
            "text": "pues es cuanto presidente Muchas gracias",
            "start": 4974.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a Muchas",
            "start": 4977.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "gracias Pues vamos",
            "start": 4982.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a presentar un",
            "start": 4985.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "V",
            "start": 4990.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4992.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recordar que hace 6 a\u00f1os el pueblo de",
            "start": 4994.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4998.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 llevar a cabo un cambio",
            "start": 5000.08,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "verero Iniciar una transformaci\u00f3n en la",
            "start": 5005.0,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds lo que",
            "start": 5009.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "conocemos como la cuarta",
            "start": 5014.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n recordando que la primera",
            "start": 5017.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n fue el movimiento de",
            "start": 5020.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Independencia",
            "start": 5023.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nacional la segunda transformaci\u00f3n fue",
            "start": 5025.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el movimiento de",
            "start": 5029.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "reforma al mismo tiempo que se luch\u00f3",
            "start": 5031.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "contra la intervenci\u00f3n",
            "start": 5036.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "francesa y se logr\u00f3 la segunda",
            "start": 5038.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "independencia de M\u00e9xico y la tercera",
            "start": 5042.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n fue la Revoluci\u00f3n",
            "start": 5046.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Mexicana de",
            "start": 5049.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "1910",
            "start": 5052.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ahora a nosotros nos",
            "start": 5054.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 llevar a",
            "start": 5058.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cabo este movimiento de transformaci\u00f3n",
            "start": 5060.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5066.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fue impulsado por millones de",
            "start": 5068.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "mexicanos desde hace varios a\u00f1os algunos",
            "start": 5072.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Ya se nos",
            "start": 5076.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "adelantaron pero contribuyeron mucho es",
            "start": 5078.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "un movimiento que se hizo desde",
            "start": 5083.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "abajo y entre todas y",
            "start": 5086.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "todos y",
            "start": 5090.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hace 6 a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 5096.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5100.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "fraudes y de varios",
            "start": 5102.239,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "intentos se logr\u00f3 El",
            "start": 5106.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Triunfo de el movimiento de",
            "start": 5111.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y llegamos a la",
            "start": 5114.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presidencia de la Rep\u00fablica",
            "start": 5116.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eh el d\u00eda de hoy estamos muy contentos",
            "start": 5121.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 5125.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5127.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "hace pues un mes",
            "start": 5129.08,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "eh se volvi\u00f3 a",
            "start": 5133.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "triunfar",
            "start": 5138.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Se",
            "start": 5141.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "ratific\u00f3 el apoyo del pueblo para que",
            "start": 5143.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "contin\u00fae la",
            "start": 5148.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque en 6 a\u00f1os como Es",
            "start": 5150.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mucho el",
            "start": 5155.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "atraso mucho el",
            "start": 5157.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "rezago que nos dej\u00f3",
            "start": 5160.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "el modelo llamado",
            "start": 5163.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "neoliberal mejor conocido por nosotros",
            "start": 5168.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "como neop",
            "start": 5171.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porfirista modelo en donde solo",
            "start": 5174.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "importaban las minor\u00edas y se le dio la",
            "start": 5177.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "espalda al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5180.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "como se prolong\u00f3 mucho Esa pol\u00edtica",
            "start": 5184.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 5188.56,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "neoporfirismo",
            "start": 5198.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un esfuerzo y se ha avanzado bastante ha",
            "start": 5209.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sido una haza\u00f1a",
            "start": 5212.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lo que se ha logrado en 6",
            "start": 5214.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 5218.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se combati\u00f3 como nunca la",
            "start": 5221.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que era el principal problema",
            "start": 5226.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5229.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nuestro pa\u00eds tiene muchos",
            "start": 5230.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 5234.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "naturales tiene un pueblo bueno",
            "start": 5236.04,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "trabajador sin embargo imperaba la",
            "start": 5240.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y solo se",
            "start": 5244.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "beneficiaban unos",
            "start": 5247.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuantos eso se ha",
            "start": 5250.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "enfrentado y nos ha permitido liberar",
            "start": 5253.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 5256.6,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "fondos",
            "start": 5257.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de el presupuesto que es dinero del",
            "start": 5259.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pueblo En",
            "start": 5262.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "beneficio de la mayor\u00eda de los",
            "start": 5264.4,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "mexicanos y como resultado de esa nueva",
            "start": 5268.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5273.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pues han aumentado los salarios como no",
            "start": 5275.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "pasaba en 40 50",
            "start": 5278.48,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hay empleo como no",
            "start": 5283.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "suced\u00eda hace",
            "start": 5288.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "40 50",
            "start": 5290.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no se ha devaluado el",
            "start": 5294.119,
            "duration": 10.961
        },
        {
            "text": "peso como no se ve\u00eda desde hace 50 a\u00f1os",
            "start": 5298.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "tenemos una",
            "start": 5305.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "econom\u00eda fuerte y lo m\u00e1s",
            "start": 5306.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "importante de todo lo que m\u00e1s nos llena",
            "start": 5309.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5312.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n es de que se ha logrado",
            "start": 5313.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reducir la",
            "start": 5317.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pobreza en",
            "start": 5319.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico algo que no se",
            "start": 5321.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ve\u00eda tambi\u00e9n en",
            "start": 5324.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas y se ha logrado reducir la",
            "start": 5327.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "desigualdad que era monstruosa",
            "start": 5330.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "desigualdad econ\u00f3mica y social Entonces",
            "start": 5334.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "se ha avanzado pero falta",
            "start": 5338.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "mucho y ahora el pueblo de manera",
            "start": 5341.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5346.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acertada decidi\u00f3",
            "start": 5350.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh que contin\u00fae la",
            "start": 5353.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5357.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "fue muy contundente el mandato del",
            "start": 5359.6,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "pueblo para que se le d\u00e9 continuidad",
            "start": 5363.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5369.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "modelo",
            "start": 5371.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "transformador a la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 5373.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica del pa\u00eds y yo estoy",
            "start": 5376.08,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "por terminar en tres meses concluyo",
            "start": 5380.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "entrego la banda presidencial y me",
            "start": 5384.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "siento muy",
            "start": 5388.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 5390.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ya voy a a poder decir Misi\u00f3n cumplida y",
            "start": 5392.6,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "entre otras cosas me siento contento",
            "start": 5397.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1",
            "start": 5401.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "garantizado el relevo",
            "start": 5403.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh con una",
            "start": 5407.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "mujer llena",
            "start": 5411.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5413.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "convicciones de",
            "start": 5416.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "experiencia una mujer honesta por",
            "start": 5419.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "primera vez en la historia de nuestro",
            "start": 5423.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pa\u00eds va a ser una mujer la presidenta de",
            "start": 5425.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5429.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Claudia sha",
            "start": 5431.159,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "y esto garantiza de que no va a haber",
            "start": 5434.239,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "retrocesos sino que va a continuar el",
            "start": 5441.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestro pa\u00eds con",
            "start": 5444.52,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "eh progreso y Justicia",
            "start": 5449.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "crecimiento y",
            "start": 5455.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bienestar las dos",
            "start": 5457.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "cosas desarrollo que significa el que se",
            "start": 5460.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pueda crear riqueza pero",
            "start": 5466.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n distribuir la",
            "start": 5469.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "riqueza que no se concentre nada m\u00e1s en",
            "start": 5472.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "unas cuantas manos sino que se",
            "start": 5476.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "distribuya con justicia y alcance a",
            "start": 5478.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todos se atienda a todos que se escuche",
            "start": 5482.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a todos que se respete a todos pero que",
            "start": 5485.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se le d\u00e9 preferencia a la gente m\u00e1s",
            "start": 5488.6,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "necesitada Esa es la filosof\u00eda Ese es el",
            "start": 5493.48,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano y vamos pues a",
            "start": 5497.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "recordar",
            "start": 5502.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5506.67,
            "duration": 14.61
        },
        {
            "text": "estamos a punto de",
            "start": 5518.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "comenzar la cuarta",
            "start": 5521.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en la historia de M\u00e9xico",
            "start": 5523.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que lo que vamos a",
            "start": 5527.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "consumar viene de lejos y se ha",
            "start": 5530.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "fraguado con el esfuerzo y la",
            "start": 5534.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fatiga de muchos",
            "start": 5537.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros hombres y",
            "start": 5540.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "mujeres de",
            "start": 5542.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "distintas clases",
            "start": 5544.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sociales y",
            "start": 5546.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "corrientes de pensamiento que en su",
            "start": 5548.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "momento lucharon por las",
            "start": 5552.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "libertades la justicia la democracia y",
            "start": 5555.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "la defensa de la soberan\u00eda",
            "start": 5559.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5563.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "recordamos con admiraci\u00f3n y",
            "start": 5566.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "respeto a quienes han",
            "start": 5569.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "participado a lo largo de los a\u00f1os en",
            "start": 5572.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "movimientos sociales y",
            "start": 5575.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos recordamos a",
            "start": 5578.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 5581.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "obreros",
            "start": 5583.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 5585.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 5587.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 5588.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ferrocarrileros Defensores de derechos",
            "start": 5591.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "humanos y de otras",
            "start": 5594.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "causas aqu\u00ed",
            "start": 5598.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "destaco la participaci\u00f3n",
            "start": 5601.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes del",
            "start": 5604.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "68 en este d\u00eda",
            "start": 5607.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "memorable recuerdo con cari\u00f1o a mi amigo",
            "start": 5610.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "entra\u00f1able Chema P\u00e9rez",
            "start": 5614.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "gay a mi",
            "start": 5617.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "maestro Arnaldo C\u00f3rdoba a Luis Javier",
            "start": 5620.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Garrido a Hugo Guti\u00e9rrez",
            "start": 5625.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Vega a Julio sherer",
            "start": 5628.56,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Sergio pitol Elenita ponia tosca",
            "start": 5632.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Fernando del",
            "start": 5638.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "paso y Carlos Pay\u00e1n y a un hombre",
            "start": 5640.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "extraordinariamente",
            "start": 5646.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "inteligente y comprometido con las",
            "start": 5648.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "causas sociales Carlos moncivais",
            "start": 5650.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5654.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nunca olvidaremos a dirigentes",
            "start": 5657.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sociales campesinos obreros ind\u00edgenas",
            "start": 5660.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "mujeres y",
            "start": 5664.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "hombres que",
            "start": 5666.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "fallecieron deseando ver y vivir este",
            "start": 5668.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "momento los",
            "start": 5674.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "frutos que",
            "start": 5676.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ahora comenzar\u00e1n a recogerse",
            "start": 5678.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "vienen tambi\u00e9n de la siembra de",
            "start": 5682.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ideas del",
            "start": 5686.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajo de la perseverancia de",
            "start": 5688.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dirigentes pol\u00edticos",
            "start": 5691.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de todos los niveles y de todas las",
            "start": 5694.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "regiones de M\u00e9xico",
            "start": 5696.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de millones de voluntarios de",
            "start": 5699.84,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "brigadistas que visitan casa por casa",
            "start": 5704.639,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "repartiendo desde hace a\u00f1os el peri\u00f3dico",
            "start": 5708.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5713.21,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n el principal problema de",
            "start": 5716.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es la",
            "start": 5719.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que esa",
            "start": 5721.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es la causa principal de la desigualdad",
            "start": 5724.48,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "social vamos a acabar con la",
            "start": 5729.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y",
            "start": 5733.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "aplicar las premisas de que solo el",
            "start": 5736.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pueblo puede salvar al pueblo y que solo",
            "start": 5740.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el pueblo Unido y organizado puede",
            "start": 5744.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "salvar a la",
            "start": 5747.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n nuestro gobierno atender\u00e1 a todas",
            "start": 5750.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y a todos respetar\u00e1 a",
            "start": 5754.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todos pero dar\u00e1",
            "start": 5757.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "preferencia a los",
            "start": 5761.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pobres porque en una sociedad desigual",
            "start": 5763.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "como la nuestra es casi",
            "start": 5769.119,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "imposible conseguir la paz sin que haya",
            "start": 5772.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "justicia y",
            "start": 5776.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bienestar soy un",
            "start": 5778.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hombre de convicci\u00f3n y",
            "start": 5781.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "principios quiero seguir El",
            "start": 5785.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ejemplo de Benito",
            "start": 5787.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Quiero seguir El ejemplo de",
            "start": 5790.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Francisco imadero quiero seguir El",
            "start": 5794.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ejemplo del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del",
            "start": 5797.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "r\u00edo",
            "start": 5802.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "juntos juntos haremos",
            "start": 5804.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "historia Viva M\u00e9xico viva",
            "start": 5810.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Viva",
            "start": 5814.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 5815.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ese es el",
            "start": 5823.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "festejo Pues ya v\u00e1monos",
            "start": 5826.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ah C\u00f3mo se ha",
            "start": 5830.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "avanzado Esto es lo",
            "start": 5833.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico pero es importante",
            "start": 5839.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "esto es como fue creciendo nuestro",
            "start": 5855.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 5872.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ch an",
            "start": 5902.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estamos por Iniciar una etapa nueva en",
            "start": 6003.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica y as\u00ed",
            "start": 6007.239,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "regresa las mujeres",
            "start": 6010.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6016.94,
            "duration": 12.23
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente primero que",
            "start": 6029.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nada felicitarlo a usted y felicitar al",
            "start": 6031.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico por esto sexto",
            "start": 6034.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "aniversario eh del triunfo de la",
            "start": 6036.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Eh Mi nombre es elian Val",
            "start": 6038.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ladz del canal de YouTube elitv oficial",
            "start": 6042.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y mi mi primera pregunta ser\u00eda",
            "start": 6045.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente Cu\u00e1l ser\u00eda la evaluaci\u00f3n del",
            "start": 6048.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fin de semana de la gira que tuvo con la",
            "start": 6051.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presidenta electa la doctora Claudia",
            "start": 6054.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Shin B pardo y si ya hay alguna fecha",
            "start": 6057.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "para la inauguraci\u00f3n de los \u00faltimos",
            "start": 6061.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tramos del tren Maya Muchas gracias S\u00ed",
            "start": 6063.96,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "este pues llevamos tres fines de semanas",
            "start": 6067.04,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "eh juntos visitando obras",
            "start": 6073.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "supervisando",
            "start": 6078.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh del avance de las obras",
            "start": 6080.199,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "inaugurando tambi\u00e9n ya obras",
            "start": 6084.08,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar",
            "start": 6088.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed Creo que nunca se hab\u00eda visto esto",
            "start": 6091.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de que se",
            "start": 6095.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "diera pues una",
            "start": 6097.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n",
            "start": 6103.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ordenada",
            "start": 6105.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "fraterna que presidente constitucional y",
            "start": 6108.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "la presidenta",
            "start": 6112.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "electa recorran el",
            "start": 6116.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y",
            "start": 6118.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estamos pues informando",
            "start": 6121.84,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "a la presidenta electa",
            "start": 6126.56,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "de lo que se ha realizado lo que est\u00e1 en",
            "start": 6131.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "proceso lo",
            "start": 6136.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6138.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "va a concluirse y tambi\u00e9n",
            "start": 6140.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de proyectos que consideramos",
            "start": 6143.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "deben",
            "start": 6147.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "continuarse",
            "start": 6149.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6151.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "escuchando",
            "start": 6153.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sus propuestas los compromisos que",
            "start": 6155.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hizo lo",
            "start": 6159.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que va a iniciar como obras",
            "start": 6161.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nuevas sus",
            "start": 6167.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "programas nuevos de bienestar sobre todo",
            "start": 6169.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el programa para apoyar a las mujeres de",
            "start": 6174.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "60 a 64",
            "start": 6177.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el programa que ofreci\u00f3",
            "start": 6181.159,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "de otorgar becas a todos los",
            "start": 6185.56,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "estudiantes de nivel b\u00e1sico de escuelas",
            "start": 6191.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas esto es preescolar primaria",
            "start": 6195.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 6199.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 6201.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "programas muy importantes",
            "start": 6203.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 6206.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh logramos avanzar mucho en la",
            "start": 6209.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de",
            "start": 6212.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "viviendas y ella tiene un programa",
            "start": 6214.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "amplio de construcci\u00f3n de vivienda tanto",
            "start": 6218.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 6221.719,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Infonavit",
            "start": 6223.159,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6224.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n pobre",
            "start": 6226.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que no tiene eh",
            "start": 6229.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 6234.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 6236.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 6238.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "construir como lo ha venido",
            "start": 6241.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "diciendo millones de",
            "start": 6245.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "viviendas en los 6",
            "start": 6249.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y hemos venido hablando de todo eso",
            "start": 6253.44,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "y muy bien Vamos este fin de semana al",
            "start": 6257.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 6262.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vamos a estar en Baja California y en",
            "start": 6264.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Sonora y as\u00ed vamos a estar",
            "start": 6267.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "recorriendo todo el pa\u00eds pero es muy",
            "start": 6271.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "buena la",
            "start": 6274.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "experiencia ya hubi\u00e9semos querido",
            "start": 6276.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nosotros cuando entramos hacer esta gira",
            "start": 6278.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 6282.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "viendo los proyectos que",
            "start": 6283.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estaban en",
            "start": 6286.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "proceso los programas",
            "start": 6289.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s estamos tambi\u00e9n",
            "start": 6294.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6298.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuidando el ejercicio del",
            "start": 6300.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presupuesto para no dejar",
            "start": 6304.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "deudas que",
            "start": 6306.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tenga recursos el nuevo gobierno para",
            "start": 6308.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "iniciar las",
            "start": 6312.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 6314.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que pueda mantener eh",
            "start": 6318.0,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "el mismo ritmo de inversi\u00f3n",
            "start": 6323.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "P\u00fablica para seguir",
            "start": 6328.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh creando",
            "start": 6332.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "empleos tenemos trabajando en el tren",
            "start": 6336.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 6340.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "125000",
            "start": 6341.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "obreros de los mejores obreros del mundo",
            "start": 6343.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que son los trabajadores mexicanos y",
            "start": 6347.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pues ya se va a terminar el tren Maya",
            "start": 6351.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que es tu otra pregunta y qu\u00e9 hacer con",
            "start": 6353.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Esos trabajadores",
            "start": 6358.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Bueno ya la presidenta electa tiene sus",
            "start": 6360.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "proyectos nuevos por ejemplo en",
            "start": 6365.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de",
            "start": 6368.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "vivienda se va a eh",
            "start": 6369.719,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "necesitar mucha fuerza de trabajo Eso es",
            "start": 6374.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lo bueno de la industria de la",
            "start": 6378.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n que tiene un efecto",
            "start": 6379.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "multiplicador porque que se hacen las",
            "start": 6381.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "obras se generan",
            "start": 6384.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "empleos y se reactiva r\u00e1pido la econom\u00eda",
            "start": 6387.199,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cuando hay como en Campeche",
            "start": 6393.48,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "en quintanara en el sureste",
            "start": 6399.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Cent 20,000 trabajadores de la",
            "start": 6403.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n imag\u00ednense lo que significa",
            "start": 6406.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6409.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "n\u00f3mina semanal",
            "start": 6411.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "miles de millones de pesos que se",
            "start": 6413.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "inyectan",
            "start": 6417.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "al mercado",
            "start": 6419.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "interno Entonces se beneficia el",
            "start": 6422.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "comercio se benefician todas las",
            "start": 6426.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "actividades no",
            "start": 6429.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "productivas eso mismo es lo",
            "start": 6434.239,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "que va a llevar a la pr\u00e1ctica",
            "start": 6438.119,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "la presidenta electa y en el caso del",
            "start": 6443.8,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "tren quedamos en que vamos a",
            "start": 6448.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "inaugurar un",
            "start": 6454.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tramo",
            "start": 6456.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ya",
            "start": 6457.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 terminado desde Palenque",
            "start": 6459.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6464.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan y a Playa del Carmen",
            "start": 6466.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y ahora va",
            "start": 6473.56,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "inaugurarse a finales de",
            "start": 6477.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "agosto se va a inaugurar",
            "start": 6479.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 6487.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega hasta",
            "start": 6490.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Chetumal Y el d\u00eda 7 8 de septiembre ya",
            "start": 6494.719,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "se cierra todo el circuito",
            "start": 6501.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "porque va a ser",
            "start": 6503.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 6506.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Chetumal",
            "start": 6510.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "bacalar",
            "start": 6512.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Tulum",
            "start": 6514.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y playa",
            "start": 6516.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan ya son",
            "start": 6518.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "1554 km ya van a estar todas las",
            "start": 6521.679,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "estaciones y ya van a estar funcionando",
            "start": 6527.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "los trenes ahora ha 16 trenes pero en",
            "start": 6530.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "total van a ser",
            "start": 6534.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh un poco m\u00e1s de 40",
            "start": 6536.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "trenes el septiembre nos van a entregar",
            "start": 6539.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el ya un",
            "start": 6543.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "tren para viajes largos ya un",
            "start": 6546.0,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "tren con dormitorios con",
            "start": 6552.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "restaurant es el primero todos esos",
            "start": 6556.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "trenes se est\u00e1n haciendo en Ciudad sag\u00fa",
            "start": 6560.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n trabajadores",
            "start": 6564.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mexicanos con la empresa alston Entonces",
            "start": 6568.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ya acordamos",
            "start": 6572.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6574.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Esperemos que la",
            "start": 6575.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "lluvia",
            "start": 6579.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "este nos permita",
            "start": 6581.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "trabajar porque est\u00e1 lloviendo bastante",
            "start": 6583.599,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "en la Pen\u00ednsula Y eso pues limita",
            "start": 6587.679,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "no el trabajo y han habido hasta",
            "start": 6594.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "inundaciones en el caso de de Chetumal",
            "start": 6598.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que es donde estamos",
            "start": 6602.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Este trabajando pero",
            "start": 6605.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "esperemos concluir los otros 40 trenes",
            "start": 6609.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se traer\u00edan paulatinamente ya en el",
            "start": 6613.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sexenio de la doora Claudia sh s\u00ed yo",
            "start": 6615.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "creo que para septiembre",
            "start": 6619.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "pues ya van a ser como unos 30 van a",
            "start": 6623.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "quedar pocos para",
            "start": 6627.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "entregar ya est\u00e1 el contrato y se van a",
            "start": 6630.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ir entregando los trenes con los que",
            "start": 6634.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6636.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6639.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "alcanza para que se",
            "start": 6641.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "tenga este capacidad de transporte va a",
            "start": 6644.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "crecer mucho",
            "start": 6648.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "todo lo que son las visitas del turismo",
            "start": 6653.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a la regi\u00f3n porque pues",
            "start": 6658.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 6660.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "excepcional es un",
            "start": 6665.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para\u00edso porque",
            "start": 6667.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh estamos hablando",
            "start": 6670.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "de reservas de selva",
            "start": 6673.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "tropical la reserva de calacmul se va",
            "start": 6678.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ampliar a 1",
            "start": 6682.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 500000",
            "start": 6684.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 6687.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y es selva",
            "start": 6689.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con fauna con",
            "start": 6694.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "animales",
            "start": 6697.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "nativos venados tepes cinte",
            "start": 6699.239,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "armadillo pavos reales",
            "start": 6704.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "guacamayas Jaguares",
            "start": 6709.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6712.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todo pero agr\u00e9guele",
            "start": 6714.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh el mar",
            "start": 6718.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Caribe",
            "start": 6721.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "agr\u00e9guele la laguna de bacalar",
            "start": 6723.239,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "agr\u00e9guele las zonas arqueol\u00f3gicas de la",
            "start": 6728.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "gran cultura maya que se est\u00e1n",
            "start": 6732.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "rehabilitando",
            "start": 6737.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estamos lo hemos dicho en otras",
            "start": 6738.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ocasiones pero estamos hablando del",
            "start": 6741.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "territorio de",
            "start": 6744.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "vestigios",
            "start": 6748.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos m\u00e1s importantes del",
            "start": 6750.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "mundo no es solo",
            "start": 6754.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6757.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Atenas o otros sitios de Grecia no",
            "start": 6759.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "estamos hablando de una gran",
            "start": 6764.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n la naci\u00f3n maya",
            "start": 6767.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es Palenque",
            "start": 6773.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6776.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6778.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "chichen Es el",
            "start": 6781.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "puerto de",
            "start": 6783.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Tulum la",
            "start": 6788.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con todos los pueblos del",
            "start": 6791.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Caribe",
            "start": 6793.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "escalad",
            "start": 6795.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mul",
            "start": 6798.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se est\u00e1n construyendo",
            "start": 6800.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6803.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "parques especiales el Parque del jaguar",
            "start": 6805.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6808.239,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "Tulum",
            "start": 6810.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hoteles para visitar la",
            "start": 6816.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "zonas entonces va a crecer mucho la",
            "start": 6819.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "afluencia",
            "start": 6822.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica por este",
            "start": 6824.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 6827.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y vamos a estar aqu\u00ed",
            "start": 6829.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente en mi segunda",
            "start": 6833.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "pregunta eh presidente Cu\u00e1l es su",
            "start": 6835.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n acerca de lo que dijo el monero",
            "start": 6837.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Rafael Barajas mejor conocido como El",
            "start": 6841.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fisg\u00f3n cuando este fin de semana sali\u00f3",
            "start": 6843.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "lo que llamaron en las redes sociales la",
            "start": 6847.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "defensa de Sergio Mayer despu\u00e9s de que",
            "start": 6850.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "morenistas y tambi\u00e9n en redes sociales",
            "start": 6853.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pues han rechazado su candidatura como",
            "start": 6856.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "diputado",
            "start": 6858.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "plurinominal al partido cu\u00e1l ser\u00eda su",
            "start": 6859.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n al al respecto presidente porque",
            "start": 6862.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "se ha causado pues",
            "start": 6865.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh mucho en las en las en las redes",
            "start": 6867.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "sociales al decir que no quieren a",
            "start": 6869.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Sergio Meyer en eh Como plurinominal",
            "start": 6872.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "porque dicen que no apoya la cuarta",
            "start": 6875.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n esa ser\u00eda mi segunda",
            "start": 6877.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pregunta y nada m\u00e1s recordarle",
            "start": 6879.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente que hace unos meses atr\u00e1s le",
            "start": 6881.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eh usted iba nos dijo que iba a ser una",
            "start": 6884.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gira pero siempre no va a ser la gira de",
            "start": 6886.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "despedida M\u00e1s sin embargo le hab\u00edamos",
            "start": 6889.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pedido acerca una petici\u00f3n especial para",
            "start": 6891.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "una despedida de Los Paisanos no s\u00e9 si",
            "start": 6894.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ya tenga algo preparado al respecto nada",
            "start": 6898.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s darle ese recordatorio Muchas",
            "start": 6900.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "gracias Bueno lo primero es que yo no",
            "start": 6902.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "opino no sobre estas cuestiones",
            "start": 6906.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "e y lo segundo que no soy",
            "start": 6912.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "objetivo porque quiero mucho a a",
            "start": 6918.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Rafael pero no nos",
            "start": 6927.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "metamos primero no debo yo de opinar es",
            "start": 6930.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "lo mejor y lo segundo pues no puedo ser",
            "start": 6935.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "objetivo porque quiero mucho a Rafael",
            "start": 6938.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "parajas",
            "start": 6943.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es mucho lo que ha aportado al",
            "start": 6945.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 6950.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desinteresadamente",
            "start": 6955.48,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "es una gente de primera y adem\u00e1s",
            "start": 6957.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6964.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "es mi amigo Mi amigo mi amigo entonces",
            "start": 6966.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no soy",
            "start": 6970.88,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "objetivo o sea para qu\u00e9",
            "start": 6973.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "opin y deseo",
            "start": 6979.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 6983.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 6985.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este lo mejor y que no se peleen y si se",
            "start": 6987.119,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "quieren pelear que",
            "start": 6992.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este que busquen",
            "start": 6998.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7003.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "eh A quienes se oponen a la",
            "start": 7006.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y hasta eso no si se",
            "start": 7009.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pelean con ellos que lo hagan con",
            "start": 7013.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "urbanidad pol\u00edtica sin odiar a",
            "start": 7017.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 7021.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "vi\u00e9ndolos como adversarios no como",
            "start": 7022.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "enemigos pero es",
            "start": 7026.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed amor y",
            "start": 7029.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "paz debemos estar muy",
            "start": 7031.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "contentos con lo que hemos",
            "start": 7034.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "logrado muy contento yo llevo un mes",
            "start": 7038.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "muy contento lo dije ahora que fuimos a",
            "start": 7042.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7044.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "acto Ando mal de",
            "start": 7046.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7049.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "carrocer\u00eda Pero traigo motor",
            "start": 7051.719,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 7057.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este entonces y la gente",
            "start": 7059.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy",
            "start": 7063.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "contenta",
            "start": 7066.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "porque la gente",
            "start": 7069.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "no me gusta mucho el t\u00e9rmino pero si se",
            "start": 7073.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 7076.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entender est\u00e1",
            "start": 7078.119,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "empoderada del",
            "start": 7081.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7087.77,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pueblo se hizo",
            "start": 7090.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "sentir se demostr\u00f3 de que en una",
            "start": 7095.84,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica democracia el pueblo",
            "start": 7099.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por eso el",
            "start": 7104.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "desconcierto de algunos",
            "start": 7106.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "porque pensaban de que el pueblo no",
            "start": 7109.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "exist\u00eda y que lo pod\u00edan manipular",
            "start": 7113.76,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "bastaba una campa\u00f1a en los",
            "start": 7117.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 7123.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7125.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de manipulaci\u00f3n",
            "start": 7128.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 7132.599,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "ya si echaban a andar una",
            "start": 7135.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a Como lo",
            "start": 7139.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 7141.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "intensa yo creo que la",
            "start": 7144.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a m\u00e1s",
            "start": 7146.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7152.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "amplia en redes",
            "start": 7153.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sociales en contra de de alguien fue la",
            "start": 7157.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7161.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "echaron a andar desde enero de este a\u00f1o",
            "start": 7162.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eh con la",
            "start": 7166.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "frase presidente",
            "start": 7169.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "narcotraficante S\u00ed pero",
            "start": 7173.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7178.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 7179.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7181.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mensajes",
            "start": 7184.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "automatizados",
            "start": 7185.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh desde",
            "start": 7188.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "luego falsos",
            "start": 7190.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pagados mucho",
            "start": 7193.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 7195.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hasta hoy",
            "start": 7199.32,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "aparece una encuesta a ver vamos a a",
            "start": 7203.96,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "presumir a tirar aceite",
            "start": 7208.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7213.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de El Financiero",
            "start": 7215.079,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "creo que siempre",
            "start": 7218.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 7224.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quitaba aceptaci\u00f3n pero",
            "start": 7236.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m 66 es la m\u00e1s alta en",
            "start": 7240.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 en un",
            "start": 7245.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1o aprobaci\u00f3n",
            "start": 7247.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed y este y muchas gracias a la gente",
            "start": 7258.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "por la confianza Entonces ya",
            "start": 7263.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "no funcionan esas",
            "start": 7267.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "estrategias Porque nuestro pueblo est\u00e1",
            "start": 7271.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7274.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "consciente muy politizado",
            "start": 7276.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "como en el",
            "start": 7292.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "19 S\u00ed entonces",
            "start": 7294.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "este Hay que seguir adelante hay que",
            "start": 7303.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "seguir trabajando Hay que seguir este",
            "start": 7306.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "informando orientando a la gente",
            "start": 7309.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh haciendo",
            "start": 7313.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 7316.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y no hacer a un lado los principios los",
            "start": 7318.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ideales",
            "start": 7323.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh No darle la espalda nunca al",
            "start": 7327.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueblo la",
            "start": 7334.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es amor al pueblo",
            "start": 7336.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es hacer",
            "start": 7342.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "historia y",
            "start": 7348.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "es amor al",
            "start": 7352.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo lo dem\u00e1s es",
            "start": 7354.76,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "parafernalia es fantochero",
            "start": 7359.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "acumular dinero",
            "start": 7374.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "poder t\u00edtulos fama",
            "start": 7378.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no el poder solo tiene sentido y se",
            "start": 7382.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "convierte en virtud cuando se pone al",
            "start": 7387.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "servicio de los dem\u00e1s y el poder es",
            "start": 7389.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "humildad y es una actividad",
            "start": 7397.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7402.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "humana muy contrario a lo que se",
            "start": 7402.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "piensa es tan limpia la pol\u00edtica que ni",
            "start": 7406.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s sucios pol\u00edticos han podido",
            "start": 7411.199,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "mancharla es como El noble oficio del",
            "start": 7415.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "periodismo no porque haya periodistas",
            "start": 7422.36,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "calumniadores",
            "start": 7427.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Mercenarios ya todo el periodismo",
            "start": 7430.719,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "este es una",
            "start": 7436.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "actividad aborrecida no",
            "start": 7441.32,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "no no es un noble oficio",
            "start": 7444.599,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense las transformaciones en",
            "start": 7451.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se hicieron",
            "start": 7454.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con los periodistas",
            "start": 7457.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 7461.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "independencia participaron periodistas",
            "start": 7463.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "en la reforma sin duda Ah\u00ed est\u00e1 sarco y",
            "start": 7465.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "muchos otros son los periodistas de la",
            "start": 7471.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica",
            "start": 7474.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "restaurada los m\u00e1s inteligentes",
            "start": 7475.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Patriotas",
            "start": 7481.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que se tenga memoria hasta nuestros",
            "start": 7483.48,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "d\u00edas Eso es peristas",
            "start": 7488.8,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "y luego los periodistas de la",
            "start": 7493.079,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Daniel Cabrera del hijo de la",
            "start": 7497.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hu isote",
            "start": 7500.719,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "eh Los hermanos Flores Mag\u00f3n",
            "start": 7502.88,
            "duration": 13.239
        },
        {
            "text": "eh el del Diario del hogar filomeno",
            "start": 7510.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mata y muchos otros no",
            "start": 7518.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 7526.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "como se impulsa la huelga de Cananea de",
            "start": 7529.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Rio blanco Pues con el",
            "start": 7532.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "periodismo a Cananea empezaron a",
            "start": 7535.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 7539.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este los ejemplares de regeneraci\u00f3n que",
            "start": 7544.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hac\u00edan los Flores Mag\u00f3n en Estados",
            "start": 7547.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Unidos porque aqu\u00ed no se",
            "start": 7550.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pod\u00eda porque los asesinaban a los",
            "start": 7553.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "periodistas en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 7556.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "era la ley fuga y por eso se tuvieron",
            "start": 7559.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que hacer el periodismo en Estados",
            "start": 7562.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Unidos y met\u00edan el peri\u00f3dico de",
            "start": 7564.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "contrabando",
            "start": 7567.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para hacer conciencia en los",
            "start": 7570.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "trabajadores en los",
            "start": 7573.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "campesinos cuadros",
            "start": 7576.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "magonistas comoa",
            "start": 7579.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "como otros all\u00e1 en Cananea y los",
            "start": 7582.639,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos los peri\u00f3dicos Nosotros",
            "start": 7587.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "llegamos Ya lo he dicho en otras",
            "start": 7591.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ocasiones ni se dieron",
            "start": 7593.719,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cuenta los",
            "start": 7595.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "oligarcas que se sent\u00edan due\u00f1os de",
            "start": 7598.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pues llegamos",
            "start": 7601.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7605.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "distribuir 10 millones de ejemplares",
            "start": 7606.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "cada mes del peri\u00f3dico",
            "start": 7611.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n",
            "start": 7615.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y se pueden hacer 10 millones de",
            "start": 7616.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos adem\u00e1s bien",
            "start": 7620.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hechos por eso habl\u00e9 de que no soy",
            "start": 7624.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "objetivo",
            "start": 7628.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con el caso de Rafael baraja porque \u00e9",
            "start": 7631.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 7634.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 me acuerdo la campa\u00f1a del",
            "start": 7636.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ingeniero heberto en Veracruz",
            "start": 7638.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por la gobernatura estaba muy dif\u00edcil",
            "start": 7642.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os",
            "start": 7645.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "90 qui\u00e9n nos hizo el peri\u00f3dico para el",
            "start": 7648.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ingeniero Rafael C\u00f3mo se",
            "start": 7651.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "llamaba el peri\u00f3dico por ah\u00ed debe estar",
            "start": 7655.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el Colmillo",
            "start": 7658.76,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "veracruzano y era",
            "start": 7662.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes este",
            "start": 7665.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "caricatura y poco texto",
            "start": 7668.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "historietas",
            "start": 7676.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo distribuimos 10 millones",
            "start": 7678.719,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de regeneraci\u00f3n de pero regeneraci\u00f3n",
            "start": 7683.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "casa por casa la",
            "start": 7687.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "gente porque dec\u00eda se pueden editar los",
            "start": 7689.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "10 millones pero C\u00f3mo se",
            "start": 7694.04,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "distribuye la gente voluntariamente",
            "start": 7697.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en cada",
            "start": 7704.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueblo cada Colonia hab\u00eda",
            "start": 7705.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "alguien que su trabajo era entregar el",
            "start": 7710.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico y llegaban a",
            "start": 7714.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "conocerlo ya este sab\u00edan Qui\u00e9n era y le",
            "start": 7717.52,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "dec\u00eda la gente Cu\u00e1ndo llega el",
            "start": 7722.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nuevo y abajo abajo",
            "start": 7727.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "una vez hicimos una encuesta no una vez",
            "start": 7732.559,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "dos o tres veces y ya era el peri\u00f3dico",
            "start": 7734.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n el",
            "start": 7739.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7742.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "le\u00eddo por el que m\u00e1s enteraba la",
            "start": 7743.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "gente Entonces el periodismo es",
            "start": 7747.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 7752.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "claro depende de que periodismo",
            "start": 7755.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "porque si",
            "start": 7759.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hablamos el",
            "start": 7764.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "reforma Pero no hablemos del",
            "start": 7767.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "reforma este ya es mucho ya sabemos ya",
            "start": 7770.119,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "que es un peri\u00f3dico al",
            "start": 7775.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "servicio de las minor\u00edas de los",
            "start": 7778.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conservadores pero Hablemos",
            "start": 7781.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del New York",
            "start": 7784.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Times journal",
            "start": 7787.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que nos dedica por ejemplo Wall journal",
            "start": 7791.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nos Dedica un",
            "start": 7794.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "editorial lleno de",
            "start": 7796.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "mentiras que",
            "start": 7801.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7805.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "periodismo serio puede",
            "start": 7808.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ser el que se diga en un editorial del",
            "start": 7811.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Wall",
            "start": 7816.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "journal de que yo voy a ir",
            "start": 7818.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "siendo el",
            "start": 7822.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "poder detr\u00e1s del",
            "start": 7825.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Trono una falta de respeto a Claudia a",
            "start": 7827.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7832.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mujeres un desconocimiento completo",
            "start": 7834.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7838.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de lo que somos de nuestras convicciones",
            "start": 7840.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de nuestros",
            "start": 7845.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ideales pero",
            "start": 7847.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 7852.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "se entera el Wall Street journal los",
            "start": 7853.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "directivos sobre lo que pasa en M\u00e9xico",
            "start": 7857.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pues escuchando a krause",
            "start": 7861.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7864.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a Casta\u00f1eda o Aguilar",
            "start": 7866.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cam\u00edn",
            "start": 7872.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n",
            "start": 7875.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "completamente completamente",
            "start": 7878.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7882.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "equivocados",
            "start": 7884.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh Ahora s\u00ed que",
            "start": 7887.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "vuelan",
            "start": 7891.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inventan estamos hablando de",
            "start": 7897.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "de de contenidos no y de",
            "start": 7900.36,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "objetividad ahora en cuanto a intereses",
            "start": 7905.0,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "esa es otra cosa igual de sir yo Nada",
            "start": 7910.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pues yo creo que lo deben de estar",
            "start": 7913.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "leyendo en el",
            "start": 7916.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mundo el",
            "start": 7918.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cer",
            "start": 7920.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cer el punto",
            "start": 7922.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "00",
            "start": 7926.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1 nada una",
            "start": 7931.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "minor\u00eda que es todo lo que",
            "start": 7935.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya tenemos que este tomar en",
            "start": 7938.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n no que porque lo",
            "start": 7942.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "dijo yo aqu\u00ed es porque lo estoy",
            "start": 7945.8,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "mencionando Pero estoy seguro que el",
            "start": 7950.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "99% de los mexicanos no",
            "start": 7954.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "sabe que existe un peri\u00f3dico en Estados",
            "start": 7958.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Unidos especializado en finanzas que se",
            "start": 7962.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "llama el Wall stre journal",
            "start": 7965.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Entonces es un poco lo que",
            "start": 7971.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 con la",
            "start": 7974.679,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n que pues qui\u00e9n lee el",
            "start": 7978.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "reforma qui\u00e9n Lee El",
            "start": 7984.32,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "Universal no con todo respeto o sea",
            "start": 7987.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos una periodista de reforma que",
            "start": 7994.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "dice este estoy sorprendida",
            "start": 7997.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "porque viaj\u00e9 antes de la elecci\u00f3n de",
            "start": 8001.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a a",
            "start": 8004.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en un avi\u00f3n en clase",
            "start": 8005.8,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Premier y todos \u00edbamos a votar por la",
            "start": 8011.559,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora sochil c\u00f3mo es que",
            "start": 8015.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 8018.45,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 Pues",
            "start": 8021.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed clase",
            "start": 8023.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Premier de Madrid a M\u00e9xico",
            "start": 8025.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "como el otro pues en el campo de golf",
            "start": 8032.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Chapultepec",
            "start": 8037.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos est\u00e1bamos S\u00ed pero cu\u00e1ntos van al",
            "start": 8039.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "campo de golf Y ese es",
            "start": 8042.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pues s\u00ed si es M\u00e9xico Pero hay",
            "start": 8047.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "otros tambi\u00e9n hay otros",
            "start": 8050.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "mexicanos entonces su",
            "start": 8054.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "mundo pues este",
            "start": 8058.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh los hace",
            "start": 8062.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8066.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh en s",
            "start": 8068.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "mismar y por",
            "start": 8073.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eso las eh",
            "start": 8076.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "equivocaciones Ya hace unos d\u00edas Escuch\u00e9",
            "start": 8079.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de que los resultados que hab\u00edamos",
            "start": 8083.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "obtenido o que obtuvieron los candidatos",
            "start": 8085.8,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 8090.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n fue pura Inteligencia",
            "start": 8092.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "artificial o sea todo se cre\u00f3 con",
            "start": 8098.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Inteligencia",
            "start": 8102.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "artificial Ojal\u00e1",
            "start": 8107.159,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y este le piensen m\u00e1s porque nos va a",
            "start": 8109.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 8114.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mucho tambi\u00e9n No puede haber eh un",
            "start": 8115.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 8122.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00fanico no debemos de",
            "start": 8123.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aspirar",
            "start": 8127.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "a un partido de estado no debemos de",
            "start": 8129.52,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "aspirar Mucho menos a",
            "start": 8134.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 8138.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "dictadura tenemos",
            "start": 8142.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "que crear el h\u00e1bito",
            "start": 8148.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico que no",
            "start": 8152.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hab\u00eda y sobre",
            "start": 8154.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "todo entender que la democracia no",
            "start": 8158.599,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "es solo una",
            "start": 8163.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "fachada sino la democracia es una forma",
            "start": 8167.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8170.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "vida que no nos digan que hay",
            "start": 8170.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 8175.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cuando el pueblo",
            "start": 8177.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "es ignorado es",
            "start": 8181.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "marginado democracia es cuando el",
            "start": 8186.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pueblo es el actor principal el",
            "start": 8189.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "protagonista",
            "start": 8192.679,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "principal cuando el pueblo",
            "start": 8194.92,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "manda Qu\u00e9 era lo que hab\u00eda en",
            "start": 8198.359,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico era una",
            "start": 8201.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda Qu\u00e9 cosa es la oligarqu\u00eda es",
            "start": 8204.679,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "el gobierno de una minor\u00eda",
            "start": 8207.2,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "hay quienes dicen el gobierno de los",
            "start": 8212.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ricos yo digo el gobierno de una",
            "start": 8214.639,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "minor\u00eda con fachada de",
            "start": 8217.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "democracia ahora",
            "start": 8224.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 8228.439,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "gobierno cada vez m\u00e1s",
            "start": 8230.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 8235.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ese debe ser prop\u00f3sito democracia",
            "start": 8238.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica",
            "start": 8243.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "verdadera que sea el pueblo yo me siento",
            "start": 8247.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "muy orgulloso porque hay",
            "start": 8251.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "35 millones de",
            "start": 8254.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "familias en el",
            "start": 8256.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pa\u00eds 35 millones de familias",
            "start": 8259.24,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "somos y 30",
            "start": 8264.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "millones a 30 millones eso no",
            "start": 8268.519,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pasaba antes nunca",
            "start": 8275.2,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "creo a 30 millones le",
            "start": 8280.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "llega cuando menos una peque\u00f1a porci\u00f3n",
            "start": 8283.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 8287.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "nacional a varios",
            "start": 8293.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "factores lo",
            "start": 8297.16,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "atribuyo a que que se acab\u00f3 la",
            "start": 8299.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque se robaban mucho m\u00e1s",
            "start": 8302.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de lo que yo imaginaba cuando",
            "start": 8306.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 y vaya que siempre habl\u00e9 de que",
            "start": 8308.28,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el principal problema era la corrupci\u00f3n",
            "start": 8312.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed libros sobre",
            "start": 8314.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "eso y cuando",
            "start": 8316.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 me sorprendi\u00f3 porque era mucho",
            "start": 8318.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la corrupci\u00f3n de lo que yo",
            "start": 8322.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "imaginaba una",
            "start": 8325.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "obra que costaba",
            "start": 8327.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "eh 100",
            "start": 8332.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "millones la cobraban en",
            "start": 8334.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "1000 y as\u00ed por el estilo Los lujos en el",
            "start": 8342.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "gobierno cuando",
            "start": 8347.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "llego la presidencia ten\u00eda un",
            "start": 8350.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presupuesto de",
            "start": 8353.0,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "3600 millones de pesos",
            "start": 8355.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o la presidencia va a ejercer",
            "start": 8361.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "500",
            "start": 8364.08,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "millones pero imag\u00ednense Cu\u00e1nto se",
            "start": 8370.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gastaba en aviones",
            "start": 8374.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "particulares el avi\u00f3n presidencial nada",
            "start": 8376.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tener el avi\u00f3n ah\u00ed el",
            "start": 8379.439,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mantenimiento El \u00faltimo viaje que",
            "start": 8382.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "hicieron en el sexenio",
            "start": 8384.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 8386.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh Solo",
            "start": 8389.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en servicio de",
            "start": 8392.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "internet 7 millones de pesos del",
            "start": 8395.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n nosotros ya estamos terminando no",
            "start": 8404.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hemos comprado un veh\u00edculo",
            "start": 8407.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "nuevo para",
            "start": 8410.92,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "funcionar",
            "start": 8415.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se olvid\u00f3 pero",
            "start": 8418.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los expresidentes se",
            "start": 8422.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "llevaban 5 millones de pesos mensuales",
            "start": 8424.52,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "de pensi\u00f3n aqu\u00ed estamos entregando las",
            "start": 8428.96,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "pensiones trabajadores 10000",
            "start": 8434.479,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "pesos cuando en total los expresidentes",
            "start": 8439.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 8443.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "millones 6000 millones",
            "start": 8447.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "costaba darle atenci\u00f3n m\u00e9dica privada a",
            "start": 8451.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios",
            "start": 8455.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos se hac\u00edan hasta cirug\u00eda",
            "start": 8457.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pl\u00e1stica a costillas del",
            "start": 8462.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "erario",
            "start": 8466.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh ese fondo de ahorro que tiene todav\u00eda",
            "start": 8470.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "el poder judicial lo ten\u00eda El",
            "start": 8474.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Ejecutivo si un funcionario ganaba",
            "start": 8478.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "200000",
            "start": 8482.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pesos al mes un alto",
            "start": 8483.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "funcionario se le aportaban o es dejaba",
            "start": 8489.12,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "200000 de ahorro cada mes y el",
            "start": 8493.92,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "gobierno le aportaba",
            "start": 8498.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "200000 de modo que ahorraba",
            "start": 8502.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "40.000 cada mes cuando",
            "start": 8507.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "terminaba se llevaba todo ese",
            "start": 8512.0,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "dinero cu\u00e1nto costaba mantener ese fondo",
            "start": 8515.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de ahorro especial para altos",
            "start": 8519.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos lo mismo 6,000",
            "start": 8521.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 8526.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Entonces por qu\u00e9",
            "start": 8528.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este ganamos",
            "start": 8531.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Ah Porque todos esos",
            "start": 8533.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ahorros este por no permitir la",
            "start": 8538.399,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n por no hacer un gobierno con",
            "start": 8541.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lujos nos",
            "start": 8546.479,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "permitieron dar pensi\u00f3n a todos los",
            "start": 8549.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "adultos",
            "start": 8552.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "mayores nos permitieron dar pensi\u00f3n a",
            "start": 8554.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "personas con",
            "start": 8560.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "discapacidad nos",
            "start": 8561.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "permitieron otorgar 12 millones de becas",
            "start": 8563.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a estudiantes pobres",
            "start": 8567.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9",
            "start": 8572.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ganamos",
            "start": 8573.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque la",
            "start": 8576.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gente fue atendida la gente",
            "start": 8577.96,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "sab\u00eda de que hab\u00eda corrupci\u00f3n eso sin",
            "start": 8582.28,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "duda Pero",
            "start": 8586.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nunca nunca hab\u00eda",
            "start": 8589.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "podido",
            "start": 8593.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sentir constatar",
            "start": 8597.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el efecto",
            "start": 8600.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh nocivo",
            "start": 8603.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "da\u00f1ino de la",
            "start": 8606.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8609.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por no recib\u00eda nada o muy",
            "start": 8613.16,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "poco y empezaron a recibir Y dice Bueno",
            "start": 8618.12,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo sin endeudarnos",
            "start": 8623.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Pues el pueblo no es tonto tonto es el",
            "start": 8633.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que piensa que el pueblo es",
            "start": 8636.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tonto C\u00f3mo es que alcanza ahora y no",
            "start": 8639.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "alcanzaba Pues c\u00f3mo va a",
            "start": 8644.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "alcanzar si se dedicaban a",
            "start": 8647.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "robar a",
            "start": 8650.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "saquear esa era la",
            "start": 8654.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "decadencia del pa\u00eds",
            "start": 8657.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s a enga\u00f1ar a la",
            "start": 8660.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gente con el control de los medios de",
            "start": 8665.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n o de",
            "start": 8671.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n dec\u00edan por",
            "start": 8673.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ejemplo que no pod\u00edan aumentar el",
            "start": 8676.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "salario porque se aumentaban el salario",
            "start": 8679.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "iba a haber",
            "start": 8683.439,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n por",
            "start": 8687.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la Gr\u00e1fica de salario porque hay que",
            "start": 8690.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1r selos",
            "start": 8693.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "recordando",
            "start": 8695.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este desde que empez\u00f3 el periodo",
            "start": 8700.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "neoliberal los salarios en vez de",
            "start": 8705.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aumentar en t\u00e9rminos",
            "start": 8707.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "reales se",
            "start": 8710.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "desplomaron perdi\u00f3",
            "start": 8714.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el salario como el 70 por de su su poder",
            "start": 8716.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8720.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "compra y con el",
            "start": 8724.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuento de que",
            "start": 8727.279,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "este si aumentaban el salario iba a",
            "start": 8731.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "haber inflaci\u00f3n qu\u00e9 hicimos nosotros",
            "start": 8733.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "aumentamos el salario no hubo inflaci\u00f3n",
            "start": 8736.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "tenos una inflaci\u00f3n de",
            "start": 8740.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "4.6",
            "start": 8743.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "normal Este",
            "start": 8748.439,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "por qu ahora dicen Pues si fueron los",
            "start": 8754.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "programas de bienestar S\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 8758.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "claro fueron los programas de",
            "start": 8761.24,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "bienestar Pero de d\u00f3nde se obtuvo el",
            "start": 8765.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "dinero para financiar los programas de",
            "start": 8769.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "bienestar cortando de Tajo con la",
            "start": 8775.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8778.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y este fueron los programas de de",
            "start": 8785.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bienestar pero tambi\u00e9n fue el aumento al",
            "start": 8789.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "salario pero tambi\u00e9n fue la construcci\u00f3n",
            "start": 8791.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de obras y la creaci\u00f3n de",
            "start": 8795.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 8798.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8800.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tiene menos desempleo que Estados",
            "start": 8802.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Unidos nosotros tenemos 2.6",
            "start": 8806.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de desempleo Estados Unidos trae",
            "start": 8810.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "3.9 desde cu\u00e1ndo ya lo dije pero lo",
            "start": 8819.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "repito ahora que hubo un poco de",
            "start": 8822.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nerviosismo en la",
            "start": 8827.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n este",
            "start": 8829.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "cambiaria porque no lo esperaban porque",
            "start": 8832.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los",
            "start": 8835.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "analistas pues le al financiero y le",
            "start": 8838.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "creen",
            "start": 8841.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "al reforma y le",
            "start": 8842.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "creen a los",
            "start": 8845.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "expertos",
            "start": 8848.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y ellos dec\u00edan si va a ganar la",
            "start": 8851.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "presidencia el movimiento de",
            "start": 8854.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pero no va a",
            "start": 8856.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ganar la mayor\u00eda en el congreso no va a",
            "start": 8859.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ganar en la Ciudad de M\u00e9xico no va a",
            "start": 8862.64,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "ganar Veracruz no de Veracruz",
            "start": 8865.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 b\u00e1rbaro too una",
            "start": 8870.399,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y este y estaba",
            "start": 8874.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "empatado",
            "start": 8879.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 8881.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "supuestamente pero los portafolios de",
            "start": 8882.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dinero me imagino",
            "start": 8886.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "no para los",
            "start": 8888.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "medios dinero y dinero para",
            "start": 8892.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este la guerra sucia en contra",
            "start": 8896.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8899.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo",
            "start": 8902.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y el reforma y El Universal y",
            "start": 8904.04,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "Televisa y resulta que ahorita",
            "start": 8909.96,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "pones cu\u00e1nto sac\u00f3 este Roc\u00edo pero Miren",
            "start": 8915.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el salario",
            "start": 8919.479,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "desde el",
            "start": 8931.279,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "88 cuando",
            "start": 8935.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a crecer",
            "start": 8939.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "china se empez\u00f3 a",
            "start": 8942.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "decir de que una de las ventajas",
            "start": 8945.76,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "comparativas de China era que",
            "start": 8949.52,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "pagaban muy poco de salarios",
            "start": 8954.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "resulta que",
            "start": 8962.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 8966.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8967.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "China tiene mejores",
            "start": 8970.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "salarios que",
            "start": 8973.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cuando est\u00e1bamos",
            "start": 8975.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cuando est\u00e1bamos aqu\u00ed y es cosa de",
            "start": 8981.319,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "verlo el salario m\u00ednimo de M\u00e9xico era",
            "start": 8986.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajo que el salario",
            "start": 8990.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo de",
            "start": 8992.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Guatemala de Honduras del",
            "start": 8995.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Salvador lo m\u00e1s",
            "start": 9005.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Injusto estos tecn\u00f3cratas corruptos",
            "start": 9008.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 9011.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mentirosos le hicieron much\u00edsimo da\u00f1o al",
            "start": 9014.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 9017.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Y qu\u00e9 esperaban",
            "start": 9018.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ahora que el",
            "start": 9022.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pueblo les aplaudiera y",
            "start": 9024.76,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "este como los que viajaron de Madrid",
            "start": 9030.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a a la Ciudad de",
            "start": 9033.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9036.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en los asientos del lujo no iban a votar",
            "start": 9038.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 9042.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "por que nos fu\u00e9ramos nosotros",
            "start": 9044.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9050.92,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "no ah\u00ed est\u00e1 el resultado y ponlo de",
            "start": 9053.52,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 9060.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque yo creo que Pues s\u00ed",
            "start": 9064.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9066.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pero se han de haber",
            "start": 9068.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "llevado como 1000",
            "start": 9071.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "millones los medios",
            "start": 9075.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "1000",
            "start": 9080.319,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "millones se",
            "start": 9085.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "rayaron y miren el",
            "start": 9088.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "resultado Y todav\u00eda este estoy esperando",
            "start": 9106.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "el informe de Claudio x Gonz\u00e1lez de",
            "start": 9110.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 9113.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "manej\u00f3 qui\u00e9n",
            "start": 9115.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pomp\u00f3 qui\u00e9n pomp\u00f3 campa\u00f1a qui\u00e9n",
            "start": 9118.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pomp\u00f3 o sea",
            "start": 9122.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este qui\u00e9n aport\u00f3",
            "start": 9127.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "dinero y c\u00f3mo lo usaron cu\u00e1nto",
            "start": 9131.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "destinaron a la guerra",
            "start": 9135.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sucia Por qu\u00e9 no informan",
            "start": 9137.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Pero bueno ya nos fuimos por otros",
            "start": 9142.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lado Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 9144.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Eduardo Esquivel ancona sdp noticias mi",
            "start": 9147.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "primera pregunta es acerca",
            "start": 9152.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de la Reforma al poder",
            "start": 9155.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "judicial si esta reforma no contemplar\u00eda",
            "start": 9158.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "porque es el sistema judicial",
            "start": 9162.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 9165.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "El las fiscal\u00edas tanto la fiscal\u00eda",
            "start": 9166.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica como las",
            "start": 9170.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas",
            "start": 9173.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estatales Esto se lo pregunto porque los",
            "start": 9174.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "n\u00fameros son muy fuertes no de de de que",
            "start": 9177.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda no est\u00e1",
            "start": 9182.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "funcionando en en el",
            "start": 9184.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "2022 de 2.2 millones de de",
            "start": 9188.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "carpetas solo",
            "start": 9193.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "96500 casos el del total de las",
            "start": 9197.2,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas se logr\u00f3 que un juez",
            "start": 9201.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "dictara alg\u00fan veredicto",
            "start": 9205.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "dictara vinculaci\u00f3n a proceso o",
            "start": 9209.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "cualquier cosa no la gente pues va y no",
            "start": 9212.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tiene confianza este estos datos son del",
            "start": 9216.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "inji Estos son del",
            "start": 9221.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "2022 los \u00edndices de confianza de la de",
            "start": 9224.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los ministerios p\u00fablicos",
            "start": 9228.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a nivel Federal",
            "start": 9230.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Son son",
            "start": 9233.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mejores que lo a niveles estatales sobre",
            "start": 9235.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 9239.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en por ejemplo en Guanajuato que que hay",
            "start": 9241.0,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "un fiscal que lleva que termin\u00f3 con 15",
            "start": 9246.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os con unos resultados terriblemente",
            "start": 9250.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "malos y tambi\u00e9n los",
            "start": 9253.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "jueces tienen como pretexto que no est\u00e1n",
            "start": 9257.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "bien integradas las carpetas que no para",
            "start": 9260.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "no hacer caso de de las denuncias que se",
            "start": 9263.439,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "hacen este esto se tiene que pues",
            "start": 9267.72,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "eh corregir porque hay un estudio del",
            "start": 9272.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "banco de M\u00e9xico precisamente del banco",
            "start": 9276.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico que la inoperancia de todo el",
            "start": 9278.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sistema judicial no solo del poder",
            "start": 9282.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "judicial afecta a la econom\u00eda le quita",
            "start": 9285.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hasta dos puntos eh del pib a la",
            "start": 9288.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "econom\u00eda por la ineficiencia de del",
            "start": 9292.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "poder judicial y de porque no hacen No",
            "start": 9296.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "solo son los casos penales est\u00e1n los",
            "start": 9300.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "casos mercantiles los los de",
            "start": 9303.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n que se tardan a\u00f1os y pues",
            "start": 9306.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hay restaurantes que no pueden abrir",
            "start": 9309.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque no hay un no hay un fallo de los",
            "start": 9311.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "jueces y se van a segundas instancias",
            "start": 9314.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lo de pues que no pagan impuestos",
            "start": 9318.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "la a\u00f1os a\u00f1os est\u00e1n as\u00ed sin pagar",
            "start": 9321.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "impuestos esa ser\u00eda mi primera pregunta",
            "start": 9325.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed yo pienso que si se avanza con la",
            "start": 9327.479,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial",
            "start": 9332.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 9335.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "podr\u00eda continuarse con las",
            "start": 9338.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas",
            "start": 9342.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh Son procesos el caso del poder",
            "start": 9345.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "judicial es este",
            "start": 9349.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh necesario",
            "start": 9353.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1",
            "start": 9357.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "completamente echado a",
            "start": 9360.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "perder",
            "start": 9363.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y es",
            "start": 9366.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este necesario indispensable por la",
            "start": 9369.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que",
            "start": 9374.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "predomina nosotros lo vemos",
            "start": 9377.52,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en un",
            "start": 9382.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mes dejan en libertad al hermano",
            "start": 9387.0,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "de El jefe del grupo",
            "start": 9393.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de Jalisco Nueva",
            "start": 9398.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n",
            "start": 9402.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero un",
            "start": 9406.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "juez 24",
            "start": 9408.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "horas lo detienen y en 24",
            "start": 9410.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "horas para",
            "start": 9414.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "afuera el hijo",
            "start": 9416.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de El jefe",
            "start": 9419.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9421.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del uno de los de Santa Rosa de Lima de",
            "start": 9423.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Santa Rosa de Lima de Guanajuato elijo",
            "start": 9426.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "24 horas",
            "start": 9429.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "afuera",
            "start": 9432.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "e y as\u00ed",
            "start": 9435.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "en el caso tambi\u00e9n de los delincuentes",
            "start": 9440.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de cuello",
            "start": 9443.08,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "blanco si hay",
            "start": 9446.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 9449.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "salen",
            "start": 9454.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 9458.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "bueno fueron capaces de",
            "start": 9460.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh anular por",
            "start": 9468.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "completo una reforma del",
            "start": 9471.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 9474.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "legislativo dos",
            "start": 9476.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "magistrados Entonces si hace falta ya un",
            "start": 9479.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "cambio el poder",
            "start": 9484.84,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "judicial ellos los del poder judicial",
            "start": 9488.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "alegan de que act\u00faan",
            "start": 9493.52,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed porque los ministerios p\u00fablicos",
            "start": 9496.6,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "eh hacen mal su trabajo no integran bien",
            "start": 9502.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "las carpetas de investigaci\u00f3n las",
            "start": 9506.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "carpetas de",
            "start": 9508.439,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 9509.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed puede",
            "start": 9511.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ser siempre se ha",
            "start": 9514.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "este utilizado eso como",
            "start": 9518.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "excusa pero un",
            "start": 9524.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "juez tiene que tener",
            "start": 9526.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sentido com\u00fan que es el menos com\u00fan de",
            "start": 9530.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los sentidos a veces o juicio",
            "start": 9533.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctico no se va a dar",
            "start": 9536.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cuenta de qu\u00e9 personaje se",
            "start": 9539.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "trata si est\u00e1 mal integrada la",
            "start": 9544.439,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "carpeta y es un asunto de",
            "start": 9548.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tecnicismo que no va al",
            "start": 9553.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fondo Por qu\u00e9 no se repone el",
            "start": 9556.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "procedimiento Por qu\u00e9 no le dice al",
            "start": 9558.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico Oye est\u00e1s mal aqu\u00ed",
            "start": 9560.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acl\u00e1rame",
            "start": 9564.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "esto no que utiliza eso como",
            "start": 9565.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "excusa",
            "start": 9572.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9575.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "liberarlo porque no puso bien la",
            "start": 9577.76,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n o se equivoc\u00f3 en la hora",
            "start": 9582.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "o el que lo",
            "start": 9591.319,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "detuvo No ten\u00eda facultades para",
            "start": 9595.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hacerlo tantas",
            "start": 9604.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "cosas por eso es necesario la reforma al",
            "start": 9614.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "poder judicial y",
            "start": 9618.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "luego a las fiscal\u00edas a las",
            "start": 9621.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "procuradur\u00edas y ministerios p\u00fablicos y",
            "start": 9624.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "limpiar todo el poder",
            "start": 9628.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "judicial Porque si son las dos cosas o",
            "start": 9630.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sea el",
            "start": 9633.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "caso de las fiscal\u00edas es el que se",
            "start": 9634.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "presenta la",
            "start": 9640.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "denuncia y ah\u00ed",
            "start": 9641.279,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay otra excusa de siempre",
            "start": 9643.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "este y ahora",
            "start": 9649.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Este y es real",
            "start": 9652.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh reciben la la denuncia",
            "start": 9656.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y no le dan",
            "start": 9661.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite tiene que haber influencia de",
            "start": 9664.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por medio o",
            "start": 9667.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dinero para que le",
            "start": 9670.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "den",
            "start": 9672.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite pero",
            "start": 9674.6,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "eh el Ministerio P\u00fablico solicita al",
            "start": 9677.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "juez la orden de aprehensi\u00f3n si se trata",
            "start": 9683.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de un asunto",
            "start": 9687.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "penal y el",
            "start": 9688.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "juez no le da",
            "start": 9693.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite a la",
            "start": 9697.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "solicitud Esa es la queja ahora de la",
            "start": 9700.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general",
            "start": 9704.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "les voy a poner un",
            "start": 9709.6,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "ejemplo ya habl\u00e9 de esto pero ayuda",
            "start": 9714.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "mucho a",
            "start": 9719.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entender yo no sab\u00eda",
            "start": 9724.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "como la mayor\u00eda de los",
            "start": 9727.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "mexicanos de que Garc\u00eda",
            "start": 9730.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Luna",
            "start": 9734.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hab\u00eda iniciado su carrera",
            "start": 9736.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 9739.56,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "cisen en el sistema de",
            "start": 9742.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "espionaje que se cre\u00f3 cuando",
            "start": 9744.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Salinas yo no lo sab\u00eda siendo",
            "start": 9748.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "presidente y",
            "start": 9753.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s este con muchos a\u00f1os de lucha",
            "start": 9756.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9761.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "cuestionando los abusos de autoridad del",
            "start": 9763.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cisen no sab\u00eda",
            "start": 9766.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que cuando llega",
            "start": 9770.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Salinas en el",
            "start": 9773.92,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "89 entra al cisen jovencito Garc\u00eda",
            "start": 9776.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Luna me he puesto a pensar y",
            "start": 9787.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hasta lo",
            "start": 9791.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed si lo",
            "start": 9793.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sab\u00eda Calder\u00f3n",
            "start": 9796.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Yo",
            "start": 9804.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no yo",
            "start": 9806.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "al lo supe Hace 6",
            "start": 9808.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 9811.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y pero tampoco sab\u00eda lo que les voy a",
            "start": 9815.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "decir de que",
            "start": 9819.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este se forma ah\u00ed Garc\u00eda Luna y llega a",
            "start": 9823.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 9827.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "director operativo y cuando Asesinan a",
            "start": 9829.16,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "Colosio hay un segundo",
            "start": 9836.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tirador y ese segundo",
            "start": 9841.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tirador con una investigaci\u00f3n Reciente",
            "start": 9845.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se demuestra o",
            "start": 9848.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9850.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "desde entonces Pero se ve ocultado y se",
            "start": 9852.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh hace eh",
            "start": 9856.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9860.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de su participaci\u00f3n se le",
            "start": 9862.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cuentra que si ten\u00eda p\u00f3lvora en la mano",
            "start": 9865.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda",
            "start": 9868.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "disparado y este y ese segundo",
            "start": 9870.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tirador era del",
            "start": 9875.12,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "cisen agente del cisen y Garcia Luna",
            "start": 9878.2,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "va Yo tampoco sab\u00eda",
            "start": 9885.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y va de M\u00e9xico a",
            "start": 9890.319,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Tijuana y lo liberan es el que lo",
            "start": 9893.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "libera se reinicia la",
            "start": 9901.279,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y la",
            "start": 9908.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda Ah bueno me informan",
            "start": 9913.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "me sorprendi\u00f3 no",
            "start": 9922.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9924.22,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo porque siempre pensando en que el",
            "start": 9926.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presidente puede decir",
            "start": 9930.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no no pues si tienen la investigaci\u00f3n",
            "start": 9933.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 9936.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 9938.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos ni modo que les voy a decir",
            "start": 9941.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no no este no act\u00faen",
            "start": 9945.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Me convierto yo en",
            "start": 9949.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice en",
            "start": 9951.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cubridor les dije",
            "start": 9954.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "s que",
            "start": 9957.24,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "se lleve a cabo el proceso y solicita la",
            "start": 9959.92,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda por eso es",
            "start": 9968.279,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "interesante el asunto solicita la orden",
            "start": 9971.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de aprehensi\u00f3n",
            "start": 9975.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "al juez",
            "start": 9976.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "la orden de aprensi\u00f3n del segundo",
            "start": 9980.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tirador y el",
            "start": 9985.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 9989.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "niega la orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 9991.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pero no solo la",
            "start": 9994.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "niega pensando porque hay",
            "start": 9996.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 9999.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "este pues muy confundida para decirlo",
            "start": 10002.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "elegantemente",
            "start": 10006.279,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "pensando de que era yo el que quer\u00eda",
            "start": 10009.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este vengarme o hacer un esc\u00e1ndalo",
            "start": 10014.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico no con este",
            "start": 10018.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 10022.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "declara el juez y est\u00e1 por escrito le",
            "start": 10024.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dice al ministerio p\u00fablico Este es el",
            "start": 10028.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "presidente que",
            "start": 10030.64,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "quiere utilizar este caso con prop\u00f3sitos",
            "start": 10033.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 10037.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no vamos a",
            "start": 10043.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 10045.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "este no se va a dar la orden de pres\u00f3n y",
            "start": 10047.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no la",
            "start": 10051.439,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "dio",
            "start": 10057.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 hace la",
            "start": 10059.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda pues impugna no pero hasta",
            "start": 10062.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ahora no habido",
            "start": 10067.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 10070.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Entonces si los ministerios p\u00fablicos",
            "start": 10071.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hacen",
            "start": 10074.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mal en",
            "start": 10076.76,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "ocasiones s\u00ed las este carpetas de",
            "start": 10079.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 10087.68,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pero cuando las hacen bien o est\u00e9n mal",
            "start": 10090.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "hechas de todas maneras el que decide es",
            "start": 10095.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el juez",
            "start": 10098.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y Aqu\u00ed el problema que tenemos",
            "start": 10103.479,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nos ha afectado es el asunto de los",
            "start": 10108.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "jueces de magistrados y de ministros",
            "start": 10112.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 10115.84,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "que con todo",
            "start": 10118.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "respeto est\u00e1n para proteger los",
            "start": 10122.479,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "intereses de los",
            "start": 10126.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ados S\u00ed el ministro que por ejemplo",
            "start": 10131.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "guard\u00f3 en su caj\u00f3n que no ten\u00eda por qu\u00e9",
            "start": 10134.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pedir que le dieran un",
            "start": 10138.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "expediente de una",
            "start": 10141.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "empresa que deb\u00eda impuestos o que debe",
            "start": 10144.0,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "impuestos pide el expediente S\u00ed el",
            "start": 10148.72,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ministro para guardarlo y lo tiene 9",
            "start": 10153.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "meses guardado",
            "start": 10157.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y qui\u00e9n sabe cu\u00e1nto tiempo m\u00e1s lo iba a",
            "start": 10159.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tener ah\u00ed a lo mejor esperando a que yo",
            "start": 10164.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 10167.0,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "fuera pero como se denuncia no le queda",
            "start": 10170.359,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que sacarlo y en efecto hasta sus",
            "start": 10175.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "propios compa\u00f1eros dicen esto no nos",
            "start": 10180.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "corresponde a nosotros esto es un asunto",
            "start": 10182.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que tiene que resolver",
            "start": 10185.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tribunal As\u00ed es",
            "start": 10189.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "no mi abogada mi",
            "start": 10191.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "asesora",
            "start": 10195.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este entonces pero no",
            "start": 10197.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "descartar",
            "start": 10201.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n los ministerios p\u00fablicos",
            "start": 10204.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y la Polic\u00eda Ministerial y la Polic\u00eda",
            "start": 10207.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Ministerial limpiar de de",
            "start": 10211.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y",
            "start": 10215.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "buenos ministerios p\u00fablicos tambi\u00e9n",
            "start": 10219.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que que no solo le den",
            "start": 10223.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "curso a las denuncias donde hay abogados",
            "start": 10227.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "famosos de por medio o hay influyentismo",
            "start": 10230.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sino que cualquier ciudadano que",
            "start": 10236.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presente una denuncia sea atendido y le",
            "start": 10238.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "den celeridad que la justicia sea pronta",
            "start": 10241.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10245.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "expedita pero son",
            "start": 10247.16,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "procesos llevan tiempo lo importante es",
            "start": 10250.239,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "iniciarlos que no haya inmovilismo",
            "start": 10258.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la historia que es la maestra",
            "start": 10263.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 10266.399,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vida el padre Hidalgo padre de nuestra",
            "start": 10267.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "patria proclama La abolici\u00f3n de la",
            "start": 10272.239,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "esclavitud y muchos piensan",
            "start": 10275.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que la esclavitud se aboli\u00f3 en 1810 pues",
            "start": 10279.2,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "no fue la proclamaci\u00f3n del esclavitud le",
            "start": 10283.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 a \u00e9l que lo asesinaran que le",
            "start": 10287.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "cortaran la cabeza y en escarmiento",
            "start": 10289.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "exhibieran la cabeza su cabeza 10 a\u00f1os",
            "start": 10291.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en la plaza principal de",
            "start": 10295.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 10299.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "porque estaba atentando contra",
            "start": 10301.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "er olig\u00e1rquico",
            "start": 10308.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10310.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh dando un mal ejemplo cuando estaba",
            "start": 10314.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "actuando como un verdadero",
            "start": 10318.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cristiano",
            "start": 10323.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "un cura Rebelde y bueno es el padre de",
            "start": 10325.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 10330.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "patria que fue excomulgado f\u00edjense lo",
            "start": 10331.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que es M\u00e9xico y su historia",
            "start": 10335.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por eso a",
            "start": 10339.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Hidalgo se le",
            "start": 10340.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "recuerda mucho y Se le quiere mucho y",
            "start": 10342.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por eso el grito de",
            "start": 10346.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Independencia es la fiesta c\u00edvica m\u00e1s",
            "start": 10348.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "importante del pa\u00eds no es la consumaci\u00f3n",
            "start": 10351.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 10355.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "independencia que fue en",
            "start": 10356.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "1821 sino fue el inicio el grito de",
            "start": 10359.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Independencia lo que se",
            "start": 10364.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conmemora porque no es lo mismo Hidalgo",
            "start": 10366.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que Iturbide Iturbide quer\u00eda ponerse la",
            "start": 10369.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "corona",
            "start": 10374.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Imperial ygo lucha por los pobres lucha",
            "start": 10375.92,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "en contra de la",
            "start": 10381.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 10384.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Bueno pero no hay abolici\u00f3n de la",
            "start": 10385.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "esclavitud en los",
            "start": 10389.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hechos todo el siglo",
            "start": 10392.239,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "X hubo esclavitud",
            "start": 10395.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10400.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 ni con la",
            "start": 10401.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "independencia se logr\u00f3 la independencia",
            "start": 10404.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica pero la estructura de",
            "start": 10407.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n econ\u00f3mica social permaneci\u00f3",
            "start": 10410.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "intacta en las",
            "start": 10414.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "haciendas",
            "start": 10416.479,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "hab\u00edan pues peones acasillados",
            "start": 10418.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Y hasta H si",
            "start": 10427.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "un una hija de un pe\u00f3n quer\u00eda",
            "start": 10429.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "casarse ten\u00eda que pedirle permiso al amo",
            "start": 10433.239,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no pod\u00edan salir de la",
            "start": 10437.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Hacienda y el amo ten\u00eda la",
            "start": 10440.279,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "Facultad de castigar al Pe\u00f3n de",
            "start": 10444.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "azotar",
            "start": 10450.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed nefasto el derecho de pernada",
            "start": 10454.04,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "todo eso bueno pero la idea se mantiene",
            "start": 10458.64,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "y viene la revoluci\u00f3n 100",
            "start": 10464.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 10468.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 100",
            "start": 10470.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y en",
            "start": 10472.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "1914",
            "start": 10476.479,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "1915 cuando triunfa el movimiento",
            "start": 10479.279,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "Revolucionario que se expulsa a Huerta",
            "start": 10484.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "se dividen los",
            "start": 10490.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "revolucionarios Villa",
            "start": 10492.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Zapata",
            "start": 10495.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Carranza",
            "start": 10497.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n se va Carranza y Obreg\u00f3n",
            "start": 10499.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a Veracruz y Ville y Zapata toman aqu\u00ed",
            "start": 10502.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10506.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ciudad y por el empuje del movimiento",
            "start": 10507.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "zapatista y",
            "start": 10513.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "villista tienen los eh carrancistas que",
            "start": 10514.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tomar medidas",
            "start": 10519.479,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n radicales empujados por el",
            "start": 10521.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "villismo y por el zapatismo",
            "start": 10526.279,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "y en Veracruz se promulga la ley agraria",
            "start": 10529.72,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "del 6 de enero de",
            "start": 10535.2,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "1915 que es el",
            "start": 10538.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "antecedente a el art\u00edculo 27",
            "start": 10541.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "constitucional para eh",
            "start": 10545.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "devolver la tierra a los campesinos",
            "start": 10548.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "restituirle las tierras a los campesinos",
            "start": 10551.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eso se hace en Veracruz y en Veracruz",
            "start": 10554.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se",
            "start": 10556.92,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10558.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "inicia La abolici\u00f3n de la",
            "start": 10559.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esclavitud la libertad de los peones",
            "start": 10562.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acasillados de las",
            "start": 10565.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "haciendas que se da en todos los",
            "start": 10567.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estados casi al mismo",
            "start": 10571.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tiempo leyes eh",
            "start": 10575.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en contra del peonaje",
            "start": 10579.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y de la libertad de los peones en las",
            "start": 10581.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "haciendas cuentan los antiguos que",
            "start": 10584.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cuando llegaban los revolucionarios a",
            "start": 10588.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las haciendas a decirle a los peones que",
            "start": 10589.8,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "ya eran",
            "start": 10591.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "libres los",
            "start": 10592.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "peones que ah\u00ed",
            "start": 10595.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estaban pues enterrados sus padres y sus",
            "start": 10598.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "abuelos bisabuelos",
            "start": 10601.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tatarabuelos que no sab\u00edan otra cosa no",
            "start": 10604.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sab\u00edan que era Libertad en vez de",
            "start": 10607.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ponerse alegres se pon\u00edan a",
            "start": 10610.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "llorar Tuvo que pasar un tiempo para que",
            "start": 10613.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "empezaran a actuar como mujeres y",
            "start": 10617.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 10620.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "libres entonces son procesos sociales",
            "start": 10622.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que llevan tiempo",
            "start": 10626.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eh si iniciamos con la reforma el poder",
            "start": 10628.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "judicial ahora si se",
            "start": 10632.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "inicia ah\u00ed va",
            "start": 10636.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "importante no le hace que lleve",
            "start": 10639.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tiempo pero que se",
            "start": 10642.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vaya mejorando la vida p\u00fablica para",
            "start": 10644.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tener una sociedad",
            "start": 10647.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mejor pensando en nosotros a lo mejor a",
            "start": 10649.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nosotros ya no nos toca",
            "start": 10653.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "verlo es lo m\u00e1s",
            "start": 10655.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "probable pero vienen las nuevas",
            "start": 10658.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "generaciones lo van a ver nuestros hijos",
            "start": 10661.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 10664.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nietos y hay que pensar",
            "start": 10665.439,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en las nuevas generaciones como alguien",
            "start": 10668.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "dijo No un estadista no est\u00e1 pensando en",
            "start": 10671.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la nueva elecci\u00f3n sio est\u00e1 pensando en",
            "start": 10675.239,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "la nueva",
            "start": 10678.239,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n en las generaciones futuras",
            "start": 10681.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que eso es lo que nos toca ya nosotros",
            "start": 10685.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ya vamos de salida ya hasta podemos",
            "start": 10687.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "decir Gracias a la vida que nos ha dado",
            "start": 10691.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tanto pero hay que pensar hacia adelante",
            "start": 10694.88,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "y yo termino dici\u00e9ndoles que este veo un",
            "start": 10699.08,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "futuro para M\u00e9xico",
            "start": 10704.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 10708.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Porvenir de",
            "start": 10712.2,
            "duration": 11.079
        },
        {
            "text": "justicia de eh democracia de",
            "start": 10716.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica",
            "start": 10723.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "legalidad aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 10725.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "derecho muy bien M\u00e9xico es de los",
            "start": 10730.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mejores pa\u00edses del",
            "start": 10734.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "mundo tan malas las",
            "start": 10736.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "comparaciones",
            "start": 10740.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "son de mal gusto y m\u00e1s cuando se",
            "start": 10743.12,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "trata de quien gobierna un pa\u00eds pero",
            "start": 10748.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "p\u00f3nganse a pensar c\u00f3mo est\u00e1n los otros",
            "start": 10753.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 10755.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es de lo",
            "start": 10758.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mejor ofrezco",
            "start": 10761.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Disculpa a todos los pa\u00edses",
            "start": 10763.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "hermano pero no hay en Asia un pa\u00eds As\u00ed",
            "start": 10767.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 10772.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "atravesando por un momento de",
            "start": 10774.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n un momento estelar en su",
            "start": 10778.439,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "historia no hay en Europa a ver d\u00edganme",
            "start": 10782.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds europeo",
            "start": 10785.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que tenga la situaci\u00f3n que tiene M\u00e9xico",
            "start": 10788.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "hoy en nuestra",
            "start": 10791.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica en toda",
            "start": 10795.279,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 10801.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no nada m\u00e1s lo",
            "start": 10803.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que comentamos al principio la forma que",
            "start": 10807.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo la",
            "start": 10811.8,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n d\u00f3nde",
            "start": 10815.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la manera en que",
            "start": 10820.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "votaron",
            "start": 10823.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "60 millones un poco m\u00e1s de",
            "start": 10825.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mexicanos se",
            "start": 10829.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "elige",
            "start": 10831.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de la mitad de los presidentes",
            "start": 10834.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "municipales congresos",
            "start": 10837.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "locales diputado",
            "start": 10840.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "federales senadores",
            "start": 10842.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "gobernadores la presid de la",
            "start": 10846.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica sin",
            "start": 10852.439,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "problema de",
            "start": 10856.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nada este y tenemos que seguir",
            "start": 10858.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "as\u00ed por eso que viva M\u00e9xico no y v\u00e1monos",
            "start": 10862.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a desayunar una segunda",
            "start": 10866.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pregunta Ah porque est\u00e1 lloviendo s\u00ed",
            "start": 10870.96,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lloviendo y vamos a dice los este",
            "start": 10875.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "expertos que ya ma\u00f1ana no va a llover",
            "start": 10881.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que nada m\u00e1s va a estar nublado vamos a",
            "start": 10883.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 10887.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh No no no es er una celebraci\u00f3n en el",
            "start": 10891.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Campo Marte se suspende hoy por la",
            "start": 10896.2,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "lluvia y la vamos a hacer",
            "start": 10899.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ma\u00f1ana terminas los los",
            "start": 10904.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10909.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Pues tengo una agenda bastante",
            "start": 10912.16,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "cargada tenemos lo de salud hoy que hay",
            "start": 10915.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que informarles ma\u00f1ana les",
            "start": 10921.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "toca s\u00ed Y tenemos otras",
            "start": 10922.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cosas bueno",
            "start": 10927.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Felicidades mucha",
            "start": 10930.16,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "felicidades Muchas felicidades",
            "start": 10933.479,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10935.87,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hacer para",
            "start": 10953.2,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 10960.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2041 y",
            "start": 10966.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "izando S\u00ed eso es muy importante",
            "start": 10970.04,
            "duration": 5.08
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se congratul\u00f3 por la decisi\u00f3n de la presidenta electa en proponer la incorporaci\u00f3n de la guardia nacional a la secretar\u00eda de la defensa nacional S\u00ed o sea lo que se busca desde el principio Es que la guardia nacional pase a formar parte de la secretar\u00eda de defensa como el ej\u00e9rcito como la fuerza a\u00e9rea una rama as\u00ed est\u00e1 en Espa\u00f1a as\u00ed est\u00e1 en Francia as\u00ed est\u00e1 en otros pa\u00edses y yo soy partidario de eso porque se ha construido en 5 a\u00f1os la guardia nacional se ha hecho todo un esfuerzo para formar disciplinar a m\u00e1s de 12000 elementos nunca se hab\u00eda tenido una corporaci\u00f3n as\u00ed para la seguridad p\u00fablica si esa instituci\u00f3n se deja como pas\u00f3 con la polic\u00eda federal en gobernaci\u00f3n en la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica se va a echar a perder si depende de una secretar\u00eda como la defensa que tiene una tradici\u00f3n de formaci\u00f3n a sus elementos tiene colegios hay doctrina profesionalismo disciplina hay garant\u00eda de que no se corrompa la guardia nacional entonces por eso me dio mucho gusto que ayer la presidenta electa plante\u00f3 porque es lo m\u00e1s conveniente para garantizar la seguridad p\u00fablica el que la guardia Nacional dependa de la secretar\u00eda de la defensa el jefe del ejecutivo felicit\u00f3 a los familiares y amigos del periodista Juliana sanch quien fue liberado por haber sido encarcelado injustamente primero felicitar a Juli\u00e1n a sus familiares a su pap\u00e1 sus hermanos a sus amigos a millones de mexicanos y de todos los pa\u00edses del mundo que participaron para hacer posible la libertad de Juli\u00e1n a s\u00e1 nosotros tambi\u00e9n nos sumamos a esa campa\u00f1a y como lo expres\u00e9 en mi Face estamos muy contentos por la salida de la c\u00e1rcel de Juli era una cosa muy injusta era como tener en prisi\u00f3n la libertad y en especial la libertad de expresi\u00f3n y ahora ya tambi\u00e9n como lo puse en el Face est\u00e1 contenta la Estatua de la Libertad que entregaron los franceses en su momento al gobierno y al pueblo de Estados Unidos esta estatua que est\u00e1 en Nueva York la Estatua de la Libertad Por qu\u00e9 no la pones siempre hab\u00eda yo sostenido de que era se se estaba convirtiendo en un s\u00edmbolo vac\u00edo y ahora la veo hasta contenta el mandatario meico han ayudado a mejorar el sistema de Educaci\u00f3n del pa\u00eds lo primero que hicimos fue a ver nuestras maestras nuestros maestros merecen respeto y hemos llevado muy buena relaci\u00f3n con ellos y tambi\u00e9n hemos mejorado la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de los maestros la cuesti\u00f3n salarial las prestaciones lo segundo que se hizo fue cambiar los contenidos de los libros de texto porque ya estamos viviendo una etapa nueva y a lo mejor ya no se acuerdan pero al inicio del periodo neoliberal empezaron a cambiar los contenidos de los libros quitaron el civismo la \u00e9tica la historia la redujeron a nada y la simplificaron y ahora son nuevos textos nuevos contenidos educaci\u00f3n cient\u00edfica de muy buen nivel en matem\u00e1tica en f\u00edsica en qu\u00edmica pero tambi\u00e9n una educaci\u00f3n humanista si cient\u00edfica y humanista lo tercero se va a hablar m\u00e1s aqu\u00ed tiene que ver con un programa que denominamos la escuela es nuestra porque no hab\u00eda mantenimiento a las escuelas se cobraba eh para el mantenimiento de las escuelas lo ten\u00edan que hacer porque no hab\u00eda presupuesto para el mantenimiento de las escuelas y adem\u00e1s cuando se dedicaba eh dinero para las escuelas como los famosos bebederos para las escuelas o los pizarrones electr\u00f3nicos todo era pura tranza se robaban el dinero entonces tomamos la decisi\u00f3n de entregar el presupuesto para el mantenimiento de las escuelas de manera directa a las sociedades de madres de padres de familia y ellos la asamblea deciden Qu\u00e9 hacer con ese presupuesto y se va a informar de c\u00f3mo vamos con la escuela es nuestra Y por \u00faltimo se va a dar a conocer lo de las becas que se han otorgado tambi\u00e9n como nunca en la historia del pa\u00eds sean otorgado becas a estudiantes de familias pobres y se ha avanzado much\u00edsimo quiero tambi\u00e9n aprovechar para decir que he contado con todo el apoyo de la maestra Leticia Ram\u00edrez como secretaria de educaci\u00f3n una mujer Pues con experiencia maestra Pero adem\u00e1s con convicciones Con principios honesta trabajadora el jefe del ejecutivo explic\u00f3 que los flujos migratorios han sido controlados atendiendo problemas de ra\u00edz en pa\u00edses Centroamericanos actualmente no hay un problema grave En lo migratorio y los dos tanto el expresidente Trump como el presidente biden saben que nosotros hemos estado insistiendo en atender las causas de la migraci\u00f3n y hemos estado haciendo lo que nos corresponde nada m\u00e1s recordarles con todo respeto que hay eh m\u00e1s desempleo en Estados Unidos que en M\u00e9xico nosotros tenemos una tasa de desempleo de 2.7 y ellos tienen una tasa de desempleo de 3.9 que por eso no van Ya el n\u00famero de mexicanos que antes por necesidad ten\u00edan que ir a buscarse la vida a Estados es esto es importante y que as\u00ed como se ha logrado en M\u00e9xico de frenar los flujos migratorios atendiendo las causas con crecimiento con empleo con bienestar as\u00ed se debe de hacer con la cooperaci\u00f3n del gobierno de Estados Unidos en otros pa\u00edses de Centroam\u00e9rica del Caribe de Am\u00e9rica Latina en los que tienen problemas econ\u00f3micos sociales conflictos pol\u00edticos el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador explic\u00f3 que fue el pueblo El que vot\u00f3 por la transformaci\u00f3n y su continuidad al elegir a una persona sensible y con mucha experiencia afortunadamente Pues como ya es de dominio p\u00fablico el pueblo vot\u00f3 por la transformaci\u00f3n por continuar con la transformaci\u00f3n vot\u00f3 por Claudia sh para presidenta ya saben que opino igual que el pueblo igual que la mayor\u00eda de la gente respeto a quienes opinan distintos distinto pero Claudia shema es una mujer preparada de el m\u00e1ximo nivel acad\u00e9mico doctora con much\u00edsima experiencia ya gobernado es sensible le tiene amor al pueblo es honesta y es la primera mujer que va a gobernar M\u00e9xico es todo un acontecimiento hist\u00f3rico ahora todav\u00eda no alcanzamos a internalizar pero al paso del tiempo se va a entender que fue toda una haza\u00f1a el pueblo de M\u00e9xico actu\u00f3 de manera ejemplar al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al \u00c1nimo \u00c1nimo \u00c1nimo nos da mucho gusto estar el d\u00eda de hoy comenzar la semana tenemos invitadas invitados trabajadores pensionados vamos e el d\u00eda de hoy que es un d\u00eda muy importante para nosotros Porque hace 6 a\u00f1os triunf\u00f3 nuestro movimiento el pueblo nos eligi\u00f3 Para ocupar la presidencia de la Rep\u00fablica hace 6 a\u00f1os eh vamos a tratar eh sobre ese acontecimiento muy importante eh pero sin dejar de desahogar la agenda de los lunes con un complemento ahora importante la agenda del lunes como ustedes saben Inicia con el informe sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de combustibles y de alimentos y luego vamos eh a informar sobre el inicio de eh el fondo de pensi\u00f3n que se denomina pensi\u00f3n para el estar que es un complemento para que el trabajador al jubilarse reciba el 100% de su salario as\u00ed eh de sencillo de explicar porque hicieron reformas en el periodo neoliberal para que el trabajador al jubilarse no recibiera su sueldo su salario completo lo van a explicar ahora iban a recibir del 30% de El \u00faltimo salario con las reformas que se hicieron cuando Cedillo y Calder\u00f3n para trabajadores del apartado a y del apartado B luego En este gobierno hicimos una reforma para eh que recibieran m\u00e1s llegamos al 60 por pero de todas maneras quedaba el 40% qu\u00e9 es lo que estamos ahora resolviendo a partir del d\u00eda de hoy para que el trabajador reciba el 100% de su salario es un avance important\u00edsimo que se logra y vienen todos los servidores p\u00fablicos a informar y como dije al final de la conferencia pues vamos a recordar que llevamos 6 a\u00f1os desde que triunf\u00f3 nuestro movimiento entonces comenzamos con el procurador de consumidor Muy buenos d\u00edas a todas y todos Presidente buenos d\u00edas secretaria directora directores a todos quienes nos acompa\u00f1an damos inicio como todos los lunes con el quienes quienen los precios en los combustibles y el d\u00eda de hoy Me permito informar que la mezla mexicana de petr\u00f3leo al d\u00eda 27 de junio se encontr\u00f3 en $7 663 por barril y en consecuencia obtuvimos para ese mismo periodo los precios promedio en el caso de la gasolina regular 2375 por litro en el caso de la gasolina Premium 25 p29 y en el caso del diesel 2545 centavos una vez m\u00e1s es una semana donde tenemos 0% de incentivo fiscal para la Premium pero en el caso de la regular tenemos 8.3 y en el caso del diesel 5 1% pasando ahora los indicadores de ganancia por marca esto a nivel nacional nos encontramos con las franquicias m\u00e1s careras en este periodo arco oxogas y acron y nos encontramos tambi\u00e9n con Winstar g500 y orsan como las aliadas de las y los consumidores esto es las gasolineras m\u00e1s baratas vemos en la Gr\u00e1fica como PEMEX seue ubicando en la media de de la Gr\u00e1fica este llama la atenci\u00f3n tambi\u00e9n ubicar a Chevron a continuaci\u00f3n de Pemex una franquicia que constantemente aparec\u00eda como entre las m\u00e1s careras vemos que est\u00e1n haciendo alg\u00fan esfuerzo pero tambi\u00e9n llamar la atenci\u00f3n de Petro Seven Con quienes Tenemos que platicar porque seguimos viendo precios bastante altos sobre todo en la zona norte del pa\u00eds como lo podemos ver en el caso de la regular en en su estaci\u00f3n petromax sadc benza Nicol\u00e1s de los gars ah\u00ed en la Zona Metropolitana de Monterrey con el litro en promedio a 26 pes con 48av esto En el caso de la regular como pueden ver 3 pesos por arriba del promedio nacional y con un indicador de ganancia de 4 p69 en contraste por ejemplo tenemos nada m\u00e1s y nada menos que g500 sin final Sad cb Ojal\u00e1 no tengan final con estos precios en teapa Tabasco 22 p49 un pes con 26 centavos debajo del promedio y solamente un pes21 centavos de ganancia vemos buenos precios tambi\u00e9n a lo largo y ancho del pa\u00eds un ejemplo importante que quiero mencionar es oxogas en la capital del estado de Chihuahua con el litro de regular a 22 p82 una mu muestra de varias estaciones que en el caso de oxo empezamos a ver que est\u00e1n mejorando precios m\u00f3vil tambi\u00e9n en la capital del Estado de M\u00e9xico en 2262 brist oil all\u00e1 en la capital del Estado de Jalisco en Guadalajara 2262 y franquicia Pemex en Altamira Tamaulipas 22 pes con 57av en el caso de la gasolina Premium otra vez tenemos a arco corporativo envi\u00f3n sapi de en Hermosillo Sonora 27 p49 2.2 pesos por encima del promedio nacional y una vez m\u00e1s como les mencionaba tenemos a petroseven all\u00ed en el municipio de Apodaca Nuevo Le\u00f3n a 27 pes con 32avos 3.84 pesos de indicador de ganancia pero tambi\u00e9n tenemos otras estaciones de servicio en el caso de la Premium con muy buenos datos por ejemplo la gas en Um\u00e1n Yucat\u00e1n con el litro a 23 p49 1.8 debajo del promedio Y tenemos varias que vale la pena mencionarlas por ejemplo en Puebla Cosco franquicias PEMEX en Tamaulipas Veracruz Guanajuato y Chiapas Winstar en Chihuahua y red petr\u00f3leo en Sinaloa todas ellas por debajo del promedio nacional Tenemos tambi\u00e9n las m\u00e1s altas en el caso del di\u00e9sel una franquicia Pemex en San Pedro mixtepec ah\u00ed en Oaxaca 27 pesos con 41 cavos casi 2 pesos por arriba del promedio tenemos la gas en Canc\u00fan donde estamos tambi\u00e9n haciendo algunas visitas de constataci\u00f3n para revisar los precios y arco en guaimas Sonora como que empieza a aparecer una vez m\u00e1s guaimas ya se hab\u00edan mejorado los precios all\u00ed en guaimas pero vamos a estar muy atentos por all\u00e1 en el estado de Sonora y entre los precios m\u00e1s Bajos en diesel otra vez tenemos a m\u00f3vil en la capital del Estado de Puebla con el litro a 24 con9 y todas las que tenemos aqu\u00ed en la tabla que pueden ver tambi\u00e9n por debajo del promedio tenemos a Valero en Altamira Tamaulipas a shel en San Jos\u00e9 y turb de Guanajuato G quimios en C\u00e1rdenas Tabasco dos franquicias de Pemex en tuxla Guti\u00e9rrez y la Paz Baja California Sur respectivamente en el caso de las verificaciones en el periodo del 21 al 27 de junio de este a\u00f1o atendimos 277 denuncias realizamos 287 visitas de verificaci\u00f3n y o constataci\u00f3n dos gasolineras se negaron a ser verificadas una en el Estado de Michoac\u00e1n otra en el Estado de Quer\u00e9taro y encontramos una gasolinera con irregularidades al dar litros que no eran de al litro en el caso del estado de Sonora pasamos ahora al Qui\u00e9nes quienen los precios en el caso del gas LP un mercado como lo hemos reiterado bastante estable pero sobre todo en el contexto nacional con precios constantes y generalmente por debajo bajo del mercado internacional el referente internacional en el caso de de esta de este dato por ejemplo para el 26 de junio el caso del gas que se vende por kilo lo encontramos seg\u00fan el referente internacional en 21 pes con 75 cavos sin embargo en el contexto nacional \u00fanicamente en 19 pes con1 centavos para el gas que se vende por litro en el contexto internacional 11 p78 y en el caso nacional 1035 por litro en el tema de las verificaciones espec\u00edficamente en el esquema de precios implementado en las 220 regiones que determina la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda realizamos 789 verificaciones y en todas ellas nuevamente se cumplieron los precios y no solo eso como lo hemos reiterado en varias ocasiones muchas ocasiones adem\u00e1s encontramos precios por debajo de su respectivo m\u00e1ximo por ejemplo en el gas estacionario gasificadora del Golfo all\u00e1 en la capital del estado de San Luis Potos\u00ed nos ofreci\u00f3 el litro de gas LP en 10 pes con3 centavos 59 pesos por debajo de su precio m\u00e1ximo en esa regi\u00f3n y otros casos en Michoac\u00e1n Guerrero Jalisco Coahuila y en el caso del gas en cilindro el que conocemos y que se expende por kilo una vez m\u00e1s distribuidora de Gas del ca\u00f1\u00f3n pero en esta ocasi\u00f3n en Villa Guerrero Jalisco lo obtuvimos en 19 pesos con 199 centavos un peso con 22 centavos de bajo de su m\u00e1ximo y otros casos en Guerrero San Luis Morelos Chihuahua Michoac\u00e1n entre otros como les comentaba en el periodo del 22 al 28 de junio de este a\u00f1o de las 789 verificaciones en el caso del gas LP que realizamos \u00fanicamente encontramos en este periodo cuatro con infracci\u00f3n y de 16 lotes de cilindros Que en total estaban 16 616 cilindros que revisamos \u00fanicamente se inmovilizaron por cuestiones de inseguridad 11 de ellos pasamos ahora al quienes quienen los precios de la canasta b\u00e1sica y seguimos con los mismos niveles una vez m\u00e1s que a principios de este a\u00f1o en cuanto al \u00edndice Nacional de precios al consumidor en el rubro de alimentos muy buenos comportamientos como podemos apreciarlo en la Gr\u00e1fica tanto en los precios m\u00e1ximos como m\u00ednimos fue una buena semana Adem\u00e1s de que todos ellos se encuentran debajo de del compromiso de los 1,39 pesos por canasta y ahora que Cerramos el segundo trimestre del a\u00f1o para esta semana reportamos el precio promedio de la canasta en 811 pesos con 28 centavos pasando ahora por zonas en el caso de la zona centro esto en el periodo del 17 al 21 de junio nos encontramos como una peque\u00f1a excepci\u00f3n con Walmart Perinorte a\u00fan por arriba de los 1000 pesos pero debajo de los 1039 pesos en Cuautitl\u00e1n iscali en el Estado de M\u00e9xico con la canasta en 1018 p50 pero miren nada m\u00e1s este precio que encontramos de la cadena chedragui en la sucursal flores Mag\u00f3n all\u00ed en la capital de Morelos en Cuernavaca la el mejor precio que encontramos para esta semana fue de 734 p50 tambi\u00e9n chedragui en Puebla Puebla 741 p80 Bodega Aurrer\u00e1 en Quer\u00e9taro 764 p 60av y en Coacalco aqu\u00ed cerca en el Estado de M\u00e9xico otra vez chedragui 770 p con 30 una zona donde encontramos muy buenos precios y en la zona centro Norte nos encontramos con Walmart Express las Am\u00e9ricas ah\u00ed en la capital de Michoac\u00e1n en Morelia ya por debajo de los 1000 pesos 954 pes con 42av y encontramos nuevamente en San Luis Potos\u00ed a chedragui con 791 p60 por canasta al igual que en Tonal\u00e1 Jalisco 798 p40 tambi\u00e9n chedragui y Soriana super y Soriana ipe respectivamente en Guadalupe Zacatecas y en Aguascalientes con precios de 835 p60 y 850 con 60av en este periodo del 17 al 21 de junio en la zona norte nos encontramos con Walmart Ah\u00ed en Tampico en 1,7 p80 la central de abastos de Monterrey un buen precio 955 pesos en cambio vemos en aprecio jardines esta cadena que es regional pero que a quienes agradecemos est\u00e1n ech\u00e1ndole muchas ganas una vez m\u00e1s los encontramos en Tijuana Baja California en 786 p50 y vale la pena mencionar en esta regi\u00f3n Soriana ech\u00e1ndole ganas en Chihuahua 791 pesos en Tampico 828 pes con 70av en Hermosillo 835 p con 30av y en Saltillo Coahuila 836 pes con 80 centavos finalmente en la zona Sur tambi\u00e9n ya debajo de los 1,000 pesos en en Walmart Playa del Carmen en el municipio de solidaridad all\u00e1 en Quintana ro 997 pes con 70 centavos y en cambio tenemos a Bodega Aurrer\u00e1 ciudad Industrial all\u00e1 en centro Tabasco con la canasta en 750 p50 y el esfuerzo tambi\u00e9n se ve reflejado por parte de zoriana en Veracruz 794 p30 en Solidaridad quintan ro tambi\u00e9n hay mismo 794 con 70 y en tuxla Guti\u00e9rrez Chiapas con 801 pes con 40 centavos por canasta Much\u00edsimas gracias que tengan buenos d\u00edas con su permiso presidente precisamente hoy primero de julio a 6 a\u00f1os del triunfo de la cuarta transformaci\u00f3n vamos a hacer entrega de los primeros complementos del fondo de pensiones para el bienestar ya una realidad en nuestro pa\u00eds esta reforma \u00edsima que pretende eliminar estos efectos negativos que tuvieron las reformas neoliberales eh que nos llevaron a eh pensiones muy bajas en nuestro pa\u00eds agradecer much\u00edsimo para que esto pudiera ser posible hubo mucha coordinaci\u00f3n de varias instituciones entre ellas por supuesto la secretaria de Hacienda e su titular Rogelio Ram\u00edrez de la o el secretario del trabajo marad Bola\u00f1os y tambi\u00e9n otras instituciones como el banco de M\u00e9xico nos acompa\u00f1a hoy aqu\u00ed el subgobernador Omar Mej\u00eda tambi\u00e9n el titular de pensiones H\u00e9ctor Santana est\u00e1 con nosotros el titular de conar Julio C\u00e9sar Cervantes el titular del infonavid Carlos Mart\u00ednez La titular del Iste Berta Mar\u00eda alcalde y tambi\u00e9n el titular de Instituto Mexicano el seguro social Zoe Robledo iniciamos as\u00ed con la presentaci\u00f3n del fondo de pensiones para el bienestar Much\u00edsimas gracias bueno como hemos comentado con anterioridad es importante conocer Cu\u00e1l era el sistema pensionario que ten\u00edamos Y c\u00f3mo hemos venido reformando este este modelo antes de 1997 y antes de 2007 en nuestro pa\u00eds exist\u00eda un sistema pensionario solidario donde las cuentas eran administradas por el IMS y por el Iste cumpliendo 60 a\u00f1os y 10 a\u00f1os de cotizaci\u00f3n pod\u00edas acceder a una pensi\u00f3n este sistema solidario garantizaba y aqu\u00ed lo vamos a ver en un ejemplo que hemos utilizado que un trabajador una trabajadora que tiene un salario que ten\u00eda un salario de 10,000 pes pudiese a trav\u00e9s de este sistema solidario jubilarse con 10,000 pesos es decir un 100% de rendimiento a la hora en la \u00faltima etapa de su vida pero Qu\u00e9 sucedi\u00f3 en 1997 con Cedillo como presidente de la Rep\u00fablica en el caso de aquellos afiliados al Ims y posteriormente en 2007 ya con Calder\u00f3n como presidente en el caso del apartado b o de los Trabajadores al Servicio del Estado cambi\u00f3 completamente de un sistema solidario a un sistema individual a trav\u00e9s de cuentas individuales administradas ya no por el IMS y por el Iste sino por las Afores no solamente cambi\u00f3 esto sino tambi\u00e9n los requisitos para poder acceder una pensi\u00f3n ahora deb\u00edas cumplir 60 a\u00f1os y no 10 sino 25 a\u00f1os de cotizaci\u00f3n para poder acceder una pensi\u00f3n Cu\u00e1les fueron los efectos de cambiar de un sistema solidario a un sistema de cuentas individuales que un trabajador una trabajadora que ganaba 10.000 pesos en el mismo ejemplo en lugar de recibir 10.000 de pensi\u00f3n estaba recibiendo poco menos del 30% es decir 2700 pesos con esta realidad en 2020 presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador present\u00f3 una iniciativa al congreso una reforma important\u00edsima que tuvo tres cambios fundamentales el primero es que se aument\u00f3 la aportaci\u00f3n por parte de los empleadores de los patrones pas\u00f3 de 5% a 13 por de manera progresiva n\u00famero dos se puso un alto al cobro abusivo alt\u00edsimo de comisiones que estaban cobrando las Afores mucho m\u00e1s que en otras regiones del mundo y al Poner este alto este fue el efecto de un cobro de 1.01 a 0.56 por pr\u00e1cticamente se limit\u00f3 a la mitad tan solo Este cambio ha significado un ahorro para los trabajadores de 40,000 millones de pesos y se proyecta para 2030 un ahorro de 100,000 millones de pesos y finalmente un tercer cambio importante que ha abierto a que muchas m\u00e1s personas puedan jubilarse es bajar los a\u00f1os de cotizaci\u00f3n de 25 a 15 a\u00f1os eh con incrementos progresivos Cu\u00e1les fueron los efectos de la Reforma en el mismo ejemplo una trabajadora un trabajador que ganaba 10,000 pes y que antes de la Reforma del 2020 se iba a jubilar con 2700 ahora se jubilara con 6,000 pesos un incremento importante de casi el doble pero como podemos ver todav\u00eda era insuficiente por eso la decisi\u00f3n adelante de presentar una segunda reforma al sistema pensionario esta reforma fue publicada hace apenas unos meses el primero de mayo de este a\u00f1o el d\u00eda del trabajo aqu\u00ed fue informado que se public\u00f3 en el diario oficial de la federaci\u00f3n y en esta reforma lo fundamental es que se crea el fondo de pensiones para el bienestar qu\u00e9 cambia pasamos de un sistema individual de cuentas individuales a uno mixto donde hay un donde est\u00e1n las cuentas individuales Pero hay un elemento solidario un complemento solidario para garantizar que los trabajadores puedan jubilarse con el 100% de su \u00faltimo salario aqu\u00ed podemos ver el ejemplo la trabajadora el trabajador que ganaba 10,000 que se iba jubilada antes del 2020 con 2700 y que gracias a los cambios de la Reforma de 2020 ya se jubilara con 6000 hoy Gracias al fondo de pensiones para el bienestar se integra a su pensi\u00f3n este complemento que sumado con su pensi\u00f3n da el 100% de su \u00faltimo salario A qui\u00e9n va dirigida esta reforma Pues a todos aquellos que han cotizado que est\u00e1n dentro del esquema de cuentas individuales es decir en el caso del IMS quienes empezaron a trabajar despu\u00e9s de junio de 1997 y en el caso del Iste a a todos aquellos que se encuentran en el r\u00e9gimen de cuentas individuales como hemos dicho consiste en garantizar que los trabajadores que ganan hasta el salario promedio se jubilen con el 100% de su salario Aqu\u00ed es importante como lo podemos ver se\u00f1alar que es una reforma que aplica tanto aquellos trabajadores que est\u00e1n afiliados al Ims como a los Trabajadores al Servicio del Estado hoy afiliados al Iste vamos a pasarle la palabra a H\u00e9ctor por favor de la Secretar\u00eda de Hacienda gracias Buenos d\u00edas la siguiente por favor el fondo de pensiones para el bienestar es un fedicom miso que tiene la caracter\u00edstica de que la Secretar\u00eda de Hacienda es el fideicomitente y el banco de M\u00e9xico es el fiduciario lo que busca garantizar eso es el manejo escrupuloso de los recursos y garantizar que se inviertan de la mejor manera ahora esta l\u00e1mina lo que muestra es De d\u00f3nde provienen los recursos y de d\u00f3nde provendr\u00e1n algunos ya han llegado al fondo otros estar\u00e1n en pr\u00f3ximos d\u00edas y semanas llegando al mismo los recursos que provienen del indep tanto el 75 por de los ingresos que se reciben por incautaciones como tambi\u00e9n la liquidaci\u00f3n de la financiera Nacional de desarrollo rural que est\u00e1 ya en tr\u00e1nsito a ingresar al fideicomiso eh los recursos que provengan de las empresas que maneja la secretar\u00eda de la defensa nacional En porcentaje de ellas igual de la Secretar\u00eda de Marina los adeudos que tienen entes p\u00fablicos con el IMS perd\u00f3n con el Iste y con el sat as\u00ed como los recursos de las cuentas no reclamadas e inactivas que ten\u00edan administradas las Afores y que corresponden a trabajadores afiliados al Ims y al Iste la que sigue por favor Este es el el monto con el que el el fic comiso tendr\u00e1 A fines de esta semana hoy al d\u00eda de hoy ya tiene 32,000 millones de pesos pero estos d\u00edas el d\u00eda de hoy y el mi\u00e9rcoles terminar\u00e1 de recibir los recursos para alcanzar un monto inicial de 44,89 4 millones de pesos lo cual garantiza el cumplimiento de los dos objetivos del fideicomiso por muchos a\u00f1os Que es el pago de devoluciones a aquellos trabajadores que quieran recuperar su dinero y que estaba como cuenta inactiva pero de manera muy importante el pago de complementos que garantiza el que todos los trabajadores puedan recibir Si tienen una pensi\u00f3n inferior de 16777 pesos el 100% del ingreso que ten\u00edan como trabajadores activos Este es el componente inicial de c\u00f3mo est\u00e1n los recursos que ingresaron el firic comiso 59 son de Afore 14 son de infonavid y 27 son los que corresponden a la transferencia del Instituto Nacional para devolverle al pueblo lo robado la que sigue por favor Estas son las aportaciones de la safor de los trabajadores afiliados al y al ise con cuentas inactivas y ustedes podr\u00e1n ver la distribuci\u00f3n y el ingreso que se recibi\u00f3 el viernes 21 de cada una de ellas Ese fue un proceso que concluy\u00f3 de manera exitosa y ordenada es cuo Se\u00f1or Presidente con su permiso presidente buenos d\u00edas a todos y a todas Eh bueno como ustedes saben El Congreso de La Uni\u00f3n aprob\u00f3 distintas reformas en las que encomienda al Banco de M\u00e9xico la administraci\u00f3n de los recursos del fondo para el bienestar eh Cabe se\u00f1alar que Banco de M\u00e9xico tambi\u00e9n por disposici\u00f3n legal tiene esta facultad dentro de su ley y por lo que fuge tambi\u00e9n como fiduciario de otros fideicomisos como el fondo mexicano del petr\u00f3leo entonces eh lo que les quiero decir con esto es que el banco de M\u00e9xico cuenta con una experiencia s\u00f3lida en el manejo de estos recursos recordemos tambi\u00e9n que el banco de M\u00e9xico maneja la reservas internacionales Este es el portafolio de activos m\u00e1s grande del pa\u00eds Entonces esta es la aportaci\u00f3n que est\u00e1 haciendo el banco de M\u00e9xico para la administraci\u00f3n de los recursos del fondo para el bienestar el pasado 13 de junio se llev\u00f3 a cabo la instalaci\u00f3n justamente de este fondo el la reuni\u00f3n del comit\u00e9 t\u00e9cnico del fidecomiso del fondo fue el 19 de junio y con esta se aprobaron ya diversas reglas administrativas y jur\u00eddicas por lo que este fondo qued\u00f3 constituido precisamente Desde esa fecha de manera formal en su comit\u00e9 t\u00e9cnico como fiduciario el banco de M\u00e9xico les dir\u00eda tambi\u00e9n que actualmente hemos recibido recursos hasta por 31,700 millones de pesos que ya est\u00e1n dentro del fideicomiso y por lo tanto ya est\u00e1n los recursos disponibles el d\u00eda de hoy el comit\u00e9 t\u00e9cnico aprob\u00f3 Cu\u00e1les iban a ser tambi\u00e9n los lineamientos para la inversi\u00f3n de estos recursos con ejes fundamentales como son primero tener los recursos disponibles es decir la liquidez necesaria segundo tener el recurso preservarlo en su capital tener un un manejo lo suficientemente responsable para tener un capital asegurado Y por \u00faltimo tambi\u00e9n generar rendimientos que son susceptibles de formar parte del patrimonio del propio fideicomiso y de este fondo de pensiones para el bienestar recordemos que actualmente tambi\u00e9n el Gobierno Federal ya desde hace mucho tiempo funge como tambi\u00e9n el el agente financiero del gobierno por lo que diariamente Nosotros le damos seguimientos a muchos indicadores Y tenemos la experiencia para dentro del staff para poder administrar este fondo eh algo m\u00e1s que quisiera compartir con ustedes es que el banco de M\u00e9xico dar\u00e1 un estricto cumplimiento al mandato legal que le ha sido asignado en este en esta tarea y tambi\u00e9n pues decirles que va a haber un informe que se va a dar de manera trimestral sobre el estado que guarden las finanzas del propio fideicomiso y ser\u00eda cu\u00e1nto se\u00f1or presidente Gracias Muchas gracias muy buenos d\u00edas presidente Muy buenos d\u00edas a a todas y a todos como se coment\u00f3 el primero de mayo se public\u00f3 en el diario oficial de la federaci\u00f3n y el 2 de mayo ya entra entr\u00f3 en vigor entonces todas las solicitudes de de pensi\u00f3n de las resoluciones por pensi\u00f3n que han llegado desde el 2 de mayo y hasta el 14 de junio que se hizo el corte han sido 335 de estas 335 hay 200 49 de trabajadoras y trabajadores que recibir\u00e1n el complemento de este fondo de pensiones eh para el bienestar estamos hablando aqu\u00ed de 249 trabajadoras y trabajadores que estaban al Amparo de la ley del seguro social y que eh empezaron despu\u00e9s de 1997 un par de datos 99.2 por de estos beneficiarios recibir\u00e1n el complemento para su pensi\u00f3n para llegar a al mon de su \u00faltimo salario a trav\u00e9s de una afora hay dos casos que ser\u00e1n a trav\u00e9s de rentas vitalicias eh otro dato importante de estas 249 eh complementos el promedio que se est\u00e1 pagando es de 3975 pesos y la tasa de reemplazo con esto pas\u00f3 del 57 por para este grupo de trabajadoras y trabajadores a 96 por c. si pueden pasar la la siguiente solamente para detallar y describir un poco de este primer universo que desde luego pues va a seguir increment\u00e1ndose a lo largo de los meses y de los y de los a\u00f1os va hay complementos desde 179 pesos que son peque\u00f1os para llegar a este monto de pensi\u00f3n pero tambi\u00e9n los hay de 11,160 eh pesos que es hasta el momento el m\u00e1s alto que se ha recibido la siguiente por favor y son 989 1000 pesos hasta el momento lo que lo que significa el pago de estos complementos pero insistimos pues ir\u00e1 increment\u00e1ndose a lo largo a lo largo del tiempo y afortunadamente ya se tienen los recursos aqu\u00ed tenemos dos casos a quienes agradecemos much\u00edsimo su presencia el d\u00eda el d\u00eda de hoy y tambi\u00e9n por poder compartir su historia porque de esta manera pues le damos un rostro y una explicaci\u00f3n ya muy puntual a lo que significa este este este fondo Y tenemos el caso de la se\u00f1ora Delfina Calder\u00f3n que est\u00e1 aqu\u00ed con con nosotros ella trabaj\u00f3 durante 55 a\u00f1os 29 a\u00f1os en el gobierno 26 a\u00f1os en la iniciativa Privada de hecho su centro de trabajo cuando trabajaba en el gobierno era aqu\u00ed en Palacio Nacional por lo que nos ha contado en la subsecretar\u00eda de de planeaci\u00f3n donde trabajaba como secretaria el pasado 18 de marzo comenz\u00f3 su tr\u00e1mite de pensi\u00f3n a los 72 a\u00f1os de edad y de despu\u00e9s de haber trabajado las 12247 semanas de cotizaci\u00f3n con un salario de 12289 si la sin la reforma la se\u00f1ora Delfina hubiera tenido una pensi\u00f3n de 7489 pesos pero gracias a la reforma recibir un complemento de 4,800 pesos con lo que alcanzar\u00eda una pensi\u00f3n equivalente a su \u00faltimo salario Y est\u00e1 tambi\u00e9n aqu\u00ed con nosotros el el se\u00f1or Raimundo Vallejo que nos nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n eh el se\u00f1or Raimundo Vallejo desde los 19 a\u00f1os trabaj\u00f3 en el sector transportista de la ciudad form\u00f3 parte de Ruta 100 y fue uno de los primeros conductores del metrob\u00fas hoy a los 72 a\u00f1os con 108 semanas de cotizar al seguro social obtuvo su pensi\u00f3n su salario de 13,700 eh de 1,077 pes al mes sin la reforma hubiera tenido una eh pensi\u00f3n de 5600 28 pes gracias a esta reforma el complemento que recibe del fondo de pensiones para el bienestar es de 7449 pesos con lo que alcanzar\u00eda una pensi\u00f3n equivalente a su \u00faltimo salario algo importante de se\u00f1alar en los casos que son de personas que cotizan eh cotizaban al seguro social es que va a haber ventanillas \u00fanicas hay ventanillas \u00fanicas en 137 puntos eh Por un lado en las 1400 cuatro unidades de Medicina familiar y en las 133 subdelegaciones de el seguro social Adem\u00e1s est\u00e1 la aplicaci\u00f3n de mi pensi\u00f3n digital donde pueden recibir toda la informaci\u00f3n conocer los tr\u00e1mites y conocer si son eh parte de este universo que insisto se ir\u00e1 incrementando que son beneficiarios de este fondo de pensiones para el bienestar Muchas gracias le paso la palabra a la directora de list Muchas gracias con su permiso presidente complementar en el caso del Iste bueno primero decir que en el caso del Iste tenemos ya abiertas 35 ventanillas de atenci\u00f3n en las oficinas de representaci\u00f3n se pueden consultar exactamente las direcciones de estas ventanillas en la p\u00e1gina de fondo de pensiones parael bienestar.gob.mx ah\u00ed tambi\u00e9n pueden consultar donde pueden hacer los tr\u00e1mites correspondientes del IMS muy importante mencionar no es necesario hacer un tr\u00e1mite adicional para poder recibir este complemento basta con hacer el tr\u00e1mite ordinario de la pensi\u00f3n que ya se conoce para que se les sea notificado si son o no beneficiarios del complemento del fondo de pensiones para el bienestar siguiente y Algunos n\u00fameros en el caso del Iste 31 primer personas beneficiarias a partir del d\u00eda de hoy que van a recibir su complemento por un total y esto son montos mensuales de 94,26 no olvidar que este n\u00famero de benefici va a ir incrementando mes con mes a\u00f1o con a\u00f1o tanto en el caso del Iste como en el caso del IMS en este caso de las 31 personas 65 por son hombres 35 por son mujeres y el promedio del complemento de la pensi\u00f3n es en este mes de 33 pesos el complemento M\u00e1s alto que se va a recibir a partir del d\u00eda de hoy Estos son montos mensuales es de 10370 y la tasa de reemplazo pas\u00f3 del 73 por Comparado al salario base que se recibe ahora se va a recibir el 98 por tomando en cuenta todos los salarios siguiente y aqu\u00ed dos casos tambi\u00e9n agradecemos much\u00edsimo la presencia de tres de nuestros beneficiarios que van a recibir este complemento a partir del d\u00eda de hoy voy a dar dos ejemplos en espec\u00edfico nos acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy Luis Leonardo Morales Alvarado Luis Leonardo que va a recibir una pensi\u00f3n de vejez a partir del d\u00eda de hoy ten\u00eda 25 a\u00f1os de servicio va a recibir un bueno la la pensi\u00f3n que hubiera recibido sin complemento hubiera sido de 6406 pes el salario base de Luis Leonardo es de 2 12204 no se va a recibir un complemento de 5798 es decir que Luis Leonardo va a poder recibir mensualmente una pensi\u00f3n a partir del d\u00eda de hoy de 12204 pesos Tambi\u00e9n tenemos el caso de Irma Moreno Pineda quien nos acompa\u00f1a Aqu\u00ed tambi\u00e9n con nosotros Muchas gracias quien va a recibir una pensi\u00f3n por vejez los a\u00f1os de servicio tiene 30 a\u00f1os ya de servicio y ella hubiera recibido antes de la Reforma una pensi\u00f3n de 64 6es el salario de Irma Moreno era de 11418 a partir de el d\u00eda de hoy va a poder recibir un complemento de 512 lo que va a permitir que Irma Moreno pueda pensionarse con el 100% de su salario base mensualmente es decir un monto de 11418 pesos Muchas gracias vamos a pasar el video a partir del primero de julio de 2024 el fondo de pensiones para el bienestar ser\u00e1 una realidad si tienes 65 a\u00f1os o m\u00e1s y cotizas en el IMS desde el primero de julio de 1997 o en el Iste bajo el r\u00e9gimen de cuentas individuales adem\u00e1s de tu pensi\u00f3n por vejez el gobierno de M\u00e9xico te garantiza una jubilaci\u00f3n con el 100% de tu salario promedio del \u00faltimo a\u00f1o elaborado para recibir tu complemento solidario del fondo de pensiones para el bienestar no necesitas tr\u00e1mites adicionales acude a alguna de las m\u00e1s de 10000 ventanillas \u00fanicas ubicadas en las unidades de Medicina familiar y en la subdelegaciones del inss en los centros de servicio del Infonavit o si eres trabajador al Servicio del Estado en las oficinas de representaci\u00f3n del Iste adem\u00e1s de asesorarte sobre todo lo relacionado al fondo en las ventanillas \u00fanicas se har\u00e1 el c\u00e1lculo de tu complemento de pensi\u00f3n y se gestionar\u00e1 tu pago adem\u00e1s si dejaste de trabajar hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os y no has reclamado tu pensi\u00f3n ah\u00ed mismo puedes solicitar su devoluci\u00f3n as\u00ed como en la ventanilla de atenci\u00f3n de tu afore recuerda para solicitar tu complemento deber\u00e1s iniciar tu tr\u00e1mite de pensi\u00f3n entregar la documentaci\u00f3n y firmar tu solicitud en la ventanilla m\u00e1s cercana si no sabes si tienes una cuenta a fore Inf\u00f3rmate en afor web.com.mx en sartel Llamando al 5 1328 50000 o descargando la aplicaci\u00f3n Afore Mobil recuerda todos los tr\u00e1mites son gratuitos Cualquier duda o pregunta comun\u00edcate al INS al 800 623 2323 opci\u00f3n 3 pensionados o aliste al tel\u00e9fono 55400 10000 Inf\u00f3rmate en fondo pensiones pararel bienestar.gov.mx con el fondo de pensi\u00f3n para el bienestar un retiro digno es posible y ahora s\u00ed presidente si nos acompa\u00f1a a dar entrega aqu\u00ed nos acompa\u00f1an los beneficiarios adelante si nos acompa\u00f1an est\u00e1 con nosotros Delfina Calder\u00f3n por favor Delfina adelante si le entrega al presidente para que pueda hacer entrega por favor Muchas gracias Delfina tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a Raimundo Vallejo por favor adelante Raimundo est\u00e1 con nosotros tambi\u00e9n Luis Leonardo Morales adelante y finalmente Irma Moreno adelante Irma ah y mencionamos tambi\u00e9n la presencia de Jos\u00e9 Manuel ubaldo Much\u00edsimas gracias Jos\u00e9 Manuel por favor No usted much favas fades [Aplausos] pues es cuanto presidente Muchas gracias a Muchas gracias Pues vamos a presentar un V para recordar que hace 6 a\u00f1os el pueblo de M\u00e9xico decidi\u00f3 llevar a cabo un cambio verero Iniciar una transformaci\u00f3n en la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds lo que conocemos como la cuarta transformaci\u00f3n recordando que la primera transformaci\u00f3n fue el movimiento de Independencia nacional la segunda transformaci\u00f3n fue el movimiento de reforma al mismo tiempo que se luch\u00f3 contra la intervenci\u00f3n francesa y se logr\u00f3 la segunda independencia de M\u00e9xico y la tercera transformaci\u00f3n fue la Revoluci\u00f3n Mexicana de 1910 ahora a nosotros nos toc\u00f3 llevar a cabo este movimiento de transformaci\u00f3n que fue impulsado por millones de mexicanos desde hace varios a\u00f1os algunos Ya se nos adelantaron pero contribuyeron mucho es un movimiento que se hizo desde abajo y entre todas y todos y hace 6 a\u00f1os despu\u00e9s de fraudes y de varios intentos se logr\u00f3 El Triunfo de el movimiento de transformaci\u00f3n y llegamos a la presidencia de la Rep\u00fablica eh el d\u00eda de hoy estamos muy contentos Porque adem\u00e1s hace pues un mes eh se volvi\u00f3 a triunfar Se ratific\u00f3 el apoyo del pueblo para que contin\u00fae la transformaci\u00f3n porque en 6 a\u00f1os como Es mucho el atraso mucho el rezago que nos dej\u00f3 el modelo llamado neoliberal mejor conocido por nosotros como neop porfirista modelo en donde solo importaban las minor\u00edas y se le dio la espalda al pueblo de M\u00e9xico como se prolong\u00f3 mucho Esa pol\u00edtica neoliberal neoporfirismo un esfuerzo y se ha avanzado bastante ha sido una haza\u00f1a lo que se ha logrado en 6 a\u00f1os se combati\u00f3 como nunca la corrupci\u00f3n que era el principal problema de M\u00e9xico nuestro pa\u00eds tiene muchos recursos naturales tiene un pueblo bueno trabajador sin embargo imperaba la corrupci\u00f3n y solo se beneficiaban unos cuantos eso se ha enfrentado y nos ha permitido liberar muchos fondos de el presupuesto que es dinero del pueblo En beneficio de la mayor\u00eda de los mexicanos y como resultado de esa nueva pol\u00edtica pues han aumentado los salarios como no pasaba en 40 50 a\u00f1os hay empleo como no suced\u00eda hace 40 50 a\u00f1os no se ha devaluado el peso como no se ve\u00eda desde hace 50 a\u00f1os tenemos una econom\u00eda fuerte y lo m\u00e1s importante de todo lo que m\u00e1s nos llena de satisfacci\u00f3n es de que se ha logrado reducir la pobreza en M\u00e9xico algo que no se ve\u00eda tambi\u00e9n en d\u00e9cadas y se ha logrado reducir la desigualdad que era monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social Entonces se ha avanzado pero falta mucho y ahora el pueblo de manera eh acertada decidi\u00f3 eh que contin\u00fae la transformaci\u00f3n fue muy contundente el mandato del pueblo para que se le d\u00e9 continuidad al modelo transformador a la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds y yo estoy por terminar en tres meses concluyo entrego la banda presidencial y me siento muy contento ya voy a a poder decir Misi\u00f3n cumplida y entre otras cosas me siento contento porque est\u00e1 garantizado el relevo eh con una mujer llena de convicciones de experiencia una mujer honesta por primera vez en la historia de nuestro pa\u00eds va a ser una mujer la presidenta de la Rep\u00fablica Claudia sha y esto garantiza de que no va a haber retrocesos sino que va a continuar el desarrollo de nuestro pa\u00eds con eh progreso y Justicia crecimiento y bienestar las dos cosas desarrollo que significa el que se pueda crear riqueza pero tambi\u00e9n distribuir la riqueza que no se concentre nada m\u00e1s en unas cuantas manos sino que se distribuya con justicia y alcance a todos se atienda a todos que se escuche a todos que se respete a todos pero que se le d\u00e9 preferencia a la gente m\u00e1s necesitada Esa es la filosof\u00eda Ese es el humanismo mexicano y vamos pues a recordar [Aplausos] estamos a punto de comenzar la cuarta transformaci\u00f3n en la historia de M\u00e9xico que lo que vamos a consumar viene de lejos y se ha fraguado con el esfuerzo y la fatiga de muchos compa\u00f1eros hombres y mujeres de distintas clases sociales y corrientes de pensamiento que en su momento lucharon por las libertades la justicia la democracia y la defensa de la soberan\u00eda nacional recordamos con admiraci\u00f3n y respeto a quienes han participado a lo largo de los a\u00f1os en movimientos sociales y pol\u00edticos recordamos a campesinos obreros estudiantes maestros m\u00e9dicos ferrocarrileros Defensores de derechos humanos y de otras causas aqu\u00ed destaco la participaci\u00f3n de los j\u00f3venes del 68 en este d\u00eda memorable recuerdo con cari\u00f1o a mi amigo entra\u00f1able Chema P\u00e9rez gay a mi maestro Arnaldo C\u00f3rdoba a Luis Javier Garrido a Hugo Guti\u00e9rrez Vega a Julio sherer Garc\u00eda Sergio pitol Elenita ponia tosca Fernando del paso y Carlos Pay\u00e1n y a un hombre extraordinariamente inteligente y comprometido con las causas sociales Carlos moncivais [Aplausos] nunca olvidaremos a dirigentes sociales campesinos obreros ind\u00edgenas mujeres y hombres que fallecieron deseando ver y vivir este momento los frutos que ahora comenzar\u00e1n a recogerse vienen tambi\u00e9n de la siembra de ideas del trabajo de la perseverancia de dirigentes pol\u00edticos de todos los niveles y de todas las regiones de M\u00e9xico de millones de voluntarios de brigadistas que visitan casa por casa repartiendo desde hace a\u00f1os el peri\u00f3dico [Aplausos] regeneraci\u00f3n el principal problema de M\u00e9xico es la corrupci\u00f3n que esa es la causa principal de la desigualdad social vamos a acabar con la corrupci\u00f3n y aplicar las premisas de que solo el pueblo puede salvar al pueblo y que solo el pueblo Unido y organizado puede salvar a la naci\u00f3n nuestro gobierno atender\u00e1 a todas y a todos respetar\u00e1 a todos pero dar\u00e1 preferencia a los pobres porque en una sociedad desigual como la nuestra es casi imposible conseguir la paz sin que haya justicia y bienestar soy un hombre de convicci\u00f3n y principios quiero seguir El ejemplo de Benito Ju\u00e1rez Quiero seguir El ejemplo de Francisco imadero quiero seguir El ejemplo del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo juntos juntos haremos historia Viva M\u00e9xico viva Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Ese es el festejo Pues ya v\u00e1monos qu\u00e9 ah C\u00f3mo se ha avanzado Esto es lo pol\u00edtico pero es importante esto es como fue creciendo nuestro movimiento ch an estamos por Iniciar una etapa nueva en la vida p\u00fablica y as\u00ed regresa las mujeres [Aplausos] Muchas gracias presidente primero que nada felicitarlo a usted y felicitar al pueblo de M\u00e9xico por esto sexto aniversario eh del triunfo de la transformaci\u00f3n Eh Mi nombre es elian Val ladz del canal de YouTube elitv oficial y mi mi primera pregunta ser\u00eda presidente Cu\u00e1l ser\u00eda la evaluaci\u00f3n del fin de semana de la gira que tuvo con la presidenta electa la doctora Claudia Shin B pardo y si ya hay alguna fecha para la inauguraci\u00f3n de los \u00faltimos tramos del tren Maya Muchas gracias S\u00ed este pues llevamos tres fines de semanas eh juntos visitando obras supervisando eh del avance de las obras inaugurando tambi\u00e9n ya obras y vamos a continuar as\u00ed Creo que nunca se hab\u00eda visto esto de que se diera pues una transici\u00f3n ordenada fraterna que presidente constitucional y la presidenta electa recorran el pa\u00eds y estamos pues informando a la presidenta electa de lo que se ha realizado lo que est\u00e1 en proceso lo que va a concluirse y tambi\u00e9n de proyectos que consideramos deben continuarse y escuchando sus propuestas los compromisos que hizo lo que va a iniciar como obras nuevas sus programas nuevos de bienestar sobre todo el programa para apoyar a las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os el programa que ofreci\u00f3 de otorgar becas a todos los estudiantes de nivel b\u00e1sico de escuelas p\u00fablicas esto es preescolar primaria secundaria y otros programas muy importantes nosotros no eh logramos avanzar mucho en la construcci\u00f3n de viviendas y ella tiene un programa amplio de construcci\u00f3n de vivienda tanto con el Infonavit como para la poblaci\u00f3n pobre que no tiene eh seguridad social va a construir como lo ha venido diciendo millones de viviendas en los 6 a\u00f1os y hemos venido hablando de todo eso y muy bien Vamos este fin de semana al norte vamos a estar en Baja California y en Sonora y as\u00ed vamos a estar recorriendo todo el pa\u00eds pero es muy buena la experiencia ya hubi\u00e9semos querido nosotros cuando entramos hacer esta gira ir viendo los proyectos que estaban en proceso los programas adem\u00e1s estamos tambi\u00e9n eh cuidando el ejercicio del presupuesto para no dejar deudas que tenga recursos el nuevo gobierno para iniciar las obras que pueda mantener eh el mismo ritmo de inversi\u00f3n P\u00fablica para seguir eh creando empleos tenemos trabajando en el tren Maya 125000 obreros de los mejores obreros del mundo que son los trabajadores mexicanos y pues ya se va a terminar el tren Maya que es tu otra pregunta y qu\u00e9 hacer con Esos trabajadores Bueno ya la presidenta electa tiene sus proyectos nuevos por ejemplo en construcci\u00f3n de vivienda se va a eh necesitar mucha fuerza de trabajo Eso es lo bueno de la industria de la construcci\u00f3n que tiene un efecto multiplicador porque que se hacen las obras se generan empleos y se reactiva r\u00e1pido la econom\u00eda imag\u00ednense cuando hay como en Campeche en quintanara en el sureste Cent 20,000 trabajadores de la construcci\u00f3n imag\u00ednense lo que significa la n\u00f3mina semanal miles de millones de pesos que se inyectan al mercado interno Entonces se beneficia el comercio se benefician todas las actividades no productivas eso mismo es lo que va a llevar a la pr\u00e1ctica la presidenta electa y en el caso del tren quedamos en que vamos a inaugurar un tramo m\u00e1s ya est\u00e1 terminado desde Palenque a Canc\u00fan y a Playa del Carmen y ahora va inaugurarse a finales de agosto se va a inaugurar desde Esc\u00e1rcega hasta Chetumal Y el d\u00eda 7 8 de septiembre ya se cierra todo el circuito porque va a ser eh de Chetumal bacalar Tulum y playa Canc\u00fan ya son 1554 km ya van a estar todas las estaciones y ya van a estar funcionando los trenes ahora ha 16 trenes pero en total van a ser eh un poco m\u00e1s de 40 trenes el septiembre nos van a entregar el ya un tren para viajes largos ya un tren con dormitorios con restaurant es el primero todos esos trenes se est\u00e1n haciendo en Ciudad sag\u00fa lo est\u00e1 haciendo tambi\u00e9n trabajadores mexicanos con la empresa alston Entonces ya acordamos eso Esperemos que la lluvia este nos permita trabajar porque est\u00e1 lloviendo bastante en la Pen\u00ednsula Y eso pues limita no el trabajo y han habido hasta inundaciones en el caso de de Chetumal que es donde estamos Este trabajando pero esperemos concluir los otros 40 trenes se traer\u00edan paulatinamente ya en el sexenio de la doora Claudia sh s\u00ed yo creo que para septiembre pues ya van a ser como unos 30 van a quedar pocos para entregar ya est\u00e1 el contrato y se van a ir entregando los trenes con los que hay ahora alcanza para que se tenga este capacidad de transporte va a crecer mucho todo lo que son las visitas del turismo a la regi\u00f3n porque pues es algo excepcional es un para\u00edso porque eh estamos hablando de reservas de selva tropical la reserva de calacmul se va ampliar a 1 mill\u00f3n 500000 hect\u00e1reas y es selva con fauna con animales nativos venados tepes cinte armadillo pavos reales guacamayas Jaguares de todo pero agr\u00e9guele eh el mar Caribe agr\u00e9guele la laguna de bacalar agr\u00e9guele las zonas arqueol\u00f3gicas de la gran cultura maya que se est\u00e1n rehabilitando estamos lo hemos dicho en otras ocasiones pero estamos hablando del territorio de vestigios arqueol\u00f3gicos m\u00e1s importantes del mundo no es solo eh Atenas o otros sitios de Grecia no estamos hablando de una gran naci\u00f3n la naci\u00f3n maya es Palenque es es chichen Es el puerto de Tulum la comunicaci\u00f3n con todos los pueblos del Caribe escalad mul adem\u00e1s se est\u00e1n construyendo [M\u00fasica] parques especiales el Parque del jaguar en Tulum hoteles para visitar la zonas entonces va a crecer mucho la afluencia tur\u00edstica por este proyecto y vamos a estar aqu\u00ed Muchas gracias presidente en mi segunda pregunta eh presidente Cu\u00e1l es su opini\u00f3n acerca de lo que dijo el monero Rafael Barajas mejor conocido como El fisg\u00f3n cuando este fin de semana sali\u00f3 lo que llamaron en las redes sociales la defensa de Sergio Mayer despu\u00e9s de que morenistas y tambi\u00e9n en redes sociales pues han rechazado su candidatura como diputado plurinominal al partido cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n al al respecto presidente porque se ha causado pues eh mucho en las en las en las redes sociales al decir que no quieren a Sergio Meyer en eh Como plurinominal porque dicen que no apoya la cuarta transformaci\u00f3n esa ser\u00eda mi segunda pregunta y nada m\u00e1s recordarle presidente que hace unos meses atr\u00e1s le eh usted iba nos dijo que iba a ser una gira pero siempre no va a ser la gira de despedida M\u00e1s sin embargo le hab\u00edamos pedido acerca una petici\u00f3n especial para una despedida de Los Paisanos no s\u00e9 si ya tenga algo preparado al respecto nada m\u00e1s darle ese recordatorio Muchas gracias Bueno lo primero es que yo no opino no sobre estas cuestiones e y lo segundo que no soy objetivo porque quiero mucho a a Rafael pero no nos metamos primero no debo yo de opinar es lo mejor y lo segundo pues no puedo ser objetivo porque quiero mucho a Rafael parajas es mucho lo que ha aportado al movimiento desinteresadamente es una gente de primera y adem\u00e1s eh es mi amigo Mi amigo mi amigo entonces no soy objetivo o sea para qu\u00e9 opin y deseo a todos No este lo mejor y que no se peleen y si se quieren pelear que este que busquen no eh A quienes se oponen a la transformaci\u00f3n y hasta eso no si se pelean con ellos que lo hagan con urbanidad pol\u00edtica sin odiar a nadie vi\u00e9ndolos como adversarios no como enemigos pero es as\u00ed amor y paz debemos estar muy contentos con lo que hemos logrado muy contento yo llevo un mes muy contento lo dije ahora que fuimos a un acto Ando mal de la carrocer\u00eda Pero traigo motor nuevo este entonces y la gente tambi\u00e9n muy contenta porque la gente no me gusta mucho el t\u00e9rmino pero si se va a entender est\u00e1 empoderada del [M\u00fasica] pueblo se hizo sentir se demostr\u00f3 de que en una aut\u00e9ntica democracia el pueblo por eso el desconcierto de algunos porque pensaban de que el pueblo no exist\u00eda y que lo pod\u00edan manipular bastaba una campa\u00f1a en los medios de informaci\u00f3n de manipulaci\u00f3n y que ya si echaban a andar una campa\u00f1a Como lo hicieron intensa yo creo que la campa\u00f1a m\u00e1s eh amplia en redes sociales en contra de de alguien fue la que echaron a andar desde enero de este a\u00f1o eh con la frase presidente narcotraficante S\u00ed pero eh millones de mensajes automatizados eh desde luego falsos pagados mucho dinero y hasta hoy aparece una encuesta a ver vamos a a presumir a tirar aceite este de El Financiero creo que siempre nos quitaba aceptaci\u00f3n pero m 66 es la m\u00e1s alta en qu\u00e9 en un a\u00f1o aprobaci\u00f3n S\u00ed y este y muchas gracias a la gente por la confianza Entonces ya no funcionan esas estrategias Porque nuestro pueblo est\u00e1 muy consciente muy politizado como en el 19 S\u00ed entonces este Hay que seguir adelante hay que seguir trabajando Hay que seguir este informando orientando a la gente eh haciendo conciencia y no hacer a un lado los principios los ideales eh No darle la espalda nunca al pueblo la pol\u00edtica es amor al pueblo la pol\u00edtica es hacer historia y es amor al pr\u00f3jimo lo dem\u00e1s es parafernalia es fantochero acumular dinero poder t\u00edtulos fama no el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s y el poder es humildad y es una actividad muy humana muy contrario a lo que se piensa es tan limpia la pol\u00edtica que ni los m\u00e1s sucios pol\u00edticos han podido mancharla es como El noble oficio del periodismo no porque haya periodistas calumniadores Mercenarios ya todo el periodismo este es una actividad aborrecida no no no es un noble oficio acu\u00e9rdense las transformaciones en M\u00e9xico se hicieron con los periodistas en la independencia participaron periodistas en la reforma sin duda Ah\u00ed est\u00e1 sarco y muchos otros son los periodistas de la Rep\u00fablica restaurada los m\u00e1s inteligentes Patriotas que se tenga memoria hasta nuestros d\u00edas Eso es peristas y luego los periodistas de la Revoluci\u00f3n Daniel Cabrera del hijo de la hu isote eh Los hermanos Flores Mag\u00f3n eh el del Diario del hogar filomeno mata y muchos otros no periodistas como se impulsa la huelga de Cananea de Rio blanco Pues con el periodismo a Cananea empezaron a llegar este los ejemplares de regeneraci\u00f3n que hac\u00edan los Flores Mag\u00f3n en Estados Unidos porque aqu\u00ed no se pod\u00eda porque los asesinaban a los periodistas en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz era la ley fuga y por eso se tuvieron que hacer el periodismo en Estados Unidos y met\u00edan el peri\u00f3dico de contrabando para hacer conciencia en los trabajadores en los campesinos cuadros magonistas comoa como otros all\u00e1 en Cananea y los peri\u00f3dicos los peri\u00f3dicos Nosotros llegamos Ya lo he dicho en otras ocasiones ni se dieron cuenta los oligarcas que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico pues llegamos a distribuir 10 millones de ejemplares cada mes del peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n y se pueden hacer 10 millones de peri\u00f3dicos adem\u00e1s bien hechos por eso habl\u00e9 de que no soy objetivo con el caso de Rafael baraja porque \u00e9 nos ayud\u00f3 me acuerdo la campa\u00f1a del ingeniero heberto en Veracruz por la gobernatura estaba muy dif\u00edcil los a\u00f1os 90 qui\u00e9n nos hizo el peri\u00f3dico para el ingeniero Rafael C\u00f3mo se llamaba el peri\u00f3dico por ah\u00ed debe estar el Colmillo veracruzano y era im\u00e1genes este caricatura y poco texto historietas Entonces c\u00f3mo distribuimos 10 millones de regeneraci\u00f3n de pero regeneraci\u00f3n casa por casa la gente porque dec\u00eda se pueden editar los 10 millones pero C\u00f3mo se distribuye la gente voluntariamente en cada pueblo cada Colonia hab\u00eda alguien que su trabajo era entregar el peri\u00f3dico y llegaban a conocerlo ya este sab\u00edan Qui\u00e9n era y le dec\u00eda la gente Cu\u00e1ndo llega el nuevo y abajo abajo una vez hicimos una encuesta no una vez dos o tres veces y ya era el peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n el m\u00e1s le\u00eddo por el que m\u00e1s enteraba la gente Entonces el periodismo es important\u00edsimo claro depende de que periodismo porque si hablamos el reforma Pero no hablemos del reforma este ya es mucho ya sabemos ya que es un peri\u00f3dico al servicio de las minor\u00edas de los conservadores pero Hablemos del New York Times journal que nos dedica por ejemplo Wall journal nos Dedica un editorial lleno de mentiras que este periodismo serio puede ser el que se diga en un editorial del Wall journal de que yo voy a ir siendo el poder detr\u00e1s del Trono una falta de respeto a Claudia a las mujeres un desconocimiento completo no de lo que somos de nuestras convicciones de nuestros ideales pero C\u00f3mo se entera el Wall Street journal los directivos sobre lo que pasa en M\u00e9xico pues escuchando a krause y a Casta\u00f1eda o Aguilar cam\u00edn entonces est\u00e1n completamente completamente este equivocados eh Ahora s\u00ed que vuelan inventan estamos hablando de de de contenidos no y de objetividad ahora en cuanto a intereses esa es otra cosa igual de sir yo Nada pues yo creo que lo deben de estar leyendo en el mundo el cer cer el punto 00 1 nada una minor\u00eda que es todo lo que tambi\u00e9n ya tenemos que este tomar en consideraci\u00f3n no que porque lo dijo yo aqu\u00ed es porque lo estoy mencionando Pero estoy seguro que el 99% de los mexicanos no sabe que existe un peri\u00f3dico en Estados Unidos especializado en finanzas que se llama el Wall stre journal Entonces es un poco lo que sucedi\u00f3 con la elecci\u00f3n que pues qui\u00e9n lee el reforma qui\u00e9n Lee El Universal no con todo respeto o sea cu\u00e1ntos una periodista de reforma que dice este estoy sorprendida porque viaj\u00e9 antes de la elecci\u00f3n de Espa\u00f1a a M\u00e9xico en un avi\u00f3n en clase Premier y todos \u00edbamos a votar por la se\u00f1ora sochil c\u00f3mo es que [Risas] perdi\u00f3 Pues s\u00ed clase Premier de Madrid a M\u00e9xico como el otro pues en el campo de golf Chapultepec todos est\u00e1bamos S\u00ed pero cu\u00e1ntos van al campo de golf Y ese es M\u00e9xico pues s\u00ed si es M\u00e9xico Pero hay otros tambi\u00e9n hay otros mexicanos entonces su mundo pues este eh los hace [M\u00fasica] eh en s mismar y por eso las eh equivocaciones Ya hace unos d\u00edas Escuch\u00e9 de que los resultados que hab\u00edamos obtenido o que obtuvieron los candidatos de la transformaci\u00f3n fue pura Inteligencia artificial o sea todo se cre\u00f3 con Inteligencia artificial Ojal\u00e1 y este le piensen m\u00e1s porque nos va a ayudar mucho tambi\u00e9n No puede haber eh un partido \u00fanico no debemos de aspirar a un partido de estado no debemos de aspirar Mucho menos a eh una dictadura tenemos que crear el h\u00e1bito democr\u00e1tico que no hab\u00eda y sobre todo entender que la democracia no es solo una fachada sino la democracia es una forma de vida que no nos digan que hay democracia cuando el pueblo es ignorado es marginado democracia es cuando el pueblo es el actor principal el protagonista principal cuando el pueblo manda Qu\u00e9 era lo que hab\u00eda en M\u00e9xico era una oligarqu\u00eda Qu\u00e9 cosa es la oligarqu\u00eda es el gobierno de una minor\u00eda hay quienes dicen el gobierno de los ricos yo digo el gobierno de una minor\u00eda con fachada de democracia ahora es un gobierno cada vez m\u00e1s democr\u00e1tico y ese debe ser prop\u00f3sito democracia aut\u00e9ntica verdadera que sea el pueblo yo me siento muy orgulloso porque hay 35 millones de familias en el pa\u00eds 35 millones de familias somos y 30 millones a 30 millones eso no pasaba antes nunca creo a 30 millones le llega cuando menos una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto nacional a varios factores lo atribuyo a que que se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n porque se robaban mucho m\u00e1s de lo que yo imaginaba cuando llegu\u00e9 y vaya que siempre habl\u00e9 de que el principal problema era la corrupci\u00f3n escrib\u00ed libros sobre eso y cuando llegu\u00e9 me sorprendi\u00f3 porque era mucho m\u00e1s la corrupci\u00f3n de lo que yo imaginaba una obra que costaba eh 100 millones la cobraban en 1000 y as\u00ed por el estilo Los lujos en el gobierno cuando llego la presidencia ten\u00eda un presupuesto de 3600 millones de pesos y este a\u00f1o la presidencia va a ejercer 500 millones pero imag\u00ednense Cu\u00e1nto se gastaba en aviones particulares el avi\u00f3n presidencial nada m\u00e1s tener el avi\u00f3n ah\u00ed el mantenimiento El \u00faltimo viaje que hicieron en el sexenio pasado eh Solo en servicio de internet 7 millones de pesos del avi\u00f3n nosotros ya estamos terminando no hemos comprado un veh\u00edculo nuevo para funcionar se olvid\u00f3 pero los expresidentes se llevaban 5 millones de pesos mensuales de pensi\u00f3n aqu\u00ed estamos entregando las pensiones trabajadores 10000 pesos cuando en total los expresidentes 5 millones 6000 millones costaba darle atenci\u00f3n m\u00e9dica privada a los altos funcionarios p\u00fablicos se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica a costillas del erario eh ese fondo de ahorro que tiene todav\u00eda el poder judicial lo ten\u00eda El Ejecutivo si un funcionario ganaba 200000 pesos al mes un alto funcionario se le aportaban o es dejaba 200000 de ahorro cada mes y el gobierno le aportaba 200000 de modo que ahorraba 40.000 cada mes cuando terminaba se llevaba todo ese dinero cu\u00e1nto costaba mantener ese fondo de ahorro especial para altos funcionarios p\u00fablicos lo mismo 6,000 millones Entonces por qu\u00e9 este ganamos Ah Porque todos esos ahorros este por no permitir la corrupci\u00f3n por no hacer un gobierno con lujos nos permitieron dar pensi\u00f3n a todos los adultos mayores nos permitieron dar pensi\u00f3n a personas con discapacidad nos permitieron otorgar 12 millones de becas a estudiantes pobres Por qu\u00e9 ganamos porque la gente fue atendida la gente sab\u00eda de que hab\u00eda corrupci\u00f3n eso sin duda Pero nunca nunca hab\u00eda podido sentir constatar el efecto eh nocivo da\u00f1ino de la corrupci\u00f3n por no recib\u00eda nada o muy poco y empezaron a recibir Y dice Bueno c\u00f3mo sin endeudarnos Pues el pueblo no es tonto tonto es el que piensa que el pueblo es tonto C\u00f3mo es que alcanza ahora y no alcanzaba Pues c\u00f3mo va a alcanzar si se dedicaban a robar a saquear esa era la decadencia del pa\u00eds y adem\u00e1s a enga\u00f1ar a la gente con el control de los medios de informaci\u00f3n o de manipulaci\u00f3n dec\u00edan por ejemplo que no pod\u00edan aumentar el salario porque se aumentaban el salario iba a haber inflaci\u00f3n por la Gr\u00e1fica de salario porque hay que est\u00e1r selos recordando este desde que empez\u00f3 el periodo neoliberal los salarios en vez de aumentar en t\u00e9rminos reales se desplomaron perdi\u00f3 el salario como el 70 por de su su poder de compra y con el cuento de que este si aumentaban el salario iba a haber inflaci\u00f3n qu\u00e9 hicimos nosotros aumentamos el salario no hubo inflaci\u00f3n tenos una inflaci\u00f3n de 4.6 normal Este por qu ahora dicen Pues si fueron los programas de bienestar S\u00ed s\u00ed s\u00ed claro fueron los programas de bienestar Pero de d\u00f3nde se obtuvo el dinero para financiar los programas de bienestar cortando de Tajo con la corrupci\u00f3n y este fueron los programas de de bienestar pero tambi\u00e9n fue el aumento al salario pero tambi\u00e9n fue la construcci\u00f3n de obras y la creaci\u00f3n de empleos M\u00e9xico tiene menos desempleo que Estados Unidos nosotros tenemos 2.6 de desempleo Estados Unidos trae 3.9 desde cu\u00e1ndo ya lo dije pero lo repito ahora que hubo un poco de nerviosismo en la cuesti\u00f3n este cambiaria porque no lo esperaban porque tambi\u00e9n los analistas pues le al financiero y le creen al reforma y le creen a los expertos y ellos dec\u00edan si va a ganar la presidencia el movimiento de transformaci\u00f3n pero no va a ganar la mayor\u00eda en el congreso no va a ganar en la Ciudad de M\u00e9xico no va a ganar Veracruz no de Veracruz Qu\u00e9 b\u00e1rbaro too una campa\u00f1a y este y estaba empatado Veracruz supuestamente pero los portafolios de dinero me imagino no para los medios dinero y dinero para este la guerra sucia en contra de Roc\u00edo y el reforma y El Universal y Televisa y resulta que ahorita pones cu\u00e1nto sac\u00f3 este Roc\u00edo pero Miren el salario desde el 88 cuando empez\u00f3 a crecer china se empez\u00f3 a decir de que una de las ventajas comparativas de China era que pagaban muy poco de salarios resulta que todav\u00eda pero China tiene mejores salarios que M\u00e9xico cuando est\u00e1bamos aqu\u00ed cuando est\u00e1bamos aqu\u00ed y es cosa de verlo el salario m\u00ednimo de M\u00e9xico era m\u00e1s bajo que el salario m\u00ednimo de Guatemala de Honduras del Salvador lo m\u00e1s Injusto estos tecn\u00f3cratas corruptos adem\u00e1s mentirosos le hicieron much\u00edsimo da\u00f1o al pueblo de M\u00e9xico Y qu\u00e9 esperaban ahora que el pueblo les aplaudiera y este como los que viajaron de Madrid a a la Ciudad de M\u00e9xico en los asientos del lujo no iban a votar todos por que nos fu\u00e9ramos nosotros pues no ah\u00ed est\u00e1 el resultado y ponlo de Veracruz porque yo creo que Pues s\u00ed [M\u00fasica] pero se han de haber llevado como 1000 millones los medios 1000 millones se rayaron y miren el resultado Y todav\u00eda este estoy esperando el informe de Claudio x Gonz\u00e1lez de cu\u00e1nto manej\u00f3 qui\u00e9n pomp\u00f3 qui\u00e9n pomp\u00f3 campa\u00f1a qui\u00e9n pomp\u00f3 o sea este qui\u00e9n aport\u00f3 dinero y c\u00f3mo lo usaron cu\u00e1nto destinaron a la guerra sucia Por qu\u00e9 no informan Pero bueno ya nos fuimos por otros lado Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Eduardo Esquivel ancona sdp noticias mi primera pregunta es acerca de la Reforma al poder judicial si esta reforma no contemplar\u00eda porque es el sistema judicial completo El las fiscal\u00edas tanto la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica como las fiscal\u00edas estatales Esto se lo pregunto porque los n\u00fameros son muy fuertes no de de de que la fiscal\u00eda no est\u00e1 funcionando en en el 2022 de 2.2 millones de de carpetas solo 96500 casos el del total de las fiscal\u00edas se logr\u00f3 que un juez dictara alg\u00fan veredicto dictara vinculaci\u00f3n a proceso o cualquier cosa no la gente pues va y no tiene confianza este estos datos son del inji Estos son del 2022 los \u00edndices de confianza de la de los ministerios p\u00fablicos a nivel Federal Son son mejores que lo a niveles estatales sobre todo en por ejemplo en Guanajuato que que hay un fiscal que lleva que termin\u00f3 con 15 a\u00f1os con unos resultados terriblemente malos y tambi\u00e9n los jueces tienen como pretexto que no est\u00e1n bien integradas las carpetas que no para no hacer caso de de las denuncias que se hacen este esto se tiene que pues eh corregir porque hay un estudio del banco de M\u00e9xico precisamente del banco de M\u00e9xico que la inoperancia de todo el sistema judicial no solo del poder judicial afecta a la econom\u00eda le quita hasta dos puntos eh del pib a la econom\u00eda por la ineficiencia de del poder judicial y de porque no hacen No solo son los casos penales est\u00e1n los casos mercantiles los los de administraci\u00f3n que se tardan a\u00f1os y pues hay restaurantes que no pueden abrir porque no hay un no hay un fallo de los jueces y se van a segundas instancias est\u00e1 lo de pues que no pagan impuestos la a\u00f1os a\u00f1os est\u00e1n as\u00ed sin pagar impuestos esa ser\u00eda mi primera pregunta s\u00ed yo pienso que si se avanza con la reforma al poder judicial luego podr\u00eda continuarse con las fiscal\u00edas eh Son procesos el caso del poder judicial es este eh necesario porque est\u00e1 completamente echado a perder Y es este necesario indispensable por la corrupci\u00f3n que predomina nosotros lo vemos aqu\u00ed en un mes dejan en libertad al hermano de El jefe del grupo de Jalisco Nueva Generaci\u00f3n pero un juez 24 horas lo detienen y en 24 horas para afuera el hijo de El jefe de del uno de los de Santa Rosa de Lima de Santa Rosa de Lima de Guanajuato elijo 24 horas afuera e y as\u00ed en el caso tambi\u00e9n de los delincuentes de cuello blanco si hay influencia salen e bueno fueron capaces de eh anular por completo una reforma del poder legislativo dos magistrados Entonces si hace falta ya un cambio el poder judicial ellos los del poder judicial alegan de que act\u00faan as\u00ed porque los ministerios p\u00fablicos eh hacen mal su trabajo no integran bien las carpetas de investigaci\u00f3n las carpetas de investigaci\u00f3n s\u00ed puede ser siempre se ha este utilizado eso como excusa pero un juez tiene que tener sentido com\u00fan que es el menos com\u00fan de los sentidos a veces o juicio pr\u00e1ctico no se va a dar cuenta de qu\u00e9 personaje se trata si est\u00e1 mal integrada la carpeta y es un asunto de tecnicismo que no va al fondo Por qu\u00e9 no se repone el procedimiento Por qu\u00e9 no le dice al ministerio p\u00fablico Oye est\u00e1s mal aqu\u00ed acl\u00e1rame esto no que utiliza eso como excusa para liberarlo porque no puso bien la direcci\u00f3n o se equivoc\u00f3 en la hora o el que lo detuvo No ten\u00eda facultades para hacerlo tantas cosas por eso es necesario la reforma al poder judicial y luego a las fiscal\u00edas a las procuradur\u00edas y ministerios p\u00fablicos y limpiar todo el poder judicial Porque si son las dos cosas o sea el caso de las fiscal\u00edas es el que se presenta la denuncia y ah\u00ed tambi\u00e9n hay otra excusa de siempre este y ahora m\u00e1s Este y es real eh reciben la la denuncia y no le dan tr\u00e1mite tiene que haber influencia de por medio o dinero para que le den tr\u00e1mite pero eh el Ministerio P\u00fablico solicita al juez la orden de aprehensi\u00f3n si se trata de un asunto penal y el juez no le da tr\u00e1mite a la solicitud Esa es la queja ahora de la fiscal\u00eda general les voy a poner un ejemplo ya habl\u00e9 de esto pero ayuda mucho a entender yo no sab\u00eda como la mayor\u00eda de los mexicanos de que Garc\u00eda Luna hab\u00eda iniciado su carrera en el cisen en el sistema de espionaje que se cre\u00f3 cuando Salinas yo no lo sab\u00eda siendo presidente y adem\u00e1s este con muchos a\u00f1os de lucha y cuestionando los abusos de autoridad del cisen no sab\u00eda que cuando llega Salinas en el 89 entra al cisen jovencito Garc\u00eda Luna me he puesto a pensar y hasta lo escrib\u00ed si lo sab\u00eda Calder\u00f3n Yo no yo al lo supe Hace 6 meses y pero tampoco sab\u00eda lo que les voy a decir de que este se forma ah\u00ed Garc\u00eda Luna y llega a ser director operativo y cuando Asesinan a Colosio hay un segundo tirador y ese segundo tirador con una investigaci\u00f3n Reciente se demuestra o ya desde entonces Pero se ve ocultado y se eh hace eh el an\u00e1lisis de su participaci\u00f3n se le cuentra que si ten\u00eda p\u00f3lvora en la mano que se hab\u00eda disparado y este y ese segundo tirador era del cisen agente del cisen y Garcia Luna va Yo tampoco sab\u00eda y va de M\u00e9xico a Tijuana y lo liberan es el que lo libera se reinicia la investigaci\u00f3n y la fiscal\u00eda Ah bueno me informan me sorprendi\u00f3 no [M\u00fasica] c\u00f3mo porque siempre pensando en que el presidente puede decir no no pues si tienen la investigaci\u00f3n ustedes son aut\u00f3nomos ni modo que les voy a decir no no este no act\u00faen Me convierto yo en c\u00f3mplice en cubridor les dije s que se lleve a cabo el proceso y solicita la fiscal\u00eda por eso es interesante el asunto solicita la orden de aprehensi\u00f3n al juez la orden de aprensi\u00f3n del segundo tirador y el juez niega la orden de aprensi\u00f3n pero no solo la niega pensando porque hay gente este pues muy confundida para decirlo elegantemente pensando de que era yo el que quer\u00eda este vengarme o hacer un esc\u00e1ndalo pol\u00edtico no con este asunto declara el juez y est\u00e1 por escrito le dice al ministerio p\u00fablico Este es el presidente que quiere utilizar este caso con prop\u00f3sitos pol\u00edticos y no vamos a permitir este no se va a dar la orden de pres\u00f3n y no la dio Entonces qu\u00e9 hace la fiscal\u00eda pues impugna no pero hasta ahora no habido nada Entonces si los ministerios p\u00fablicos hacen mal en ocasiones s\u00ed las este carpetas de investigaci\u00f3n pero cuando las hacen bien o est\u00e9n mal hechas de todas maneras el que decide es el juez y Aqu\u00ed el problema que tenemos m\u00e1s nos ha afectado es el asunto de los jueces de magistrados y de ministros ministros que con todo respeto est\u00e1n para proteger los intereses de los ados S\u00ed el ministro que por ejemplo guard\u00f3 en su caj\u00f3n que no ten\u00eda por qu\u00e9 pedir que le dieran un expediente de una empresa que deb\u00eda impuestos o que debe impuestos pide el expediente S\u00ed el ministro para guardarlo y lo tiene 9 meses guardado y qui\u00e9n sabe cu\u00e1nto tiempo m\u00e1s lo iba a tener ah\u00ed a lo mejor esperando a que yo me fuera pero como se denuncia no le queda m\u00e1s que sacarlo y en efecto hasta sus propios compa\u00f1eros dicen esto no nos corresponde a nosotros esto es un asunto que tiene que resolver tribunal As\u00ed es no mi abogada mi asesora este entonces pero no descartar porque tambi\u00e9n los ministerios p\u00fablicos y la Polic\u00eda Ministerial y la Polic\u00eda Ministerial limpiar de de corrupci\u00f3n y buenos ministerios p\u00fablicos tambi\u00e9n que que no solo le den curso a las denuncias donde hay abogados famosos de por medio o hay influyentismo sino que cualquier ciudadano que presente una denuncia sea atendido y le den celeridad que la justicia sea pronta y expedita pero son procesos llevan tiempo lo importante es iniciarlos que no haya inmovilismo ah\u00ed est\u00e1 la historia que es la maestra de la vida el padre Hidalgo padre de nuestra patria proclama La abolici\u00f3n de la esclavitud y muchos piensan que la esclavitud se aboli\u00f3 en 1810 pues no fue la proclamaci\u00f3n del esclavitud le cost\u00f3 a \u00e9l que lo asesinaran que le cortaran la cabeza y en escarmiento exhibieran la cabeza su cabeza 10 a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato porque estaba atentando contra er olig\u00e1rquico no eh dando un mal ejemplo cuando estaba actuando como un verdadero cristiano un cura Rebelde y bueno es el padre de nuestra patria que fue excomulgado f\u00edjense lo que es M\u00e9xico y su historia por eso a Hidalgo se le recuerda mucho y Se le quiere mucho y por eso el grito de Independencia es la fiesta c\u00edvica m\u00e1s importante del pa\u00eds no es la consumaci\u00f3n de la independencia que fue en 1821 sino fue el inicio el grito de Independencia lo que se conmemora porque no es lo mismo Hidalgo que Iturbide Iturbide quer\u00eda ponerse la corona Imperial ygo lucha por los pobres lucha en contra de la esclavitud Bueno pero no hay abolici\u00f3n de la esclavitud en los hechos todo el siglo X hubo esclavitud no cambi\u00f3 ni con la independencia se logr\u00f3 la independencia pol\u00edtica pero la estructura de dominaci\u00f3n econ\u00f3mica social permaneci\u00f3 intacta en las haciendas hab\u00edan pues peones acasillados Y hasta H si un una hija de un pe\u00f3n quer\u00eda casarse ten\u00eda que pedirle permiso al amo no pod\u00edan salir de la Hacienda y el amo ten\u00eda la Facultad de castigar al Pe\u00f3n de azotar s\u00ed nefasto el derecho de pernada todo eso bueno pero la idea se mantiene y viene la revoluci\u00f3n 100 a\u00f1os pas\u00f3 100 a\u00f1os y en 1914 1915 cuando triunfa el movimiento Revolucionario que se expulsa a Huerta se dividen los revolucionarios Villa Zapata Carranza Obreg\u00f3n se va Carranza y Obreg\u00f3n a Veracruz y Ville y Zapata toman aqu\u00ed la ciudad y por el empuje del movimiento zapatista y villista tienen los eh carrancistas que tomar medidas tambi\u00e9n radicales empujados por el villismo y por el zapatismo y en Veracruz se promulga la ley agraria del 6 de enero de 1915 que es el antecedente a el art\u00edculo 27 constitucional para eh devolver la tierra a los campesinos restituirle las tierras a los campesinos eso se hace en Veracruz y en Veracruz tambi\u00e9n se [M\u00fasica] inicia La abolici\u00f3n de la esclavitud la libertad de los peones acasillados de las haciendas que se da en todos los estados casi al mismo tiempo leyes eh en contra del peonaje y de la libertad de los peones en las haciendas cuentan los antiguos que cuando llegaban los revolucionarios a las haciendas a decirle a los peones que ya eran libres los peones que ah\u00ed estaban pues enterrados sus padres y sus abuelos bisabuelos tatarabuelos que no sab\u00edan otra cosa no sab\u00edan que era Libertad en vez de ponerse alegres se pon\u00edan a llorar Tuvo que pasar un tiempo para que empezaran a actuar como mujeres y hombres libres entonces son procesos sociales que llevan tiempo eh si iniciamos con la reforma el poder judicial ahora si se inicia ah\u00ed va importante no le hace que lleve tiempo pero que se vaya mejorando la vida p\u00fablica para tener una sociedad mejor pensando en nosotros a lo mejor a nosotros ya no nos toca verlo es lo m\u00e1s probable pero vienen las nuevas generaciones lo van a ver nuestros hijos nuestros nietos y hay que pensar en las nuevas generaciones como alguien dijo No un estadista no est\u00e1 pensando en la nueva elecci\u00f3n sio est\u00e1 pensando en la nueva generaci\u00f3n en las generaciones futuras que eso es lo que nos toca ya nosotros ya vamos de salida ya hasta podemos decir Gracias a la vida que nos ha dado tanto pero hay que pensar hacia adelante y yo termino dici\u00e9ndoles que este veo un futuro para M\u00e9xico Bueno este Porvenir de justicia de eh democracia de aut\u00e9ntica legalidad aut\u00e9ntico estado de derecho muy bien M\u00e9xico es de los mejores pa\u00edses del mundo tan malas las comparaciones son de mal gusto y m\u00e1s cuando se trata de quien gobierna un pa\u00eds pero p\u00f3nganse a pensar c\u00f3mo est\u00e1n los otros pa\u00edses M\u00e9xico es de lo mejor ofrezco Disculpa a todos los pa\u00edses hermano pero no hay en Asia un pa\u00eds As\u00ed que est\u00e9 atravesando por un momento de transformaci\u00f3n un momento estelar en su historia no hay en Europa a ver d\u00edganme un pa\u00eds europeo que tenga la situaci\u00f3n que tiene M\u00e9xico hoy en nuestra Am\u00e9rica en toda Am\u00e9rica no nada m\u00e1s lo que comentamos al principio la forma que se est\u00e1 llevando a cabo la transici\u00f3n d\u00f3nde la manera en que votaron 60 millones un poco m\u00e1s de mexicanos se elige a m\u00e1s de la mitad de los presidentes municipales congresos locales diputado federales senadores gobernadores la presid de la Rep\u00fablica sin problema de nada este y tenemos que seguir as\u00ed por eso que viva M\u00e9xico no y v\u00e1monos a desayunar una segunda pregunta Ah porque est\u00e1 lloviendo s\u00ed est\u00e1 lloviendo y vamos a dice los este expertos que ya ma\u00f1ana no va a llover que nada m\u00e1s va a estar nublado vamos a ver eh No no no es er una celebraci\u00f3n en el Campo Marte se suspende hoy por la lluvia y la vamos a hacer ma\u00f1ana ma\u00f1ana terminas los los presidente Pues tengo una agenda bastante cargada tenemos lo de salud hoy que hay que informarles ma\u00f1ana les toca s\u00ed Y tenemos otras cosas bueno Felicidades mucha felicidades Muchas felicidades [Aplausos] hacer para ver 2041 y izando S\u00ed eso es muy importante",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:00.004297"
}