{
    "video_id": "t_HCGsH0Cbc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/t_HCGsH0Cbc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDh8CKR86wpkiea-7HSpytwqNegQA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=t_HCGsH0Cbc",
    "video_title": "Inicio del ciclo escolar 2020-2021 | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 2534,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el 24 de agosto iniciar\u00e1 el ciclo",
            "start": 1.17,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "escolar 2020 2021",
            "start": 5.7,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "comenzar\u00e1 a distancia por no existir las",
            "start": 9.99,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "condiciones para hacerlo de manera",
            "start": 14.01,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "presencial",
            "start": 16.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la pandemia representa uno de los",
            "start": 18.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mayores desaf\u00edos de nuestros tiempos que",
            "start": 22.16,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "exige de todos nosotros esfuerzos y",
            "start": 26.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "actitudes extraordinarios",
            "start": 28.789,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "todos deseamos volver a las aulas en",
            "start": 32.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de nuestras amistades maestras",
            "start": 36.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y maestros que extra\u00f1amos",
            "start": 38.61,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sin embargo el riesgo para la salud y la",
            "start": 41.1,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "vida sigue siendo alto",
            "start": 44.55,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "la realidad nos obliga a tener paciencia",
            "start": 49.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y prudencia de lo contrario nos puede",
            "start": 53.23,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "suceder como a israel corea del sur",
            "start": 56.92,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "reino unido francia por citar algunos",
            "start": 59.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ejemplos que abrieron sus escuelas y",
            "start": 62.83,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tuvieron que volver a cerrar",
            "start": 66.34,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en mexico las clases presenciales solo",
            "start": 68.909,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "se dar\u00e1n con sem\u00e1foro verde",
            "start": 72.81,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "esta es una decisi\u00f3n de las autoridades",
            "start": 76.11,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de salud en favor del bienestar de todos",
            "start": 80.04,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 85.23,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "conforme los estados vayan transitando",
            "start": 87.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "al sem\u00e1foro verde podr\u00e1n gradualmente",
            "start": 89.35,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "iniciar clases presenciales",
            "start": 92.71,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "siguiendo los protocolos de las",
            "start": 95.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "autoridades correspondientes y las nueve",
            "start": 96.93,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "intervenciones que ya hemos comunicado",
            "start": 99.48,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "estamos obligados a buscar alternativas",
            "start": 104.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a imaginar y dise\u00f1ar respuestas para que",
            "start": 107.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes",
            "start": 111.52,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "sigan teniendo acceso a la educaci\u00f3n",
            "start": 114.36,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "estamos convencidos de que a pesar de la",
            "start": 119.86,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "adversidad si es posible con nuestras",
            "start": 123.07,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "maestras y maestros y en equipo con las",
            "start": 126.61,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "familias avanzar en los aprendizajes de",
            "start": 129.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestros alumnos",
            "start": 132.91,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "esto no significa reemplazar la escuela",
            "start": 134.59,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las maestras y los maestros son",
            "start": 138.3,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "insustituibles en los \u00faltimos meses el",
            "start": 140.62,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "magisterio y la secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 144.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "p\u00fablica nos hemos preparado para dar",
            "start": 145.989,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "certezas a las familias mexicanas no",
            "start": 148.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "obstante la incertidumbre mundial",
            "start": 151.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los docentes voluntariamente",
            "start": 154.23,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "aprovecharon el tiempo en seguir el",
            "start": 156.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aprendizaje de sus alumnos y tambi\u00e9n en",
            "start": 159.549,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "capacitarse un mill\u00f3n de maestras y",
            "start": 162.58,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "maestros si escribieron responsablemente",
            "start": 166.569,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "los cursos de herramientas digitales y",
            "start": 169.269,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "15 millones de alumnos tuvieron por",
            "start": 172.36,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "primera vez su cuenta de correo",
            "start": 174.76,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico hoy el presidente l\u00f3pez",
            "start": 177.459,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "obrador encabeza la firma de un acuerdo",
            "start": 181.45,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de concertaci\u00f3n con cuatro televisoras",
            "start": 184.72,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "nacionales televisa tvazteca imagen",
            "start": 188.5,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "y multimedios para regresar a clases con",
            "start": 194.4,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "un esquema robusto oficial v\u00e1lido que",
            "start": 197.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 servicio a 30 millones de",
            "start": 202.829,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "estudiantes de 16 grados escolares",
            "start": 205.2,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "en seis canales de televisi\u00f3n lograremos",
            "start": 210.55,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "una amplia cobertura nacional 24 horas",
            "start": 213.79,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "al d\u00eda durante 7 d\u00edas de la semana",
            "start": 217.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "quienes no tengan acceso a la se\u00f1al",
            "start": 221.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "televisiva tendr\u00e1n un esquema de radio",
            "start": 223.28,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "libros de texto gratuito cuadernillos de",
            "start": 225.89,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "trabajo y atenci\u00f3n especial",
            "start": 228.769,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "pero no todo ser\u00e1 igual no vamos a estar",
            "start": 232.319,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "completos m\u00e1s de 45 mil padres madres",
            "start": 235.56,
            "duration": 10.189
        },
        {
            "text": "hermanas hermanos esposos parejas amigos",
            "start": 240.019,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "abuelos abuelas maestras y maestros han",
            "start": 245.749,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sido v\u00edctimas del virus y se nos",
            "start": 251.129,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "adelantaron",
            "start": 253.709,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "no son cifras atr\u00e1s de cada",
            "start": 255.37,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fallecimiento hay una historia de amor y",
            "start": 258.43,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "desamor de realizaciones y frustraciones",
            "start": 262.33,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "de risas y llantos de valent\u00eda y miedos",
            "start": 265.87,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "porque unos sobreviven la pandemia y",
            "start": 271.52,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "otros no",
            "start": 274.91,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en la mayor\u00eda de los casos seg\u00fan nos ha",
            "start": 276.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "informado la secretaria de salud porque",
            "start": 279.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el virus nuestro verdadero enemigo",
            "start": 282.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "srs cop 2 se aprovecha de organismos",
            "start": 285.31,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "enfermos de otras cosas o de personas en",
            "start": 288.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "riesgo por la edad",
            "start": 291.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y eso se puede prevenir",
            "start": 293.48,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "si en el corto plazo cuidando de",
            "start": 295.99,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nuestros mayores y evitando que la ni\u00f1ez",
            "start": 299.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y juventud sean portadores del contagio",
            "start": 302.29,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "por eso no podemos abrir las escuelas",
            "start": 304.51,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pero debemos hacer un esfuerzo por",
            "start": 308.969,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mantener su aprendizaje pese al",
            "start": 310.86,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "distanciamiento de los inmuebles",
            "start": 313.229,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "escolares porque la escuela real es el",
            "start": 314.519,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "v\u00ednculo entre maestra maestro y alumnos",
            "start": 318.629,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y eso lo mantendremos ese v\u00ednculo es m\u00e1s",
            "start": 321.409,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "fuerte incluso que el propio sal\u00f3n de",
            "start": 326.489,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "clases",
            "start": 329.549,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "en el mediano y largo plazo nos vamos a",
            "start": 331.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "defender de la pandemia fortaleciendo",
            "start": 333.639,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "nuestro sistema inmune con una sana",
            "start": 336.37,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nutrici\u00f3n con ejercicio e higiene",
            "start": 339.85,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "personal y limpieza el entorno para lo",
            "start": 342.97,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cual incorporaremos por instrucciones",
            "start": 345.699,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 347.59,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "obrador la asignatura vida saludable",
            "start": 349.9,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la secretaria de salud se est\u00e1",
            "start": 355.65,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "abriendo gradualmente la econom\u00eda",
            "start": 359.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gracias a que el sector educativo est\u00e1",
            "start": 362.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "trabajando a distancia",
            "start": 365.58,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que 40 millones de personas se queden en",
            "start": 367.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "casa permite que la pandemia sea",
            "start": 370.37,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "manejable hospitalariamente",
            "start": 372.95,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n a distancia por televisi\u00f3n",
            "start": 376.569,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tiene una base pedag\u00f3gica s\u00f3lida y",
            "start": 379.02,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "equitativa los libros de texto gratuitos",
            "start": 382.33,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "estos estar\u00e1n en los estados para su",
            "start": 386.219,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n las y los alumnos podr\u00e1n",
            "start": 389.409,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguir los planes y programas as\u00ed como",
            "start": 392.649,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los aprendizajes esperados con la ayuda",
            "start": 395.169,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "de sus libros de texto",
            "start": 398.139,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "corresponder a las autoridades",
            "start": 400.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "educativas de las entidades federativas",
            "start": 402.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "con el apoyo del gobierno federal",
            "start": 405.0,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "coordinados con el magisterio padres y",
            "start": 408.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "madres de familia y nuestras fuerzas",
            "start": 410.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "armadas hacerlos llegar a nuestras ni\u00f1as",
            "start": 413.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1os",
            "start": 415.57,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el acuerdo por la educaci\u00f3n nos incluya",
            "start": 418.67,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todos reconocemos tambi\u00e9n el esfuerzo y",
            "start": 421.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que han mostrado las y los",
            "start": 424.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobernadores las y los secretarios de",
            "start": 427.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de los estados para marchar",
            "start": 429.35,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "como un solo sector educativo nacional",
            "start": 431.66,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "as\u00ed como a las escuelas y universidades",
            "start": 434.02,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "particulares que trabajan por la",
            "start": 437.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de m\u00e9xico con solidaridad y",
            "start": 439.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "compromiso vamos a apoyar las de a",
            "start": 442.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "marchar hombro con hombro",
            "start": 444.68,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "las instituciones de educaci\u00f3n superior",
            "start": 447.35,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomas por ley decidir\u00e1n de manera",
            "start": 449.14,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "independiente el tiempo y la forma en",
            "start": 451.99,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "que podr\u00e1n iniciar sus actividades",
            "start": 454.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "administrativas docentes de",
            "start": 456.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y culturales siempre y",
            "start": 458.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cuando cumplan con los protocolos",
            "start": 461.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sanitarios",
            "start": 463.49,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "gracias maestras y maestros por su",
            "start": 466.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "empe\u00f1o y compromiso el presidente los",
            "start": 469.81,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "apoye seguir\u00e1n percibiendo sueldo y",
            "start": 473.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "prestaciones completos porque han tenido",
            "start": 475.479,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "la disposici\u00f3n la inteligencia y la",
            "start": 477.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "flexibilidad para que se ejerza en",
            "start": 480.37,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico el derecho a la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 483.04,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "gracias madres y padres de familia por",
            "start": 485.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "apoyar el aprendizaje de sus hijas e",
            "start": 489.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hijos y ser corresponsables con su",
            "start": 491.03,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n sabemos de sus sacrificios en",
            "start": 493.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cada hogar hay hero\u00ednas y h\u00e9roes que han",
            "start": 497.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sacado lo mejor de s\u00ed por lo mejor de",
            "start": 500.3,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico nuestros ni\u00f1os gracias por su",
            "start": 503.06,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "paciencia y comprensi\u00f3n",
            "start": 507.29,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "nuestro reconocimiento a las ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 510.169,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y j\u00f3venes mexicanos que est\u00e1n creciendo",
            "start": 513.349,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "con madurez y autodisciplina ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 516.079,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "esforz\u00e1ndose buscando entender el mundo",
            "start": 520.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que les toc\u00f3 vivir pero seguros de que",
            "start": 523.219,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en un pa\u00eds con un gobierno y con",
            "start": 525.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una familia que los quiere los protege y",
            "start": 528.35,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los respalda",
            "start": 531.32,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "repito quisi\u00e9ramos volver a clases",
            "start": 533.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "presenciales pero no es posible ni",
            "start": 535.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "prudente",
            "start": 539.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gracias a las televisoras aqu\u00ed presentes",
            "start": 540.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por sumarse a un esfuerzo nacional por",
            "start": 543.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el aprendizaje en favor de las y los",
            "start": 546.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os veamos que con la firma de este",
            "start": 548.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acuerdo de concertaci\u00f3n no s\u00f3lo est\u00e1",
            "start": 551.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cambiando la educaci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 553.95,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cambiando la televisi\u00f3n hoy se alejar\u00e1",
            "start": 557.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aquella cr\u00edtica que dec\u00eda que la",
            "start": 560.31,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n compite en la tarde con lo",
            "start": 561.78,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que la escuela construye en la ma\u00f1ana",
            "start": 563.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hoy vemos como la televisi\u00f3n va a",
            "start": 565.65,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "permitir que nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 569.4,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "sigan aprendiendo nace una televisi\u00f3n",
            "start": 572.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "aliada de la educaci\u00f3n",
            "start": 576.53,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "volveremos a utilizar la radio para la",
            "start": 579.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n de los contenidos educativos",
            "start": 582.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en comunidades ind\u00edgenas para ello",
            "start": 583.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contamos con el concurso del canal 11 de",
            "start": 586.62,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ingenio tv del sistema p\u00fablico de",
            "start": 589.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n y de la red de 36",
            "start": 591.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "radiodifusoras y televisoras educativas",
            "start": 594.44,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y culturales de m\u00e9xico gracias por su",
            "start": 596.31,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 599.82,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "todo esto no ser\u00eda posible sin el",
            "start": 601.79,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "compromiso que tiene nuestro presidente",
            "start": 604.07,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con la",
            "start": 606.02,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n con nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os y",
            "start": 608.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con los j\u00f3venes a los que atiende como",
            "start": 611.51,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nunca antes",
            "start": 614.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el esfuerzo es enorme del tama\u00f1o de",
            "start": 616.59,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nuestras alianzas se producir\u00e1n y",
            "start": 620.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "transmitir\u00e1n m\u00e1s de 4 mil 550 programas",
            "start": 623.58,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de televisi\u00f3n y 640 de radio en 20",
            "start": 626.85,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lenguas ind\u00edgenas acordes con los planes",
            "start": 630.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y programas de estudio de educaci\u00f3n",
            "start": 633.57,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "inicial preescolar primaria secundaria y",
            "start": 635.34,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "bachillerato",
            "start": 641.1,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todas las transmisiones contar\u00e1n con",
            "start": 642.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lenguaje de se\u00f1as mexicano y los libros",
            "start": 645.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de texto gratuito se imprimir\u00e1n en",
            "start": 647.68,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "braille y macro tipo",
            "start": 649.36,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de 8 de la ma\u00f1ana a 7 de la noche los",
            "start": 652.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estudiantes podr\u00e1n seguir sus clases a",
            "start": 655.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "distancia en su televisor",
            "start": 656.97,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el 24 de agosto es el inicio formal del",
            "start": 659.91,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ciclo 2021 no son transmisiones de",
            "start": 663.6,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "entretenimiento tendr\u00e1n validez oficial",
            "start": 667.41,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "las clases tendr\u00e1n valor curricular y",
            "start": 671.15,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "los estudiantes ser\u00e1n evaluados sobre",
            "start": 675.33,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "sus contenidos en su momento",
            "start": 677.25,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "los canales de televisi\u00f3n ser\u00e1n nuevos",
            "start": 680.84,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "canales m\u00faltiplex a 2 todas las",
            "start": 683.84,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "explicaciones para captar la se\u00f1al saber",
            "start": 687.29,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "los horarios y los canales se dar\u00e1n",
            "start": 691.49,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "diariamente a partir de hoy a las 17",
            "start": 694.34,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "horas hasta el 25 hasta el 23 de agosto",
            "start": 698.36,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 informando y atendiendo dudas",
            "start": 702.58,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "sobre regreso a clases de toda la",
            "start": 705.11,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda",
            "start": 707.36,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "por instrucciones del ser presidente en",
            "start": 708.97,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los canales 11 y 14 de televisi\u00f3n",
            "start": 711.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "abierta",
            "start": 714.55,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "para enviar sus dudas hemos dispuesto",
            "start": 716.05,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "los siguientes medios el portal de la",
            "start": 718.209,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sep se punto gob.mx en donde estar\u00e1 toda",
            "start": 721.089,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n permanentemente tel\u00e9fonos",
            "start": 725.41,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "educatel que aparecen ah\u00ed en su pantalla",
            "start": 728.32,
            "duration": 15.269
        },
        {
            "text": "800 288 66 88 y 800 700 34 73 76 y el",
            "start": 732.12,
            "duration": 15.25
        },
        {
            "text": "correo electr\u00f3nico buz\u00f3n punto escolar",
            "start": 743.589,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "nube punto set punto gob.mx",
            "start": 747.37,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "quiero anunciar que la secretaria de",
            "start": 752.889,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "salud emitir\u00e1 un decreto para considerar",
            "start": 755.769,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "como actividades esenciales a las",
            "start": 758.649,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empresas y negocios orientados a",
            "start": 761.259,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "satisfacer la demanda de bienes y",
            "start": 763.809,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "servicios para el regreso a clases como",
            "start": 766.149,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "papeler\u00edas editoriales y librer\u00edas",
            "start": 769.089,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 773.769,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "estoy cierto y esto es motivo de orgullo",
            "start": 775.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que hay una educaci\u00f3n p\u00fablica antes y",
            "start": 778.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "otra despu\u00e9s de la pandemia el",
            "start": 781.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "compromiso desplegado por ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 784.86,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes madres y padres de familia",
            "start": 787.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "autoridades educativas y docentes no",
            "start": 789.68,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo representa un esfuerzo por el",
            "start": 792.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conocimiento y el desarrollo mental de",
            "start": 795.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tambi\u00e9n representa el sentimiento",
            "start": 797.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y la emoci\u00f3n de la naci\u00f3n hoy m\u00e9xico",
            "start": 800.79,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 unido por la educaci\u00f3n hoy el pa\u00eds",
            "start": 804.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entero siente de coraz\u00f3n gratitud por",
            "start": 807.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sus maestras y maestros el primero de",
            "start": 810.51,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "julio de 2018 usted presidente andr\u00e9s",
            "start": 813.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador dijo es tiempo de",
            "start": 818.04,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n que mejor momento que la",
            "start": 821.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "adversidad de un extra\u00f1o enemigo como el",
            "start": 825.18,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "kobe 19 para reconciliarnos por la",
            "start": 828.18,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 832.08,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 833.36,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n har\u00e1n uso de la palabra",
            "start": 836.29,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "en este orden el se\u00f1or emilio azc\u00e1rraga",
            "start": 839.259,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "jean presidente ejecutivo del consejo de",
            "start": 842.139,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de grupo televisa",
            "start": 844.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or benjam\u00edn salinas pliego",
            "start": 847.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "director general de tv azteca el se\u00f1or",
            "start": 849.55,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "olegario v\u00e1zquez aldir director",
            "start": 853.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ejecutivo del grupo empresarial \u00e1ngeles",
            "start": 856.07,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y el se\u00f1or francisco gonz\u00e1lez albuerne",
            "start": 858.88,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "director general del grupo milenio",
            "start": 862.37,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es cuando se refiere",
            "start": 866.57,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es un honor estar aqu\u00ed con todos ustedes",
            "start": 875.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "invitados y compa\u00f1eros de la prensa el",
            "start": 877.75,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "acuerdo que hoy se est\u00e1 anunciando entre",
            "start": 881.8,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la televisi\u00f3n p\u00fablica y la televisi\u00f3n",
            "start": 884.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "privada para llevar la educaci\u00f3n a m\u00e1s",
            "start": 885.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de 30 millones de ni\u00f1os y j\u00f3venes es",
            "start": 888.82,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "\u00fanico en el mundo significa que gracias",
            "start": 891.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en muy poco tiempo miles de horas de",
            "start": 895.99,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "contenido y sobre todo montar en tres",
            "start": 899.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "semanas toda la infraestructura que se",
            "start": 902.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "requiere es muy importante tambi\u00e9n es un",
            "start": 904.18,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ejemplo que trabajando industria privada",
            "start": 909.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y gobierno se pueden lograr much\u00edsimos",
            "start": 911.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "retos y alcanzar las metas de hoy al 24",
            "start": 914.65,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de agosto los t\u00e9cnicos de la televisi\u00f3n",
            "start": 918.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mexicana har\u00e1n un gran esfuerzo para que",
            "start": 920.529,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "cientos de canales est\u00e9n disponibles al",
            "start": 924.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "inicio del ciclo escolar quiero",
            "start": 927.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aprovechar este importante espacio para",
            "start": 930.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "reconocer el gran trabajo que han venido",
            "start": 932.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "haciendo miles de colaboradores de la",
            "start": 934.9,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "radio y la televisi\u00f3n mexicana",
            "start": 937.99,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "desde que inici\u00f3 la pandemia en nuestro",
            "start": 940.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se declar\u00f3 a la televisi\u00f3n como una",
            "start": 942.54,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "actividad esencial t\u00e9cnicos reporteros",
            "start": 945.36,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "comunicadores productores microfonista",
            "start": 949.19,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "escritores editores guionistas todos",
            "start": 952.46,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "todos ellos han continuado con sus",
            "start": 956.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "labores sin resguardarse para brindar",
            "start": 958.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y entretenimiento a millones",
            "start": 961.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de mexicanos quiero y creo justo puede",
            "start": 964.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "conocer esta enorme labor que se ha",
            "start": 968.07,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 970.32,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "la red de difusi\u00f3n es un servicio",
            "start": 972.259,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que nos llena de orgullo poder",
            "start": 974.779,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "servir con informaci\u00f3n entretenimiento y",
            "start": 977.299,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ahora educaci\u00f3n a todas nuestras",
            "start": 980.749,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "audiencias",
            "start": 982.999,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "sabemos que miles de ni\u00f1os y j\u00f3venes van",
            "start": 984.78,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "a extra\u00f1ar la educaci\u00f3n presencial",
            "start": 988.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de sus maestros y el tiempo",
            "start": 991.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con todos sus compa\u00f1eros no son las",
            "start": 993.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "condiciones en las que esper\u00e1bamos",
            "start": 996.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "regresar a clases pero se debe de",
            "start": 998.27,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "continuar la vida sigue por ello este",
            "start": 1001.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gran esfuerzo que har\u00e1 la televisi\u00f3n",
            "start": 1004.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y privada en mexico es tan",
            "start": 1006.97,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1008.86,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "hablando de esfuerzos de la manera m\u00e1s",
            "start": 1010.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "humilde tambi\u00e9n quiero tambi\u00e9n reconocer",
            "start": 1012.81,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la labor de muchos trabajos esenciales",
            "start": 1015.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que han permitido que nuestras vidas",
            "start": 1017.78,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "contin\u00faen de cierta de cierta manera con",
            "start": 1020.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cierta normalidad desde el personal de",
            "start": 1023.22,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "salud bomberos soldados polic\u00edas marinos",
            "start": 1026.01,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "servicios de la empresa de limpieza y",
            "start": 1030.41,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos de telecomunicaciones entre",
            "start": 1033.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "otros cuando todo esto acabe pues",
            "start": 1035.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "seguramente acabar\u00e1n deberemos de",
            "start": 1038.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "agradecer este enorme esfuerzo que mucha",
            "start": 1040.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gente ha hecho por nosotros y sentar las",
            "start": 1043.71,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "bases para tener un mejor pa\u00eds por eso",
            "start": 1046.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estamos todos juntos con este gran",
            "start": 1050.61,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esfuerzo esperando que llegue el 24 de",
            "start": 1052.74,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "agosto a las 7 de la ma\u00f1ana a esta cita",
            "start": 1055.74,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que no se puede fallar muchas veces",
            "start": 1058.59,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas gracias se\u00f1or presidente por",
            "start": 1068.46,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "invitarnos a sumar esfuerzos en este",
            "start": 1072.53,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "gran proyecto y estamos cumpliendo 27",
            "start": 1077.16,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "a\u00f1os enteraste ac\u00e1 y hoy celebramos de",
            "start": 1081.99,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "una manera muy orgullosa poder formar",
            "start": 1085.17,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "parte de este gran proyecto",
            "start": 1088.56,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "la televisi\u00f3n abierta est\u00e1 aqu\u00ed porque",
            "start": 1091.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es parte de la vida de millones de",
            "start": 1094.37,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1096.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y ellos hoy cuentan con nosotros",
            "start": 1098.1,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "como sociedad la educaci\u00f3n es el regalo",
            "start": 1101.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s valioso que le podemos entregar a",
            "start": 1105.83,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "millones de ni\u00f1os de ni\u00f1as y de j\u00f3venes",
            "start": 1108.56,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1112.01,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en tv azteca y en grupo salinas sabemos",
            "start": 1113.77,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que invertir en el aprendizaje",
            "start": 1117.49,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "e invertir en la formaci\u00f3n es invertir",
            "start": 1121.049,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "en el futuro de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1125.399,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "apostamos por la educaci\u00f3n como piedra",
            "start": 1128.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "angular",
            "start": 1132.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para que futuras generaciones",
            "start": 1134.77,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "puedan forjar su propio destino",
            "start": 1137.44,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "la libertad y la ciudadan\u00eda se",
            "start": 1141.47,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "construyen desde la infancia y es por",
            "start": 1145.49,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "eso que en grupos salinas siempre",
            "start": 1148.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "impulsamos entornos para que estos",
            "start": 1149.539,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "valores se fomenten entre los peque\u00f1os",
            "start": 1152.72,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "con la contingencia sanitaria m\u00e9xico",
            "start": 1157.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 viviendo sin duda alguna uno de sus",
            "start": 1160.33,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "retos m\u00e1s dif\u00edciles de la historia",
            "start": 1162.4,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente usted ha adjuntado a",
            "start": 1165.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las empresas en torno a la salud",
            "start": 1169.15,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y es por eso que hoy estamos aqu\u00ed para",
            "start": 1172.12,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "poner al servicio de los mexicanos la",
            "start": 1174.85,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 1177.7,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "en este caso no va a ser para",
            "start": 1179.45,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "entretenerse sino para llevar",
            "start": 1181.809,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica a todo el pa\u00eds",
            "start": 1185.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 1191.36,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que trabajando juntos la empresa el",
            "start": 1193.2,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "gobierno la sociedad vamos a salir",
            "start": 1196.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adelante de este reto",
            "start": 1200.19,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y a pesar de que tv azteca est\u00e1 viviendo",
            "start": 1202.59,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "uno de sus a\u00f1os m\u00e1s dif\u00edciles en la",
            "start": 1207.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "historia tambi\u00e9n decidimos sumarnos a",
            "start": 1210.299,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "este gran proyecto",
            "start": 1212.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no con fines de lucro sino con un fin",
            "start": 1215.25,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "com\u00fan que es llevar la educaci\u00f3n a los",
            "start": 1219.06,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 1222.18,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de nuestro canal 7.3 vamos a",
            "start": 1223.779,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "llevar la educaci\u00f3n p\u00fablica a todo",
            "start": 1226.929,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y as\u00ed poder dar inicio a este",
            "start": 1228.309,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "nuevo ciclo escolar",
            "start": 1231.249,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "con esta se\u00f1al refrendamos nuestro",
            "start": 1233.299,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "compromiso por m\u00e9xico",
            "start": 1236.659,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente una vez m\u00e1s muchas",
            "start": 1239.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gracias por impulsar este gran proyecto",
            "start": 1242.429,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "en beneficio de millones de mexicanos",
            "start": 1244.86,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "hace 27 a\u00f1os iniciamos transmisiones",
            "start": 1249.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entregaste ac\u00e1",
            "start": 1252.679,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "y hoy m\u00e1s que siempre les puedo decir",
            "start": 1254.79,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que juntos somos fuertes y fuertes somos",
            "start": 1257.16,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "el futuro muchas gracias",
            "start": 1261.72,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "eso es precisamente",
            "start": 1268.85,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muchas gracias por",
            "start": 1275.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "convocarnos para sacar adelante este",
            "start": 1278.67,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "importante acuerdo en favor de mexico",
            "start": 1281.49,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "secretario amigas y amigos todos a casi",
            "start": 1283.46,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "100 a\u00f1os que jos\u00e9 vasconcelos ocupar\u00e1",
            "start": 1288.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "por primera vez la secretaria de",
            "start": 1292.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica en octubre de 1921 los",
            "start": 1294.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mexicanos hemos sido testigos de la",
            "start": 1298.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "correlaci\u00f3n entre el desarrollo y la",
            "start": 1301.02,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 1303.87,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "hoy en un mundo mucho m\u00e1s global y",
            "start": 1305.299,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "competitivo e inmerso de lleno en la",
            "start": 1308.48,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n del conocimiento estoy",
            "start": 1311.299,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "convencido de que es la educaci\u00f3n no",
            "start": 1314.149,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo el mejor sino el \u00fanico pasaporte",
            "start": 1316.85,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "para el futuro",
            "start": 1319.7,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "en tiempos in\u00e9ditos como el que la",
            "start": 1322.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pandemia nos presenta el sector p\u00fablico",
            "start": 1324.21,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y el privado suman voluntades y",
            "start": 1327.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esfuerzos para seguir llevando el",
            "start": 1331.05,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conocimiento y sobre todo los valores",
            "start": 1333.27,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hasta el \u00faltimo de los hogares en",
            "start": 1336.41,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y es sin duda la televisi\u00f3n",
            "start": 1339.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "abierta el medio de mayor alcance el de",
            "start": 1343.32,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mejores caracter\u00edsticas para lograr este",
            "start": 1347.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 1349.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente cuente con la cobertura",
            "start": 1351.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nacional de imagen televisi\u00f3n para que",
            "start": 1354.86,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "siga llegando el conocimiento a nuestros",
            "start": 1358.1,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y j\u00f3venes que contribuya a su",
            "start": 1361.429,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n t\u00e9cnica y humanista para que",
            "start": 1365.659,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "logren alcanzar sus sue\u00f1os y a su vez",
            "start": 1369.139,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "fortalezcan e impulsen el desarrollo de",
            "start": 1371.919,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pues como dijo alguna vez",
            "start": 1376.1,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "nelson mandela la educaci\u00f3n es el arma",
            "start": 1378.71,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poderosa que puedes usar para",
            "start": 1382.279,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "cambiar el mundo muchas gracias",
            "start": 1386.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "los secretarios",
            "start": 1402.79,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores muy buenos d\u00edas",
            "start": 1405.1,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "los tiempos dif\u00edciles son tambi\u00e9n",
            "start": 1408.84,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tiempos de oportunidad",
            "start": 1410.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desde el 28 de febrero con la llegada",
            "start": 1412.82,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "del coronavirus a mexico nuestra vida",
            "start": 1415.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cotidiana se ha trastocado",
            "start": 1418.429,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el 20 de marzo se termin\u00f3 la suspensi\u00f3n",
            "start": 1420.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de clases y tres d\u00edas despu\u00e9s comenz\u00f3 la",
            "start": 1423.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "jornada nacional de sana distancia que",
            "start": 1426.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "contribuy\u00f3 de manera decisiva a mitigar",
            "start": 1429.41,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "los efectos de la pandemia",
            "start": 1431.84,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en estos meses muchas cosas han cambiado",
            "start": 1434.559,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "en el \u00e1mbito familiar y laboral para",
            "start": 1438.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "quienes tenemos la posibilidad de",
            "start": 1441.69,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hacerlo las nuevas tecnolog\u00edas han sido",
            "start": 1443.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "invaluables para mantenernos comunicados",
            "start": 1445.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con nuestros seres queridos y desempe\u00f1ar",
            "start": 1447.42,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "los profesionalmente",
            "start": 1450.18,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "estamos conscientes de nuestra posici\u00f3n",
            "start": 1452.29,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de privilegio y de la obligaci\u00f3n moral",
            "start": 1454.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que tenemos de ayudar a quienes m\u00e1s lo",
            "start": 1456.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "necesitan as\u00ed ha sido siempre en grupo",
            "start": 1459.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "multimedios desde su fundaci\u00f3n hace 87",
            "start": 1462.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a\u00f1os cincuenta y dos de ellos",
            "start": 1465.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "participando en la industria de la",
            "start": 1468.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n multimedios se ha",
            "start": 1469.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "caracterizado por ser una empresa con",
            "start": 1471.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n social comprometida con causas",
            "start": 1473.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "e instituciones que benefician a nuestro",
            "start": 1476.35,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1478.72,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "dec\u00eda al principio que los tiempos",
            "start": 1479.84,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles son tambi\u00e9n tiempos de",
            "start": 1481.73,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "oportunidad en este sentido las",
            "start": 1483.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "principales televisoras del pa\u00eds tenemos",
            "start": 1486.169,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ahora la valiosa oportunidad de sumar",
            "start": 1488.99,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esfuerzos con el gobierno federal en un",
            "start": 1491.029,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "acuerdo sin precedentes en favor de la",
            "start": 1492.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en m\u00e9xico de esta manera",
            "start": 1495.02,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "mientras la contingencia sanitaria",
            "start": 1497.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "impide el regreso a las aulas los",
            "start": 1499.279,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "contenidos dise\u00f1ados por la sep para la",
            "start": 1501.86,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "modalidad de educaci\u00f3n a distancia en",
            "start": 1504.83,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "los niveles b\u00e1sico y media superior",
            "start": 1506.779,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n transmitidos \u00edntegros por los",
            "start": 1508.48,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "canales de televisi\u00f3n abierta la \u00fanica",
            "start": 1511.1,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "con la eficiencia y el alcance para",
            "start": 1513.71,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "llegar a todos los rincones y hogares de",
            "start": 1515.929,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1518.299,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "la televisi\u00f3n es un medio extraordinario",
            "start": 1520.09,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "para el entretenimiento de la",
            "start": 1522.039,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es tambi\u00e9n un poderoso",
            "start": 1523.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo para la educaci\u00f3n como lo",
            "start": 1526.39,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "muestra el convenio que hoy suscribimos",
            "start": 1528.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "vale la pena destacar que no existen",
            "start": 1530.49,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "proyectos similares en el mundo y que",
            "start": 1533.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nuevamente demostramos que el todo es",
            "start": 1535.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que la suma de las partes la",
            "start": 1537.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n es un factor de movilidad",
            "start": 1540.07,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "social pero no s\u00f3lo aporta conocimientos",
            "start": 1541.72,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n valores y una manera de ver",
            "start": 1544.179,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "el mundo como un lugar de encuentro y",
            "start": 1547.059,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "pluralidad en el que la tolerancia no",
            "start": 1549.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "excluye la cr\u00edtica ni el debate",
            "start": 1551.59,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "respetuoso",
            "start": 1553.27,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "en nuestro tiempo de profundas",
            "start": 1555.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "transformaciones cient\u00edficas y",
            "start": 1557.18,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas la educaci\u00f3n es m\u00e1s que",
            "start": 1558.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nunca un derecho del que no puede",
            "start": 1561.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "privarse a nadie por eso celebramos la",
            "start": 1563.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n de sumarnos a esta iniciativa",
            "start": 1567.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estamos convencidos de que pronto",
            "start": 1569.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "saldremos de esta contingencia sanitaria",
            "start": 1571.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entonces alumnos y alumnas maestras y",
            "start": 1574.21,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "maestros podr\u00e1n regresar a ese",
            "start": 1577.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "maravilloso espacio de convivencia y",
            "start": 1579.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "socializaci\u00f3n es la escuela mientras",
            "start": 1581.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tanto aqu\u00ed estamos dispuestos a llevar",
            "start": 1584.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuestras se\u00f1ales a todos los rincones",
            "start": 1587.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds para que ninguna ni\u00f1a ning\u00fan",
            "start": 1589.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o o adolescente se quede sin clases",
            "start": 1592.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para que independientemente de su",
            "start": 1594.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n social o del lugar donde vivan",
            "start": 1597.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en las grandes ciudades buenos poblados",
            "start": 1599.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s rec\u00f3nditos todas y todos tengan la",
            "start": 1602.09,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "posibilidad de continuar sus estudios en",
            "start": 1605.18,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la seguridad de su casa desde la",
            "start": 1607.64,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pantalla de su televisor",
            "start": 1609.77,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hoy m\u00e1s que nunca necesitamos colaborar",
            "start": 1611.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y estar unidos por eso estamos aqu\u00ed para",
            "start": 1614.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trabajar juntos en favor de la educaci\u00f3n",
            "start": 1618.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 1620.2,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1622.24,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "bueno pues este",
            "start": 1628.97,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "es el programa de regreso a clases hay",
            "start": 1631.16,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "mucha informaci\u00f3n todav\u00eda que se tiene",
            "start": 1637.9,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que transmitir",
            "start": 1642.74,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1645.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y conocer",
            "start": 1648.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a funcionar el sistema",
            "start": 1651.46,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 1656.659,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "es decir que va a llegar",
            "start": 1660.47,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional",
            "start": 1665.41,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "que es de cobertura amplia",
            "start": 1668.659,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 logrando la integraci\u00f3n",
            "start": 1673.049,
            "duration": 9.671
        },
        {
            "text": "de las televisoras",
            "start": 1677.989,
            "duration": 10.331
        },
        {
            "text": "tanto de estas cuatro televisoras",
            "start": 1682.72,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "que tienen cobertura suficiente como de",
            "start": 1688.32,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "las televisoras del sector p\u00fablico",
            "start": 1693.45,
            "duration": 11.979
        },
        {
            "text": "el canal 11 el canal 22 14 y la red de",
            "start": 1698.559,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "televisoras de los estados",
            "start": 1705.429,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "esto nos va a permitir tener cobertura",
            "start": 1709.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "completa",
            "start": 1715.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1718.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "iniciar las clases",
            "start": 1719.83,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "con toda la formalidad",
            "start": 1722.65,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no es un curso",
            "start": 1726.3,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "emergencia",
            "start": 1733.75,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 1736.48,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "transitorio",
            "start": 1738.26,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1740.909,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "e iniciar las clases de conformidad con",
            "start": 1743.58,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 1748.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 1750.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se van a tener los libros",
            "start": 1752.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "todos los instrumentos necesarios",
            "start": 1757.75,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 1762.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "a los maestros",
            "start": 1764.58,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en el aula nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 1767.399,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "por la televisi\u00f3n maestros de",
            "start": 1771.26,
            "duration": 9.749
        },
        {
            "text": "muy buen nivel",
            "start": 1777.929,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que van a estar impartiendo todas las",
            "start": 1781.38,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "materias de acuerdo al plan educativo se",
            "start": 1784.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "va a invitar tambi\u00e9n",
            "start": 1790.08,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "y maestros",
            "start": 1793.159,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1797.91,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gran nivel",
            "start": 1799.9,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico",
            "start": 1802.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y cient\u00edficos",
            "start": 1805.549,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que esos van a ayudar",
            "start": 1808.429,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 1811.25,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1813.69,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "a reforzar",
            "start": 1815.22,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "todo el proceso de ense\u00f1anza-aprendizaje",
            "start": 1817.48,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 1824.83,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 1826.65,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed recordar como lo ha mencionado",
            "start": 1828.44,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "plegaria de que vamos a cumplir el a\u00f1o",
            "start": 1834.07,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo 100 a\u00f1os",
            "start": 1839.92,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de la fundaci\u00f3n la secretar\u00eda de",
            "start": 1842.45,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica en ese entonces",
            "start": 1845.9,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "uno de los mejores secretarios de",
            "start": 1849.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica que ha habido en",
            "start": 1851.67,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico jos\u00e9 vasconcelos inici\u00f3 lo que se",
            "start": 1854.79,
            "duration": 11.51
        },
        {
            "text": "conoce todav\u00eda como misiones culturales",
            "start": 1859.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en ese entonces iban maestros",
            "start": 1868.14,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "a las comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 1872.679,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y no solo para ense\u00f1ar a leer a escribir",
            "start": 1875.929,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "a contar",
            "start": 1880.999,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a ense\u00f1ar oficios",
            "start": 1883.539,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a las actividades art\u00edsticas a",
            "start": 1888.75,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "las actividades culturales",
            "start": 1893.28,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "a 100 a\u00f1os d",
            "start": 1899.27,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 1902.23,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "haza\u00f1a educativa",
            "start": 1904.38,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "con los instrumentos nuevos",
            "start": 1907.97,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "con este medio tan importante es la",
            "start": 1912.84,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 1917.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y en algunos casos tambi\u00e9n con el uso de",
            "start": 1919.49,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "la radio vamos a llevar a cabo el plan",
            "start": 1923.0,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 1929.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como les dec\u00eda",
            "start": 1933.25,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "muchas preguntas sobre el tema",
            "start": 1937.32,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1945.47,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "se va a impartir clases en todos los",
            "start": 1947.549,
            "duration": 11.041
        },
        {
            "text": "niveles de escolaridad eso respondo que",
            "start": 1952.799,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1958.59,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en preescolar primaria y secundaria",
            "start": 1959.81,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "en nivel medio superior como lo ha",
            "start": 1964.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "informado",
            "start": 1969.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "esteban",
            "start": 1971.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 canales se van a hacer cargo",
            "start": 1974.809,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "de cada ciclo de cada nivel escolar",
            "start": 1979.52,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "escolar o de escolaridad",
            "start": 1983.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "de eso se va a informar los horarios",
            "start": 1986.85,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 1993.71,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 1996.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a ir informando de modo que",
            "start": 1998.08,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "antes del 24 de agosto se sepa",
            "start": 2002.37,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "perfectamente en todo el pa\u00eds",
            "start": 2007.86,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a funcionar este plan de regreso",
            "start": 2011.16,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "a clases",
            "start": 2016.29,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "por eso el secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 2018.23,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma va a estar a partir de",
            "start": 2023.2,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 2026.66,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas de 5 a 6 de la tarde",
            "start": 2029.27,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda 23",
            "start": 2035.149,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "de agosto informando",
            "start": 2038.89,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2046.8,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "y se tengan todos los elementos tambi\u00e9n",
            "start": 2048.46,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "en este tiempo",
            "start": 2056.37,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se va a continuar con el trabajo de",
            "start": 2059.85,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 2063.63,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "de todos los materiales",
            "start": 2065.369,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "esto va",
            "start": 2070.0,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 2073.339,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a las televisoras p\u00fablicas de manera",
            "start": 2075.389,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 2079.159,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "particular a la secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 2081.29,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y al canal 11",
            "start": 2084.5,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que se van a hacer cargo de la",
            "start": 2089.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n de los contenidos de los",
            "start": 2091.44,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "guiones",
            "start": 2094.35,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "todos los programas que se tienen que",
            "start": 2097.83,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "producir y con las televisoras ese",
            "start": 2102.21,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "material se va a dar a conocer termino",
            "start": 2106.86,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "te agradeciendo mucho el apoyo",
            "start": 2113.79,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de las concesiones",
            "start": 2118.26,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "de las televisoras que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 2123.73,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "representadas muchas gracias a benjam\u00edn",
            "start": 2127.21,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "salinas",
            "start": 2130.84,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a emilio azc\u00e1rraga a francisco gonz\u00e1lez",
            "start": 2132.54,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a olegario v\u00e1zquez",
            "start": 2136.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esto es hist\u00f3rico",
            "start": 2140.33,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "porque estamos",
            "start": 2143.94,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "sumando esfuerzos sumando voluntades",
            "start": 2146.98,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ya lo hicimos",
            "start": 2152.52,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "la hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 2156.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de enfermos",
            "start": 2159.04,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "por la pandemia",
            "start": 2161.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los hospitales privados est\u00e1n",
            "start": 2164.27,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ayud\u00e1ndonos si no se atendiera en esos",
            "start": 2168.28,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "hospitales privados a enfermos",
            "start": 2173.15,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "de listed el seguro no hubi\u00e9semos podido",
            "start": 2178.27,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "reconvertir hospitales",
            "start": 2182.1,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "para atender de manera",
            "start": 2185.829,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "especial y \u00fanica enfermos de covite por",
            "start": 2190.65,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "eso no hemos tenido problema de",
            "start": 2195.36,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n",
            "start": 2198.03,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "de hospitales por ese convenio que se",
            "start": 2199.579,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 con los hospitales privados y",
            "start": 2204.049,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ahora lo mismo",
            "start": 2206.63,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para la educaci\u00f3n",
            "start": 2209.69,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nos ponemos de acuerdo sector privado y",
            "start": 2212.59,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico y desde luego el sector",
            "start": 2217.09,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "social porque los maestros las maestras",
            "start": 2220.72,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 2225.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando y",
            "start": 2228.839,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "quienes m\u00e1s nos van a apoyar como",
            "start": 2233.22,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "siempre son las madres y los padres de",
            "start": 2237.72,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "familia pero tenemos que salir adelante",
            "start": 2241.23,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "la medida de que se vaya",
            "start": 2246.22,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "combatiendo que vaya disminuyendo el",
            "start": 2250.71,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "contagio por la pandemia",
            "start": 2255.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vamos a ir regresando",
            "start": 2258.43,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "a la escuela en educaci\u00f3n presencial",
            "start": 2261.4,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2265.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "va a resolverse de acuerdo",
            "start": 2267.63,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n que se da a conocer con los",
            "start": 2272.97,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foros",
            "start": 2276.599,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "poco a poco de todas maneras",
            "start": 2278.69,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "si se regresa a la escuela",
            "start": 2284.44,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "para la educaci\u00f3n presencial lo que ya",
            "start": 2288.73,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 cuenta",
            "start": 2292.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es decir no es regresar",
            "start": 2298.27,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "al inicio",
            "start": 2302.38,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "comenzar de nuevo si no es continuar",
            "start": 2304.67,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante este plan",
            "start": 2310.43,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "cuando se conozca el tiempo",
            "start": 2314.089,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "las materias",
            "start": 2319.69,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 2322.14,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a comprender mejor de qu\u00e9 es",
            "start": 2323.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 2327.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "profundo y",
            "start": 2329.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 2332.45,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed tambi\u00e9n se ha dicho esto no se",
            "start": 2333.99,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a cabo en ning\u00fan pa\u00eds del",
            "start": 2339.09,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2342.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "somos pioneros",
            "start": 2344.349,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2347.67,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "iniciando este sistema que seguramente",
            "start": 2349.63,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 2354.07,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "a ayudar",
            "start": 2356.74,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "para atender en otros pa\u00edses esta",
            "start": 2358.789,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "emergencia esta situaci\u00f3n de no exponer",
            "start": 2363.259,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "a los ni\u00f1os a las ni\u00f1as de m\u00e1s poder a",
            "start": 2366.919,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "los padres no exponer a los adultos",
            "start": 2371.479,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2375.529,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2377.25,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pueden no contagiarse pero si ellos",
            "start": 2380.25,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "transmitir",
            "start": 2383.37,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el virus y contagiar en la casa en la",
            "start": 2386.58,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "familia en el hogar y tambi\u00e9n proteger a",
            "start": 2393.03,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "maestras y a maestros este es el plan",
            "start": 2398.07,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que se da a conocer y de nueva cuenta",
            "start": 2402.48,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2406.47,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "los representantes de las televisoras",
            "start": 2408.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vamos unos por la transformaci\u00f3n de",
            "start": 2411.25,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2414.1,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2428.539,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "francisco es tambi\u00e9n para",
            "start": 2431.93,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
            "start": 2529.25,
            "duration": 4.79
        }
    ],
    "transcription_text": "el 24 de agosto iniciar\u00e1 el ciclo escolar 2020 2021 comenzar\u00e1 a distancia por no existir las condiciones para hacerlo de manera presencial la pandemia representa uno de los mayores desaf\u00edos de nuestros tiempos que exige de todos nosotros esfuerzos y actitudes extraordinarios todos deseamos volver a las aulas en compa\u00f1\u00eda de nuestras amistades maestras y maestros que extra\u00f1amos sin embargo el riesgo para la salud y la vida sigue siendo alto la realidad nos obliga a tener paciencia y prudencia de lo contrario nos puede suceder como a israel corea del sur reino unido francia por citar algunos ejemplos que abrieron sus escuelas y tuvieron que volver a cerrar en mexico las clases presenciales solo se dar\u00e1n con sem\u00e1foro verde esta es una decisi\u00f3n de las autoridades de salud en favor del bienestar de todos nosotros conforme los estados vayan transitando al sem\u00e1foro verde podr\u00e1n gradualmente iniciar clases presenciales siguiendo los protocolos de las autoridades correspondientes y las nueve intervenciones que ya hemos comunicado estamos obligados a buscar alternativas a imaginar y dise\u00f1ar respuestas para que las ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes sigan teniendo acceso a la educaci\u00f3n estamos convencidos de que a pesar de la adversidad si es posible con nuestras maestras y maestros y en equipo con las familias avanzar en los aprendizajes de nuestros alumnos esto no significa reemplazar la escuela las maestras y los maestros son insustituibles en los \u00faltimos meses el magisterio y la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica nos hemos preparado para dar certezas a las familias mexicanas no obstante la incertidumbre mundial los docentes voluntariamente aprovecharon el tiempo en seguir el aprendizaje de sus alumnos y tambi\u00e9n en capacitarse un mill\u00f3n de maestras y maestros si escribieron responsablemente los cursos de herramientas digitales y 15 millones de alumnos tuvieron por primera vez su cuenta de correo electr\u00f3nico hoy el presidente l\u00f3pez obrador encabeza la firma de un acuerdo de concertaci\u00f3n con cuatro televisoras nacionales televisa tvazteca imagen y multimedios para regresar a clases con un esquema robusto oficial v\u00e1lido que dar\u00e1 servicio a 30 millones de estudiantes de 16 grados escolares en seis canales de televisi\u00f3n lograremos una amplia cobertura nacional 24 horas al d\u00eda durante 7 d\u00edas de la semana quienes no tengan acceso a la se\u00f1al televisiva tendr\u00e1n un esquema de radio libros de texto gratuito cuadernillos de trabajo y atenci\u00f3n especial pero no todo ser\u00e1 igual no vamos a estar completos m\u00e1s de 45 mil padres madres hermanas hermanos esposos parejas amigos abuelos abuelas maestras y maestros han sido v\u00edctimas del virus y se nos adelantaron no son cifras atr\u00e1s de cada fallecimiento hay una historia de amor y desamor de realizaciones y frustraciones de risas y llantos de valent\u00eda y miedos porque unos sobreviven la pandemia y otros no en la mayor\u00eda de los casos seg\u00fan nos ha informado la secretaria de salud porque el virus nuestro verdadero enemigo srs cop 2 se aprovecha de organismos enfermos de otras cosas o de personas en riesgo por la edad y eso se puede prevenir si en el corto plazo cuidando de nuestros mayores y evitando que la ni\u00f1ez y juventud sean portadores del contagio por eso no podemos abrir las escuelas pero debemos hacer un esfuerzo por mantener su aprendizaje pese al distanciamiento de los inmuebles escolares porque la escuela real es el v\u00ednculo entre maestra maestro y alumnos y eso lo mantendremos ese v\u00ednculo es m\u00e1s fuerte incluso que el propio sal\u00f3n de clases en el mediano y largo plazo nos vamos a defender de la pandemia fortaleciendo nuestro sistema inmune con una sana nutrici\u00f3n con ejercicio e higiene personal y limpieza el entorno para lo cual incorporaremos por instrucciones del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la asignatura vida saludable seg\u00fan la secretaria de salud se est\u00e1 abriendo gradualmente la econom\u00eda gracias a que el sector educativo est\u00e1 trabajando a distancia que 40 millones de personas se queden en casa permite que la pandemia sea manejable hospitalariamente la educaci\u00f3n a distancia por televisi\u00f3n tiene una base pedag\u00f3gica s\u00f3lida y equitativa los libros de texto gratuitos estos estar\u00e1n en los estados para su distribuci\u00f3n las y los alumnos podr\u00e1n seguir los planes y programas as\u00ed como los aprendizajes esperados con la ayuda de sus libros de texto corresponder a las autoridades educativas de las entidades federativas con el apoyo del gobierno federal coordinados con el magisterio padres y madres de familia y nuestras fuerzas armadas hacerlos llegar a nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os el acuerdo por la educaci\u00f3n nos incluya todos reconocemos tambi\u00e9n el esfuerzo y coordinaci\u00f3n que han mostrado las y los gobernadores las y los secretarios de educaci\u00f3n de los estados para marchar como un solo sector educativo nacional as\u00ed como a las escuelas y universidades particulares que trabajan por la educaci\u00f3n de m\u00e9xico con solidaridad y compromiso vamos a apoyar las de a marchar hombro con hombro las instituciones de educaci\u00f3n superior aut\u00f3nomas por ley decidir\u00e1n de manera independiente el tiempo y la forma en que podr\u00e1n iniciar sus actividades administrativas docentes de investigaci\u00f3n y culturales siempre y cuando cumplan con los protocolos sanitarios gracias maestras y maestros por su empe\u00f1o y compromiso el presidente los apoye seguir\u00e1n percibiendo sueldo y prestaciones completos porque han tenido la disposici\u00f3n la inteligencia y la flexibilidad para que se ejerza en m\u00e9jico el derecho a la educaci\u00f3n p\u00fablica gracias madres y padres de familia por apoyar el aprendizaje de sus hijas e hijos y ser corresponsables con su educaci\u00f3n sabemos de sus sacrificios en cada hogar hay hero\u00ednas y h\u00e9roes que han sacado lo mejor de s\u00ed por lo mejor de m\u00e9xico nuestros ni\u00f1os gracias por su paciencia y comprensi\u00f3n nuestro reconocimiento a las ni\u00f1as ni\u00f1os y j\u00f3venes mexicanos que est\u00e1n creciendo con madurez y autodisciplina ah\u00ed est\u00e1n esforz\u00e1ndose buscando entender el mundo que les toc\u00f3 vivir pero seguros de que est\u00e1n en un pa\u00eds con un gobierno y con una familia que los quiere los protege y los respalda repito quisi\u00e9ramos volver a clases presenciales pero no es posible ni prudente gracias a las televisoras aqu\u00ed presentes por sumarse a un esfuerzo nacional por el aprendizaje en favor de las y los ni\u00f1os veamos que con la firma de este acuerdo de concertaci\u00f3n no s\u00f3lo est\u00e1 cambiando la educaci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1 cambiando la televisi\u00f3n hoy se alejar\u00e1 aquella cr\u00edtica que dec\u00eda que la televisi\u00f3n compite en la tarde con lo que la escuela construye en la ma\u00f1ana hoy vemos como la televisi\u00f3n va a permitir que nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os sigan aprendiendo nace una televisi\u00f3n aliada de la educaci\u00f3n volveremos a utilizar la radio para la transmisi\u00f3n de los contenidos educativos en comunidades ind\u00edgenas para ello contamos con el concurso del canal 11 de ingenio tv del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n y de la red de 36 radiodifusoras y televisoras educativas y culturales de m\u00e9xico gracias por su apoyo todo esto no ser\u00eda posible sin el compromiso que tiene nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con la educaci\u00f3n con nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os y con los j\u00f3venes a los que atiende como nunca antes el esfuerzo es enorme del tama\u00f1o de nuestras alianzas se producir\u00e1n y transmitir\u00e1n m\u00e1s de 4 mil 550 programas de televisi\u00f3n y 640 de radio en 20 lenguas ind\u00edgenas acordes con los planes y programas de estudio de educaci\u00f3n inicial preescolar primaria secundaria y bachillerato todas las transmisiones contar\u00e1n con lenguaje de se\u00f1as mexicano y los libros de texto gratuito se imprimir\u00e1n en braille y macro tipo de 8 de la ma\u00f1ana a 7 de la noche los estudiantes podr\u00e1n seguir sus clases a distancia en su televisor el 24 de agosto es el inicio formal del ciclo 2021 no son transmisiones de entretenimiento tendr\u00e1n validez oficial las clases tendr\u00e1n valor curricular y los estudiantes ser\u00e1n evaluados sobre sus contenidos en su momento los canales de televisi\u00f3n ser\u00e1n nuevos canales m\u00faltiplex a 2 todas las explicaciones para captar la se\u00f1al saber los horarios y los canales se dar\u00e1n diariamente a partir de hoy a las 17 horas hasta el 25 hasta el 23 de agosto estar\u00e1 informando y atendiendo dudas sobre regreso a clases de toda la ciudadan\u00eda por instrucciones del ser presidente en los canales 11 y 14 de televisi\u00f3n abierta para enviar sus dudas hemos dispuesto los siguientes medios el portal de la sep se punto gob.mx en donde estar\u00e1 toda la informaci\u00f3n permanentemente tel\u00e9fonos educatel que aparecen ah\u00ed en su pantalla 800 288 66 88 y 800 700 34 73 76 y el correo electr\u00f3nico buz\u00f3n punto escolar nube punto set punto gob.mx quiero anunciar que la secretaria de salud emitir\u00e1 un decreto para considerar como actividades esenciales a las empresas y negocios orientados a satisfacer la demanda de bienes y servicios para el regreso a clases como papeler\u00edas editoriales y librer\u00edas amigas y amigos estoy cierto y esto es motivo de orgullo que hay una educaci\u00f3n p\u00fablica antes y otra despu\u00e9s de la pandemia el compromiso desplegado por ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes madres y padres de familia autoridades educativas y docentes no s\u00f3lo representa un esfuerzo por el conocimiento y el desarrollo mental de m\u00e9xico tambi\u00e9n representa el sentimiento y la emoci\u00f3n de la naci\u00f3n hoy m\u00e9xico est\u00e1 unido por la educaci\u00f3n hoy el pa\u00eds entero siente de coraz\u00f3n gratitud por sus maestras y maestros el primero de julio de 2018 usted presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador dijo es tiempo de reconciliaci\u00f3n que mejor momento que la adversidad de un extra\u00f1o enemigo como el kobe 19 para reconciliarnos por la educaci\u00f3n muchas gracias a continuaci\u00f3n har\u00e1n uso de la palabra en este orden el se\u00f1or emilio azc\u00e1rraga jean presidente ejecutivo del consejo de administraci\u00f3n de grupo televisa el se\u00f1or benjam\u00edn salinas pliego director general de tv azteca el se\u00f1or olegario v\u00e1zquez aldir director ejecutivo del grupo empresarial \u00e1ngeles y el se\u00f1or francisco gonz\u00e1lez albuerne director general del grupo milenio es cuando se refiere es un honor estar aqu\u00ed con todos ustedes invitados y compa\u00f1eros de la prensa el acuerdo que hoy se est\u00e1 anunciando entre la televisi\u00f3n p\u00fablica y la televisi\u00f3n privada para llevar la educaci\u00f3n a m\u00e1s de 30 millones de ni\u00f1os y j\u00f3venes es \u00fanico en el mundo significa que gracias en muy poco tiempo miles de horas de contenido y sobre todo montar en tres semanas toda la infraestructura que se requiere es muy importante tambi\u00e9n es un ejemplo que trabajando industria privada y gobierno se pueden lograr much\u00edsimos retos y alcanzar las metas de hoy al 24 de agosto los t\u00e9cnicos de la televisi\u00f3n mexicana har\u00e1n un gran esfuerzo para que cientos de canales est\u00e9n disponibles al inicio del ciclo escolar quiero aprovechar este importante espacio para reconocer el gran trabajo que han venido haciendo miles de colaboradores de la radio y la televisi\u00f3n mexicana desde que inici\u00f3 la pandemia en nuestro pa\u00eds se declar\u00f3 a la televisi\u00f3n como una actividad esencial t\u00e9cnicos reporteros comunicadores productores microfonista escritores editores guionistas todos todos ellos han continuado con sus labores sin resguardarse para brindar informaci\u00f3n y entretenimiento a millones de mexicanos quiero y creo justo puede conocer esta enorme labor que se ha hecho la red de difusi\u00f3n es un servicio p\u00fablico que nos llena de orgullo poder servir con informaci\u00f3n entretenimiento y ahora educaci\u00f3n a todas nuestras audiencias sabemos que miles de ni\u00f1os y j\u00f3venes van a extra\u00f1ar la educaci\u00f3n presencial la atenci\u00f3n de sus maestros y el tiempo con todos sus compa\u00f1eros no son las condiciones en las que esper\u00e1bamos regresar a clases pero se debe de continuar la vida sigue por ello este gran esfuerzo que har\u00e1 la televisi\u00f3n p\u00fablica y privada en mexico es tan importante hablando de esfuerzos de la manera m\u00e1s humilde tambi\u00e9n quiero tambi\u00e9n reconocer la labor de muchos trabajos esenciales que han permitido que nuestras vidas contin\u00faen de cierta de cierta manera con cierta normalidad desde el personal de salud bomberos soldados polic\u00edas marinos servicios de la empresa de limpieza y t\u00e9cnicos de telecomunicaciones entre otros cuando todo esto acabe pues seguramente acabar\u00e1n deberemos de agradecer este enorme esfuerzo que mucha gente ha hecho por nosotros y sentar las bases para tener un mejor pa\u00eds por eso estamos todos juntos con este gran esfuerzo esperando que llegue el 24 de agosto a las 7 de la ma\u00f1ana a esta cita que no se puede fallar muchas veces buenos d\u00edas gracias se\u00f1or presidente por invitarnos a sumar esfuerzos en este gran proyecto y estamos cumpliendo 27 a\u00f1os enteraste ac\u00e1 y hoy celebramos de una manera muy orgullosa poder formar parte de este gran proyecto la televisi\u00f3n abierta est\u00e1 aqu\u00ed porque es parte de la vida de millones de mexicanos y ellos hoy cuentan con nosotros como sociedad la educaci\u00f3n es el regalo m\u00e1s valioso que le podemos entregar a millones de ni\u00f1os de ni\u00f1as y de j\u00f3venes mexicanos en tv azteca y en grupo salinas sabemos que invertir en el aprendizaje e invertir en la formaci\u00f3n es invertir en el futuro de nuestro pa\u00eds apostamos por la educaci\u00f3n como piedra angular para que futuras generaciones puedan forjar su propio destino la libertad y la ciudadan\u00eda se construyen desde la infancia y es por eso que en grupos salinas siempre impulsamos entornos para que estos valores se fomenten entre los peque\u00f1os con la contingencia sanitaria m\u00e9xico est\u00e1 viviendo sin duda alguna uno de sus retos m\u00e1s dif\u00edciles de la historia se\u00f1or presidente usted ha adjuntado a las empresas en torno a la salud y es por eso que hoy estamos aqu\u00ed para poner al servicio de los mexicanos la televisi\u00f3n en este caso no va a ser para entretenerse sino para llevar la educaci\u00f3n p\u00fablica a todo el pa\u00eds sabemos que trabajando juntos la empresa el gobierno la sociedad vamos a salir adelante de este reto y a pesar de que tv azteca est\u00e1 viviendo uno de sus a\u00f1os m\u00e1s dif\u00edciles en la historia tambi\u00e9n decidimos sumarnos a este gran proyecto no con fines de lucro sino con un fin com\u00fan que es llevar la educaci\u00f3n a los ni\u00f1os a trav\u00e9s de nuestro canal 7.3 vamos a llevar la educaci\u00f3n p\u00fablica a todo m\u00e9xico y as\u00ed poder dar inicio a este nuevo ciclo escolar con esta se\u00f1al refrendamos nuestro compromiso por m\u00e9xico se\u00f1or presidente una vez m\u00e1s muchas gracias por impulsar este gran proyecto en beneficio de millones de mexicanos hace 27 a\u00f1os iniciamos transmisiones entregaste ac\u00e1 y hoy m\u00e1s que siempre les puedo decir que juntos somos fuertes y fuertes somos el futuro muchas gracias eso es precisamente se\u00f1or presidente muchas gracias por convocarnos para sacar adelante este importante acuerdo en favor de mexico secretario amigas y amigos todos a casi 100 a\u00f1os que jos\u00e9 vasconcelos ocupar\u00e1 por primera vez la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica en octubre de 1921 los mexicanos hemos sido testigos de la correlaci\u00f3n entre el desarrollo y la educaci\u00f3n hoy en un mundo mucho m\u00e1s global y competitivo e inmerso de lleno en la civilizaci\u00f3n del conocimiento estoy convencido de que es la educaci\u00f3n no s\u00f3lo el mejor sino el \u00fanico pasaporte para el futuro en tiempos in\u00e9ditos como el que la pandemia nos presenta el sector p\u00fablico y el privado suman voluntades y esfuerzos para seguir llevando el conocimiento y sobre todo los valores hasta el \u00faltimo de los hogares en nuestro pa\u00eds y es sin duda la televisi\u00f3n abierta el medio de mayor alcance el de mejores caracter\u00edsticas para lograr este prop\u00f3sito se\u00f1or presidente cuente con la cobertura nacional de imagen televisi\u00f3n para que siga llegando el conocimiento a nuestros ni\u00f1os y j\u00f3venes que contribuya a su formaci\u00f3n t\u00e9cnica y humanista para que logren alcanzar sus sue\u00f1os y a su vez fortalezcan e impulsen el desarrollo de m\u00e9xico pues como dijo alguna vez nelson mandela la educaci\u00f3n es el arma m\u00e1s poderosa que puedes usar para cambiar el mundo muchas gracias los secretarios se\u00f1oras y se\u00f1ores muy buenos d\u00edas los tiempos dif\u00edciles son tambi\u00e9n tiempos de oportunidad desde el 28 de febrero con la llegada del coronavirus a mexico nuestra vida cotidiana se ha trastocado el 20 de marzo se termin\u00f3 la suspensi\u00f3n de clases y tres d\u00edas despu\u00e9s comenz\u00f3 la jornada nacional de sana distancia que contribuy\u00f3 de manera decisiva a mitigar los efectos de la pandemia en estos meses muchas cosas han cambiado en el \u00e1mbito familiar y laboral para quienes tenemos la posibilidad de hacerlo las nuevas tecnolog\u00edas han sido invaluables para mantenernos comunicados con nuestros seres queridos y desempe\u00f1ar los profesionalmente estamos conscientes de nuestra posici\u00f3n de privilegio y de la obligaci\u00f3n moral que tenemos de ayudar a quienes m\u00e1s lo necesitan as\u00ed ha sido siempre en grupo multimedios desde su fundaci\u00f3n hace 87 a\u00f1os cincuenta y dos de ellos participando en la industria de la televisi\u00f3n multimedios se ha caracterizado por ser una empresa con vocaci\u00f3n social comprometida con causas e instituciones que benefician a nuestro pueblo dec\u00eda al principio que los tiempos dif\u00edciles son tambi\u00e9n tiempos de oportunidad en este sentido las principales televisoras del pa\u00eds tenemos ahora la valiosa oportunidad de sumar esfuerzos con el gobierno federal en un acuerdo sin precedentes en favor de la educaci\u00f3n en m\u00e9xico de esta manera mientras la contingencia sanitaria impide el regreso a las aulas los contenidos dise\u00f1ados por la sep para la modalidad de educaci\u00f3n a distancia en los niveles b\u00e1sico y media superior ser\u00e1n transmitidos \u00edntegros por los canales de televisi\u00f3n abierta la \u00fanica con la eficiencia y el alcance para llegar a todos los rincones y hogares de mexico la televisi\u00f3n es un medio extraordinario para el entretenimiento de la informaci\u00f3n es tambi\u00e9n un poderoso veh\u00edculo para la educaci\u00f3n como lo muestra el convenio que hoy suscribimos vale la pena destacar que no existen proyectos similares en el mundo y que nuevamente demostramos que el todo es m\u00e1s que la suma de las partes la educaci\u00f3n es un factor de movilidad social pero no s\u00f3lo aporta conocimientos sino tambi\u00e9n valores y una manera de ver el mundo como un lugar de encuentro y pluralidad en el que la tolerancia no excluye la cr\u00edtica ni el debate respetuoso en nuestro tiempo de profundas transformaciones cient\u00edficas y tecnol\u00f3gicas la educaci\u00f3n es m\u00e1s que nunca un derecho del que no puede privarse a nadie por eso celebramos la ocasi\u00f3n de sumarnos a esta iniciativa estamos convencidos de que pronto saldremos de esta contingencia sanitaria entonces alumnos y alumnas maestras y maestros podr\u00e1n regresar a ese maravilloso espacio de convivencia y socializaci\u00f3n es la escuela mientras tanto aqu\u00ed estamos dispuestos a llevar nuestras se\u00f1ales a todos los rincones del pa\u00eds para que ninguna ni\u00f1a ning\u00fan ni\u00f1o o adolescente se quede sin clases para que independientemente de su condici\u00f3n social o del lugar donde vivan en las grandes ciudades buenos poblados m\u00e1s rec\u00f3nditos todas y todos tengan la posibilidad de continuar sus estudios en la seguridad de su casa desde la pantalla de su televisor hoy m\u00e1s que nunca necesitamos colaborar y estar unidos por eso estamos aqu\u00ed para trabajar juntos en favor de la educaci\u00f3n en m\u00e9xico muchas gracias se\u00f1or presidente bueno pues este es el programa de regreso a clases hay mucha informaci\u00f3n todav\u00eda que se tiene que transmitir para y conocer c\u00f3mo va a funcionar el sistema es importante es decir que va a llegar todo el territorio nacional que es de cobertura amplia porque se est\u00e1 logrando la integraci\u00f3n de las televisoras tanto de estas cuatro televisoras que tienen cobertura suficiente como de las televisoras del sector p\u00fablico el canal 11 el canal 22 14 y la red de televisoras de los estados esto nos va a permitir tener cobertura completa es iniciar las clases con toda la formalidad no es un curso emergencia o transitorio es e iniciar las clases de conformidad con el plan educativo se van a tener los libros todos los instrumentos necesarios desde luego a los maestros en el aula nada m\u00e1s qu\u00e9 por la televisi\u00f3n maestros de muy buen nivel que van a estar impartiendo todas las materias de acuerdo al plan educativo se va a invitar tambi\u00e9n y maestros d gran nivel acad\u00e9mico y cient\u00edficos que esos van a ayudar intelectuales para a reforzar todo el proceso de ense\u00f1anza-aprendizaje yo quiero aqu\u00ed recordar como lo ha mencionado plegaria de que vamos a cumplir el a\u00f1o pr\u00f3ximo 100 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica en ese entonces uno de los mejores secretarios de educaci\u00f3n p\u00fablica que ha habido en m\u00e9xico jos\u00e9 vasconcelos inici\u00f3 lo que se conoce todav\u00eda como misiones culturales en ese entonces iban maestros a las comunidades m\u00e1s apartadas y no solo para ense\u00f1ar a leer a escribir a contar tambi\u00e9n a ense\u00f1ar oficios tambi\u00e9n a las actividades art\u00edsticas a las actividades culturales a 100 a\u00f1os d esa haza\u00f1a educativa con los instrumentos nuevos con este medio tan importante es la televisi\u00f3n y en algunos casos tambi\u00e9n con el uso de la radio vamos a llevar a cabo el plan educativo como les dec\u00eda muchas preguntas sobre el tema s\u00ed se va a impartir clases en todos los niveles de escolaridad eso respondo que s\u00ed en preescolar primaria y secundaria en nivel medio superior como lo ha informado esteban qu\u00e9 canales se van a hacer cargo de cada ciclo de cada nivel escolar escolar o de escolaridad de eso se va a informar los horarios todo esto se va a ir informando de modo que antes del 24 de agosto se sepa perfectamente en todo el pa\u00eds c\u00f3mo va a funcionar este plan de regreso a clases por eso el secretario de educaci\u00f3n esteban moctezuma va a estar a partir de hoy todos los d\u00edas de 5 a 6 de la tarde hasta el d\u00eda 23 de agosto informando para qu\u00e9 y se tengan todos los elementos tambi\u00e9n en este tiempo se va a continuar con el trabajo de producci\u00f3n de todos los materiales esto va corresponde a las televisoras p\u00fablicas de manera especial particular a la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica y al canal 11 que se van a hacer cargo de la elaboraci\u00f3n de los contenidos de los guiones todos los programas que se tienen que producir y con las televisoras ese material se va a dar a conocer termino te agradeciendo mucho el apoyo los due\u00f1os de las concesiones de las televisoras que est\u00e1n aqu\u00ed representadas muchas gracias a benjam\u00edn salinas a emilio azc\u00e1rraga a francisco gonz\u00e1lez a olegario v\u00e1zquez esto es hist\u00f3rico porque estamos sumando esfuerzos sumando voluntades ya lo hicimos la hospitalizaci\u00f3n de enfermos por la pandemia los hospitales privados est\u00e1n ayud\u00e1ndonos si no se atendiera en esos hospitales privados a enfermos de listed el seguro no hubi\u00e9semos podido reconvertir hospitales para atender de manera especial y \u00fanica enfermos de covite por eso no hemos tenido problema de saturaci\u00f3n de hospitales por ese convenio que se logr\u00f3 con los hospitales privados y ahora lo mismo para la educaci\u00f3n nos ponemos de acuerdo sector privado y sector p\u00fablico y desde luego el sector social porque los maestros las maestras nos est\u00e1n ayudando y quienes m\u00e1s nos van a apoyar como siempre son las madres y los padres de familia pero tenemos que salir adelante la medida de que se vaya combatiendo que vaya disminuyendo el contagio por la pandemia vamos a ir regresando a la escuela en educaci\u00f3n presencial esto va a resolverse de acuerdo la situaci\u00f3n que se da a conocer con los sem\u00e1foros poco a poco de todas maneras si se regresa a la escuela para la educaci\u00f3n presencial lo que ya se avanz\u00f3 cuenta es decir no es regresar al inicio comenzar de nuevo si no es continuar por eso es muy importante este plan cuando se conozca el tiempo las materias se va a comprender mejor de qu\u00e9 es algo profundo y ejemplar como aqu\u00ed tambi\u00e9n se ha dicho esto no se est\u00e1 llevando a cabo en ning\u00fan pa\u00eds del mundo somos pioneros estamos iniciando este sistema que seguramente va a ayudar para atender en otros pa\u00edses esta emergencia esta situaci\u00f3n de no exponer a los ni\u00f1os a las ni\u00f1as de m\u00e1s poder a los padres no exponer a los adultos mayores por qu\u00e9 pueden no contagiarse pero si ellos transmitir el virus y contagiar en la casa en la familia en el hogar y tambi\u00e9n proteger a maestras y a maestros este es el plan que se da a conocer y de nueva cuenta muchas gracias los representantes de las televisoras vamos unos por la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico 2 francisco es tambi\u00e9n para qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:25.543200"
}