{
    "video_id": "T_wIcy3aVnM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/T_wIcy3aVnM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCcXXDTi3BSXVA-XC10UtIMN9ggJw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=T_wIcy3aVnM",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 25 al 29 de enero de 2021",
    "video_length_seconds": 1021,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.91,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "del 22 al 24 de enero el presidente",
            "start": 4.37,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador recorri\u00f3 los estados de",
            "start": 7.98,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n y san lu\u00eds potos\u00ed para",
            "start": 9.87,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "inaugurar instalaciones de la guardia",
            "start": 12.059,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nacional y supervisar los trabajos del",
            "start": 13.83,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "programa sembrando vida en su gira el",
            "start": 16.109,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente revel\u00f3 detalles de su llamada",
            "start": 19.439,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica con el nuevo mandatario",
            "start": 21.449,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "estadounidense joe biden le agradec\u00ed",
            "start": 23.31,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "por su decisi\u00f3n de llevar a cabo una",
            "start": 28.18,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 33.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "migratoria que incluye",
            "start": 35.28,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "reconocer la ciudadan\u00eda estadounidense a",
            "start": 40.6,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos que viven y",
            "start": 45.47,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "trabajan en eeuu lo que deseamos es que",
            "start": 49.88,
            "duration": 12.199
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n sea optativa",
            "start": 56.06,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "no esfuerzos",
            "start": 62.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y para eso es muy importante la",
            "start": 64.05,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 67.68,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 71.62,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "se pueda apoyar a los pa\u00edses",
            "start": 73.3,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "centroamericanos",
            "start": 78.81,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el presidente atestiguo los avances del",
            "start": 81.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "programa de reforestaci\u00f3n sembrando vida",
            "start": 83.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 ayudando al desarrollo del",
            "start": 85.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "campo y protegiendo el medio ambiente",
            "start": 87.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desde que mientras yo est\u00e9 en la",
            "start": 90.22,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "presidencia nunca va a faltar el apoyo a",
            "start": 92.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "los productores a los sembradores de",
            "start": 98.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "este programa de las 50 mil hect\u00e1reas",
            "start": 100.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n plantando sembrando de",
            "start": 104.28,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles frutales maderables en san lu\u00eds",
            "start": 109.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "potos\u00ed",
            "start": 112.93,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a mayor cantidad est\u00e1 en la huasteca por",
            "start": 114.67,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "razones obvias hay pobreza pero tambi\u00e9n",
            "start": 119.2,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "hay mucha fertilidad el domingo 24 por",
            "start": 123.43,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la tarde el presidente l\u00f3pez obrador dio",
            "start": 127.869,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "a conocer que se hab\u00eda contagiado con el",
            "start": 130.66,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "virus sars scope 2 inform\u00f3 que se",
            "start": 132.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "aislar\u00eda el tiempo necesario para cuidar",
            "start": 135.459,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "su salud y design\u00f3 a la secretaria de",
            "start": 137.77,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobernacion olga s\u00e1nchez cordero para",
            "start": 140.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "encabezar las conferencias matutinas en",
            "start": 142.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "palacio nacional el presidente se",
            "start": 144.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "encuentra estable y pronto muy pronto se",
            "start": 147.58,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "recuperar\u00e1",
            "start": 150.88,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "estoy segura tambi\u00e9n informarles que el",
            "start": 151.63,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "se\u00f1or doctor jorge alcocer es quien est\u00e1",
            "start": 155.549,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "a cargo de \u00e9l sean presidente y del",
            "start": 159.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "equipo m\u00e9dico que lo atiende est\u00e1 con su",
            "start": 163.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "familia pero desde luego con todas las",
            "start": 165.64,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "medidas que se tienen que tomar",
            "start": 167.65,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de sana distancia inclusive dentro de su",
            "start": 171.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "familia pero est\u00e1 con su familia y est\u00e1",
            "start": 173.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "resguardado el presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 175.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 una llamada con el presidente de",
            "start": 178.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n rusa vladimir putin y",
            "start": 180.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "acordaron la entrega de vacunas rusas a",
            "start": 183.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la secretaria de gobernacion olga",
            "start": 185.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero agradeci\u00f3 a la poblaci\u00f3n",
            "start": 188.82,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mexicana y a mandatarios de todo el",
            "start": 190.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mundo por los mensajes solidarios con el",
            "start": 193.05,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador por su",
            "start": 195.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "enfermedad de kobe 19 manifestarles mi",
            "start": 197.43,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "agradecimiento",
            "start": 200.79,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "a los diversos presidentes presidentas",
            "start": 203.68,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "de jefes de estado de los diversos",
            "start": 208.209,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que tambi\u00e9n han dado muestras y",
            "start": 212.019,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "han mandado muestras de afecto de",
            "start": 216.7,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "solidaridad de apoyo al se\u00f1or presidente",
            "start": 219.25,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "como el presidente de los eeuu joe biden",
            "start": 223.51,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "el primer ministro de canad\u00e1 jostin",
            "start": 228.12,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "trudeau inclusive el presidente de rusia",
            "start": 231.549,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "vladimir putin tambi\u00e9n desde luego el",
            "start": 234.609,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "presidente argentina alberto fern\u00e1ndez",
            "start": 236.95,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "pedro s\u00e1nchez que es el presidente de",
            "start": 239.23,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a de la india tambi\u00e9n",
            "start": 241.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "narendra modi de guatemala de australia",
            "start": 245.21,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de bolivia luis arce de alemania la",
            "start": 248.96,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "canciller merkel de los pa\u00edses bajos de",
            "start": 253.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "holanda de dinamarca el vocero del",
            "start": 256.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobierno franc\u00e9s tambi\u00e9n la uni\u00f3n",
            "start": 258.89,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "europea la onu",
            "start": 261.32,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mundial de la salud la",
            "start": 263.95,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ocde y nicol\u00e1s maduro el presidente de",
            "start": 266.17,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "cuba miguel d\u00edaz-canel daniel ortega",
            "start": 271.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "presidente de nicaragua en la canciller",
            "start": 274.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de colombia claudia blum el presidente",
            "start": 277.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de honduras cuando orlando hern\u00e1ndez el",
            "start": 280.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ex embajador de mexico de eeuu en m\u00e9xico",
            "start": 283.12,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "christopher landon en fin una serie de",
            "start": 286.51,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "titulares y presidentes cancilleres",
            "start": 291.429,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "primeros ministros del mundo que han",
            "start": 296.199,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "mostrado una enorme muestra de apoyo y",
            "start": 300.019,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "solidaridad al se\u00f1or presidente n en su",
            "start": 304.819,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en su enfermedad de kobe 19 ante las",
            "start": 309.229,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "dificultades de la poblaci\u00f3n para",
            "start": 312.679,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acceder al ox\u00edgeno medicinal el director",
            "start": 314.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "del instituto de salud para el bienestar",
            "start": 316.999,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "juan ferrer inform\u00f3 que se tom\u00f3 una",
            "start": 318.919,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n extraordinaria acelerar el",
            "start": 321.709,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "registro sanitario a las empresas que",
            "start": 324.199,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "soliciten producir y distribuir ox\u00edgeno",
            "start": 326.389,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de uso medicinal tiene por objeto",
            "start": 329.479,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "establecer como una acci\u00f3n",
            "start": 332.029,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "extraordinaria en materia de salubridad",
            "start": 334.639,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "general que la cofepris resuelva la",
            "start": 337.369,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "procedencia de otorgar a los",
            "start": 341.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "solicitantes el registro sanitario que",
            "start": 343.189,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se requiere para la producci\u00f3n y",
            "start": 346.61,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de ox\u00edgeno de uso medicinal",
            "start": 348.139,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en un plazo menor al establecido en las",
            "start": 350.689,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "distintas disposiciones administrativa",
            "start": 355.639,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "menciona miren deben de tomar en cuenta",
            "start": 358.249,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que este acuerdo se une al interior que",
            "start": 361.429,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "se dio el viernes pasado en que tiene",
            "start": 365.149,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "prioridad el ox\u00edgeno medicinal sobre el",
            "start": 368.899,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "ox\u00edgeno industrial es decir para este",
            "start": 373.699,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gobierno la salud del pueblo de mexico",
            "start": 377.449,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sigue siendo y ser\u00e1 una prioridad",
            "start": 380.149,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el director del inss abi tambi\u00e9n asegur\u00f3",
            "start": 383.329,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que esta semana se tendr\u00eda el contrato",
            "start": 385.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "firmado para adquirir la vacuna rusa",
            "start": 387.709,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sputniks 5 con la intervenci\u00f3n que hizo",
            "start": 389.839,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente con el presidente de",
            "start": 393.229,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "rusia vladimir putin por esto se aceler\u00f3",
            "start": 396.499,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entonces es posible que ya estemos",
            "start": 399.529,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "firmando el contrato hoy le estoy",
            "start": 401.629,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "diciendo hoy se firmara el contrato y",
            "start": 405.769,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estamos haciendo el desembolso conforme",
            "start": 407.809,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "a ese a ese contrato para ello la",
            "start": 411.469,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "secretaria de hacienda seg\u00fan nos inform\u00f3",
            "start": 415.399,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or secretario arturo herrera",
            "start": 418.789,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "y el recurso de cuatro mil millones de",
            "start": 422.61,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares si no me equivoco para que",
            "start": 427.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cualquier vacuna que est\u00e9 a disposici\u00f3n",
            "start": 429.389,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "podamos pagarla para que llegue al pa\u00eds",
            "start": 432.08,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 asegurado la secretaria de",
            "start": 434.849,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobernacion olga s\u00e1nchez cordero la",
            "start": 437.009,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad rosa icela",
            "start": 439.289,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez y varias funcionarios del",
            "start": 441.27,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "gobierno federal explicaron los avances",
            "start": 443.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la estrategia nacional contra la",
            "start": 446.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "violencia hacia las mujeres y ni\u00f1as",
            "start": 447.87,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "garantizar en las 32 mesas estatales y",
            "start": 449.96,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "en las 266 coordinaciones regionales",
            "start": 454.469,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de la paz la",
            "start": 457.879,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "presencia y la participaci\u00f3n del",
            "start": 461.069,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "instituto de las mujeres de las",
            "start": 464.069,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "comisiones nacionales de atenci\u00f3n a la",
            "start": 466.319,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "violencia de b\u00fasqueda y de v\u00edctimas en",
            "start": 469.05,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "su caso y las instancias locales en la",
            "start": 473.099,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "materia de derechos humanos 2 conformar",
            "start": 476.669,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "un cuerpo especializado integrado por",
            "start": 481.349,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "mujeres que coadyuve con las fiscal\u00edas",
            "start": 484.349,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 487.11,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en la investigaci\u00f3n y seguimiento en los",
            "start": 488.92,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "casos de feminicidio 3 stat instalar en",
            "start": 492.25,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 497.53,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ciudadana o un gabinete de mujeres por",
            "start": 500.14,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de paz y continuar con",
            "start": 504.34,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la capacitaci\u00f3n a los polic\u00edas",
            "start": 508.24,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y la realizaci\u00f3n de diagn\u00f3sticos m\u00e1s",
            "start": 511.58,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "precisos priorizando los estados con",
            "start": 514.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mayor incidencia de delitos contra las",
            "start": 518.479,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "mujeres y los municipios con alertas de",
            "start": 520.88,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero 4 se continuar\u00e1 con la",
            "start": 523.82,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n del modelo nacional de",
            "start": 528.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "polic\u00eda y justicia c\u00edvica para",
            "start": 530.39,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "fortalecer las capacidades de los",
            "start": 532.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "primeros respondientes en materia de",
            "start": 535.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "violencia de g\u00e9nero",
            "start": 537.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "5 fomentaremos el uso de las tecnolog\u00edas",
            "start": 539.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n para crear",
            "start": 543.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "herramientas que fortalezcan la b\u00fasqueda",
            "start": 545.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de las mujeres y ni\u00f1as desaparecidas en",
            "start": 548.39,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "el territorio mexicano",
            "start": 551.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "finalmente se\u00f1alar que tenemos muy claro",
            "start": 554.04,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que si el presidente de mexico decidi\u00f3",
            "start": 557.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que una mujer encabece la construcci\u00f3n",
            "start": 561.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la paz y coordine al gabinete de",
            "start": 564.04,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "seguridad es para sumarnos de manera",
            "start": 566.68,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "decidida en la atenci\u00f3n a la violencia",
            "start": 570.31,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "contra las mujeres por su parte la",
            "start": 573.54,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "secretaria ejecutiva del grupo",
            "start": 577.089,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "interinstitucional de la estrategia",
            "start": 578.529,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "contra las violencias alicia leal puerta",
            "start": 580.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "expuso en los modelos de erradicaci\u00f3n de",
            "start": 583.35,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "violencia el modelo de protecci\u00f3n y",
            "start": 585.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral ha sido puesto a",
            "start": 589.839,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n del sistema nacional",
            "start": 591.79,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "hemos determinado que a esta red de",
            "start": 597.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "servicios la queremos llamar la red",
            "start": 600.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "siemprevivas para que las mujeres puedan",
            "start": 603.8,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "reconocer con ese con ese nombre todos",
            "start": 606.6,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "los servicios especializados a los que",
            "start": 611.43,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ellas pueden acceder a buscar ayuda",
            "start": 613.47,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero detenerme un momento para",
            "start": 617.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "agradecer a clara brugada alcaldesa",
            "start": 619.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "iztapalapa por su generosidad al",
            "start": 622.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "compartir el nombre de la estrategia que",
            "start": 625.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ella ya ha implementado en su alcald\u00eda",
            "start": 627.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estrategia siemprevivas y que evoca el",
            "start": 630.48,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "trabajo en yucat\u00e1n de rita zetina",
            "start": 633.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "precursora del feminismo mexicano hacia",
            "start": 637.14,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "finales del siglo 19 y que ahora subimos",
            "start": 639.73,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "como feministas mexicanas del siglo 21",
            "start": 643.53,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "vivas nos queremos el secretario de",
            "start": 647.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bienestar javier may rodr\u00edguez expuso",
            "start": 650.59,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las cifras de las pensiones de los",
            "start": 653.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "programas prioritarios aclar\u00f3 que por",
            "start": 654.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tercer a\u00f1o consecutivo las pensiones",
            "start": 657.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para el bienestar registraron un",
            "start": 660.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "incremento por lo que este a\u00f1o las",
            "start": 662.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "personas recibir\u00e1n un monto bimestral de",
            "start": 665.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "dos mil 700 pesos a partir de la reforma",
            "start": 667.57,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "al art\u00edculo cuarto constitucional",
            "start": 671.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "impulsada por el presidente el",
            "start": 673.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 675.85,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "las personas mayores de 68 a\u00f1os de edad",
            "start": 678.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tienen derecho a recibir una pensi\u00f3n por",
            "start": 680.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "parte del estado en el caso de las",
            "start": 683.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "personas ind\u00edgenas y afro mexicanas se",
            "start": 686.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "otorga a partir de los 65 a\u00f1os de edad",
            "start": 689.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con esta reforma tambi\u00e9n se reconoci\u00f3",
            "start": 692.24,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "las a las personas con discapacidad",
            "start": 695.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "permanente ya no s\u00f3lo como simples",
            "start": 697.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "beneficiarios como sino como sujetos de",
            "start": 700.08,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "derechos gracias a esta reforma a nivel",
            "start": 703.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nacional durante el a\u00f1o pasado fueron",
            "start": 706.95,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "atendidos 8 millones 5 mil 694 personas",
            "start": 709.74,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "adultas mayores la pensi\u00f3n para el",
            "start": 714.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bienestar para las personas adultas",
            "start": 718.23,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mayores y personas con discapacidad",
            "start": 720.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "permanente este a\u00f1o tendr\u00e1n una",
            "start": 722.04,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n total de 152 mil 276 millones",
            "start": 725.19,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de pesos el subsecretario de derechos",
            "start": 729.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "humanos alejandro encinas present\u00f3 el",
            "start": 732.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "informe anual de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 735.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de personas desaparecidas sin",
            "start": 737.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "embargo ya pesar de que se mantiene la",
            "start": 739.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "existencia de este fen\u00f3meno delictivo",
            "start": 742.35,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "hay que se\u00f1alar que en el 2020 se",
            "start": 744.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "registra una disminuci\u00f3n del 33 por",
            "start": 746.879,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "ciento en el n\u00famero de fosas",
            "start": 750.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "clandestinas ubicadas y una reducci\u00f3n de",
            "start": 752.55,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "casi el 18% en los cuerpos recuperados",
            "start": 756.3,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en estas fosas al mismo tiempo vale la",
            "start": 758.959,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pena destacar que se ha registrado un",
            "start": 763.17,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "incremento consistente esto es lo",
            "start": 765.959,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ven\u00edamos ya realizando desde el a\u00f1o 2019",
            "start": 768.389,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de los cuerpos recuperados y su entrega",
            "start": 771.569,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con los familiares por su parte la",
            "start": 774.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "titular de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 777.899,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de personas desaparecidas",
            "start": 779.61,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "carla quintana inform\u00f3 que en el estado",
            "start": 781.649,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de guanajuato en 2020 hallaron tres",
            "start": 784.439,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "fosas clandestinas en \u00e1reas urbanas con",
            "start": 787.319,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 200 cuerpos destacar que desde el",
            "start": 790.47,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "20 de octubre al 17 de diciembre del a\u00f1o",
            "start": 793.949,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "pasado hubo tres hallazgos masivos en",
            "start": 797.61,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "guanajuato de fosas clandestinas masivas",
            "start": 801.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a pregunta expresa de una reportera",
            "start": 803.579,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "sobre el debate acerca de la",
            "start": 805.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "legalizaci\u00f3n del aborto la secretaria de",
            "start": 807.209,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "gobernacion",
            "start": 809.97,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero aclar\u00f3 que m\u00e1s que",
            "start": 811.23,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "legalizar el aborto se necesita a",
            "start": 813.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "despenalizarlo yo pienso que debemos",
            "start": 816.47,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "avanzar por muchas razones",
            "start": 819.66,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "porque la primera es que evitar\u00edamos las",
            "start": 822.339,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "muertes de muchas mujeres",
            "start": 827.499,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "porque si van a cl\u00ednicas clandestinas o",
            "start": 830.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "si se practican ellas mismas el aborto",
            "start": 834.019,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "como lo hemos visto en tragedias",
            "start": 837.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "terribles pueden morir inclusive est\u00e1n",
            "start": 839.12,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "poniendo en riesgo su propia vida",
            "start": 842.6,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "en segundo lugar porque me parece que es",
            "start": 845.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "volver a criminalizar una mujer el hecho",
            "start": 849.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de sujetarla un proceso penal y",
            "start": 851.95,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "finalmente privarla de su libertad",
            "start": 855.34,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "por haber digamos cometido esta conducta",
            "start": 858.69,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "si yo pudiera preguntarles a todas a",
            "start": 863.73,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 868.23,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "quieres que una mujer sea criminalizada",
            "start": 870.579,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y privada de su libertad por haber",
            "start": 873.67,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "realizado esta conducta por haber",
            "start": 876.399,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "cometido esta conducta yo creo que",
            "start": 878.139,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "la mayor la enorme mayor\u00eda de la",
            "start": 882.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n va a decir no",
            "start": 885.18,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el viernes por la tarde el presidente",
            "start": 888.24,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador dio a",
            "start": 890.459,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "conocer un v\u00eddeo en el que habl\u00f3 de su",
            "start": 892.589,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estado de salud me da mucho gusto poder",
            "start": 894.63,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "me comunicar con ustedes",
            "start": 897.029,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "primero agradecerles por todas las",
            "start": 900.769,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "muestras de solidaridad de cari\u00f1o",
            "start": 904.069,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 909.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los mandatarios colegas del mundo",
            "start": 911.8,
            "duration": 11.65
        },
        {
            "text": "que me hablaron que me enviaron mensajes",
            "start": 917.43,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "representantes del sector empresarial de",
            "start": 925.74,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de los obreros de la academia",
            "start": 928.99,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 936.06,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "hasta adversarios pol\u00edticos",
            "start": 939.73,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "les agradezco mucho",
            "start": 944.04,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por la manera en que",
            "start": 946.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "expresan su preocupaci\u00f3n por mi",
            "start": 948.83,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "enfermedad por mi contagio todav\u00eda tengo",
            "start": 952.93,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de kobe pero ya los m\u00e9dicos me dicen que",
            "start": 956.42,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando la etapa cr\u00edtica",
            "start": 960.89,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ahora me presento como ustedes para que",
            "start": 966.27,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "no haya rumores malos entendidos estoy",
            "start": 970.14,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 976.32,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "aunque todav\u00eda tengo que guardar el",
            "start": 977.72,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "reposo",
            "start": 982.819,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ahora as\u00ed que as\u00ed como estoy para",
            "start": 984.66,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "comunicarme con ustedes pero no estoy",
            "start": 991.4,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas no estado as\u00ed",
            "start": 994.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "portado otra ropa eso s\u00ed he estado",
            "start": 1001.63,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 1005.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "he estado muy pendiente de todos los",
            "start": 1006.71,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "asuntos p\u00fablicos",
            "start": 1010.06,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1013.47,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1019.81,
            "duration": 2.67
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] del 22 al 24 de enero el presidente l\u00f3pez obrador recorri\u00f3 los estados de nuevo le\u00f3n y san lu\u00eds potos\u00ed para inaugurar instalaciones de la guardia nacional y supervisar los trabajos del programa sembrando vida en su gira el presidente revel\u00f3 detalles de su llamada telef\u00f3nica con el nuevo mandatario estadounidense joe biden le agradec\u00ed por su decisi\u00f3n de llevar a cabo una pol\u00edtica migratoria que incluye reconocer la ciudadan\u00eda estadounidense a millones de mexicanos que viven y trabajan en eeuu lo que deseamos es que la migraci\u00f3n sea optativa no esfuerzos y para eso es muy importante la cooperaci\u00f3n para el desarrollo el qu\u00e9 se pueda apoyar a los pa\u00edses centroamericanos el presidente atestiguo los avances del programa de reforestaci\u00f3n sembrando vida que est\u00e1 ayudando al desarrollo del campo y protegiendo el medio ambiente desde que mientras yo est\u00e9 en la presidencia nunca va a faltar el apoyo a los productores a los sembradores de este programa de las 50 mil hect\u00e1reas que se est\u00e1n plantando sembrando de \u00e1rboles frutales maderables en san lu\u00eds potos\u00ed a mayor cantidad est\u00e1 en la huasteca por razones obvias hay pobreza pero tambi\u00e9n hay mucha fertilidad el domingo 24 por la tarde el presidente l\u00f3pez obrador dio a conocer que se hab\u00eda contagiado con el virus sars scope 2 inform\u00f3 que se aislar\u00eda el tiempo necesario para cuidar su salud y design\u00f3 a la secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero para encabezar las conferencias matutinas en palacio nacional el presidente se encuentra estable y pronto muy pronto se recuperar\u00e1 estoy segura tambi\u00e9n informarles que el se\u00f1or doctor jorge alcocer es quien est\u00e1 a cargo de \u00e9l sean presidente y del equipo m\u00e9dico que lo atiende est\u00e1 con su familia pero desde luego con todas las medidas que se tienen que tomar de sana distancia inclusive dentro de su familia pero est\u00e1 con su familia y est\u00e1 resguardado el presidente l\u00f3pez obrador realiz\u00f3 una llamada con el presidente de la federaci\u00f3n rusa vladimir putin y acordaron la entrega de vacunas rusas a m\u00e9xico la secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero agradeci\u00f3 a la poblaci\u00f3n mexicana y a mandatarios de todo el mundo por los mensajes solidarios con el presidente l\u00f3pez obrador por su enfermedad de kobe 19 manifestarles mi agradecimiento a los diversos presidentes presidentas de jefes de estado de los diversos pa\u00edses que tambi\u00e9n han dado muestras y han mandado muestras de afecto de solidaridad de apoyo al se\u00f1or presidente como el presidente de los eeuu joe biden el primer ministro de canad\u00e1 jostin trudeau inclusive el presidente de rusia vladimir putin tambi\u00e9n desde luego el presidente argentina alberto fern\u00e1ndez pedro s\u00e1nchez que es el presidente de espa\u00f1a de la india tambi\u00e9n narendra modi de guatemala de australia de bolivia luis arce de alemania la canciller merkel de los pa\u00edses bajos de holanda de dinamarca el vocero del gobierno franc\u00e9s tambi\u00e9n la uni\u00f3n europea la onu la organizaci\u00f3n mundial de la salud la ocde y nicol\u00e1s maduro el presidente de cuba miguel d\u00edaz-canel daniel ortega presidente de nicaragua en la canciller de colombia claudia blum el presidente de honduras cuando orlando hern\u00e1ndez el ex embajador de mexico de eeuu en m\u00e9xico christopher landon en fin una serie de titulares y presidentes cancilleres primeros ministros del mundo que han mostrado una enorme muestra de apoyo y solidaridad al se\u00f1or presidente n en su en su enfermedad de kobe 19 ante las dificultades de la poblaci\u00f3n para acceder al ox\u00edgeno medicinal el director del instituto de salud para el bienestar juan ferrer inform\u00f3 que se tom\u00f3 una acci\u00f3n extraordinaria acelerar el registro sanitario a las empresas que soliciten producir y distribuir ox\u00edgeno de uso medicinal tiene por objeto establecer como una acci\u00f3n extraordinaria en materia de salubridad general que la cofepris resuelva la procedencia de otorgar a los solicitantes el registro sanitario que se requiere para la producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de ox\u00edgeno de uso medicinal en un plazo menor al establecido en las distintas disposiciones administrativa menciona miren deben de tomar en cuenta que este acuerdo se une al interior que se dio el viernes pasado en que tiene prioridad el ox\u00edgeno medicinal sobre el ox\u00edgeno industrial es decir para este gobierno la salud del pueblo de mexico sigue siendo y ser\u00e1 una prioridad el director del inss abi tambi\u00e9n asegur\u00f3 que esta semana se tendr\u00eda el contrato firmado para adquirir la vacuna rusa sputniks 5 con la intervenci\u00f3n que hizo el se\u00f1or presidente con el presidente de rusia vladimir putin por esto se aceler\u00f3 entonces es posible que ya estemos firmando el contrato hoy le estoy diciendo hoy se firmara el contrato y estamos haciendo el desembolso conforme a ese a ese contrato para ello la secretaria de hacienda seg\u00fan nos inform\u00f3 el se\u00f1or secretario arturo herrera y el recurso de cuatro mil millones de d\u00f3lares si no me equivoco para que cualquier vacuna que est\u00e9 a disposici\u00f3n podamos pagarla para que llegue al pa\u00eds eso est\u00e1 asegurado la secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero la secretaria de seguridad rosa icela rodr\u00edguez y varias funcionarios del gobierno federal explicaron los avances de la estrategia nacional contra la violencia hacia las mujeres y ni\u00f1as garantizar en las 32 mesas estatales y en las 266 coordinaciones regionales para la construcci\u00f3n de la paz la presencia y la participaci\u00f3n del instituto de las mujeres de las comisiones nacionales de atenci\u00f3n a la violencia de b\u00fasqueda y de v\u00edctimas en su caso y las instancias locales en la materia de derechos humanos 2 conformar un cuerpo especializado integrado por mujeres que coadyuve con las fiscal\u00edas estatales en la investigaci\u00f3n y seguimiento en los casos de feminicidio 3 stat instalar en la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana o un gabinete de mujeres por la construcci\u00f3n de paz y continuar con la capacitaci\u00f3n a los polic\u00edas y la realizaci\u00f3n de diagn\u00f3sticos m\u00e1s precisos priorizando los estados con mayor incidencia de delitos contra las mujeres y los municipios con alertas de g\u00e9nero 4 se continuar\u00e1 con la implementaci\u00f3n del modelo nacional de polic\u00eda y justicia c\u00edvica para fortalecer las capacidades de los primeros respondientes en materia de violencia de g\u00e9nero 5 fomentaremos el uso de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n para crear herramientas que fortalezcan la b\u00fasqueda de las mujeres y ni\u00f1as desaparecidas en el territorio mexicano finalmente se\u00f1alar que tenemos muy claro que si el presidente de mexico decidi\u00f3 que una mujer encabece la construcci\u00f3n de la paz y coordine al gabinete de seguridad es para sumarnos de manera decidida en la atenci\u00f3n a la violencia contra las mujeres por su parte la secretaria ejecutiva del grupo interinstitucional de la estrategia contra las violencias alicia leal puerta expuso en los modelos de erradicaci\u00f3n de violencia el modelo de protecci\u00f3n y atenci\u00f3n integral ha sido puesto a consideraci\u00f3n del sistema nacional hemos determinado que a esta red de servicios la queremos llamar la red siemprevivas para que las mujeres puedan reconocer con ese con ese nombre todos los servicios especializados a los que ellas pueden acceder a buscar ayuda aqu\u00ed quiero detenerme un momento para agradecer a clara brugada alcaldesa iztapalapa por su generosidad al compartir el nombre de la estrategia que ella ya ha implementado en su alcald\u00eda estrategia siemprevivas y que evoca el trabajo en yucat\u00e1n de rita zetina precursora del feminismo mexicano hacia finales del siglo 19 y que ahora subimos como feministas mexicanas del siglo 21 vivas nos queremos el secretario de bienestar javier may rodr\u00edguez expuso las cifras de las pensiones de los programas prioritarios aclar\u00f3 que por tercer a\u00f1o consecutivo las pensiones para el bienestar registraron un incremento por lo que este a\u00f1o las personas recibir\u00e1n un monto bimestral de dos mil 700 pesos a partir de la reforma al art\u00edculo cuarto constitucional impulsada por el presidente el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador las personas mayores de 68 a\u00f1os de edad tienen derecho a recibir una pensi\u00f3n por parte del estado en el caso de las personas ind\u00edgenas y afro mexicanas se otorga a partir de los 65 a\u00f1os de edad con esta reforma tambi\u00e9n se reconoci\u00f3 las a las personas con discapacidad permanente ya no s\u00f3lo como simples beneficiarios como sino como sujetos de derechos gracias a esta reforma a nivel nacional durante el a\u00f1o pasado fueron atendidos 8 millones 5 mil 694 personas adultas mayores la pensi\u00f3n para el bienestar para las personas adultas mayores y personas con discapacidad permanente este a\u00f1o tendr\u00e1n una inversi\u00f3n total de 152 mil 276 millones de pesos el subsecretario de derechos humanos alejandro encinas present\u00f3 el informe anual de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda de personas desaparecidas sin embargo ya pesar de que se mantiene la existencia de este fen\u00f3meno delictivo hay que se\u00f1alar que en el 2020 se registra una disminuci\u00f3n del 33 por ciento en el n\u00famero de fosas clandestinas ubicadas y una reducci\u00f3n de casi el 18% en los cuerpos recuperados en estas fosas al mismo tiempo vale la pena destacar que se ha registrado un incremento consistente esto es lo ven\u00edamos ya realizando desde el a\u00f1o 2019 de los cuerpos recuperados y su entrega con los familiares por su parte la titular de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda de personas desaparecidas carla quintana inform\u00f3 que en el estado de guanajuato en 2020 hallaron tres fosas clandestinas en \u00e1reas urbanas con m\u00e1s de 200 cuerpos destacar que desde el 20 de octubre al 17 de diciembre del a\u00f1o pasado hubo tres hallazgos masivos en guanajuato de fosas clandestinas masivas a pregunta expresa de una reportera sobre el debate acerca de la legalizaci\u00f3n del aborto la secretaria de gobernacion s\u00e1nchez cordero aclar\u00f3 que m\u00e1s que legalizar el aborto se necesita a despenalizarlo yo pienso que debemos avanzar por muchas razones porque la primera es que evitar\u00edamos las muertes de muchas mujeres porque si van a cl\u00ednicas clandestinas o si se practican ellas mismas el aborto como lo hemos visto en tragedias terribles pueden morir inclusive est\u00e1n poniendo en riesgo su propia vida en segundo lugar porque me parece que es volver a criminalizar una mujer el hecho de sujetarla un proceso penal y finalmente privarla de su libertad por haber digamos cometido esta conducta si yo pudiera preguntarles a todas a toda la poblaci\u00f3n quieres que una mujer sea criminalizada y privada de su libertad por haber realizado esta conducta por haber cometido esta conducta yo creo que la mayor la enorme mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n va a decir no el viernes por la tarde el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador dio a conocer un v\u00eddeo en el que habl\u00f3 de su estado de salud me da mucho gusto poder me comunicar con ustedes primero agradecerles por todas las muestras de solidaridad de cari\u00f1o d los mandatarios colegas del mundo que me hablaron que me enviaron mensajes representantes del sector empresarial de m\u00e9xico de los obreros de la academia amigos hasta adversarios pol\u00edticos les agradezco mucho por la manera en que expresan su preocupaci\u00f3n por mi enfermedad por mi contagio todav\u00eda tengo de kobe pero ya los m\u00e9dicos me dicen que est\u00e1 pasando la etapa cr\u00edtica ahora me presento como ustedes para que no haya rumores malos entendidos estoy bien aunque todav\u00eda tengo que guardar el reposo ahora as\u00ed que as\u00ed como estoy para comunicarme con ustedes pero no estoy estos d\u00edas no estado as\u00ed portado otra ropa eso s\u00ed he estado trabajando he estado muy pendiente de todos los asuntos p\u00fablicos ah [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:02.794194"
}