{
    "video_id": "TDAoP6D00Z0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/TDAoP6D00Z0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA8iNLPHT5U0MzHP2SbYMTOmff-vA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=TDAoP6D00Z0",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural de San Jos\u00e9 del Rinc\u00f3n, Edomex",
    "video_length_seconds": 4769,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "damas y caballeros se encuentra con",
            "start": 7.49,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "nosotros el presidente constitucional de",
            "start": 10.67,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 13.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel",
            "start": 16.75,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 23.26,
            "duration": 13.03
        },
        {
            "text": "damas y caballeros sean tan amables de",
            "start": 32.54,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares",
            "start": 36.29,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia di\u00e1logo con la",
            "start": 46.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "comunidad hospital rural san jos\u00e9 del",
            "start": 49.339,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "rinc\u00f3n atenci\u00f3n m\u00e9dica de medicamentos",
            "start": 52.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gratuitos en san jos\u00e9 del rinc\u00f3n y",
            "start": 55.25,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "estado de mexico el presidente",
            "start": 57.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 59.809,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 62.39,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 66.049,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an el gobernador constitucional",
            "start": 76.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "del estado de m\u00e9xico licenciado alfredo",
            "start": 79.93,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "del mazo m\u00e1s",
            "start": 83.41,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 85.73,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "el secretario de salud doctor jorge",
            "start": 92.01,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "alcocer varela",
            "start": 95.31,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el director del instituto mexicano del",
            "start": 102.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "seguro social maestro alejandro psoe",
            "start": 104.829,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "alejandro robledo",
            "start": 107.679,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "la titular del programa bienestar",
            "start": 115.47,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "doctora gisela lara salda\u00f1a",
            "start": 118.49,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 122.02,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "el titular del instituto de salud para",
            "start": 127.11,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el bienestar maestro juan antonio ferrer",
            "start": 129.69,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 134.35,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el director general del isstey maestro",
            "start": 137.17,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 140.05,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "el director del hospital rural san jose",
            "start": 146.94,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "el rinc\u00f3n doctor joaqu\u00edn ruiz salinas",
            "start": 149.67,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 154.95,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de san jos\u00e9 del",
            "start": 157.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "rinc\u00f3n licenciada marielena monta\u00f1o",
            "start": 160.58,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "morales",
            "start": 163.91,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 165.88,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 170.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 173.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil a las",
            "start": 175.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "comunidades del municipio de san jos\u00e9",
            "start": 179.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del rinc\u00f3n as\u00ed como a representantes de",
            "start": 182.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes",
            "start": 185.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nos ven en vivo y en directo por la",
            "start": 188.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n v\u00eda sat\u00e9lite que llega a",
            "start": 190.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds y por internet al mundo",
            "start": 192.4,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "entero todos ustedes sean bienvenidos",
            "start": 195.82,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 203.18,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n palabras de bienvenida",
            "start": 207.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por parte del gobernador constitucional",
            "start": 210.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del estado de mexico licenciado alfredo",
            "start": 212.53,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del mazo massa",
            "start": 216.01,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 218.37,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenos d\u00edas quiero",
            "start": 227.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "primero que nada darle la m\u00e1s cordial",
            "start": 229.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bienvenida nuevamente al estado de",
            "start": 232.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mexico que nos da mucho gusto recibirlos",
            "start": 234.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "siempre al presidente de todos los",
            "start": 237.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mexicanos al licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 239.87,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador sea usted bienvenido al",
            "start": 241.97,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico en particular en esta",
            "start": 243.59,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del norte del estado",
            "start": 245.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 247.57,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "saludo tambi\u00e9n al secretario de salud al",
            "start": 252.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "doctor alcocer",
            "start": 255.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor jorge alcocer al",
            "start": 257.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "maestro sobre robledo director general",
            "start": 259.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del inss muchas gracias por acompa\u00f1arnos",
            "start": 262.04,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "saludo tambi\u00e9n a la presidenta municipal",
            "start": 265.24,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "que agradezco no reciba aqu\u00ed en este",
            "start": 269.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "querido municipio mar\u00eda de la monta\u00f1a",
            "start": 272.78,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidenta por recibirnos",
            "start": 274.64,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en tu tierra",
            "start": 276.41,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 277.44,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "al director del isstey maestro lu\u00eds",
            "start": 283.05,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez pineda muchas gracias por su",
            "start": 285.09,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 286.65,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "todos los integrantes del pres\u00eddium los",
            "start": 288.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "doctores m\u00e9dicos enfermeras personal",
            "start": 291.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "administrativo que elabora en este",
            "start": 294.29,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hospital del estado de m\u00e9xico hecha jos\u00e9",
            "start": 298.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del rinc\u00f3n y de manera muy especial a",
            "start": 301.07,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todas las familias que nos acompa\u00f1an de",
            "start": 303.86,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "esta cuna de la tierra m\u00e1s agua del",
            "start": 307.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico aqu\u00ed en san felipe del",
            "start": 311.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desajuste del rinc\u00f3n y sal felipe del",
            "start": 313.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "progreso en ambos municipios tenemos la",
            "start": 316.22,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de la comunidad m\u00e1s agua del",
            "start": 320.12,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico pr\u00e1cticamente aqu\u00ed en",
            "start": 323.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "san jos\u00e9 del rinc\u00f3n nueve de cada diez",
            "start": 326.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "personas tienen un origen de tradici\u00f3n",
            "start": 329.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es un origen ind\u00edgena y son comunidades",
            "start": 332.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de grandes necesidades que el d\u00eda de hoy",
            "start": 335.09,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto que nos visite el",
            "start": 337.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente porque habla de la",
            "start": 339.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sensibilidad que tiene precisamente con",
            "start": 342.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las familias m\u00e1s necesitadas es una",
            "start": 344.69,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tierra de orgullo para el estado de",
            "start": 347.06,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "mexico una tierra",
            "start": 348.56,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 hace poco porque este municipio",
            "start": 350.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "fue fundado hace 17 a\u00f1os se\u00f1or",
            "start": 353.509,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidente es de los municipios m\u00e1s",
            "start": 356.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes del estado de mexico",
            "start": 358.699,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "precisamente de san felipe del progreso",
            "start": 360.44,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "se dividi\u00f3 y se cre\u00f3 este municipio de",
            "start": 362.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "san jos\u00e9 del rinc\u00f3n y hoy un municipio",
            "start": 367.789,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "que orgullosamente conserva sus",
            "start": 370.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tradiciones y conserva su historia su",
            "start": 372.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cultura sus or\u00edgenes as\u00ed es que nos",
            "start": 375.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dieron una bienvenida y que agradecemos",
            "start": 378.83,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la recepci\u00f3n tambi\u00e9n con la ceremonia",
            "start": 381.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que nos dio hace un momento tradicional",
            "start": 382.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de esta tierra del estado de m\u00e9xico y",
            "start": 386.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "queremos agradecerle presidente por este",
            "start": 388.78,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "esfuerzo que est\u00e1 haciendo para atender",
            "start": 393.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "uno de los temas m\u00e1s sensibles que hay",
            "start": 395.419,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en la poblaci\u00f3n de todo el pa\u00eds",
            "start": 397.699,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "los servicios de salud y es un gran",
            "start": 401.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "orgullo ver como en estos recorridos que",
            "start": 404.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ha venido haciendo a lo largo de varios",
            "start": 406.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hospitales y varias centros de atenci\u00f3n",
            "start": 408.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica del instituto mexicano de seguro",
            "start": 411.64,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "social en distintos estados del pa\u00eds \u00e9l",
            "start": 414.31,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mismo ha estado recorriendo cada una de",
            "start": 417.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas para ver las necesidades que",
            "start": 420.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tenemos en los distintos hospitales",
            "start": 422.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "desde el \u00e1rea de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica el",
            "start": 424.92,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de nutrici\u00f3n el \u00e1rea de consulta el",
            "start": 428.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de hospitalizaci\u00f3n el \u00e1rea de",
            "start": 432.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "farmacia cada una de las \u00e1reas de este",
            "start": 435.55,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hospital como lo ha venido haciendo para",
            "start": 438.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recoger en propia mano las necesidades",
            "start": 440.7,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "del sector",
            "start": 444.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y este esfuerzo que hace el gobierno de",
            "start": 445.689,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a trav\u00e9s del programa y bienestar",
            "start": 448.36,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "para impulsar este apoyo para m\u00e1s de 12",
            "start": 451.419,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "millones de mexicanas y mexicanos que",
            "start": 456.729,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n acceso a estos centros de salud",
            "start": 459.789,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "habla de la atenci\u00f3n a esta necesidad",
            "start": 461.649,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sabemos todos que la salud es una",
            "start": 465.299,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "necesidad primaria y que gracias a estos",
            "start": 468.249,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esfuerzos nos va a permitir de manera",
            "start": 471.429,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "conjunta brindar mejores servicios a la",
            "start": 473.499,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y quiero compartir el se\u00f1or",
            "start": 475.959,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "presidente que en el estado de mexico de",
            "start": 479.05,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "la mano del programa que usted est\u00e1",
            "start": 482.169,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "impulsando para mejorar la",
            "start": 484.029,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "infraestructura de salud hemos iniciado",
            "start": 485.589,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un programa para rehabilitar todos los",
            "start": 487.86,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "centros de atenci\u00f3n a la salud que",
            "start": 492.789,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tenemos en el estado de mexico",
            "start": 495.129,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "son 1200 21 centros de salud que son los",
            "start": 497.079,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que atienden de manera inmediata las",
            "start": 501.579,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "necesidades primarias",
            "start": 504.579,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que atienden el 80 por ciento de las",
            "start": 506.729,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "necesidades de salud de todas las",
            "start": 510.089,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "familias en el estado de mexico",
            "start": 511.77,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "estos 1.200 21 centros de salud se",
            "start": 514.169,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n rehabilitando atendiendo",
            "start": 516.839,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "apoyando para mejorar su infraestructura",
            "start": 519.3,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "para tener el equipamiento necesario",
            "start": 521.93,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "para contar con las medicinas que se",
            "start": 525.329,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "requieren para atender a las familias y",
            "start": 528.209,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "algo muy importante impulsar el tener",
            "start": 530.88,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e9dicos y enfermeras que puedan",
            "start": 535.139,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "estar dando servicio en estos centros de",
            "start": 538.41,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 540.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este programa tomar\u00e1 aproximadamente 3",
            "start": 542.01,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para poder realizar lo hemos",
            "start": 545.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "iniciado y lo vamos a hacer de la mano",
            "start": 548.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "del gobierno de mexico porque es un",
            "start": 550.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "programa conjunto para darle por primera",
            "start": 552.72,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "vez yo dir\u00eda en la historia de estos",
            "start": 556.17,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "centros de salud una atenci\u00f3n a la",
            "start": 559.17,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "totalidad de los centros de salud que",
            "start": 562.019,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "tenemos en el estado de mexico",
            "start": 563.339,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "esto es un esfuerzo al que nos sumamos",
            "start": 565.35,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "en el compromiso que el presidente de",
            "start": 568.43,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "mexico est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 571.319,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para fortalecer y mejorar los servicios",
            "start": 572.819,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de salud y quiero aprovechar para hacer",
            "start": 574.859,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "un especial reconocimiento a todos los",
            "start": 579.059,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos a las enfermeras al personal que",
            "start": 582.72,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "trabaja en el sector salud en el estado",
            "start": 586.139,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de mexico en especial de todos los",
            "start": 588.389,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de gobierno porque aqu\u00ed contamos",
            "start": 590.369,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 56 mil m\u00e9dicos y enfermeras",
            "start": 594.059,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que a\u00f1o con a\u00f1o otorgan m\u00e1s de 40",
            "start": 598.289,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "millones de consultas a las familias",
            "start": 601.139,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mexiquenses es el sector salud m\u00e1s",
            "start": 602.97,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "grande de todo el pa\u00eds y que hoy",
            "start": 605.279,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "funciona trabaja avanza gracias al",
            "start": 607.97,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "compromiso del personal m\u00e9dico que",
            "start": 611.85,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "elabora en estas instituciones",
            "start": 614.369,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias por su compromiso a",
            "start": 615.319,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "todos los m\u00e9dicos y enfermeras que",
            "start": 617.759,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "trabajan en este sector",
            "start": 619.199,
            "duration": 9.791
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 621.88,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y quiero",
            "start": 629.01,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "y agradecer nuevamente la presencia del",
            "start": 631.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en esta comunidad de",
            "start": 633.22,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tradiciones en esta comunidad ind\u00edgena",
            "start": 636.76,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "del estado de mexico en especial en este",
            "start": 639.43,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de 2019 que es el a\u00f1o internacional",
            "start": 641.769,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "de las lenguas ind\u00edgenas y es un a\u00f1o en",
            "start": 644.709,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el que m\u00e9xico se ha reencontrado con los",
            "start": 647.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pueblos originales y esto es gracias al",
            "start": 650.529,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "compromiso y a la sensibilidad que tiene",
            "start": 653.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el presidente licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 656.529,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador con las familias m\u00e1s",
            "start": 658.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "necesitadas de nuestro estado y de",
            "start": 661.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en el estado de mexico lo",
            "start": 663.07,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "recibimos con los brazos abiertos muchas",
            "start": 665.26,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 666.97,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 669.14,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra al director del",
            "start": 677.37,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hospital rural de san jos\u00e9 del rinc\u00f3n",
            "start": 680.04,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "doctor joaqu\u00edn ruiz salinas",
            "start": 682.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 688.65,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 692.63,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "sean bienvenidas todas las autoridades",
            "start": 695.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presentes al bello municipio de san",
            "start": 697.79,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 del rinc\u00f3n tierra m\u00e1s agua y parte",
            "start": 700.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del santuario de la mariposa monarca",
            "start": 704.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica mi",
            "start": 706.67,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nombre es cualquier ruiz salinas",
            "start": 709.49,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "director de este hospital",
            "start": 710.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "soy m\u00e9dico especialista en salud p\u00fablica",
            "start": 713.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con tres a\u00f1os y medio de antig\u00fcedad en",
            "start": 714.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el programa y en este hospital lo recibe",
            "start": 717.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con vivo jubilo todo mi equipo de",
            "start": 721.01,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajo dici\u00e9ndole que estamos muy",
            "start": 723.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "orgullosos de ampararnos bajo el cobijo",
            "start": 725.45,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 727.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nosotros atendemos siete municipios del",
            "start": 730.99,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico entre ellos san jos\u00e9",
            "start": 734.24,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "del rinc\u00f3n atlacomulco el oro jocotitl\u00e1n",
            "start": 737.18,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "san felipe del progreso y villa victoria",
            "start": 741.11,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de atender a la poblaci\u00f3n de",
            "start": 744.19,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "municipios vecinos del estado de",
            "start": 747.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n como campo tlapujahua y",
            "start": 749.18,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "angangueo",
            "start": 752.21,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ustedes en uno de los hospitales",
            "start": 753.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s j\u00f3venes del bienestar al igual que",
            "start": 755.98,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "los otros siete que fueron creados en",
            "start": 759.639,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "2010 y como ve usted es muy amplio y",
            "start": 761.649,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hermoso y lo recibe con los brazos",
            "start": 765.129,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "abiertos este hospital cuenta con 30",
            "start": 767.799,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "camas censables ya tiene una poblaci\u00f3n",
            "start": 771.699,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de 45 mil personas de la regi\u00f3n de las",
            "start": 773.739,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cuales 2 de cada 10 son de nuestros",
            "start": 777.819,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pueblos originarios m\u00e1s aguas damos",
            "start": 780.669,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los mexiquense con servicios",
            "start": 783.429,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de consulta externa de medicina familiar",
            "start": 786.04,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "4 especialidades urgencias y tococirug\u00eda",
            "start": 787.959,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "distinguir las autoridades como pueden",
            "start": 792.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ver este hospital tiene al lado un",
            "start": 795.17,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hospital hermano del instituto de salud",
            "start": 797.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del estado de m\u00e9xico por lo cual desde",
            "start": 800.0,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "su origen",
            "start": 803.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hemos establecido estrategias para",
            "start": 803.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atender a la poblaci\u00f3n definiendo que la",
            "start": 806.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n obst\u00e9trica ser\u00eda atendida por",
            "start": 808.67,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el hospital materno-infantil y que ni",
            "start": 810.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "bienestar se encargar\u00eda de las otras",
            "start": 812.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "especialidades esta mancuerna es un",
            "start": 814.73,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ejemplo de la atenci\u00f3n integrada",
            "start": 818.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "encaminada a la universalizaci\u00f3n de los",
            "start": 819.7,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "servicios de salud sin embargo esto no",
            "start": 823.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ha sido posible por la falta de recursos",
            "start": 826.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de ambas partes tanto de personal como",
            "start": 828.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de insumos m\u00e9dicos otra caracter\u00edstica",
            "start": 831.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que nos distingue es el \u00e9nfasis que",
            "start": 835.04,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hemos puesto a la atenci\u00f3n",
            "start": 837.38,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estomatol\u00f3gica ya que contamos con",
            "start": 838.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "servicio de odontolog\u00eda en siete",
            "start": 841.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales lo cual ocurre",
            "start": 843.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "solamente en esta zona de servicios de",
            "start": 845.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este hospital y bienestar as\u00ed mismo",
            "start": 848.57,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "queremos decirle que aqu\u00ed tenemos una",
            "start": 851.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gran incidencia de traumatismo por",
            "start": 854.3,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "accidentes automovil\u00edsticos y otra",
            "start": 855.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por lo que nos da mucho gusto que desde",
            "start": 858.49,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "hace dos a\u00f1os contamos con un",
            "start": 861.47,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "urgenci\u00f3logo personal clave que nos ha",
            "start": 863.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "permitido salvar la vida de muchas",
            "start": 865.639,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "personas sin embargo como ve usted ya",
            "start": 868.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pudo ya pudo constatar durante el",
            "start": 872.329,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "recorrido de nuestro hospital es urgente",
            "start": 874.82,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el cambio o sustituci\u00f3n de algunos",
            "start": 877.19,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "equipos como l\u00e1mparas de quir\u00f3fano y",
            "start": 879.019,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "camas hospitalarias as\u00ed como la",
            "start": 882.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de nuestro albergue",
            "start": 884.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comunitario porque nos conmueve hasta el",
            "start": 886.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "alma ver a la gente en frente del",
            "start": 888.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hospital en casas de campa\u00f1a tiritando",
            "start": 890.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de fr\u00edo finalmente y de manera muy",
            "start": 893.3,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "personal quiero decirle que mi familia",
            "start": 896.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es una sido usuaria de los servicios del",
            "start": 899.449,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "instituto destacando que mi padre fue",
            "start": 901.55,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "intervenido quir\u00fargicamente en este",
            "start": 904.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hospital y con nuestros excelentes",
            "start": 906.769,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "equipos de cirujanos y enfermeras le",
            "start": 908.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "salvaron la vida por \u00faltimo le comento",
            "start": 911.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sobre el m\u00e1s reciente avance acordado",
            "start": 914.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con el instituto de salud del estado de",
            "start": 916.79,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la reciente regionalizaci\u00f3n de la",
            "start": 918.98,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n con",
            "start": 922.459,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ahora sabremos cu\u00e1ntas metas o acciones",
            "start": 924.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "podremos asignar a los beneficiarios de",
            "start": 926.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cada unidad m\u00e9dica de esta zona de",
            "start": 929.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "servicios adem\u00e1s de reforzar la",
            "start": 931.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de nuestro modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 934.02,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "integral a la salud",
            "start": 935.82,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "me despido agradeciendo al director",
            "start": 938.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "general del instituto mexicano del",
            "start": 940.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "seguro social de robledo por iniciar su",
            "start": 942.74,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n conociendo y apoyando al",
            "start": 945.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "programa en bienestar",
            "start": 948.589,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "agradezco al gobernador del estado de",
            "start": 951.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexico por su apoyo pero sobre todo",
            "start": 953.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "agradezco al presidente porque al igual",
            "start": 956.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que la asombrosa traves\u00eda de la mariposa",
            "start": 959.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "monarca usted recorre de la frontera",
            "start": 961.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "norte a la frontera sur de nuestro pa\u00eds",
            "start": 965.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en congruencia con sus principios y",
            "start": 967.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "convencidos de su labor en beneficio de",
            "start": 969.92,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "los mexicanos luchan por la cual",
            "start": 972.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estaremos listos para apoyarlo muchas",
            "start": 974.089,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 976.88,
            "duration": 13.029
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 977.7,
            "duration": 12.209
        },
        {
            "text": "dando continuidad al di\u00e1logo con la",
            "start": 990.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital rural san jos\u00e9",
            "start": 992.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del rinc\u00f3n atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 994.95,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos en seguida",
            "start": 996.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "palabras del director general del",
            "start": 999.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 1002.51,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "maestro zo\u00e9 robledo",
            "start": 1004.45,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1008.31,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "muchas gracias y muy buenos d\u00edas",
            "start": 1013.51,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "todas y todos los amigos de san jos\u00e9 del",
            "start": 1016.83,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "rinc\u00f3n y de las poblaciones cercanas que",
            "start": 1020.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se dieron cita el d\u00eda de hoy aqu\u00ed con su",
            "start": 1023.58,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente quiero empezar",
            "start": 1027.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "saludando a los m\u00e9dicos a los residentes",
            "start": 1030.74,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a los becarios a las enfermeras a los",
            "start": 1034.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del hospital pero tambi\u00e9n a los que",
            "start": 1038.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vienen de alguna unidad m\u00e9dica rural a",
            "start": 1039.54,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "la gente de acci\u00f3n comunitaria",
            "start": 1042.78,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tambi\u00e9n por all\u00e1 a los voluntarios",
            "start": 1045.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de salud a las trabajadoras sociales a",
            "start": 1048.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los de servicios generales a la",
            "start": 1051.13,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "nutri\u00f3loga a la psic\u00f3loga del karai a",
            "start": 1052.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes del cara tambi\u00e9n a los",
            "start": 1055.179,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "administrativos a los del laboratorio de",
            "start": 1057.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "rayos x los de las v\u00edas de salud",
            "start": 1059.47,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en fin a todos y a todas para saludarlos",
            "start": 1061.63,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y en ese mismo sentido reconocer el",
            "start": 1065.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trabajo que han hecho durante tanto",
            "start": 1069.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tiempo aqu\u00ed en un bienestar que a pesar",
            "start": 1071.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de que sea de los hospitales nuevos de",
            "start": 1075.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los que llevan nueve a\u00f1os son nueve a\u00f1os",
            "start": 1077.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de buenos resultados y tambi\u00e9n de muchos",
            "start": 1081.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "retos y de muchos desaf\u00edos el se\u00f1or",
            "start": 1083.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobernador un gusto saludarlo como",
            "start": 1085.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "siempre lo mismo la presidenta municipal",
            "start": 1088.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y felicitarla porque ya pronto cumplir\u00e1n",
            "start": 1091.45,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sus 18 a\u00f1os ya va a pasar san jos\u00e9 del",
            "start": 1095.05,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "rinc\u00f3n a la mayor\u00eda de edad y nadie les",
            "start": 1097.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 decir que pasaron del progreso al",
            "start": 1100.929,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "rinc\u00f3n al contrario que aqu\u00ed en san jos\u00e9",
            "start": 1102.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "rinc\u00f3n hay mucha esperanza y mucho mucho",
            "start": 1105.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "futuro creo que es importante el d\u00eda de",
            "start": 1107.59,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "hoy hacer algunas reflexiones",
            "start": 1110.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sobre el programa y sobre la situaci\u00f3n",
            "start": 1112.179,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de en materia de salud que ha ocurrido",
            "start": 1114.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "durante los \u00faltimos los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 1116.919,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "porque hay que reconocer que durante una",
            "start": 1119.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "\u00e9poca",
            "start": 1122.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que fue de varios dos a\u00f1os la salud",
            "start": 1123.7,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "p\u00fablica cambi\u00f3 de rostro y empez\u00f3 a",
            "start": 1126.73,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tomar un sentido distinto al que ustedes",
            "start": 1129.309,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tienen y que los llevo con una enorme",
            "start": 1132.57,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n a decidir tomar parte y",
            "start": 1136.659,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "dedicarle su vida al tema de la salud de",
            "start": 1139.659,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "la salud p\u00fablica y esas ideas hay que",
            "start": 1143.23,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "empezar a recordarlas para que nunca se",
            "start": 1145.47,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "olviden sobre todo por una raz\u00f3n para",
            "start": 1149.049,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que nunca se vuelvan a repetir y a qu\u00e9",
            "start": 1151.299,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "me refiero en ese sentido uno que hab\u00eda",
            "start": 1153.399,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "una idea de que los la realidad de en",
            "start": 1156.279,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "salud en m\u00e9xico ten\u00eda que ser vista",
            "start": 1159.249,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "solamente en las cifras de salud en la",
            "start": 1161.499,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica en el famoso dato duro y que",
            "start": 1163.869,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s era importante que el director",
            "start": 1166.029,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "general del seguro social viniera a san",
            "start": 1168.429,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 del rinc\u00f3n salvo cuando fueran las",
            "start": 1171.159,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "inauguraciones o el presidente de la",
            "start": 1173.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y eso hay que cambiarlo porque",
            "start": 1176.049,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "ustedes lo demuestra",
            "start": 1178.09,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "la realidad se conoce enfrentando la",
            "start": 1179.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vi\u00e9ndola a los ojos entendiendo cu\u00e1les",
            "start": 1181.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "son las soluciones y c\u00f3mo se puede",
            "start": 1184.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "transformar la realidad cuando nos duele",
            "start": 1186.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desear tambi\u00e9n que la salud es solamente",
            "start": 1188.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ausencia de enfermedad y entonces el",
            "start": 1190.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "trabajo que se ha hecho en la acci\u00f3n",
            "start": 1193.57,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "comunitaria que es igual de importante",
            "start": 1195.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que la atenci\u00f3n m\u00e9dica quedaba de alguna",
            "start": 1197.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "manera relegada y ustedes demostraron",
            "start": 1200.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que atenci\u00f3n m\u00e9dica y acci\u00f3n comunitaria",
            "start": 1201.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "es parte del mismo binomio que una se",
            "start": 1204.34,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "entiende y se fortalece con la otra",
            "start": 1207.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta a la comunidad",
            "start": 1210.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "haciendo que y permitiendo que ejerzan",
            "start": 1213.55,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "su derecho a decidir a decidirse en",
            "start": 1216.94,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "materia de salud y este programa es una",
            "start": 1220.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de las grandes virtudes que tiene dec\u00edan",
            "start": 1223.09,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que los usos y costumbres eran",
            "start": 1226.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "casi un estorbo para el desarrollo y la",
            "start": 1229.45,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "modernidad y eso aqu\u00ed se demuestra en",
            "start": 1231.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esta poblaci\u00f3n en m\u00e1s agua que los usos",
            "start": 1233.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y costumbres la herencia ind\u00edgena el",
            "start": 1236.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "conocimiento ancestral es un eslab\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1239.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1241.81,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "y dar un mejor servicio de salud y que",
            "start": 1242.96,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tomarlo en cuenta",
            "start": 1245.51,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "aprender su idioma nos fortalece a todos",
            "start": 1246.95,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "porque entendemos mejor c\u00f3mo podemos",
            "start": 1250.039,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "sanar y en otra y otro elemento que aqu\u00ed",
            "start": 1252.289,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "en este lugar se demuestra quiz\u00e1s mejor",
            "start": 1255.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que en muchos otros el asunto de decir",
            "start": 1258.59,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "construir y construir y construir como",
            "start": 1261.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la salida para dar una mejor atenci\u00f3n",
            "start": 1263.809,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica que hubiera sido que de este",
            "start": 1265.46,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "lugar si desde el inicio en 2010 si",
            "start": 1271.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hubiera tenido esa planeaci\u00f3n clara",
            "start": 1274.61,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sobre qu\u00e9 hace qui\u00e9n frente a un",
            "start": 1277.07,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "hospital como el que tenemos enfrente",
            "start": 1279.289,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n hacen un esfuerzo importante",
            "start": 1281.539,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pero sin duda tenemos tantos lugares",
            "start": 1283.549,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "donde no hay atenci\u00f3n que aqu\u00ed una",
            "start": 1286.549,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "duplicidad del ejercicio de los recursos",
            "start": 1289.429,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "sin importar si fueron de la federaci\u00f3n",
            "start": 1290.809,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "o del estado al final de cuentas en el",
            "start": 1292.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pueblo lo que exige son soluciones del",
            "start": 1295.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gobierno y lo que quiere no es pensar",
            "start": 1298.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n referenciados sino c\u00f3mo se",
            "start": 1300.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "le pueden resolver sus problemas y m\u00e1s",
            "start": 1303.38,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando son de salud por eso estamos",
            "start": 1305.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y por eso estamos acompa\u00f1ando al",
            "start": 1306.95,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1309.14,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "en estas giras por la salud con el",
            "start": 1309.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer varela secretario",
            "start": 1312.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de salud con los antonio ram\u00edrez de",
            "start": 1314.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00e9lite juan ferrer del instituto de salud",
            "start": 1317.72,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "para el bienestar quise la lara de",
            "start": 1320.63,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "nuestro programa en bienestar la",
            "start": 1322.549,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "subsecretaria asa cristina en fin todas",
            "start": 1324.44,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y todos quienes acompa\u00f1amos al",
            "start": 1328.13,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "presidente en alg\u00fan encargo de salud",
            "start": 1329.779,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para buscar cu\u00e1les son las mejores",
            "start": 1331.309,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "soluciones hoy en este d\u00eda es importante",
            "start": 1334.309,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "recordar que son muchos los retos pero",
            "start": 1338.23,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n enfrentando as\u00ed andando",
            "start": 1341.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "conociendo y resolviendo para lograr",
            "start": 1343.61,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "transformar estamos justo iniciando la",
            "start": 1346.399,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "semana del d\u00eda de la semana mundial de",
            "start": 1350.929,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la lactancia ya me dijo el director y se",
            "start": 1353.899,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "comprometi\u00f3 que para el pr\u00f3ximo a\u00f1o ya",
            "start": 1357.049,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "van a tener la certificaci\u00f3n de hospital",
            "start": 1358.52,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "amigo del ni\u00f1o y de la ni\u00f1a en lactancia",
            "start": 1360.529,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed se lo encarg\u00f3 el director",
            "start": 1362.899,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque es una de las asuntos m\u00e1s",
            "start": 1364.909,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 1366.919,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "y simplemente terminar con un asunto que",
            "start": 1368.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no podemos dejar de decir este 3 de",
            "start": 1371.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "agosto ustedes lo saben es el d\u00eda",
            "start": 1373.99,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "internacional de la planificaci\u00f3n",
            "start": 1375.85,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "familiar y el seguro social hace un",
            "start": 1377.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "esfuerzo muy grande en buscar mejorar la",
            "start": 1379.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "planificaci\u00f3n familiar en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1383.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "son 730 mil diferentes intervenciones",
            "start": 1384.97,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que se hacen a\u00f1o con a\u00f1o en la parte del",
            "start": 1388.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ordinario y tambi\u00e9n en el bienestar con",
            "start": 1392.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "dios' vasectom\u00edas en tratamientos",
            "start": 1394.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hormonales y dem\u00e1s pero ese no es el",
            "start": 1398.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "asunto m\u00e1s importante y m\u00e1s urgente hoy",
            "start": 1400.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es importante reconocer en este d\u00eda de",
            "start": 1404.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la planificaci\u00f3n familiar que a\u00fan en",
            "start": 1406.33,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds 390 mil ni\u00f1as y",
            "start": 1408.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "adolescentes se convierten en madres y",
            "start": 1410.86,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "uno es uno de cada seis nacimientos de",
            "start": 1413.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "total de los que ocurren en el pa\u00eds",
            "start": 1415.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as que se tienen incluso desde los 10",
            "start": 1417.19,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a los 14 a\u00f1os y la mitad son embarazos",
            "start": 1420.43,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no deseados se hace mucho aqu\u00ed en el",
            "start": 1423.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cara tenemos todo tipo de m\u00e9todos",
            "start": 1426.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cartillas porque es esto es con la",
            "start": 1429.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n es con la c\u00f3mo fortalecemos a",
            "start": 1431.44,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "la juventud",
            "start": 1434.05,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "la hacemos m\u00e1s poderosa en cuanto tiene",
            "start": 1434.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y mejor educaci\u00f3n cuando",
            "start": 1436.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aprende a usar m\u00e9todos anticonceptivos y",
            "start": 1438.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "empieza a tener una vida como ciudadanos",
            "start": 1441.4,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e1s responsables tenemos muchos",
            "start": 1445.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "retos y los tenemos que atender porque",
            "start": 1447.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esos son datos que no pueden ser dignos",
            "start": 1449.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de un pa\u00eds como el nuestro ni de un",
            "start": 1452.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "instituto tan grande como el seguro",
            "start": 1454.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "social por eso hoy creo que es",
            "start": 1456.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "importante ratificar que seguimos",
            "start": 1459.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "avanzando como dice el himno del imms",
            "start": 1460.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "infatigables rumbo al porvenir y nunca",
            "start": 1463.21,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "al ocaso muchas gracias y buenos d\u00edas",
            "start": 1465.88,
            "duration": 11.459
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1469.71,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "damas y caballeros de la comunidad rural",
            "start": 1477.53,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "san jos\u00e9 del rinc\u00f3n escuchemos el",
            "start": 1480.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente de",
            "start": 1484.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1487.37,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1490.64,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1497.37,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de san jos\u00e9 del rinc\u00f3n de comunidades",
            "start": 1500.69,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "pueblos municipios de esta regi\u00f3n",
            "start": 1503.75,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s agua del estado de m\u00e9xico me da",
            "start": 1508.5,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar de nuevo en san jos\u00e9",
            "start": 1512.46,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "del rinc\u00f3n en compa\u00f1\u00eda de alfredo del",
            "start": 1516.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mazo gobernador",
            "start": 1519.99,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "del estado de mexico",
            "start": 1521.91,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera coordinada",
            "start": 1525.73,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales gobiernos",
            "start": 1532.13,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "estatales y el gobierno federal",
            "start": 1535.25,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1539.19,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 1541.27,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "porque si nos dividi\u00e9ramos si nos",
            "start": 1543.309,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pele\u00e1ramos",
            "start": 1548.379,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1550.659,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "har\u00edamos un bien al pa\u00eds",
            "start": 1552.72,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1557.63,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "diferencias pol\u00edticas ideol\u00f3gicas pero",
            "start": 1560.37,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "ellas se manifiestan se expresan se",
            "start": 1564.82,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "llevan a la pr\u00e1ctica en los partidos y",
            "start": 1569.47,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "cuando hay elecciones",
            "start": 1572.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "una vez que los gobiernos se constituyen",
            "start": 1575.33,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "deseamos que todos los gobiernos se",
            "start": 1580.84,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "constituyan de manera democr\u00e1tica",
            "start": 1585.38,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "cuando se logra eso ya tenemos que",
            "start": 1589.88,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "actuar",
            "start": 1593.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de manera unificada",
            "start": 1595.63,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ya no son los partidos",
            "start": 1598.54,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 1602.21,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "decide enrique la vida p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 1604.59,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "los partidos como su nombre lo indican",
            "start": 1610.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "son una parte",
            "start": 1615.13,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "los gobiernos representan el todo",
            "start": 1617.66,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "los gobiernos representan a todos los",
            "start": 1623.33,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "ciudadanos por eso",
            "start": 1626.32,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "yo celebro que en el caso del estado de",
            "start": 1630.029,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en otros estados pero aqu\u00ed de",
            "start": 1632.969,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "manera muy destacada",
            "start": 1637.529,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "llevamos una muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 1643.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobernador alfredo del mazo estamos",
            "start": 1646.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trabajando juntos y as\u00ed vamos a",
            "start": 1648.67,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "continuar trabajando en unidad",
            "start": 1651.88,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "venimos a visitarles porque estamos",
            "start": 1660.57,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "recorriendo el pa\u00eds como siempre",
            "start": 1664.769,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "no es nuevo",
            "start": 1668.809,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "yo tengo la dicha enorme de conocer",
            "start": 1670.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "todos los municipios de mexico",
            "start": 1675.08,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y los he visitado m\u00e1s de una vez",
            "start": 1677.63,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os recorriendo el pa\u00eds",
            "start": 1681.01,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y ahora que soy presidente",
            "start": 1685.11,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "no me hallo",
            "start": 1688.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en el palacio nacional en la ciudad de",
            "start": 1690.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "media",
            "start": 1694.1,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1696.12,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "y estoy atendiendo los asuntos p\u00fablicos",
            "start": 1700.559,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "los d\u00edas de semana",
            "start": 1703.58,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico en el palacio y",
            "start": 1707.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los fines de semana estoy recorriendo",
            "start": 1710.22,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds ayer fuimos",
            "start": 1713.4,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a puebla y aid al hoy estamos con",
            "start": 1716.85,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ustedes el estado de m\u00e9xico ma\u00f1ana",
            "start": 1721.26,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n y as\u00ed estamos recorriendo los",
            "start": 1723.81,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "pueblos para informar",
            "start": 1728.61,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n recoger los sentimientos de la",
            "start": 1732.22,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 1734.679,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "si nos quedamos en palacio nacional pues",
            "start": 1736.08,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "no vamos a saber lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 1739.86,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 1743.659,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "no vamos a conocer la realidad y no se",
            "start": 1746.0,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "puede transformar la realidad",
            "start": 1750.2,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de injusticias de opresi\u00f3n",
            "start": 1753.86,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n si no se conoce",
            "start": 1757.02,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante hacer estas",
            "start": 1761.18,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "giras estos recorridos les informo que",
            "start": 1765.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ya inici\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 1768.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica del pa\u00eds ya est\u00e1n en marcha",
            "start": 1772.4,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "programas para bienestar",
            "start": 1776.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 1781.91,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1",
            "start": 1783.7,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en marcha el plan para atacar el",
            "start": 1785.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "principal problema del pa\u00eds que es la",
            "start": 1790.01,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1792.98,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1794.52,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "no se permite no se tolera la corrupci\u00f3n",
            "start": 1796.2,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n cero impunidad",
            "start": 1801.11,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y no solo",
            "start": 1808.32,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "se combate la corrupci\u00f3n vamos a",
            "start": 1811.5,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "erradicar la corrupci\u00f3n por razones de",
            "start": 1815.46,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "\u00edndole moral",
            "start": 1819.659,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eso es importante la moralidad la \u00e9tica",
            "start": 1821.929,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "la universidad",
            "start": 1827.779,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hay que combatir la",
            "start": 1829.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque as\u00ed se ahorra mucho",
            "start": 1832.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 1835.51,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1837.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuando hay corrupci\u00f3n se va a unas",
            "start": 1839.049,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "cuantas manos",
            "start": 1841.84,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el dinero que es de todos que es el",
            "start": 1843.68,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1846.86,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se queda en unas cuantas manos y",
            "start": 1850.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cuando hay corrupci\u00f3n en un gobierno",
            "start": 1855.42,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pues para que haya presupuesto tienen",
            "start": 1857.4,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "que aumentarse los impuestos tienen que",
            "start": 1862.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "crearse impuestos nuevos tienen que",
            "start": 1865.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aumentarse los precios de las gasolinas",
            "start": 1868.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de la luz del gas se tiene que endeudar",
            "start": 1870.72,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 1873.51,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "entonces que decidimos",
            "start": 1875.53,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "no hacer eso",
            "start": 1878.35,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que no aumenten los impuestos que no hay",
            "start": 1880.659,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "impuestos nuevos que no aumente el",
            "start": 1882.609,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "precio de las gasolinas del gas de la",
            "start": 1885.22,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "luz",
            "start": 1887.289,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "del dice que no se sigue endeudando al",
            "start": 1889.27,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y que en vez de eso evitemos las",
            "start": 1893.95,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "fugas por corrupci\u00f3n",
            "start": 1899.98,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son muchas",
            "start": 1903.18,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1906.35,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "eso es lo que ahora se est\u00e1 llevando a",
            "start": 1908.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cabo y estamos ahorrando",
            "start": 1911.08,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que solo evitando el robo de",
            "start": 1914.29,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "gasolinas este a\u00f1o",
            "start": 1918.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "combatiendo el llamado uach y con",
            "start": 1923.84,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o nos vamos a ahorrar 50 mil",
            "start": 1928.63,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1931.21,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto signific\u00f3 el robo de",
            "start": 1934.75,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "gasolinas el a\u00f1o pasado 65 mil millones",
            "start": 1938.68,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "y ahora como ya no permitimos",
            "start": 1944.269,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "el robo de gasolinas aunque todav\u00eda hay",
            "start": 1947.9,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tomas clandestinas ayer",
            "start": 1952.52,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed precisamente el estado de mexico",
            "start": 1954.95,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "una fuga de gas por una toma clandestina",
            "start": 1957.019,
            "duration": 10.591
        },
        {
            "text": "pero ya se redujo considerablemente el",
            "start": 1961.48,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "robo de gasolinas se robaban 800 mil",
            "start": 1967.61,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "barriles diarios",
            "start": 1971.659,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "equivalente a 800 pipas diarias era lo",
            "start": 1974.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que se robaba",
            "start": 1980.049,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ya abajo todav\u00eda falta pero ahora son",
            "start": 1981.42,
            "duration": 12.36
        },
        {
            "text": "cuatro mil barriles de 80.000 a 4800",
            "start": 1987.41,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "pipas a 40",
            "start": 1993.78,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y esto repito va a significar un ahorro",
            "start": 1997.4,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "de 50 mil millones y ese dinero es el",
            "start": 2001.18,
            "duration": 11.66
        },
        {
            "text": "que nos permite financiar el bienestar",
            "start": 2006.61,
            "duration": 10.939
        },
        {
            "text": "entonces por eso es importante cortar de",
            "start": 2012.84,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "tajo con la corrupci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 2017.549,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos los de mero arriba",
            "start": 2023.42,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "se les condona van los impuestos",
            "start": 2028.99,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "imaginen una empresa un banco famoso",
            "start": 2031.89,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "damas no lo digan pi\u00e9nsenlo",
            "start": 2035.8,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "pues ese banco es empresas que est\u00e1n",
            "start": 2040.15,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "pensando no pagaba",
            "start": 2044.05,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "dispuestos una gran injusticia porque",
            "start": 2048.05,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "pagan impuestos los campesinos que al",
            "start": 2052.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "comprar una mercanc\u00eda iba incluido un",
            "start": 2056.24,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "impuesto",
            "start": 2058.52,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "los obreros ustedes las enfermeras los",
            "start": 2059.95,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos los comerciantes peque\u00f1os",
            "start": 2063.73,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "medianos empresarios pero hab\u00eda una",
            "start": 2068.32,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "\u00e9lite",
            "start": 2071.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que no pagaban impuestos que hicimos",
            "start": 2073.31,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2077.8,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "creo se emiti\u00f3 un decreto para abolir la",
            "start": 2080.94,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 2088.829,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "con esto vamos a tener",
            "start": 2091.139,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s recaudaci\u00f3n",
            "start": 2093.859,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "porque en los \u00faltimos dos sexenios saben",
            "start": 2096.389,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se condon\u00f3 de impuestos a los de",
            "start": 2099.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "arriba cuatrocientos mil millones de",
            "start": 2103.049,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2106.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 2108.24,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "nos va a ayudar",
            "start": 2110.58,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "a que se tenga presupuesto y no haya",
            "start": 2112.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 2116.23,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de estar volteando al pueblo que dec\u00edan",
            "start": 2117.78,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2122.58,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "sean cada vez que iban a aumentar los",
            "start": 2124.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "impuestos o una acci\u00f3n anti popular ni",
            "start": 2126.35,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "modo hay que apretarnos el cintur\u00f3n ya",
            "start": 2131.03,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "eso se acab\u00f3 ahora",
            "start": 2134.15,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el que se est\u00e1 apretando el cintur\u00f3n es",
            "start": 2136.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el gobierno ya no va a ser el pueblo de",
            "start": 2139.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2143.74,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 2149.13,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "pues ya tenemos fondos y les puedo decir",
            "start": 2151.49,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en san jos\u00e9 del rinc\u00f3n que ya se",
            "start": 2156.31,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entregando los apoyos adultos",
            "start": 2161.33,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2164.24,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "va a haber para todos",
            "start": 2166.42,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "la justicia tarda pero llega",
            "start": 2168.93,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y ya aqu\u00ed en san jos\u00e9 del rinc\u00f3n de",
            "start": 2173.2,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "acuerdo al informe que me presentan ya",
            "start": 2176.53,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s",
            "start": 2182.71,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "en el caso de adultos mayores 4.298",
            "start": 2185.3,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo suspensi\u00f3n llano 1.160",
            "start": 2191.21,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "como era antes dos mil 550 pesos el",
            "start": 2195.32,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "doble",
            "start": 2199.58,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ya llevamos el 88 por ciento aqu\u00ed y este",
            "start": 2200.89,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "municipio lo mismo es muy importante muy",
            "start": 2205.99,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "satisfactorio muy humano es una dicha",
            "start": 2211.3,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "para todos saber que aqu\u00ed todo lo en san",
            "start": 2214.72,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 del rinc\u00f3n 848 ni\u00f1os y ni\u00f1as con",
            "start": 2219.31,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "discapacidad ya est\u00e1n recibiendo una",
            "start": 2225.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n igual que la de los adultos",
            "start": 2228.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2231.43,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 2233.17,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "hasta ahora se han entregado becas para",
            "start": 2235.72,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "el nivel b\u00e1sico",
            "start": 2242.05,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por 12 mil cuatrocientos dos becas",
            "start": 2246.49,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "es lo que se ha entregado hasta ahora en",
            "start": 2253.91,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el nivel medio superior y esto es como",
            "start": 2257.21,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los adultos mayores",
            "start": 2260.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el programa es para todos los que",
            "start": 2262.75,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estudian en el nivel preparatoria",
            "start": 2265.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "colegios de bachilleres escuelas",
            "start": 2267.51,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas en el nivel medio superior",
            "start": 2270.49,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "2.799 estudiantes ya est\u00e1n recibiendo",
            "start": 2276.21,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "sus becas",
            "start": 2280.3,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "1600 pesos bimestrales porque en este",
            "start": 2282.539,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nivel de escolaridad es universal es",
            "start": 2287.17,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 2290.019,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "porque este es el nivel de escolaridad",
            "start": 2291.77,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "en el que se presentan m\u00e1s deserciones",
            "start": 2295.27,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s abandono de la escuela y es el nivel",
            "start": 2300.43,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de escolaridad que coincide con la",
            "start": 2305.21,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "adolescencia es el de mayor riesgo por",
            "start": 2307.85,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "eso queremos que los j\u00f3venes no",
            "start": 2312.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "abandonen la escuela porque es mucho",
            "start": 2315.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que",
            "start": 2318.2,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "tenerlos en la calle tambi\u00e9n ya se",
            "start": 2321.71,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "empezaron a entregar becas para los que",
            "start": 2326.78,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "estudian en el nivel superior nivel",
            "start": 2330.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "universitario el caso de san jos\u00e9 del",
            "start": 2334.43,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "rinc\u00f3n ya hay 290 becas para estudiantes",
            "start": 2337.7,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "de familias de escasos recursos",
            "start": 2345.14,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos estas becas son de 2400 pesos",
            "start": 2346.91,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 2351.82,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "para estudiantes pobres y tambi\u00e9n ya",
            "start": 2353.829,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 aunque todav\u00eda",
            "start": 2358.059,
            "duration": 9.751
        },
        {
            "text": "no se ha extendido lleva muy poco ya",
            "start": 2363.35,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 el programa de j\u00f3venes",
            "start": 2367.81,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro en qu\u00e9 consiste",
            "start": 2371.0,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "este programa",
            "start": 2373.64,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "es para los j\u00f3venes que no estudian",
            "start": 2375.13,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y tampoco tienen empleo",
            "start": 2378.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los pasados gobiernos lo \u00fanico que",
            "start": 2382.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hicieron fue llamarles ninis",
            "start": 2384.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan como si",
            "start": 2388.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fuese culpa de ellos y nunca se hizo",
            "start": 2390.84,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "nada ahora estos j\u00f3venes est\u00e1n siendo",
            "start": 2393.81,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "contratados",
            "start": 2399.02,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "para que trabajen como aprendices en",
            "start": 2401.42,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "talleres en empresas en comercios se le",
            "start": 2404.869,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pagando 3600 pesos mensuales",
            "start": 2408.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntos hay contratados al d\u00eda de",
            "start": 2413.089,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hoy en todo el pa\u00eds 900 mil j\u00f3venes y",
            "start": 2416.0,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "vamos a llegar a un mill\u00f3n de j\u00f3venes",
            "start": 2419.809,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o lo que queremos es que los",
            "start": 2422.859,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al",
            "start": 2427.67,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estudio y el derecho al trabajo para que",
            "start": 2430.64,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2435.19,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "sean enganchados por la delincuencia",
            "start": 2437.79,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "que no se les deje solos que apoyemos",
            "start": 2442.49,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "respaldemos a los j\u00f3venes porque es muy",
            "start": 2447.41,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "poquita lo que ha venido sucediendo se",
            "start": 2450.5,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "abandonan los j\u00f3venes ya cuando toma",
            "start": 2455.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "toman el camino de la delincuencia se",
            "start": 2458.75,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "les reprime se les masacre las c\u00e1rceles",
            "start": 2462.68,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llenas de j\u00f3venes los que pierden",
            "start": 2467.33,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la vida en los enfrentamientos",
            "start": 2469.85,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda j\u00f3venes entonces tenemos que",
            "start": 2473.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "atender a los j\u00f3venes y entender",
            "start": 2478.26,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "que no se pueden resolver los problemas",
            "start": 2482.96,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de inseguridad y de violencia s\u00f3lo con",
            "start": 2486.41,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el uso de la fuerza",
            "start": 2490.01,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "no es con c\u00e1rceles y con medidas",
            "start": 2492.64,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "coercitivas y con mano dura y con leyes",
            "start": 2496.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "m\u00e1s severas c\u00f3mo se va a resolver el",
            "start": 2499.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "problema de la inseguridad y de la",
            "start": 2502.21,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "violencia tenemos que",
            "start": 2504.46,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "atender las causas tenemos que reactivar",
            "start": 2507.62,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda crear empleos rescatar al",
            "start": 2512.45,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "campo",
            "start": 2514.79,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "atender a los j\u00f3venes que haya bienestar",
            "start": 2516.539,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la paz y la tranquilidad son frutos de",
            "start": 2519.959,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "la justicia por eso este programa de",
            "start": 2523.919,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especial a los j\u00f3venes tambi\u00e9n",
            "start": 2528.089,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en san jos\u00e9 del rinc\u00f3n se va a",
            "start": 2532.699,
            "duration": 10.171
        },
        {
            "text": "apoyar a los productores",
            "start": 2539.009,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 2542.87,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "me llam\u00f3 la atenci\u00f3n que en el reporte",
            "start": 2547.61,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que me presenta",
            "start": 2550.61,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "hay un programa que se est\u00e1 aplicando a",
            "start": 2553.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nivel nacional que se llama producci\u00f3n",
            "start": 2556.02,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 2558.45,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "ese programa",
            "start": 2560.27,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "inicia a partir de los censos que se",
            "start": 2563.52,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "ten\u00edan cuando se aplicaba el procampo",
            "start": 2567.66,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "resulta que ahora este programa que se",
            "start": 2575.75,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "llama producci\u00f3n por el bienestar no",
            "start": 2581.48,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "aparece aqu\u00ed",
            "start": 2584.87,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "para aplicarse en san jos\u00e9 del rinc\u00f3n",
            "start": 2587.77,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "me llama mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 2593.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la pregunta que me hago es",
            "start": 2596.03,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y estoy pensando en voz alta",
            "start": 2598.68,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "la pregunta es que no hab\u00eda procampo",
            "start": 2602.13,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "antes en san jos\u00e9 rinc\u00f3n",
            "start": 2606.82,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces hay que revisar este caso",
            "start": 2611.079,
            "duration": 9.731
        },
        {
            "text": "para que llegue ese programa ese es mi",
            "start": 2616.7,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "compromiso que todos los productores",
            "start": 2620.81,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "tengan ese apoyo",
            "start": 2623.51,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2625.2,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "van a llegar tambi\u00e9n otros programas",
            "start": 2632.67,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "otras acciones",
            "start": 2636.39,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "y vamos a atender",
            "start": 2639.7,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "dos temas fundamentales lo que tiene que",
            "start": 2644.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ver con la educaci\u00f3n y lo que tiene que",
            "start": 2649.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ver con la salud caso de la educaci\u00f3n ya",
            "start": 2651.27,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vamos avanzando",
            "start": 2654.12,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "consideramos que no ayudaba la mal",
            "start": 2657.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa que s\u00f3lo",
            "start": 2660.849,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "gener\u00f3 discordia",
            "start": 2663.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2666.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se aplica una reforma educativa",
            "start": 2668.29,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "pues por la fuerza",
            "start": 2672.88,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en contra de los maestros de las",
            "start": 2676.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "maestras y c\u00f3mo se va a llevar a cabo",
            "start": 2677.9,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "una reforma educativa",
            "start": 2680.66,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "verdadera aut\u00e9ntica sin los maestros",
            "start": 2683.13,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda llevarse a cabo porque el que",
            "start": 2687.13,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "imparte el conocimiento en el aula es el",
            "start": 2691.42,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "maestro entonces",
            "start": 2695.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estaba mal",
            "start": 2697.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la llamada reforma educativa porque se",
            "start": 2700.5,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estaba queriendo imponer contra la",
            "start": 2704.13,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "voluntad de los maestros adem\u00e1s",
            "start": 2707.01,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "era realmente un plan impuesto desde el",
            "start": 2712.25,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 2717.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "porque desgraciadamente desde hace",
            "start": 2719.51,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os",
            "start": 2722.18,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se imponen o se impon\u00edan las agendas que",
            "start": 2725.57,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "nos mandaban de el extranjero eso que",
            "start": 2731.54,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "llamaron reformas estructurales todo eso",
            "start": 2736.39,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "eran recomendaciones",
            "start": 2742.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y organismos financieros internacionales",
            "start": 2745.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se aplicaba la llamada reforma",
            "start": 2748.12,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "fiscal que no fue m\u00e1s que aumentar los",
            "start": 2751.75,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2754.99,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la llamada reforma laboral que no fue",
            "start": 2756.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que quitar derecho a los",
            "start": 2759.51,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "trabajadores la llamada reforma",
            "start": 2761.73,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica que no fue m\u00e1s que",
            "start": 2764.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "buscar la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo de",
            "start": 2770.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 2774.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y la llama de la reforma educativa entre",
            "start": 2776.56,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "otras que era",
            "start": 2779.29,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "el que ya el estado no se ocupar\u00e1 de la",
            "start": 2783.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2787.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y que no se otorgar\u00e1 la educaci\u00f3n",
            "start": 2789.07,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "gratuita sino que se",
            "start": 2791.46,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "dedicar al estado si acaso",
            "start": 2796.549,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "atender la educaci\u00f3n b\u00e1sica preescolar",
            "start": 2799.8,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "primaria secundaria y dejar libre",
            "start": 2802.98,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "al mercado como si fuese una mercanc\u00eda",
            "start": 2806.589,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n media superior y la",
            "start": 2809.339,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior para que estudian a",
            "start": 2812.559,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "el que tuviese para pagar colegiaturas",
            "start": 2814.809,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "ese era el plan en el fondo yo no estoy",
            "start": 2819.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en contra de la educaci\u00f3n privada el que",
            "start": 2823.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tiene para pagar colegiatura est\u00e1 en su",
            "start": 2826.4,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "derecho pero el estado est\u00e1 obligado a",
            "start": 2829.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita",
            "start": 2832.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de calidad en todos los niveles",
            "start": 2836.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "escolares porque la educaci\u00f3n no es un",
            "start": 2838.85,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "privilegio es un derecho del pueblo",
            "start": 2842.09,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "entonces por eso se impulsaron esas",
            "start": 2846.17,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 2850.55,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y en el caso de la reforma educativa ya",
            "start": 2852.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se cancel\u00f3",
            "start": 2855.93,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y ahora con maestros padres de familia",
            "start": 2858.02,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nos vamos a poner de acuerdo para hacer",
            "start": 2861.19,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "un plan que mejore la calidad de la",
            "start": 2864.53,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza pero que con una cuerda",
            "start": 2867.68,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n vamos a atender el problema",
            "start": 2872.45,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "del abandono de las escuelas",
            "start": 2876.589,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2880.45,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las escuelas",
            "start": 2882.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2885.329,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "destruidas abandonadas",
            "start": 2887.73,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "son los padres de familia los que tienen",
            "start": 2892.09,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que cooperar para el mantenimiento de",
            "start": 2896.29,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "las escuelas",
            "start": 2899.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ahora vamos a llevar a cabo un programa",
            "start": 2900.98,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "para entregar",
            "start": 2904.81,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "los presupuestos a cada escuela",
            "start": 2907.559,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "a la sociedad de padres de familia de",
            "start": 2912.64,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "cada escuela se debe entregar su",
            "start": 2915.789,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "presupuesto para construir las aulas",
            "start": 2919.23,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "para el mantenimiento de las aulas para",
            "start": 2923.289,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "todo lo que se necesita",
            "start": 2926.2,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed",
            "start": 2929.28,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque se va a entregar el presupuesto a",
            "start": 2933.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "las 170.000 de escuelas que hay en el",
            "start": 2935.98,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "pa\u00eds manera directa de cada a\u00f1o para que",
            "start": 2939.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los padres de familia en asamblea y sus",
            "start": 2944.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s decidan qu\u00e9 van a hacer con el",
            "start": 2947.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presupuesto que le corresponda a cada",
            "start": 2949.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 2952.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed porque si pasamos ese dinero",
            "start": 2954.25,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "por todas las instancias de gobierno no",
            "start": 2959.14,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 2963.16,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "esto lo estamos aplicando para todos los",
            "start": 2966.799,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "programas ya no vamos a entregar nada a",
            "start": 2970.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de intermediarios",
            "start": 2974.689,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "el apoyo a adultos mayores directa una",
            "start": 2977.18,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "tarjeta",
            "start": 2979.94,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el apoyo a personas con discapacidad en",
            "start": 2981.25,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "su tarjeta directo",
            "start": 2984.16,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nada de que soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 2987.38,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "campesina m\u00e1s agua independiente",
            "start": 2989.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "presidente adolfo l\u00f3pez mateos y dame a",
            "start": 2993.309,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "m\u00ed el dinero y yo lo voy a entregar a la",
            "start": 2996.68,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "gente no primo hermano eso ya se acab\u00f3",
            "start": 3000.67,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "eso ya no",
            "start": 3003.75,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed no llega o llega con mucho no",
            "start": 3011.61,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "llega completo",
            "start": 3016.59,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "o con piquete de ojos",
            "start": 3019.02,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que hac\u00edan las organizaciones",
            "start": 3021.65,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "recibieron ellos el dinero es el caso",
            "start": 3024.25,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "repart\u00edan despensas frijol c\u00f3ndor rojo",
            "start": 3026.859,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "y ellos se quedaban con las tajadas m\u00e1s",
            "start": 3031.54,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 3034.48,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 3036.849,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 3040.11,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "aunque hagan plantones y movilizaciones",
            "start": 3041.809,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n cero corrupci\u00f3n",
            "start": 3045.68,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "arriba en medio y abajo",
            "start": 3050.049,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 3054.56,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no hay tantos verdades no hay",
            "start": 3057.19,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3060.7,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "los presupuestos para las escuelas y",
            "start": 3063.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "desde luego tenemos que atender el",
            "start": 3066.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sector salud por eso estoy aqu\u00ed ya para",
            "start": 3068.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entrar en materia",
            "start": 3072.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3074.11,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ustedes ya saben c\u00f3mo est\u00e1 el sector",
            "start": 3077.14,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "salud ya tienen el diagn\u00f3stico",
            "start": 3081.73,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "y decirles que conozco este programa y",
            "start": 3086.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "bienestar desde hace mucho tiempo porque",
            "start": 3089.549,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "este programa inici\u00f3 en 1979 hace 40",
            "start": 3092.01,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "a\u00f1os establo jovencito jovencito casi",
            "start": 3097.289,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "era una adolescente",
            "start": 3101.96,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y era yo director del instituto nacional",
            "start": 3105.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "indigenista en tabasco",
            "start": 3107.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "all\u00e1 as\u00ed como existe la cultura m\u00e1s agua",
            "start": 3110.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ayer la cultura maya chontal y en el",
            "start": 3113.65,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "director en tabasco y tambi\u00e9n era yo el",
            "start": 3117.01,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "delegado de copla amar",
            "start": 3122.59,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os",
            "start": 3125.26,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y en ese entonces naci\u00f3 este programa",
            "start": 3127.859,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas rurales y los",
            "start": 3131.21,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 3134.369,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "primero fue ins coplamar y luego mis",
            "start": 3135.869,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 3140.63,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ins oportunidades",
            "start": 3142.799,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3145.65,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "prospera no progresa y luego prospera",
            "start": 3147.969,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "y ahora bien est\u00e1s",
            "start": 3153.47,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3161.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "oportunidades tambi\u00e9n sin primer",
            "start": 3162.81,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "anterior fue oportunidad y luego",
            "start": 3166.29,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "prosperan",
            "start": 3168.25,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y as\u00ed y ahora bienestar bueno lo",
            "start": 3171.02,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "importante es que vengo a decirles que",
            "start": 3176.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "va a continuar el programa y que lo",
            "start": 3179.33,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar",
            "start": 3181.79,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y vamos a mejorar",
            "start": 3186.14,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "todo el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 3188.93,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "todo el sistema de c\u00e1lculo que van a",
            "start": 3192.58,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "haber dos vertientes de atenci\u00f3n al",
            "start": 3195.07,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico por un lado la atenci\u00f3n",
            "start": 3199.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se da a derechohabientes del isstey",
            "start": 3202.27,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "del seguro",
            "start": 3205.33,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "a los que tienen seguridad social que es",
            "start": 3206.789,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "como la mitad de la poblaci\u00f3n poco menos",
            "start": 3209.249,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y la otra mitad es la poblaci\u00f3n que no",
            "start": 3212.539,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "tiene seguridad social que coincide que",
            "start": 3217.199,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "es la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre m\u00e1s necesitada",
            "start": 3220.199,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "que es la que atiende el bienestar y los",
            "start": 3223.829,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "centros de salud de los hospitales de",
            "start": 3227.91,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "salud de",
            "start": 3230.549,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los gobiernos de los estados ahora",
            "start": 3232.829,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "vamos a darle atenci\u00f3n especial a todo",
            "start": 3237.469,
            "duration": 13.15
        },
        {
            "text": "el sistema de salud para el bienestar la",
            "start": 3243.809,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n que no tiene",
            "start": 3250.619,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 3253.549,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "estamos hablando como de 60 millones de",
            "start": 3256.349,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "habitantes un poco m\u00e1s que se van a ser",
            "start": 3261.66,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "atendidos garantiz\u00e1ndoles lo que",
            "start": 3265.89,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "establece el art\u00edculo 4\u00ba de la",
            "start": 3269.94,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n el derecho a la salud",
            "start": 3271.829,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "esto es atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 3275.74,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 3279.34,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "vamos a invertir m\u00e1s en el sector salud",
            "start": 3280.95,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "ya para el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3285.829,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "va a haber un incremento de 40 mil",
            "start": 3288.92,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "millones de pesos para el sector salud",
            "start": 3292.32,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "con 4",
            "start": 3301.59,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos 1 que no falten los",
            "start": 3303.95,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 3308.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en unidades m\u00e9dicas rurales en centros",
            "start": 3311.92,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "de salud en hospitales y que no haya la",
            "start": 3315.55,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n que existe actualmente",
            "start": 3320.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3323.43,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de manera oficial",
            "start": 3325.77,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "hasta en la norma porque es una unidad",
            "start": 3328.72,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica rural hay 120 claros 120",
            "start": 3334.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 3339.34,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el hospital 300",
            "start": 3341.14,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen ordinario 600 y en los",
            "start": 3346.7,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "hospitales de la ciudad de mexico de",
            "start": 3350.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "alta especialidad hasta 1200 o sea hay",
            "start": 3354.349,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "enfermos de primera de segunda y de",
            "start": 3358.88,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "tercera entonces queremos resolver eso",
            "start": 3361.369,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "nada de cuadro b\u00e1sico que se garantice",
            "start": 3364.869,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "el derecho a todos los medicamentos que",
            "start": 3369.589,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "requieran los pacientes",
            "start": 3373.55,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no creen que est\u00e1 tan complicado",
            "start": 3379.02,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3381.37,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n se puede el a\u00f1o",
            "start": 3382.779,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pasado se compraron 90.000 millones de",
            "start": 3385.809,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pesos de medicamentos materiales de",
            "start": 3389.919,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n 90 mil millones",
            "start": 3394.029,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda basto",
            "start": 3398.44,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y sigue faltando",
            "start": 3400.92,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "la medicina por que esos 90 mil millones",
            "start": 3404.94,
            "duration": 12.82
        },
        {
            "text": "se le compraban en una buena cantidad de",
            "start": 3412.51,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "un buen porcentaje a s\u00f3lo tres empresas",
            "start": 3417.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "eran las que vend\u00edan toda la medicina",
            "start": 3421.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "monopolio hasta prohibido por la",
            "start": 3424.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 3427.39,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense tres empresas que vend\u00edan de",
            "start": 3429.0,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "esos 90 mil 65 mil millones tres",
            "start": 3431.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "proveedores",
            "start": 3435.63,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "eso ya no se va a seguir permitiendo y",
            "start": 3437.7,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "ya no va a haber influyentismo",
            "start": 3444.65,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3448.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en la compra de medicamentos",
            "start": 3449.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y por eso el presupuesto nos va a rendir",
            "start": 3454.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y si hace falta tener m\u00e1s presupuesto ya",
            "start": 3456.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dije se va a contar con un presupuesto",
            "start": 3461.19,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "adicional para que no falten las",
            "start": 3465.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "medicinas y vamos a resolver tambi\u00e9n el",
            "start": 3468.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "problema de la distribuci\u00f3n de las",
            "start": 3471.33,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "medicinas c\u00f3mo es que la coca cola y las",
            "start": 3473.67,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "sabritas llegan hasta el pueblo hasta la",
            "start": 3478.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comunidad m\u00e1s apartada",
            "start": 3481.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como no vamos nosotros a distribuir las",
            "start": 3483.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "medicinas en todos los pueblos me canso",
            "start": 3486.36,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "ganso",
            "start": 3489.09,
            "duration": 11.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3490.42,
            "duration": 13.879
        },
        {
            "text": "el encargado de la distribuci\u00f3n de los",
            "start": 3501.029,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "medicamentos a nivel nacional aqu\u00ed",
            "start": 3504.299,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estamos todos que est\u00e1 todo el sector",
            "start": 3506.609,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "salud todos los que tienen que ver con",
            "start": 3509.489,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el sector salud el secretario de salud",
            "start": 3512.219,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el director del seguro el director del",
            "start": 3514.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "isstey los subsecretarios de salud todos",
            "start": 3516.869,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "me acompa\u00f1en porque all\u00e1 en la oficina",
            "start": 3520.339,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pues no es lo mismo adem\u00e1s si uno no se",
            "start": 3524.429,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "asolea agarra uno color as\u00ed el amarillo",
            "start": 3527.699,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "bur\u00f3crata",
            "start": 3531.419,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "que yo creo que est\u00e1",
            "start": 3534.25,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "produce c\u00e1nceres",
            "start": 3536.28,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3537.65,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "entonces ya estamos tomando decisiones",
            "start": 3543.34,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en las giras y alejandro calder\u00f3n a",
            "start": 3546.06,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "lippi que est\u00e1 aqu\u00ed va a ser coordinador",
            "start": 3550.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de abastecimiento y distribuci\u00f3n de",
            "start": 3553.33,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "medicamentos e insumos m\u00e9dicos este",
            "start": 3556.06,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 3559.48,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "los segundos los m\u00e9dicos que faltan las",
            "start": 3562.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 3567.0,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "esto es general",
            "start": 3568.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "no es que tenga yo como obsesi\u00f3n estar",
            "start": 3571.69,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "criticando la pol\u00edtica neoliberal pero",
            "start": 3576.599,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "la verdad la verdad es que",
            "start": 3580.329,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "se pasaron",
            "start": 3582.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3585.25,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que causaron entre otras cosas",
            "start": 3587.35,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "con el rechazo a los j\u00f3venes que quer\u00edan",
            "start": 3590.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estudiar medicina",
            "start": 3593.21,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "con la mentira de que no pasaban el",
            "start": 3596.28,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "examen de admisi\u00f3n",
            "start": 3598.29,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "que causaron que iba ni la quieren",
            "start": 3600.1,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "ingresar a medicina y aceptaban 100",
            "start": 3606.28,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "esto por 36 a\u00f1os pues la pol\u00edtica",
            "start": 3609.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ahora resulta que no tenemos los m\u00e9dicos",
            "start": 3614.77,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que necesitamos",
            "start": 3617.2,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "porque este se rechazaba y se rechazaba",
            "start": 3619.77,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "con la idea",
            "start": 3623.79,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de que de esa manera iba a ampliarse la",
            "start": 3626.05,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula",
            "start": 3630.07,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "en las escuelas privadas y s\u00ed",
            "start": 3631.65,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 la matr\u00edcula m\u00e1s que en las",
            "start": 3636.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "escuelas p\u00fablicas creci\u00f3 en las escuelas",
            "start": 3639.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "privadas pero lleg\u00f3 el momento en que ya",
            "start": 3641.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se estanc\u00f3 la matr\u00edcula en las",
            "start": 3644.69,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "escuelas privadas porque de d\u00f3nde saca",
            "start": 3646.76,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "la gente para pagar colegiatura",
            "start": 3648.68,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "por muy poco que cobre 3000 4000 o 5000",
            "start": 3652.049,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3657.599,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el vigilante",
            "start": 3658.309,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "el hospital gana cinco mil pesos al mes",
            "start": 3661.87,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "si tiene una hija un hijo como le va a",
            "start": 3666.63,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "pagar la colegiatura en una escuela",
            "start": 3669.329,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 3671.819,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "entonces una mentalidad irresponsable",
            "start": 3674.319,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "obtusa",
            "start": 3679.529,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "las que prevaleci\u00f3",
            "start": 3681.799,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "bueno ahora estamos pagando las",
            "start": 3684.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "consecuencias hay vacantes",
            "start": 3686.45,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "en el seguro social que no se ocupa",
            "start": 3690.38,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "estamos ya tomando el acuerdo de que va",
            "start": 3694.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a haber una convocatoria a todos los",
            "start": 3697.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos pero no solo para que tengan",
            "start": 3699.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "trabajo que ganen bien sino para que nos",
            "start": 3701.74,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ayuden",
            "start": 3705.55,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "para que podamos",
            "start": 3707.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "dar atenci\u00f3n m\u00e9dica al pueblo",
            "start": 3710.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que nos ayuden como si fuese",
            "start": 3713.75,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "un sab\u00e1tico pero de seis a\u00f1os",
            "start": 3716.7,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "que si ya est\u00e1n jubilados pero todav\u00eda",
            "start": 3721.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tienen fuerza",
            "start": 3725.39,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y quieren trabajar",
            "start": 3727.22,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "volver a la actividad para ocupar las",
            "start": 3729.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "plazas que est\u00e1n vacantes y muchos",
            "start": 3734.05,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que deben de estar tambi\u00e9n est\u00e9",
            "start": 3737.44,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "sin empleo",
            "start": 3742.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que pueden tener sus",
            "start": 3747.65,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "consultorios y que pueden decir me voy a",
            "start": 3750.14,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "la brigada me voy a la campa\u00f1a m\u00e9dica",
            "start": 3755.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3759.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y cuidar al pueblo para curar al pueblo",
            "start": 3762.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para salvar vidas",
            "start": 3764.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "quiero participar en la cuarta",
            "start": 3767.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n quiero formar parte del",
            "start": 3769.63,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "rescate del sector salud",
            "start": 3774.37,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una convocatoria porque",
            "start": 3778.13,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 pasando de que no tenemos",
            "start": 3780.92,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos no hay especialistas adem\u00e1s",
            "start": 3783.369,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "los especialistas no todos quieren venir",
            "start": 3787.74,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a san jos\u00e9 del rinc\u00f3n quieren quedarse",
            "start": 3790.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en toluca quieren quedarse en la ciudad",
            "start": 3794.61,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de mexico s",
            "start": 3795.99,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "si ya voy y poco a poco voy a abordar",
            "start": 3798.33,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "todos esos temas",
            "start": 3802.79,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3805.66,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que hay un pediatra que quieran quedarse",
            "start": 3808.539,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en toluca que se quede en toluca quiere",
            "start": 3811.9,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "quedarse en la ciudad de m\u00e9xico que se",
            "start": 3814.509,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "quiere nacido de m\u00ed pero si ese pediatra",
            "start": 3815.65,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quiere trabajar en el hospital de san",
            "start": 3817.66,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 del rinc\u00f3n va a ganar m\u00e1s del",
            "start": 3820.39,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pediatra que est\u00e9 en toluca o que est\u00e9",
            "start": 3822.609,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mente",
            "start": 3824.709,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3827.61,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 3830.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no vamos a resolver y aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 3832.88,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "doctor alejandro schwartz que es el",
            "start": 3836.3,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 3840.83,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de este tema",
            "start": 3842.46,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3843.61,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "a veces parece los dos medicinas y \u00e9l",
            "start": 3848.63,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de doctores",
            "start": 3853.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los escogimos j\u00f3venes para que aguanten",
            "start": 3855.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3858.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo tercero las instalaciones la",
            "start": 3862.64,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "infraestructura m\u00e9dica",
            "start": 3865.64,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "infraestructura de salud si este",
            "start": 3868.47,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "hospital tiene 10 a\u00f1os 9 hospitales del",
            "start": 3871.859,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "programa y bienestar que tienen casi 40",
            "start": 3875.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1os desde que empez\u00f3 al programa 40",
            "start": 3879.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tienen las unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 3883.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que se hicieron en ese entonces con",
            "start": 3885.92,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "materiales prefabricados imag\u00ednese si no",
            "start": 3888.69,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "se les ha dado atenci\u00f3n c\u00f3mo est\u00e1n las",
            "start": 3893.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "unidades minutos entonces necesitamos",
            "start": 3895.859,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mejorar la infraestructura necesitamos",
            "start": 3898.41,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que haya el equipo m\u00e9dico",
            "start": 3902.369,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "suficiente necesario y para eso est\u00e1 ya",
            "start": 3905.869,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "ha designado el arquitecto carlos",
            "start": 3911.88,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez menezes",
            "start": 3914.31,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "es el coordinador nacional de",
            "start": 3916.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "infraestructura del instituto nacional",
            "start": 3918.67,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de la salud para el bienestar es que",
            "start": 3921.64,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 3925.0,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3927.87,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y el punto 4 es que vamos a regularizar",
            "start": 3930.8,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a todos los trabajadores de la salud es",
            "start": 3934.99,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "un compromiso hay m\u00e1s de 80 mil",
            "start": 3938.75,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud enfermeras",
            "start": 3941.74,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos trabajadores de la salud que son",
            "start": 3946.86,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "contratados",
            "start": 3952.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3955.46,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3957.3,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "ocupar puestos",
            "start": 3958.41,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3962.75,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "suplentes o eventualmente trabajadores",
            "start": 3964.77,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "eventuales o por honorarios entonces hay",
            "start": 3970.51,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "quienes llevan ya a\u00f1os as\u00ed estoy",
            "start": 3974.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "haciendo el compromiso de que vamos a",
            "start": 3976.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "regularizar a todos los trabajadores de",
            "start": 3978.88,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 3981.88,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no lo vamos a hacer de la noche a la",
            "start": 3984.97,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 3986.95,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "porque les digo son m\u00e1s de 80.000 pero",
            "start": 3988.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya vamos a comenzar de esos 40 mil",
            "start": 3991.98,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "millones que hable de el presupuesto",
            "start": 3994.47,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "adicional se van a distribuir as\u00ed",
            "start": 3997.829,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "medicinas para los m\u00e9dicos para la",
            "start": 4001.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "infraestructura y para ir regularizando",
            "start": 4004.579,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "a trabajadores eventuales tanto de las",
            "start": 4007.45,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 de salud como",
            "start": 4011.63,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "como del seguro y con preferencia a la",
            "start": 4015.119,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "gente humilde a la gente pobre y donde",
            "start": 4020.249,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "trabajan los m\u00e9dicos sobre todo en",
            "start": 4024.15,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 4027.15,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "yo siempre sostengo y es la doctrina",
            "start": 4028.859,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "de este movimiento yo digo que hay que",
            "start": 4034.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "atender a todos hay que escuchar a todos",
            "start": 4037.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hay que respetar a todos pero que hay",
            "start": 4039.66,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que darle preferencia a la gente humilde",
            "start": 4042.42,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y por el bien de todos primero los",
            "start": 4045.89,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 4047.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4050.03,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 4052.61,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y decirles que este programa de salud es",
            "start": 4054.51,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 4058.52,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "todo lo dem\u00e1s la caminante la econom\u00eda a",
            "start": 4060.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pesar de que apostaban nuestros",
            "start": 4064.23,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "adversarios los nost\u00e1lgicos",
            "start": 4067.32,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4070.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal o del antiguo",
            "start": 4072.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de que iba a haber recesi\u00f3n y de",
            "start": 4074.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que iba a haber fuga de capitales y que",
            "start": 4077.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "iba a haber devaluaci\u00f3n se acuerdan",
            "start": 4081.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto miedo este infund\u00edan pues resulta",
            "start": 4083.12,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que nada de eso ha sucedido vamos bien",
            "start": 4086.99,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en econom\u00eda",
            "start": 4090.83,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nuestra moneda hasta ayer",
            "start": 4093.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no me gust\u00f3 mucho porque hasta ayer el",
            "start": 4097.29,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "peso era la moneda que m\u00e1s se hab\u00eda",
            "start": 4100.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al",
            "start": 4104.31,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar",
            "start": 4108.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el peso mexicano y ayer porque hay una",
            "start": 4109.25,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "amenaza de aranceles entre eeuu y china",
            "start": 4114.5,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "y nos est\u00e1 afectando ya \u00e9ste nos quit\u00f3",
            "start": 4118.089,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "el primer lugar el yen japon\u00e9s pero yo",
            "start": 4123.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "espero que vamos a volver a tener el",
            "start": 4126.65,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "primer lugar el peso fuerte",
            "start": 4128.81,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4132.13,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "otra cuesti\u00f3n importante ha bajado la",
            "start": 4136.359,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 4139.6,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "que se puede tener m\u00e1s dinero pero si",
            "start": 4141.05,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "hay inflaci\u00f3n pues no rinde el ingreso",
            "start": 4144.23,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n es importante les hablaba de",
            "start": 4148.3,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que ya hay 900 mil j\u00f3venes inscritos",
            "start": 4152.09,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "trabajando en el programa j\u00f3venes",
            "start": 4156.94,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro y hay hasta ahora",
            "start": 4159.65,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "200.000 trabajadores del programa",
            "start": 4164.95,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "sembrando vida y se est\u00e1n creando muchos",
            "start": 4168.65,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 4173.12,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed el director del seguro social me",
            "start": 4174.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que en el \u00faltimo reporte los",
            "start": 4177.609,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro social que los",
            "start": 4181.21,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "trabajadores que se inscriben en el",
            "start": 4185.02,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 4186.489,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o reflejan si hay aumentos",
            "start": 4188.79,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "empleos y sobre todo",
            "start": 4193.969,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "el salario y me dec\u00eda psoe qu\u00e9",
            "start": 4197.68,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "ya el salario promedio",
            "start": 4202.86,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de los trabajadores inscritos en el",
            "start": 4206.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "seguro social no los que trabajan en la",
            "start": 4208.42,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n sino sean alba\u00f1iles sean",
            "start": 4210.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "obreros que se inscriben en el seguro el",
            "start": 4214.44,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "salario promedio",
            "start": 4218.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 4220.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "11.200 esto significa m\u00e1s de tres veces",
            "start": 4223.99,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo y es el del salario",
            "start": 4229.34,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto promedio en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 4234.8,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "entonces vamos bien en la econom\u00eda los",
            "start": 4238.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "programas de bienestar bien tenemos dos",
            "start": 4241.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "preocupaciones una la inseguridad y la",
            "start": 4244.13,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4247.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por eso me ocupo no s\u00f3lo me preocupo",
            "start": 4249.12,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 4252.2,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "estoy personalmente",
            "start": 4256.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "recibiendo el informe de parte de la",
            "start": 4260.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "polic\u00eda de la guardia nacional de lo que",
            "start": 4262.7,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sucede en todo el pa\u00eds todos los d\u00edas de",
            "start": 4266.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "6 a 7 de la ma\u00f1ana me re\u00fano con el",
            "start": 4269.93,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "secretario la defensa con el secretario",
            "start": 4271.79,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "marina con el secretario de seguridad",
            "start": 4274.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "p\u00fablica con la secretaria de gobernacion",
            "start": 4275.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de lunes a viernes por cierto este lunes",
            "start": 4278.36,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "esa reuni\u00f3n de seguridad la vamos a",
            "start": 4281.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tener en valle de bravo",
            "start": 4285.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4287.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y atender el tema de inseguridad y de",
            "start": 4289.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "violencia en el estado de mexico",
            "start": 4292.25,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entonces ese es un tema una asignatura",
            "start": 4295.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pendiente porque tenemos que bajar la",
            "start": 4298.79,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva y no hemos podido",
            "start": 4301.91,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "porque es un problema ya muy arraigado",
            "start": 4305.38,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "lo vamos a lograr lo vamos a lograr",
            "start": 4310.88,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "porque yo como le consta a muchos como",
            "start": 4314.15,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "es de dominio p\u00fablico soy muy terco",
            "start": 4319.34,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "soy perseverante me propongo algo yo",
            "start": 4322.059,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "logro",
            "start": 4325.3,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "y se va a garantizar la paz y la",
            "start": 4329.469,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tranquilidad y el segundo asunto que",
            "start": 4332.229,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estoy aprendiendo tambi\u00e9n dedic\u00e1ndole",
            "start": 4335.11,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "tiempo es este el problema de la salud",
            "start": 4337.269,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a la salud porque aunque",
            "start": 4345.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "parece incre\u00edble est\u00e1 peor el sistema de",
            "start": 4347.55,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "salud que el sistema educativo",
            "start": 4351.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 mucho de que estaba mal la",
            "start": 4355.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n por lo que ya dije por",
            "start": 4357.78,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "problemas pol\u00edticos porque se polariz\u00f3",
            "start": 4359.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por cuestiones ideol\u00f3gicas esto no se",
            "start": 4361.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tocaba el tema de salud pero en realidad",
            "start": 4365.04,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mal sistema de salud porque si no",
            "start": 4367.82,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "llega a un maestro a dar clases si hay",
            "start": 4373.83,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ausentismo que est\u00e1 mal muy mal y se",
            "start": 4376.619,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "tiene que acabar eso de las semanas de",
            "start": 4380.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "martes a jueves tiene que ser semana",
            "start": 4383.31,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "completa no tiene por qu\u00e9 faltar el",
            "start": 4386.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "maestro pero en el caso de que eso",
            "start": 4389.429,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "sucede o suceda",
            "start": 4392.04,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "pues el ni\u00f1o se va a su casa y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 4395.42,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "con la abuelita",
            "start": 4400.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y no pasa a mayores pero si vienen aqu\u00ed",
            "start": 4402.39,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "a este hospital muy infartado",
            "start": 4405.92,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "no tienen el equipo no tienen la",
            "start": 4410.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "medicina",
            "start": 4413.95,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a lo mejor no alcanza a llegar a toluca",
            "start": 4415.6,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que tenemos que",
            "start": 4419.9,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 4424.21,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y salvar vidas",
            "start": 4427.0,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que mejorar el sistema",
            "start": 4430.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de salud y no lo podemos hacer sin",
            "start": 4433.89,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 4436.47,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud c\u00f3mo sacar",
            "start": 4438.13,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "adelante a m\u00e9xico",
            "start": 4440.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "pues con el pueblo con los trabajadores",
            "start": 4443.039,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos a sacar adelante el sector",
            "start": 4446.839,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico con los trabajadores",
            "start": 4449.219,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "petroleros con los trabajadores",
            "start": 4451.229,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "electricistas c\u00f3mo vamos a sacar",
            "start": 4452.879,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "adelante la educaci\u00f3n con los maestros",
            "start": 4454.979,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las maestras c\u00f3mo vamos a sacar adelante",
            "start": 4458.219,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el sector salud como ustedes las",
            "start": 4461.039,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "enfermeras los m\u00e9dicos as\u00ed los",
            "start": 4463.559,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "trabajadores de mexico que son un tesoro",
            "start": 4467.459,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n que pasa que tenemos que",
            "start": 4470.51,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "ponernos de acuerdo y todos a ayudar",
            "start": 4476.369,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "convencernos hay que persuadir de que",
            "start": 4480.65,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "tenemos todos que contribuir en la",
            "start": 4484.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n el cambio que a todos nos",
            "start": 4487.98,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "conviene",
            "start": 4491.22,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que todos debemos ayudar a empujar el",
            "start": 4493.06,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "elefante",
            "start": 4496.3,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que eso era el gobierno pues",
            "start": 4497.96,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "era un elefante echado reum\u00e1tico ma\u00f1oso",
            "start": 4503.06,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "imaginen parar ese elefante y empezarlo",
            "start": 4507.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a empujar me van a ayudar a empujar el",
            "start": 4510.35,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "elefante",
            "start": 4512.51,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "saben qui\u00e9n me est\u00e1 ayudando mucho a",
            "start": 4514.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "empujar el elefante el gobernador del",
            "start": 4516.27,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico alfredo del m\u00e1s",
            "start": 4518.34,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4520.45,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "termino",
            "start": 4524.48,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "retomando lo que \u00e9l plante\u00f3 que es como",
            "start": 4526.38,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "el abc para la salud p\u00fablica \u00e9l habl\u00f3 de",
            "start": 4529.81,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas y de los centros de",
            "start": 4535.66,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 4538.12,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "los 1200 centros de salud en el estado",
            "start": 4539.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de mexico esa atenci\u00f3n de primer nivel",
            "start": 4541.83,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "es fundamental",
            "start": 4544.92,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "es el 80 por ciento en efecto es la",
            "start": 4548.65,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "medicina preventiva es lo que va a",
            "start": 4552.19,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "permitir que no vengan tantos enfermos",
            "start": 4555.219,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "al hospital porque lo que se requiere es",
            "start": 4558.06,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "evitar que la gente se enferme es mejor",
            "start": 4562.39,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "prevenir que curar",
            "start": 4565.42,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "entonces ese concepto de atender abajo",
            "start": 4567.77,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "en unidades m\u00e9dicas es fundamental en",
            "start": 4572.91,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "centros de salud estamos visitando los",
            "start": 4577.8,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "hospitales porque es un referente pero",
            "start": 4580.68,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "y lo fundamental est\u00e1 abajo en las",
            "start": 4585.489,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales en los centros",
            "start": 4590.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 4592.749,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4594.28,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4595.32,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "tiene muy claro las cosas el gobernador",
            "start": 4596.68,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "del estado de mexico y celebr\u00f3 que se",
            "start": 4599.47,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e9 destinando esa inversi\u00f3n para",
            "start": 4603.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mejorar los centros de salud muchas",
            "start": 4605.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4608.17,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "amigas amigos de san jos\u00e9 del rinc\u00f3n de",
            "start": 4609.52,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "toda esta regi\u00f3n y m\u00e1s agua muchas",
            "start": 4612.16,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "gracias por sus muestras de apoyo de",
            "start": 4616.09,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "solidaridad as\u00ed como ustedes me quieren",
            "start": 4621.1,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 4623.98,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n les quiero yo a ustedes y un",
            "start": 4625.41,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s todav\u00eda",
            "start": 4627.99,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y amor con amor se paga",
            "start": 4632.489,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes a ponerse de",
            "start": 4642.56,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4645.59,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4648.71,
            "duration": 77.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4650.76,
            "duration": 77.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4725.74,
            "duration": 17.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4727.92,
            "duration": 15.09
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4744.909,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4748.449,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 4750.789,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4753.669,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4756.889,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "asistencia creciendo los que tengan una",
            "start": 4759.0,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "excelente tarde gracias",
            "start": 4762.96,
            "duration": 4.46
        }
    ],
    "transcription_text": "damas y caballeros se encuentra con nosotros el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel [Aplausos] damas y caballeros sean tan amables de ocupar sus lugares preside esta ceremonia di\u00e1logo con la comunidad hospital rural san jos\u00e9 del rinc\u00f3n atenci\u00f3n m\u00e9dica de medicamentos gratuitos en san jos\u00e9 del rinc\u00f3n y estado de mexico el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de m\u00e9xico licenciado alfredo del mazo m\u00e1s ah el secretario de salud doctor jorge alcocer varela el director del instituto mexicano del seguro social maestro alejandro psoe alejandro robledo la titular del programa bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a [Aplausos] el titular del instituto de salud para el bienestar maestro juan antonio ferrer [Aplausos] el director general del isstey maestro luis antonio ram\u00edrez pineda el director del hospital rural san jose el rinc\u00f3n doctor joaqu\u00edn ruiz salinas [Aplausos] la presidenta municipal de san jos\u00e9 del rinc\u00f3n licenciada marielena monta\u00f1o morales [Aplausos] asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales sociedad civil a las comunidades del municipio de san jos\u00e9 del rinc\u00f3n as\u00ed como a representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos ven en vivo y en directo por la transmisi\u00f3n v\u00eda sat\u00e9lite que llega a todo el pa\u00eds y por internet al mundo entero todos ustedes sean bienvenidos [Aplausos] a continuaci\u00f3n palabras de bienvenida por parte del gobernador constitucional del estado de mexico licenciado alfredo del mazo massa [Aplausos] muchas gracias muy buenos d\u00edas quiero primero que nada darle la m\u00e1s cordial bienvenida nuevamente al estado de mexico que nos da mucho gusto recibirlos siempre al presidente de todos los mexicanos al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted bienvenido al estado de m\u00e9xico en particular en esta regi\u00f3n del norte del estado [Aplausos] saludo tambi\u00e9n al secretario de salud al doctor alcocer muchas gracias doctor jorge alcocer al maestro sobre robledo director general del inss muchas gracias por acompa\u00f1arnos saludo tambi\u00e9n a la presidenta municipal que agradezco no reciba aqu\u00ed en este querido municipio mar\u00eda de la monta\u00f1a muchas gracias presidenta por recibirnos aqu\u00ed en tu tierra [Aplausos] al director del isstey maestro lu\u00eds ram\u00edrez pineda muchas gracias por su presencia todos los integrantes del pres\u00eddium los doctores m\u00e9dicos enfermeras personal administrativo que elabora en este hospital del estado de m\u00e9xico hecha jos\u00e9 del rinc\u00f3n y de manera muy especial a todas las familias que nos acompa\u00f1an de esta cuna de la tierra m\u00e1s agua del estado de m\u00e9xico aqu\u00ed en san felipe del desajuste del rinc\u00f3n y sal felipe del progreso en ambos municipios tenemos la mayor\u00eda de la comunidad m\u00e1s agua del estado de m\u00e9xico pr\u00e1cticamente aqu\u00ed en san jos\u00e9 del rinc\u00f3n nueve de cada diez personas tienen un origen de tradici\u00f3n es un origen ind\u00edgena y son comunidades de grandes necesidades que el d\u00eda de hoy nos da mucho gusto que nos visite el se\u00f1or presidente porque habla de la sensibilidad que tiene precisamente con las familias m\u00e1s necesitadas es una tierra de orgullo para el estado de mexico una tierra naci\u00f3 hace poco porque este municipio fue fundado hace 17 a\u00f1os se\u00f1or presidente es de los municipios m\u00e1s j\u00f3venes del estado de mexico precisamente de san felipe del progreso se dividi\u00f3 y se cre\u00f3 este municipio de san jos\u00e9 del rinc\u00f3n y hoy un municipio que orgullosamente conserva sus tradiciones y conserva su historia su cultura sus or\u00edgenes as\u00ed es que nos dieron una bienvenida y que agradecemos la recepci\u00f3n tambi\u00e9n con la ceremonia que nos dio hace un momento tradicional de esta tierra del estado de m\u00e9xico y queremos agradecerle presidente por este esfuerzo que est\u00e1 haciendo para atender uno de los temas m\u00e1s sensibles que hay en la poblaci\u00f3n de todo el pa\u00eds los servicios de salud y es un gran orgullo ver como en estos recorridos que ha venido haciendo a lo largo de varios hospitales y varias centros de atenci\u00f3n m\u00e9dica del instituto mexicano de seguro social en distintos estados del pa\u00eds \u00e9l mismo ha estado recorriendo cada una de las \u00e1reas para ver las necesidades que tenemos en los distintos hospitales desde el \u00e1rea de atenci\u00f3n psicol\u00f3gica el \u00e1rea de nutrici\u00f3n el \u00e1rea de consulta el \u00e1rea de hospitalizaci\u00f3n el \u00e1rea de farmacia cada una de las \u00e1reas de este hospital como lo ha venido haciendo para recoger en propia mano las necesidades del sector y este esfuerzo que hace el gobierno de m\u00e9xico a trav\u00e9s del programa y bienestar para impulsar este apoyo para m\u00e1s de 12 millones de mexicanas y mexicanos que tendr\u00e1n acceso a estos centros de salud habla de la atenci\u00f3n a esta necesidad sabemos todos que la salud es una necesidad primaria y que gracias a estos esfuerzos nos va a permitir de manera conjunta brindar mejores servicios a la poblaci\u00f3n y quiero compartir el se\u00f1or presidente que en el estado de mexico de la mano del programa que usted est\u00e1 impulsando para mejorar la infraestructura de salud hemos iniciado un programa para rehabilitar todos los centros de atenci\u00f3n a la salud que tenemos en el estado de mexico son 1200 21 centros de salud que son los que atienden de manera inmediata las necesidades primarias que atienden el 80 por ciento de las necesidades de salud de todas las familias en el estado de mexico estos 1.200 21 centros de salud se estar\u00e1n rehabilitando atendiendo apoyando para mejorar su infraestructura para tener el equipamiento necesario para contar con las medicinas que se requieren para atender a las familias y algo muy importante impulsar el tener m\u00e1s m\u00e9dicos y enfermeras que puedan estar dando servicio en estos centros de salud este programa tomar\u00e1 aproximadamente 3 a\u00f1os para poder realizar lo hemos iniciado y lo vamos a hacer de la mano del gobierno de mexico porque es un programa conjunto para darle por primera vez yo dir\u00eda en la historia de estos centros de salud una atenci\u00f3n a la totalidad de los centros de salud que tenemos en el estado de mexico esto es un esfuerzo al que nos sumamos en el compromiso que el presidente de mexico est\u00e1 llevando a cabo para fortalecer y mejorar los servicios de salud y quiero aprovechar para hacer un especial reconocimiento a todos los m\u00e9dicos a las enfermeras al personal que trabaja en el sector salud en el estado de mexico en especial de todos los \u00f3rdenes de gobierno porque aqu\u00ed contamos con m\u00e1s de 56 mil m\u00e9dicos y enfermeras que a\u00f1o con a\u00f1o otorgan m\u00e1s de 40 millones de consultas a las familias mexiquenses es el sector salud m\u00e1s grande de todo el pa\u00eds y que hoy funciona trabaja avanza gracias al compromiso del personal m\u00e9dico que elabora en estas instituciones much\u00edsimas gracias por su compromiso a todos los m\u00e9dicos y enfermeras que trabajan en este sector [Aplausos] y quiero y agradecer nuevamente la presencia del se\u00f1or presidente en esta comunidad de tradiciones en esta comunidad ind\u00edgena del estado de mexico en especial en este a\u00f1o de 2019 que es el a\u00f1o internacional de las lenguas ind\u00edgenas y es un a\u00f1o en el que m\u00e9xico se ha reencontrado con los pueblos originales y esto es gracias al compromiso y a la sensibilidad que tiene el presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con las familias m\u00e1s necesitadas de nuestro estado y de nuestro pa\u00eds en el estado de mexico lo recibimos con los brazos abiertos muchas gracias se\u00f1or presidente [Aplausos] pedimos la palabra al director del hospital rural de san jos\u00e9 del rinc\u00f3n doctor joaqu\u00edn ruiz salinas [Aplausos] muy buenos d\u00edas sean bienvenidas todas las autoridades aqu\u00ed presentes al bello municipio de san jos\u00e9 del rinc\u00f3n tierra m\u00e1s agua y parte del santuario de la mariposa monarca se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica mi nombre es cualquier ruiz salinas director de este hospital soy m\u00e9dico especialista en salud p\u00fablica con tres a\u00f1os y medio de antig\u00fcedad en el programa y en este hospital lo recibe con vivo jubilo todo mi equipo de trabajo dici\u00e9ndole que estamos muy orgullosos de ampararnos bajo el cobijo del instituto mexicano del seguro social nosotros atendemos siete municipios del estado de m\u00e9xico entre ellos san jos\u00e9 del rinc\u00f3n atlacomulco el oro jocotitl\u00e1n san felipe del progreso y villa victoria adem\u00e1s de atender a la poblaci\u00f3n de municipios vecinos del estado de michoac\u00e1n como campo tlapujahua y angangueo est\u00e1n ustedes en uno de los hospitales m\u00e1s j\u00f3venes del bienestar al igual que los otros siete que fueron creados en 2010 y como ve usted es muy amplio y hermoso y lo recibe con los brazos abiertos este hospital cuenta con 30 camas censables ya tiene una poblaci\u00f3n de 45 mil personas de la regi\u00f3n de las cuales 2 de cada 10 son de nuestros pueblos originarios m\u00e1s aguas damos atenci\u00f3n a los mexiquense con servicios de consulta externa de medicina familiar 4 especialidades urgencias y tococirug\u00eda distinguir las autoridades como pueden ver este hospital tiene al lado un hospital hermano del instituto de salud del estado de m\u00e9xico por lo cual desde su origen hemos establecido estrategias para atender a la poblaci\u00f3n definiendo que la atenci\u00f3n obst\u00e9trica ser\u00eda atendida por el hospital materno-infantil y que ni bienestar se encargar\u00eda de las otras especialidades esta mancuerna es un ejemplo de la atenci\u00f3n integrada encaminada a la universalizaci\u00f3n de los servicios de salud sin embargo esto no ha sido posible por la falta de recursos de ambas partes tanto de personal como de insumos m\u00e9dicos otra caracter\u00edstica que nos distingue es el \u00e9nfasis que hemos puesto a la atenci\u00f3n estomatol\u00f3gica ya que contamos con servicio de odontolog\u00eda en siete unidades m\u00e9dicas rurales lo cual ocurre solamente en esta zona de servicios de este hospital y bienestar as\u00ed mismo queremos decirle que aqu\u00ed tenemos una gran incidencia de traumatismo por accidentes automovil\u00edsticos y otra por lo que nos da mucho gusto que desde hace dos a\u00f1os contamos con un urgenci\u00f3logo personal clave que nos ha permitido salvar la vida de muchas personas sin embargo como ve usted ya pudo ya pudo constatar durante el recorrido de nuestro hospital es urgente el cambio o sustituci\u00f3n de algunos equipos como l\u00e1mparas de quir\u00f3fano y camas hospitalarias as\u00ed como la construcci\u00f3n de nuestro albergue comunitario porque nos conmueve hasta el alma ver a la gente en frente del hospital en casas de campa\u00f1a tiritando de fr\u00edo finalmente y de manera muy personal quiero decirle que mi familia es una sido usuaria de los servicios del instituto destacando que mi padre fue intervenido quir\u00fargicamente en este hospital y con nuestros excelentes equipos de cirujanos y enfermeras le salvaron la vida por \u00faltimo le comento sobre el m\u00e1s reciente avance acordado con el instituto de salud del estado de m\u00e9xico la reciente regionalizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n con ahora sabremos cu\u00e1ntas metas o acciones podremos asignar a los beneficiarios de cada unidad m\u00e9dica de esta zona de servicios adem\u00e1s de reforzar la operaci\u00f3n de nuestro modelo de atenci\u00f3n integral a la salud me despido agradeciendo al director general del instituto mexicano del seguro social de robledo por iniciar su gesti\u00f3n conociendo y apoyando al programa en bienestar agradezco al gobernador del estado de mexico por su apoyo pero sobre todo agradezco al presidente porque al igual que la asombrosa traves\u00eda de la mariposa monarca usted recorre de la frontera norte a la frontera sur de nuestro pa\u00eds en congruencia con sus principios y convencidos de su labor en beneficio de los mexicanos luchan por la cual estaremos listos para apoyarlo muchas gracias [Aplausos] dando continuidad al di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural san jos\u00e9 del rinc\u00f3n atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos en seguida palabras del director general del instituto mexicano del seguro social maestro zo\u00e9 robledo [Aplausos] muchas gracias y muy buenos d\u00edas todas y todos los amigos de san jos\u00e9 del rinc\u00f3n y de las poblaciones cercanas que se dieron cita el d\u00eda de hoy aqu\u00ed con su permiso se\u00f1or presidente quiero empezar saludando a los m\u00e9dicos a los residentes a los becarios a las enfermeras a los del hospital pero tambi\u00e9n a los que vienen de alguna unidad m\u00e9dica rural a la gente de acci\u00f3n comunitaria est\u00e1n tambi\u00e9n por all\u00e1 a los voluntarios de salud a las trabajadoras sociales a los de servicios generales a la nutri\u00f3loga a la psic\u00f3loga del karai a los j\u00f3venes del cara tambi\u00e9n a los administrativos a los del laboratorio de rayos x los de las v\u00edas de salud en fin a todos y a todas para saludarlos y en ese mismo sentido reconocer el trabajo que han hecho durante tanto tiempo aqu\u00ed en un bienestar que a pesar de que sea de los hospitales nuevos de los que llevan nueve a\u00f1os son nueve a\u00f1os de buenos resultados y tambi\u00e9n de muchos retos y de muchos desaf\u00edos el se\u00f1or gobernador un gusto saludarlo como siempre lo mismo la presidenta municipal y felicitarla porque ya pronto cumplir\u00e1n sus 18 a\u00f1os ya va a pasar san jos\u00e9 del rinc\u00f3n a la mayor\u00eda de edad y nadie les podr\u00e1 decir que pasaron del progreso al rinc\u00f3n al contrario que aqu\u00ed en san jos\u00e9 rinc\u00f3n hay mucha esperanza y mucho mucho futuro creo que es importante el d\u00eda de hoy hacer algunas reflexiones sobre el programa y sobre la situaci\u00f3n de en materia de salud que ha ocurrido durante los \u00faltimos los \u00faltimos a\u00f1os porque hay que reconocer que durante una \u00e9poca que fue de varios dos a\u00f1os la salud p\u00fablica cambi\u00f3 de rostro y empez\u00f3 a tomar un sentido distinto al que ustedes tienen y que los llevo con una enorme vocaci\u00f3n a decidir tomar parte y dedicarle su vida al tema de la salud de la salud p\u00fablica y esas ideas hay que empezar a recordarlas para que nunca se olviden sobre todo por una raz\u00f3n para que nunca se vuelvan a repetir y a qu\u00e9 me refiero en ese sentido uno que hab\u00eda una idea de que los la realidad de en salud en m\u00e9xico ten\u00eda que ser vista solamente en las cifras de salud en la estad\u00edstica en el famoso dato duro y que jam\u00e1s era importante que el director general del seguro social viniera a san jos\u00e9 del rinc\u00f3n salvo cuando fueran las inauguraciones o el presidente de la rep\u00fablica y eso hay que cambiarlo porque ustedes lo demuestra la realidad se conoce enfrentando la vi\u00e9ndola a los ojos entendiendo cu\u00e1les son las soluciones y c\u00f3mo se puede transformar la realidad cuando nos duele desear tambi\u00e9n que la salud es solamente ausencia de enfermedad y entonces el trabajo que se ha hecho en la acci\u00f3n comunitaria que es igual de importante que la atenci\u00f3n m\u00e9dica quedaba de alguna manera relegada y ustedes demostraron que atenci\u00f3n m\u00e9dica y acci\u00f3n comunitaria es parte del mismo binomio que una se entiende y se fortalece con la otra tomando en cuenta a la comunidad haciendo que y permitiendo que ejerzan su derecho a decidir a decidirse en materia de salud y este programa es una de las grandes virtudes que tiene dec\u00edan tambi\u00e9n que los usos y costumbres eran casi un estorbo para el desarrollo y la modernidad y eso aqu\u00ed se demuestra en esta poblaci\u00f3n en m\u00e1s agua que los usos y costumbres la herencia ind\u00edgena el conocimiento ancestral es un eslab\u00f3n m\u00e1s para y dar un mejor servicio de salud y que tomarlo en cuenta aprender su idioma nos fortalece a todos porque entendemos mejor c\u00f3mo podemos sanar y en otra y otro elemento que aqu\u00ed en este lugar se demuestra quiz\u00e1s mejor que en muchos otros el asunto de decir construir y construir y construir como la salida para dar una mejor atenci\u00f3n m\u00e9dica que hubiera sido que de este lugar si desde el inicio en 2010 si hubiera tenido esa planeaci\u00f3n clara sobre qu\u00e9 hace qui\u00e9n frente a un hospital como el que tenemos enfrente que tambi\u00e9n hacen un esfuerzo importante pero sin duda tenemos tantos lugares donde no hay atenci\u00f3n que aqu\u00ed una duplicidad del ejercicio de los recursos sin importar si fueron de la federaci\u00f3n o del estado al final de cuentas en el pueblo lo que exige son soluciones del gobierno y lo que quiere no es pensar d\u00f3nde est\u00e1n referenciados sino c\u00f3mo se le pueden resolver sus problemas y m\u00e1s a\u00fan cuando son de salud por eso estamos aqu\u00ed y por eso estamos acompa\u00f1ando al presidente en estas giras por la salud con el doctor jorge alcocer varela secretario de salud con los antonio ram\u00edrez de \u00e9lite juan ferrer del instituto de salud para el bienestar quise la lara de nuestro programa en bienestar la subsecretaria asa cristina en fin todas y todos quienes acompa\u00f1amos al presidente en alg\u00fan encargo de salud para buscar cu\u00e1les son las mejores soluciones hoy en este d\u00eda es importante recordar que son muchos los retos pero que se est\u00e1n enfrentando as\u00ed andando conociendo y resolviendo para lograr transformar estamos justo iniciando la semana del d\u00eda de la semana mundial de la lactancia ya me dijo el director y se comprometi\u00f3 que para el pr\u00f3ximo a\u00f1o ya van a tener la certificaci\u00f3n de hospital amigo del ni\u00f1o y de la ni\u00f1a en lactancia entonces ah\u00ed se lo encarg\u00f3 el director porque es una de las asuntos m\u00e1s importantes y simplemente terminar con un asunto que no podemos dejar de decir este 3 de agosto ustedes lo saben es el d\u00eda internacional de la planificaci\u00f3n familiar y el seguro social hace un esfuerzo muy grande en buscar mejorar la planificaci\u00f3n familiar en nuestro pa\u00eds son 730 mil diferentes intervenciones que se hacen a\u00f1o con a\u00f1o en la parte del ordinario y tambi\u00e9n en el bienestar con dios' vasectom\u00edas en tratamientos hormonales y dem\u00e1s pero ese no es el asunto m\u00e1s importante y m\u00e1s urgente hoy es importante reconocer en este d\u00eda de la planificaci\u00f3n familiar que a\u00fan en nuestro pa\u00eds 390 mil ni\u00f1as y adolescentes se convierten en madres y uno es uno de cada seis nacimientos de total de los que ocurren en el pa\u00eds ni\u00f1as que se tienen incluso desde los 10 a los 14 a\u00f1os y la mitad son embarazos no deseados se hace mucho aqu\u00ed en el cara tenemos todo tipo de m\u00e9todos cartillas porque es esto es con la educaci\u00f3n es con la c\u00f3mo fortalecemos a la juventud la hacemos m\u00e1s poderosa en cuanto tiene informaci\u00f3n y mejor educaci\u00f3n cuando aprende a usar m\u00e9todos anticonceptivos y empieza a tener una vida como ciudadanos m\u00e1s m\u00e1s responsables tenemos muchos retos y los tenemos que atender porque esos son datos que no pueden ser dignos de un pa\u00eds como el nuestro ni de un instituto tan grande como el seguro social por eso hoy creo que es importante ratificar que seguimos avanzando como dice el himno del imms infatigables rumbo al porvenir y nunca al ocaso muchas gracias y buenos d\u00edas [Aplausos] damas y caballeros de la comunidad rural san jos\u00e9 del rinc\u00f3n escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de san jos\u00e9 del rinc\u00f3n de comunidades pueblos municipios de esta regi\u00f3n m\u00e1s agua del estado de m\u00e9xico me da mucho gusto estar de nuevo en san jos\u00e9 del rinc\u00f3n en compa\u00f1\u00eda de alfredo del mazo gobernador del estado de mexico estamos trabajando de manera coordinada gobiernos municipales gobiernos estatales y el gobierno federal esto ayuda mucho porque si nos dividi\u00e9ramos si nos pele\u00e1ramos no har\u00edamos un bien al pa\u00eds tenemos diferencias pol\u00edticas ideol\u00f3gicas pero ellas se manifiestan se expresan se llevan a la pr\u00e1ctica en los partidos y cuando hay elecciones una vez que los gobiernos se constituyen deseamos que todos los gobiernos se constituyan de manera democr\u00e1tica cuando se logra eso ya tenemos que actuar de manera unificada ya no son los partidos los que decide enrique la vida p\u00fablica del pa\u00eds los partidos como su nombre lo indican son una parte los gobiernos representan el todo los gobiernos representan a todos los ciudadanos por eso yo celebro que en el caso del estado de m\u00e9xico y en otros estados pero aqu\u00ed de manera muy destacada llevamos una muy buena relaci\u00f3n con el gobernador alfredo del mazo estamos trabajando juntos y as\u00ed vamos a continuar trabajando en unidad venimos a visitarles porque estamos recorriendo el pa\u00eds como siempre no es nuevo yo tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios de mexico y los he visitado m\u00e1s de una vez muchos a\u00f1os recorriendo el pa\u00eds y ahora que soy presidente no me hallo en el palacio nacional en la ciudad de media [Aplausos] y estoy atendiendo los asuntos p\u00fablicos los d\u00edas de semana en la ciudad de mexico en el palacio y los fines de semana estoy recorriendo todo el pa\u00eds ayer fuimos a puebla y aid al hoy estamos con ustedes el estado de m\u00e9xico ma\u00f1ana michoac\u00e1n y as\u00ed estamos recorriendo los pueblos para informar y tambi\u00e9n recoger los sentimientos de la gente si nos quedamos en palacio nacional pues no vamos a saber lo que est\u00e1 sucediendo abajo no vamos a conocer la realidad y no se puede transformar la realidad de injusticias de opresi\u00f3n de corrupci\u00f3n si no se conoce por eso es muy importante hacer estas giras estos recorridos les informo que ya inici\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds ya est\u00e1n en marcha programas para bienestar desde luego ya est\u00e1 en marcha el plan para atacar el principal problema del pa\u00eds que es la corrupci\u00f3n ya no se permite no se tolera la corrupci\u00f3n cero corrupci\u00f3n cero impunidad y no solo se combate la corrupci\u00f3n vamos a erradicar la corrupci\u00f3n por razones de \u00edndole moral eso es importante la moralidad la \u00e9tica la universidad pero tambi\u00e9n hay que combatir la corrupci\u00f3n porque as\u00ed se ahorra mucho dinero qu\u00e9 cuando hay corrupci\u00f3n se va a unas cuantas manos el dinero que es de todos que es el pueblo se queda en unas cuantas manos y cuando hay corrupci\u00f3n en un gobierno pues para que haya presupuesto tienen que aumentarse los impuestos tienen que crearse impuestos nuevos tienen que aumentarse los precios de las gasolinas de la luz del gas se tiene que endeudar el pa\u00eds entonces que decidimos no hacer eso que no aumenten los impuestos que no hay impuestos nuevos que no aumente el precio de las gasolinas del gas de la luz del dice que no se sigue endeudando al pa\u00eds y que en vez de eso evitemos las fugas por corrupci\u00f3n qu\u00e9 son muchas entonces eso es lo que ahora se est\u00e1 llevando a cabo y estamos ahorrando f\u00edjense que solo evitando el robo de gasolinas este a\u00f1o combatiendo el llamado uach y con este a\u00f1o nos vamos a ahorrar 50 mil millones de pesos saben cu\u00e1nto signific\u00f3 el robo de gasolinas el a\u00f1o pasado 65 mil millones y ahora como ya no permitimos el robo de gasolinas aunque todav\u00eda hay tomas clandestinas ayer aqu\u00ed precisamente el estado de mexico una fuga de gas por una toma clandestina pero ya se redujo considerablemente el robo de gasolinas se robaban 800 mil barriles diarios equivalente a 800 pipas diarias era lo que se robaba ya abajo todav\u00eda falta pero ahora son cuatro mil barriles de 80.000 a 4800 pipas a 40 y esto repito va a significar un ahorro de 50 mil millones y ese dinero es el que nos permite financiar el bienestar entonces por eso es importante cortar de tajo con la corrupci\u00f3n tambi\u00e9n no pagaban impuestos los de mero arriba se les condona van los impuestos imaginen una empresa un banco famoso damas no lo digan pi\u00e9nsenlo pues ese banco es empresas que est\u00e1n pensando no pagaba dispuestos una gran injusticia porque pagan impuestos los campesinos que al comprar una mercanc\u00eda iba incluido un impuesto los obreros ustedes las enfermeras los m\u00e9dicos los comerciantes peque\u00f1os medianos empresarios pero hab\u00eda una \u00e9lite que no pagaban impuestos que hicimos s\u00ed creo se emiti\u00f3 un decreto para abolir la condonaci\u00f3n de impuestos con esto vamos a tener m\u00e1s recaudaci\u00f3n porque en los \u00faltimos dos sexenios saben cu\u00e1nto se condon\u00f3 de impuestos a los de arriba cuatrocientos mil millones de pesos todo esto nos va a ayudar a que se tenga presupuesto y no haya necesidad de estar volteando al pueblo que dec\u00edan antes sean cada vez que iban a aumentar los impuestos o una acci\u00f3n anti popular ni modo hay que apretarnos el cintur\u00f3n ya eso se acab\u00f3 ahora el que se est\u00e1 apretando el cintur\u00f3n es el gobierno ya no va a ser el pueblo de mexico con eso pues ya tenemos fondos y les puedo decir aqu\u00ed en san jos\u00e9 del rinc\u00f3n que ya se est\u00e1n entregando los apoyos adultos mayores va a haber para todos la justicia tarda pero llega y ya aqu\u00ed en san jos\u00e9 del rinc\u00f3n de acuerdo al informe que me presentan ya y nada m\u00e1s en el caso de adultos mayores 4.298 est\u00e1n recibiendo suspensi\u00f3n llano 1.160 como era antes dos mil 550 pesos el doble ya llevamos el 88 por ciento aqu\u00ed y este municipio lo mismo es muy importante muy satisfactorio muy humano es una dicha para todos saber que aqu\u00ed todo lo en san jos\u00e9 del rinc\u00f3n 848 ni\u00f1os y ni\u00f1as con discapacidad ya est\u00e1n recibiendo una pensi\u00f3n igual que la de los adultos mayores aqu\u00ed tambi\u00e9n hasta ahora se han entregado becas para el nivel b\u00e1sico por 12 mil cuatrocientos dos becas es lo que se ha entregado hasta ahora en el nivel medio superior y esto es como los adultos mayores el programa es para todos los que estudian en el nivel preparatoria colegios de bachilleres escuelas t\u00e9cnicas en el nivel medio superior 2.799 estudiantes ya est\u00e1n recibiendo sus becas 1600 pesos bimestrales porque en este nivel de escolaridad es universal es para todos porque este es el nivel de escolaridad en el que se presentan m\u00e1s deserciones m\u00e1s abandono de la escuela y es el nivel de escolaridad que coincide con la adolescencia es el de mayor riesgo por eso queremos que los j\u00f3venes no abandonen la escuela porque es mucho mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la calle tambi\u00e9n ya se empezaron a entregar becas para los que estudian en el nivel superior nivel universitario el caso de san jos\u00e9 del rinc\u00f3n ya hay 290 becas para estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos estas becas son de 2400 pesos mensuales para estudiantes pobres y tambi\u00e9n ya comenz\u00f3 aunque todav\u00eda no se ha extendido lleva muy poco ya comenz\u00f3 el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro en qu\u00e9 consiste este programa es para los j\u00f3venes que no estudian y tampoco tienen empleo los pasados gobiernos lo \u00fanico que hicieron fue llamarles ninis que ni estudian ni trabajan como si fuese culpa de ellos y nunca se hizo nada ahora estos j\u00f3venes est\u00e1n siendo contratados para que trabajen como aprendices en talleres en empresas en comercios se le est\u00e1 pagando 3600 pesos mensuales saben cu\u00e1ntos hay contratados al d\u00eda de hoy en todo el pa\u00eds 900 mil j\u00f3venes y vamos a llegar a un mill\u00f3n de j\u00f3venes este a\u00f1o lo que queremos es que los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio y el derecho al trabajo para que no sean enganchados por la delincuencia que no se les deje solos que apoyemos respaldemos a los j\u00f3venes porque es muy poquita lo que ha venido sucediendo se abandonan los j\u00f3venes ya cuando toma toman el camino de la delincuencia se les reprime se les masacre las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes los que pierden la vida en los enfrentamientos la mayor\u00eda j\u00f3venes entonces tenemos que atender a los j\u00f3venes y entender que no se pueden resolver los problemas de inseguridad y de violencia s\u00f3lo con el uso de la fuerza no es con c\u00e1rceles y con medidas coercitivas y con mano dura y con leyes m\u00e1s severas c\u00f3mo se va a resolver el problema de la inseguridad y de la violencia tenemos que atender las causas tenemos que reactivar la econom\u00eda crear empleos rescatar al campo atender a los j\u00f3venes que haya bienestar la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia por eso este programa de atenci\u00f3n especial a los j\u00f3venes tambi\u00e9n aqu\u00ed en san jos\u00e9 del rinc\u00f3n se va a apoyar a los productores mire me llam\u00f3 la atenci\u00f3n que en el reporte que me presenta hay un programa que se est\u00e1 aplicando a nivel nacional que se llama producci\u00f3n para el bienestar ese programa inicia a partir de los censos que se ten\u00edan cuando se aplicaba el procampo resulta que ahora este programa que se llama producci\u00f3n por el bienestar no aparece aqu\u00ed para aplicarse en san jos\u00e9 del rinc\u00f3n me llama mucho la atenci\u00f3n la pregunta que me hago es y estoy pensando en voz alta la pregunta es que no hab\u00eda procampo antes en san jos\u00e9 rinc\u00f3n entonces hay que revisar este caso para que llegue ese programa ese es mi compromiso que todos los productores tengan ese apoyo [Aplausos] van a llegar tambi\u00e9n otros programas otras acciones y vamos a atender dos temas fundamentales lo que tiene que ver con la educaci\u00f3n y lo que tiene que ver con la salud caso de la educaci\u00f3n ya vamos avanzando consideramos que no ayudaba la mal llamada reforma educativa que s\u00f3lo gener\u00f3 discordia por qu\u00e9 se aplica una reforma educativa pues por la fuerza en contra de los maestros de las maestras y c\u00f3mo se va a llevar a cabo una reforma educativa verdadera aut\u00e9ntica sin los maestros no podr\u00eda llevarse a cabo porque el que imparte el conocimiento en el aula es el maestro entonces ah\u00ed estaba mal la llamada reforma educativa porque se estaba queriendo imponer contra la voluntad de los maestros adem\u00e1s era realmente un plan impuesto desde el extranjero porque desgraciadamente desde hace muchos a\u00f1os se imponen o se impon\u00edan las agendas que nos mandaban de el extranjero eso que llamaron reformas estructurales todo eso eran recomendaciones y organismos financieros internacionales y aqu\u00ed se aplicaba la llamada reforma fiscal que no fue m\u00e1s que aumentar los impuestos la llamada reforma laboral que no fue m\u00e1s que quitar derecho a los trabajadores la llamada reforma energ\u00e9tica que no fue m\u00e1s que buscar la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo de la industria el\u00e9ctrica y la llama de la reforma educativa entre otras que era el que ya el estado no se ocupar\u00e1 de la educaci\u00f3n p\u00fablica y que no se otorgar\u00e1 la educaci\u00f3n gratuita sino que se dedicar al estado si acaso atender la educaci\u00f3n b\u00e1sica preescolar primaria secundaria y dejar libre al mercado como si fuese una mercanc\u00eda la educaci\u00f3n media superior y la educaci\u00f3n superior para que estudian a el que tuviese para pagar colegiaturas ese era el plan en el fondo yo no estoy en contra de la educaci\u00f3n privada el que tiene para pagar colegiatura est\u00e1 en su derecho pero el estado est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares porque la educaci\u00f3n no es un privilegio es un derecho del pueblo entonces por eso se impulsaron esas reformas y en el caso de la reforma educativa ya se cancel\u00f3 y ahora con maestros padres de familia nos vamos a poner de acuerdo para hacer un plan que mejore la calidad de la ense\u00f1anza pero que con una cuerda y tambi\u00e9n vamos a atender el problema del abandono de las escuelas por qu\u00e9 est\u00e1n las escuelas muy destruidas abandonadas son los padres de familia los que tienen que cooperar para el mantenimiento de las escuelas ahora vamos a llevar a cabo un programa para entregar los presupuestos a cada escuela a la sociedad de padres de familia de cada escuela se debe entregar su presupuesto para construir las aulas para el mantenimiento de las aulas para todo lo que se necesita porque as\u00ed porque se va a entregar el presupuesto a las 170.000 de escuelas que hay en el pa\u00eds manera directa de cada a\u00f1o para que los padres de familia en asamblea y sus comit\u00e9s decidan qu\u00e9 van a hacer con el presupuesto que le corresponda a cada escuela porque as\u00ed porque si pasamos ese dinero por todas las instancias de gobierno no llega esto lo estamos aplicando para todos los programas ya no vamos a entregar nada a trav\u00e9s de intermediarios el apoyo a adultos mayores directa una tarjeta el apoyo a personas con discapacidad en su tarjeta directo nada de que soy de la organizaci\u00f3n campesina m\u00e1s agua independiente presidente adolfo l\u00f3pez mateos y dame a m\u00ed el dinero y yo lo voy a entregar a la gente no primo hermano eso ya se acab\u00f3 eso ya no porque as\u00ed no llega o llega con mucho no llega completo o con piquete de ojos tambi\u00e9n que hac\u00edan las organizaciones recibieron ellos el dinero es el caso repart\u00edan despensas frijol c\u00f3ndor rojo y ellos se quedaban con las tajadas m\u00e1s grandes del presupuesto ya no aunque hagan plantones y movilizaciones se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n cero corrupci\u00f3n arriba en medio y abajo s\u00ed no no hay tantos verdades no hay transformaci\u00f3n los presupuestos para las escuelas y desde luego tenemos que atender el sector salud por eso estoy aqu\u00ed ya para entrar en materia [Aplausos] ustedes ya saben c\u00f3mo est\u00e1 el sector salud ya tienen el diagn\u00f3stico y decirles que conozco este programa y bienestar desde hace mucho tiempo porque este programa inici\u00f3 en 1979 hace 40 a\u00f1os establo jovencito jovencito casi era una adolescente y era yo director del instituto nacional indigenista en tabasco all\u00e1 as\u00ed como existe la cultura m\u00e1s agua ayer la cultura maya chontal y en el director en tabasco y tambi\u00e9n era yo el delegado de copla amar hace 40 a\u00f1os y en ese entonces naci\u00f3 este programa las unidades m\u00e9dicas rurales y los hospitales primero fue ins coplamar y luego mis solidaridad ins oportunidades y prospera no progresa y luego prospera y ahora bien est\u00e1s [Aplausos] oportunidades tambi\u00e9n sin primer anterior fue oportunidad y luego prosperan y as\u00ed y ahora bienestar bueno lo importante es que vengo a decirles que va a continuar el programa y que lo vamos a mejorar y vamos a mejorar todo el sistema de salud p\u00fablica todo el sistema de c\u00e1lculo que van a haber dos vertientes de atenci\u00f3n al pueblo de m\u00e9xico por un lado la atenci\u00f3n que se da a derechohabientes del isstey del seguro a los que tienen seguridad social que es como la mitad de la poblaci\u00f3n poco menos y la otra mitad es la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social que coincide que es la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre m\u00e1s necesitada que es la que atiende el bienestar y los centros de salud de los hospitales de salud de los gobiernos de los estados ahora vamos a darle atenci\u00f3n especial a todo el sistema de salud para el bienestar la atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social estamos hablando como de 60 millones de habitantes un poco m\u00e1s que se van a ser atendidos garantiz\u00e1ndoles lo que establece el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n el derecho a la salud esto es atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos vamos a invertir m\u00e1s en el sector salud ya para el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo va a haber un incremento de 40 mil millones de pesos para el sector salud con 4 prop\u00f3sitos 1 que no falten los medicamentos en unidades m\u00e9dicas rurales en centros de salud en hospitales y que no haya la discriminaci\u00f3n que existe actualmente hasta de manera oficial hasta en la norma porque es una unidad m\u00e9dica rural hay 120 claros 120 medicinas aqu\u00ed en el hospital 300 r\u00e9gimen ordinario 600 y en los hospitales de la ciudad de mexico de alta especialidad hasta 1200 o sea hay enfermos de primera de segunda y de tercera entonces queremos resolver eso nada de cuadro b\u00e1sico que se garantice el derecho a todos los medicamentos que requieran los pacientes no creen que est\u00e1 tan complicado [Aplausos] si no hay corrupci\u00f3n se puede el a\u00f1o pasado se compraron 90.000 millones de pesos de medicamentos materiales de curaci\u00f3n 90 mil millones no hab\u00eda basto y sigue faltando la medicina por que esos 90 mil millones se le compraban en una buena cantidad de un buen porcentaje a s\u00f3lo tres empresas eran las que vend\u00edan toda la medicina monopolio hasta prohibido por la constituci\u00f3n imag\u00ednense tres empresas que vend\u00edan de esos 90 mil 65 mil millones tres proveedores eso ya no se va a seguir permitiendo y ya no va a haber influyentismo d corrupci\u00f3n en la compra de medicamentos y por eso el presupuesto nos va a rendir y si hace falta tener m\u00e1s presupuesto ya dije se va a contar con un presupuesto adicional para que no falten las medicinas y vamos a resolver tambi\u00e9n el problema de la distribuci\u00f3n de las medicinas c\u00f3mo es que la coca cola y las sabritas llegan hasta el pueblo hasta la comunidad m\u00e1s apartada como no vamos nosotros a distribuir las medicinas en todos los pueblos me canso ganso [Aplausos] el encargado de la distribuci\u00f3n de los medicamentos a nivel nacional aqu\u00ed estamos todos que est\u00e1 todo el sector salud todos los que tienen que ver con el sector salud el secretario de salud el director del seguro el director del isstey los subsecretarios de salud todos me acompa\u00f1en porque all\u00e1 en la oficina pues no es lo mismo adem\u00e1s si uno no se asolea agarra uno color as\u00ed el amarillo bur\u00f3crata que yo creo que est\u00e1 produce c\u00e1nceres [Aplausos] entonces ya estamos tomando decisiones en las giras y alejandro calder\u00f3n a lippi que est\u00e1 aqu\u00ed va a ser coordinador de abastecimiento y distribuci\u00f3n de medicamentos e insumos m\u00e9dicos este doctor los segundos los m\u00e9dicos que faltan las enfermeras esto es general no es que tenga yo como obsesi\u00f3n estar criticando la pol\u00edtica neoliberal pero la verdad la verdad es que se pasaron s que causaron entre otras cosas con el rechazo a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar medicina con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n que causaron que iba ni la quieren ingresar a medicina y aceptaban 100 esto por 36 a\u00f1os pues la pol\u00edtica ahora resulta que no tenemos los m\u00e9dicos que necesitamos porque este se rechazaba y se rechazaba con la idea de que de esa manera iba a ampliarse la matr\u00edcula en las escuelas privadas y s\u00ed creci\u00f3 la matr\u00edcula m\u00e1s que en las escuelas p\u00fablicas creci\u00f3 en las escuelas privadas pero lleg\u00f3 el momento en que ya tambi\u00e9n se estanc\u00f3 la matr\u00edcula en las escuelas privadas porque de d\u00f3nde saca la gente para pagar colegiatura por muy poco que cobre 3000 4000 o 5000 pesos aqu\u00ed el vigilante el hospital gana cinco mil pesos al mes si tiene una hija un hijo como le va a pagar la colegiatura en una escuela privada entonces una mentalidad irresponsable obtusa las que prevaleci\u00f3 bueno ahora estamos pagando las consecuencias hay vacantes en el seguro social que no se ocupa estamos ya tomando el acuerdo de que va a haber una convocatoria a todos los m\u00e9dicos pero no solo para que tengan trabajo que ganen bien sino para que nos ayuden para que podamos dar atenci\u00f3n m\u00e9dica al pueblo que nos ayuden como si fuese un sab\u00e1tico pero de seis a\u00f1os que si ya est\u00e1n jubilados pero todav\u00eda tienen fuerza y quieren trabajar volver a la actividad para ocupar las plazas que est\u00e1n vacantes y muchos m\u00e9dicos que deben de estar tambi\u00e9n est\u00e9 sin empleo m\u00e9dicos que pueden tener sus consultorios y que pueden decir me voy a la brigada me voy a la campa\u00f1a m\u00e9dica para y cuidar al pueblo para curar al pueblo para salvar vidas quiero participar en la cuarta transformaci\u00f3n quiero formar parte del rescate del sector salud vamos a hacer una convocatoria porque nos est\u00e1 pasando de que no tenemos m\u00e9dicos no hay especialistas adem\u00e1s los especialistas no todos quieren venir a san jos\u00e9 del rinc\u00f3n quieren quedarse en toluca quieren quedarse en la ciudad de mexico s si ya voy y poco a poco voy a abordar todos esos temas entonces que hay un pediatra que quieran quedarse en toluca que se quede en toluca quiere quedarse en la ciudad de m\u00e9xico que se quiere nacido de m\u00ed pero si ese pediatra quiere trabajar en el hospital de san jos\u00e9 del rinc\u00f3n va a ganar m\u00e1s del pediatra que est\u00e9 en toluca o que est\u00e9 en la ciudad de mente [Aplausos] todo eso no vamos a resolver y aqu\u00ed est\u00e1 el doctor alejandro schwartz que es el responsable de este tema [Aplausos] a veces parece los dos medicinas y \u00e9l de doctores los escogimos j\u00f3venes para que aguanten [Aplausos] lo tercero las instalaciones la infraestructura m\u00e9dica infraestructura de salud si este hospital tiene 10 a\u00f1os 9 hospitales del programa y bienestar que tienen casi 40 a\u00f1os desde que empez\u00f3 al programa 40 a\u00f1os tienen las unidades m\u00e9dicas rurales que se hicieron en ese entonces con materiales prefabricados imag\u00ednese si no se les ha dado atenci\u00f3n c\u00f3mo est\u00e1n las unidades minutos entonces necesitamos mejorar la infraestructura necesitamos tambi\u00e9n que haya el equipo m\u00e9dico suficiente necesario y para eso est\u00e1 ya ha designado el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes es el coordinador nacional de infraestructura del instituto nacional de la salud para el bienestar es que est\u00e1 aqu\u00ed [Aplausos] y el punto 4 es que vamos a regularizar a todos los trabajadores de la salud es un compromiso hay m\u00e1s de 80 mil trabajadores de la salud enfermeras m\u00e9dicos trabajadores de la salud que son contratados para [M\u00fasica] ocupar puestos c\u00f3mo suplentes o eventualmente trabajadores eventuales o por honorarios entonces hay quienes llevan ya a\u00f1os as\u00ed estoy haciendo el compromiso de que vamos a regularizar a todos los trabajadores de la salud no lo vamos a hacer de la noche a la ma\u00f1ana porque les digo son m\u00e1s de 80.000 pero ya vamos a comenzar de esos 40 mil millones que hable de el presupuesto adicional se van a distribuir as\u00ed medicinas para los m\u00e9dicos para la infraestructura y para ir regularizando a trabajadores eventuales tanto de las que est\u00e9 de salud como como del seguro y con preferencia a la gente humilde a la gente pobre y donde trabajan los m\u00e9dicos sobre todo en comunidades ind\u00edgenas yo siempre sostengo y es la doctrina de este movimiento yo digo que hay que atender a todos hay que escuchar a todos hay que respetar a todos pero que hay que darle preferencia a la gente humilde y por el bien de todos primero los pobres [Aplausos] quiero y decirles que este programa de salud es important\u00edsimo todo lo dem\u00e1s la caminante la econom\u00eda a pesar de que apostaban nuestros adversarios los nost\u00e1lgicos la pol\u00edtica neoliberal o del antiguo r\u00e9gimen de que iba a haber recesi\u00f3n y de que iba a haber fuga de capitales y que iba a haber devaluaci\u00f3n se acuerdan cu\u00e1nto miedo este infund\u00edan pues resulta que nada de eso ha sucedido vamos bien en econom\u00eda nuestra moneda hasta ayer no me gust\u00f3 mucho porque hasta ayer el peso era la moneda que m\u00e1s se hab\u00eda fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al d\u00f3lar el peso mexicano y ayer porque hay una amenaza de aranceles entre eeuu y china y nos est\u00e1 afectando ya \u00e9ste nos quit\u00f3 el primer lugar el yen japon\u00e9s pero yo espero que vamos a volver a tener el primer lugar el peso fuerte [Aplausos] otra cuesti\u00f3n importante ha bajado la inflaci\u00f3n que se puede tener m\u00e1s dinero pero si hay inflaci\u00f3n pues no rinde el ingreso eso tambi\u00e9n es importante les hablaba de que ya hay 900 mil j\u00f3venes inscritos trabajando en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro y hay hasta ahora 200.000 trabajadores del programa sembrando vida y se est\u00e1n creando muchos empleos y aqu\u00ed el director del seguro social me inform\u00f3 que en el \u00faltimo reporte los inscritos en el seguro social que los trabajadores que se inscriben en el seguro social cada a\u00f1o reflejan si hay aumentos empleos y sobre todo el salario y me dec\u00eda psoe qu\u00e9 ya el salario promedio de los trabajadores inscritos en el seguro social no los que trabajan en la instituci\u00f3n sino sean alba\u00f1iles sean obreros que se inscriben en el seguro el salario promedio es de 11.200 esto significa m\u00e1s de tres veces el salario m\u00ednimo y es el del salario m\u00e1s alto promedio en los \u00faltimos a\u00f1os entonces vamos bien en la econom\u00eda los programas de bienestar bien tenemos dos preocupaciones una la inseguridad y la violencia por eso me ocupo no s\u00f3lo me preocupo todos los d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana estoy personalmente recibiendo el informe de parte de la polic\u00eda de la guardia nacional de lo que sucede en todo el pa\u00eds todos los d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana me re\u00fano con el secretario la defensa con el secretario marina con el secretario de seguridad p\u00fablica con la secretaria de gobernacion de lunes a viernes por cierto este lunes esa reuni\u00f3n de seguridad la vamos a tener en valle de bravo para y atender el tema de inseguridad y de violencia en el estado de mexico entonces ese es un tema una asignatura pendiente porque tenemos que bajar la incidencia delictiva y no hemos podido porque es un problema ya muy arraigado lo vamos a lograr lo vamos a lograr porque yo como le consta a muchos como es de dominio p\u00fablico soy muy terco soy perseverante me propongo algo yo logro y se va a garantizar la paz y la tranquilidad y el segundo asunto que estoy aprendiendo tambi\u00e9n dedic\u00e1ndole tiempo es este el problema de la salud la atenci\u00f3n a la salud porque aunque parece incre\u00edble est\u00e1 peor el sistema de salud que el sistema educativo se habl\u00f3 mucho de que estaba mal la educaci\u00f3n por lo que ya dije por problemas pol\u00edticos porque se polariz\u00f3 por cuestiones ideol\u00f3gicas esto no se tocaba el tema de salud pero en realidad est\u00e1 mal sistema de salud porque si no llega a un maestro a dar clases si hay ausentismo que est\u00e1 mal muy mal y se tiene que acabar eso de las semanas de martes a jueves tiene que ser semana completa no tiene por qu\u00e9 faltar el maestro pero en el caso de que eso sucede o suceda pues el ni\u00f1o se va a su casa y ah\u00ed est\u00e1 con la abuelita y no pasa a mayores pero si vienen aqu\u00ed a este hospital muy infartado no tienen el equipo no tienen la medicina a lo mejor no alcanza a llegar a toluca entonces eso es lo que tenemos que resolver y salvar vidas por eso tenemos que mejorar el sistema de salud y no lo podemos hacer sin ustedes los trabajadores de la salud c\u00f3mo sacar adelante a m\u00e9xico pues con el pueblo con los trabajadores c\u00f3mo vamos a sacar adelante el sector energ\u00e9tico con los trabajadores petroleros con los trabajadores electricistas c\u00f3mo vamos a sacar adelante la educaci\u00f3n con los maestros las maestras c\u00f3mo vamos a sacar adelante el sector salud como ustedes las enfermeras los m\u00e9dicos as\u00ed los trabajadores de mexico que son un tesoro de la naci\u00f3n que pasa que tenemos que ponernos de acuerdo y todos a ayudar convencernos hay que persuadir de que tenemos todos que contribuir en la transformaci\u00f3n el cambio que a todos nos conviene que todos debemos ayudar a empujar el elefante que eso era el gobierno pues era un elefante echado reum\u00e1tico ma\u00f1oso imaginen parar ese elefante y empezarlo a empujar me van a ayudar a empujar el elefante saben qui\u00e9n me est\u00e1 ayudando mucho a empujar el elefante el gobernador del estado de m\u00e9xico alfredo del m\u00e1s [Aplausos] termino retomando lo que \u00e9l plante\u00f3 que es como el abc para la salud p\u00fablica \u00e9l habl\u00f3 de las unidades m\u00e9dicas y de los centros de salud los 1200 centros de salud en el estado de mexico esa atenci\u00f3n de primer nivel es fundamental es el 80 por ciento en efecto es la medicina preventiva es lo que va a permitir que no vengan tantos enfermos al hospital porque lo que se requiere es evitar que la gente se enferme es mejor prevenir que curar entonces ese concepto de atender abajo en unidades m\u00e9dicas es fundamental en centros de salud estamos visitando los hospitales porque es un referente pero y lo fundamental est\u00e1 abajo en las unidades m\u00e9dicas rurales en los centros de salud entonces [Aplausos] tiene muy claro las cosas el gobernador del estado de mexico y celebr\u00f3 que se est\u00e9 destinando esa inversi\u00f3n para mejorar los centros de salud muchas gracias amigas amigos de san jos\u00e9 del rinc\u00f3n de toda esta regi\u00f3n y m\u00e1s agua muchas gracias por sus muestras de apoyo de solidaridad as\u00ed como ustedes me quieren a m\u00ed as\u00ed tambi\u00e9n les quiero yo a ustedes y un poquito m\u00e1s todav\u00eda y amor con amor se paga invitamos a los presentes a ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia creciendo los que tengan una excelente tarde gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:28.708696"
}