{
    "video_id": "tDYfWLivg6c",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/tDYfWLivg6c/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBCAA80dtKDSSsWzaDD31FBuyeCvA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=tDYfWLivg6c",
    "video_title": "100 Aniversario luctuoso de Emiliano Zapata | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 46,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el esp\u00edritu de emiliano zapata a\u00fan",
            "start": 0.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "recorre las tierras mexicanas nos une su",
            "start": 2.429,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "anhelo de justicia y libertad para el",
            "start": 5.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblo no descansaremos hasta lograrlo",
            "start": 7.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es tiempo de hacer justicia comencemos",
            "start": 10.29,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "por quienes nunca la han tenido los",
            "start": 13.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pueblos y comunidades ind\u00edgenas es",
            "start": 15.389,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "momento de la concordia de unirnos por",
            "start": 18.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexico hagamos posible la esperanza de",
            "start": 20.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vivir en una sociedad mejor m\u00e1s pr\u00f3spera",
            "start": 23.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "justa y libre con la participaci\u00f3n y el",
            "start": 26.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajo de todos digamos adi\u00f3s a la",
            "start": 28.92,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y al abuso de poder ya es",
            "start": 31.74,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "tiempo hag\u00e1moslo juntos libertad",
            "start": 34.589,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "justicia y ley 2019 a\u00f1o del caudillo del",
            "start": 37.879,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "sur emiliano zapata",
            "start": 42.96,
            "duration": 3.739
        }
    ],
    "transcription_text": "el esp\u00edritu de emiliano zapata a\u00fan recorre las tierras mexicanas nos une su anhelo de justicia y libertad para el pueblo no descansaremos hasta lograrlo es tiempo de hacer justicia comencemos por quienes nunca la han tenido los pueblos y comunidades ind\u00edgenas es momento de la concordia de unirnos por mexico hagamos posible la esperanza de vivir en una sociedad mejor m\u00e1s pr\u00f3spera justa y libre con la participaci\u00f3n y el trabajo de todos digamos adi\u00f3s a la corrupci\u00f3n y al abuso de poder ya es tiempo hag\u00e1moslo juntos libertad justicia y ley 2019 a\u00f1o del caudillo del sur emiliano zapata",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:50.827346"
}