{
    "video_id": "tE2VI3E9YCs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/tE2VI3E9YCs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDJZnAItjFQHg83TnAYQjX5qfAsXw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=tE2VI3E9YCs",
    "video_title": "Agenda Migrante | M\u00e9xico sin fronteras | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 180,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6.07,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6.76,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico en conjunto con la",
            "start": 13.19,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 15.53,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 la estrategia de protecci\u00f3n a",
            "start": 16.869,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "migrantes con la que adopta como eje",
            "start": 19.279,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "transversal la atenci\u00f3n de la comunidad",
            "start": 21.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mexicana en el exterior contando con la",
            "start": 23.329,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de gobiernos locales tanto",
            "start": 25.61,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico como en eeuu en los 50",
            "start": 27.619,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "consulados se dar\u00e1 mayor capacitaci\u00f3n en",
            "start": 30.439,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n al p\u00fablico de grupos",
            "start": 32.689,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "vulnerables as\u00ed como profesionalizaci\u00f3n",
            "start": 33.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n consular con una mayor",
            "start": 36.14,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de cuadros experimentados",
            "start": 38.3,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "del servicio exterior mexicano",
            "start": 39.64,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "se iniciaron ya las acciones ofrecidas",
            "start": 47.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en el plan de desarrollo integral somos",
            "start": 50.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el \u00fanico pa\u00eds del mundo",
            "start": 52.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 creando un n\u00famero de empleos",
            "start": 56.02,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 58.9,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "al de las personas que estamos",
            "start": 61.23,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "regresando de acuerdo a la ley mexicana",
            "start": 62.91,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "a sus pa\u00edses de origen",
            "start": 64.62,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "en el caso del salvador de aqu\u00ed al mes",
            "start": 67.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de diciembre habr\u00e1 20 mil nuevos empleos",
            "start": 70.009,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "principalmente en dos programas",
            "start": 72.619,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "vinculados al programa de desarrollo",
            "start": 75.22,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "integral el plan de desarrollo integral",
            "start": 77.45,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "que se prepar\u00f3 con la cepal",
            "start": 79.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el primero es sembrando vida que est\u00e1",
            "start": 81.429,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "dirigido destinado orientado a los",
            "start": 84.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "municipios de los cuales proviene el",
            "start": 87.619,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de emigrantes por razones",
            "start": 89.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de pobreza",
            "start": 91.49,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "municipios rurales evidentemente",
            "start": 94.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sembrando vida est\u00e1 operando ah\u00ed y el",
            "start": 96.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "otro programa es j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 99.59,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 101.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque en el caso del salvador destaca",
            "start": 103.44,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "la presencia muy relevante de j\u00f3venes",
            "start": 106.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dentro de la gama de platillos mexicanos",
            "start": 113.58,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "hay uno en espec\u00edfico que nos ha creado",
            "start": 115.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fama a nivel mundial los pactos",
            "start": 117.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fundamentales en la dieta mexicana desde",
            "start": 119.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca de los mexicas y toltecas los",
            "start": 122.37,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tacos nacen de la b\u00fasqueda por un",
            "start": 124.65,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "platillo nutritivo y f\u00e1cil de",
            "start": 126.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "transportar se compone de una tortilla",
            "start": 128.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ada de alg\u00fan guiso y salsa que en",
            "start": 130.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conjunto nos regala el aut\u00e9ntico sabor",
            "start": 133.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mexicano la salsa es obligatoria el",
            "start": 135.3,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lim\u00f3n la cebolla y la verdura son",
            "start": 138.24,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "opcionales",
            "start": 140.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 140.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 144.84,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ofrece una gran variedad de tacos",
            "start": 146.45,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a lo largo de toda la rep\u00fablica",
            "start": 148.879,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "los hay de pastor de chicharr\u00f3n de",
            "start": 151.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "carnitas de pollo de nopal de pescado de",
            "start": 153.87,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "canasta de guisado cabrito lech\u00f3n",
            "start": 156.87,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "machaca adobo gusano escamoles cuadro de",
            "start": 159.569,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "tripas o lengua",
            "start": 162.629,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es tu favorito",
            "start": 167.33,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 169.16,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 172.77,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el gobierno de mexico en conjunto con la secretar\u00eda de relaciones exteriores estableci\u00f3 la estrategia de protecci\u00f3n a migrantes con la que adopta como eje transversal la atenci\u00f3n de la comunidad mexicana en el exterior contando con la participaci\u00f3n de gobiernos locales tanto en m\u00e9xico como en eeuu en los 50 consulados se dar\u00e1 mayor capacitaci\u00f3n en atenci\u00f3n al p\u00fablico de grupos vulnerables as\u00ed como profesionalizaci\u00f3n en la atenci\u00f3n consular con una mayor incorporaci\u00f3n de cuadros experimentados del servicio exterior mexicano se iniciaron ya las acciones ofrecidas en el plan de desarrollo integral somos el \u00fanico pa\u00eds del mundo que est\u00e1 creando un n\u00famero de empleos mayor al de las personas que estamos regresando de acuerdo a la ley mexicana a sus pa\u00edses de origen en el caso del salvador de aqu\u00ed al mes de diciembre habr\u00e1 20 mil nuevos empleos principalmente en dos programas vinculados al programa de desarrollo integral el plan de desarrollo integral que se prepar\u00f3 con la cepal el primero es sembrando vida que est\u00e1 dirigido destinado orientado a los municipios de los cuales proviene el mayor n\u00famero de emigrantes por razones de pobreza municipios rurales evidentemente sembrando vida est\u00e1 operando ah\u00ed y el otro programa es j\u00f3venes construyendo el futuro porque en el caso del salvador destaca la presencia muy relevante de j\u00f3venes dentro de la gama de platillos mexicanos hay uno en espec\u00edfico que nos ha creado fama a nivel mundial los pactos fundamentales en la dieta mexicana desde la \u00e9poca de los mexicas y toltecas los tacos nacen de la b\u00fasqueda por un platillo nutritivo y f\u00e1cil de transportar se compone de una tortilla acompa\u00f1ada de alg\u00fan guiso y salsa que en conjunto nos regala el aut\u00e9ntico sabor mexicano la salsa es obligatoria el lim\u00f3n la cebolla y la verdura son opcionales [M\u00fasica] m m\u00e9xico ofrece una gran variedad de tacos a lo largo de toda la rep\u00fablica los hay de pastor de chicharr\u00f3n de carnitas de pollo de nopal de pescado de canasta de guisado cabrito lech\u00f3n machaca adobo gusano escamoles cuadro de tripas o lengua cu\u00e1l es tu favorito [M\u00fasica] gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2Tx7oZ9Yrr5cOEZb9mgvd-",
    "playlist_title": "M\u00e9xico sin fronteras",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:16:18.302259"
}