{
    "video_id": "TGL98NWy1IA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/TGL98NWy1IA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCigRHrpOWKgP_kpnNTyc1IjZEfAw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=TGL98NWy1IA",
    "video_title": "Cr\u00e9ditos a la palabra para reactivar la econom\u00eda | 25 de agosto de 2020 #UnidosSaldremosAdelante",
    "video_length_seconds": 3081,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ok",
            "start": 13.94,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes bienvenidos sean todos",
            "start": 22.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ustedes hoy es 25 de agosto de 2020",
            "start": 25.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vamos a empezar nuestra",
            "start": 28.21,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con nuestra conferencia de las 6",
            "start": 30.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la tarde en la que presentamos el",
            "start": 34.329,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "avance en el programa de apoyo a",
            "start": 36.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "microempresas familiares de cr\u00e9ditos a",
            "start": 38.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la palabra y tambi\u00e9n aprovechamos para",
            "start": 40.51,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "presentar con nosotros a diversas",
            "start": 44.26,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "personas titulares",
            "start": 47.73,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas o dependencias del estado",
            "start": 50.67,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "mexicano que conforman una oferta",
            "start": 53.309,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "integral de apoyo para la atenci\u00f3n de",
            "start": 55.409,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "los efectos econ\u00f3micos de la pandemia",
            "start": 59.039,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "por kobe 19 el d\u00eda de hoy martes nos",
            "start": 60.93,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a el maestro rom\u00e1n meyer falc\u00f3n",
            "start": 64.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el secretario desarrollo agrario",
            "start": 67.979,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "territorial y urbano sus aceptaron",
            "start": 69.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "buenas tardes bienvenidos nos acompa\u00f1a a",
            "start": 71.009,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "karina servicio machado subsecretaria de",
            "start": 73.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano y vivienda de ese dato",
            "start": 76.229,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "su secretaria buenas tardes y tambi\u00e9n",
            "start": 78.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "martha delgado peralta subsecretaria",
            "start": 80.46,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para asuntos multilaterales y derechos",
            "start": 82.86,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "humanos de la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 84.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "exteriores sre bienvenida y como todos",
            "start": 86.55,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "los martes la maestra roc\u00edo mej\u00eda flores",
            "start": 89.25,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quien es coordinadora del programa de",
            "start": 91.259,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "microcr\u00e9ditos para el bienestar",
            "start": 93.33,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "si les parece bien secretario pero ser\u00eda",
            "start": 95.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que presentaremos r\u00e1pidamente la",
            "start": 98.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de cr\u00e9ditos para no romper",
            "start": 100.16,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "el tema que ustedes traen y",
            "start": 102.02,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "posteriormente iniciamos con ustedes y",
            "start": 103.55,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "presentamos el avance por favor la",
            "start": 104.9,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de avance",
            "start": 107.09,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podr\u00e1n ver ustedes que en el corte",
            "start": 110.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de ayer a las 8 de la noche ya",
            "start": 112.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "registramos un avance de 960 969 mil 314",
            "start": 115.27,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos entregados activados y cr\u00e9ditos",
            "start": 119.8,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "que ya fueron dispuestos o cobrados por",
            "start": 123.25,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las personas micro empresarias sobre las",
            "start": 126.759,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "personas que tienen un peque\u00f1o",
            "start": 128.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "establecimiento y ya est\u00e1n disponibles",
            "start": 130.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para ser usados en el pago de n\u00f3mina la",
            "start": 132.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "compra de insumos el pago de renta sin",
            "start": 136.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "diversos gastos se tienen que hacer para",
            "start": 138.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mantener a flote la actividad de los",
            "start": 140.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "negocios el monto involucrado en esta",
            "start": 142.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n es de 24 mil 233 millones de",
            "start": 144.79,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pesos y bueno pues que estamos ya a muy",
            "start": 148.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "poca muy poco tiempo de cumplir con la",
            "start": 151.36,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "meta del primer mill\u00f3n de cr\u00e9ditos",
            "start": 153.73,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "entregados estar\u00eda el el avance del",
            "start": 155.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "programa y que quisiera darle la palabra",
            "start": 158.019,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "a la maestra rosa mej\u00eda para que nos",
            "start": 160.69,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "presente tambi\u00e9n en las actualizaciones",
            "start": 162.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de la operaci\u00f3n del programa de",
            "start": 164.769,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "microcr\u00e9ditos para el bienestar adelante",
            "start": 166.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "maestra por favor gracias",
            "start": 168.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces ponemos por favor la de la de",
            "start": 170.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tandas para el bienestar",
            "start": 173.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenemos invitados invitados muy",
            "start": 176.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "importante esto va a tener tratar de ser",
            "start": 178.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy sint\u00e9tica y como todos los",
            "start": 180.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "martes damos los avances de tandas van a",
            "start": 183.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ver el final que ya estamos a punto de",
            "start": 185.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "terminar la meta de los 500 mil tandas",
            "start": 187.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "colocadas este a\u00f1o es si me ayudan con",
            "start": 190.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor voy a presentar",
            "start": 193.51,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hoy lo quise dedicar a testimonios de",
            "start": 196.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "personas que han recibido esta tanda",
            "start": 200.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "este apoyo y todo lo que han podido",
            "start": 202.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hacer con estos con estos apoyos",
            "start": 204.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "un repaso muy r\u00e1pido precisamente para",
            "start": 207.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ver por qu\u00e9 la importancia de los",
            "start": 210.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "microcr\u00e9ditos a nivel internacional a",
            "start": 212.32,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nivel latinoam\u00e9rica y a nivel m\u00e9xico el",
            "start": 215.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "microcr\u00e9dito como decimos ac\u00e1 es un",
            "start": 217.93,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "monto peque\u00f1o es un monto que va",
            "start": 219.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dirigido a peque\u00f1os negocios pero que",
            "start": 222.1,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "sin embargo tiene una fuerza poderosa",
            "start": 224.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para convertir reconvertir reforzar",
            "start": 226.56,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "profundizar que ese peque\u00f1o negocio con",
            "start": 230.59,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ese peque\u00f1o apoyo salga adelante",
            "start": 233.59,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y ac\u00e1 tenemos tambi\u00e9n que son y luego",
            "start": 237.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como de manera integral como ustedes",
            "start": 240.59,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "saben estamos reforzando este este",
            "start": 242.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "microcr\u00e9dito y como funciona tambi\u00e9n",
            "start": 245.62,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "estamos apoyando que es algo que tambi\u00e9n",
            "start": 248.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "hemos dedicado aqu\u00ed algunas sesiones a",
            "start": 250.67,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "la parte de el cr\u00e9dito el apoyo la",
            "start": 253.159,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n recuerdan que hemos tocado",
            "start": 258.01,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "varios temas sobre varias sucesiones",
            "start": 259.669,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sobre este tema y tambi\u00e9n la",
            "start": 262.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n queremos reforzar la",
            "start": 264.139,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "parte que estamos promoviendo lo de",
            "start": 266.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "www.mercadolibre.com punto mx cada vez",
            "start": 271.12,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s est\u00e9ticas florer\u00edas talleres",
            "start": 274.25,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vulcanizadoras servicios caf\u00e9s caf\u00e9s",
            "start": 277.539,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "internet restaurantes que se est\u00e1n",
            "start": 280.58,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "incorporando aqu\u00ed y muchos de los",
            "start": 282.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "personas apoyadas por tandas ya est\u00e1n",
            "start": 284.51,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 y esperemos que ya pase tambi\u00e9n este",
            "start": 286.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "periodo de pandemia para que podamos",
            "start": 289.669,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "volver a hacer las ferias ferias locales",
            "start": 291.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que estaban sirviendo mucho para la",
            "start": 294.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n y la que sigue por",
            "start": 295.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "favor aqu\u00ed como recordamos es un",
            "start": 298.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "microcr\u00e9dito productivo esto es algo que",
            "start": 300.77,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "siempre queremos resaltar",
            "start": 302.78,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "no es un cr\u00e9dito que las personas lo van",
            "start": 304.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a utilizar en otra cosa sino en su",
            "start": 306.05,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "propio negocio la que sigue por favor",
            "start": 307.94,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed pues como bien decimos a quien se",
            "start": 311.849,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "dirigen a todo ese segmento pues a gran",
            "start": 315.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que es la mayor\u00eda de la",
            "start": 318.27,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n pero en edad productiva que no",
            "start": 320.039,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "tiene acceso al sector financiero formal",
            "start": 322.649,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tradicional sino que se tienen que estar",
            "start": 326.629,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "buscando otras alternativas muy costosas",
            "start": 328.889,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "y de mucho riesgo para ellos entonces",
            "start": 331.199,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "por eso es tan importante este programa",
            "start": 333.36,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "de tandas para el bienestar para atender",
            "start": 335.61,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "a toda la poblaci\u00f3n y aqu\u00ed les quiero",
            "start": 338.309,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "traer traemos como unos 8 va a ser muy",
            "start": 341.249,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido se las vamos a dejar ustedes",
            "start": 343.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tienen acceso a ellas porque traemos por",
            "start": 345.569,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "ejemplo la se\u00f1ora judith villalobos como",
            "start": 348.36,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "con estos seis mil pesos compr\u00f3",
            "start": 351.24,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "art\u00edculos para mercer\u00eda estambres",
            "start": 353.789,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el\u00e1sticos y tambi\u00e9n les preguntamos",
            "start": 355.979,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas personas dependen de ese negocio",
            "start": 358.499,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tres personas y le ayudo a invertir para",
            "start": 360.719,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "la mercer\u00eda la que sigue por favor",
            "start": 364.199,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "y el se\u00f1or ren\u00e9 mu\u00f1oz que tiene la",
            "start": 367.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "carpinter\u00eda operando 20 a\u00f1os eso es lo",
            "start": 370.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que nos lo que m\u00e1s queremos tambi\u00e9n",
            "start": 372.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mostrarles como personas que aunque ya",
            "start": 374.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "llevan 20 a\u00f1os con el negocio 15 10 a\u00f1os",
            "start": 377.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "les sirve mucho el obtener estos seis",
            "start": 379.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mil pesos ac\u00e1 son ocho personas",
            "start": 382.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dependientes del negocio y tambi\u00e9n",
            "start": 385.24,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "compr\u00f3 madera para fabricar m\u00e1s muebles",
            "start": 387.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor se\u00f1or gerardo",
            "start": 390.27,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "montes en san juan de los lagos en",
            "start": 393.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "jalisco tiene la loncher\u00eda y con los",
            "start": 395.47,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "seis mil pesos equipo para ahorita con",
            "start": 398.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todo este tema para buscar m\u00e1s equipo de",
            "start": 401.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trabajo y poderse adecuar precisamente a",
            "start": 403.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la etapa de la contingencia invirti\u00f3 en",
            "start": 406.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "publicidad debido a las bajas por",
            "start": 409.09,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "contingencia y compr\u00f3 equipo para ir",
            "start": 411.13,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "descubriendo las medidas sanitarias y la",
            "start": 412.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que sigue por favor la se\u00f1ora ang\u00e9lica",
            "start": 416.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ver\u00f3nica escobar de tapachula chiapas",
            "start": 418.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "venta de cosm\u00e9ticos extendi\u00f3 el negocio",
            "start": 420.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "compr\u00f3 m\u00e1s mercanc\u00eda y tres personas",
            "start": 424.33,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "dependen de este negocio",
            "start": 427.0,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora blanca ram\u00edrez de tepeapulco",
            "start": 430.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hidalgo seis mil pesos tambi\u00e9n m\u00e1s",
            "start": 433.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda invirti\u00f3 en mercanc\u00eda y",
            "start": 436.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mantenimiento del negocio y son seis",
            "start": 438.35,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "personas las que viven de este negocio",
            "start": 440.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por eso ese incentivo de que conforme",
            "start": 442.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vayan reembolsando bien logren saltar al",
            "start": 445.25,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de diez mil",
            "start": 447.83,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y en la que sigue a erika lomel\u00ed ya",
            "start": 449.61,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "chico mula de 6 men en puebla tiene la",
            "start": 452.25,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "loncher\u00eda cuatro personas dependen del",
            "start": 455.879,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "negocio ella compr\u00f3 m\u00e1s mobiliario y",
            "start": 458.219,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "utensilios para el negocio tiene la",
            "start": 460.71,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "freidora y otros equipos que fue",
            "start": 462.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "comprando y utiliz\u00f3 tambi\u00e9n para mejoras",
            "start": 465.569,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "del local y en la que sigue por favor la",
            "start": 468.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora \u00e1ngela ascensi\u00f3n de oriental",
            "start": 471.659,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "puebla cocina econ\u00f3mica dos a\u00f1os y medio",
            "start": 473.43,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "m\u00e1s utensilios y despensas como saben",
            "start": 475.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "las personas sobre todo tambi\u00e9n mucho",
            "start": 479.009,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "las mujeres acoplan toda esta parte del",
            "start": 480.599,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "apoyo del cr\u00e9dito en sus casas en sus",
            "start": 483.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "locales dentro de sus viviendas y",
            "start": 485.699,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "concilian el trabajo con el cuida las",
            "start": 487.86,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "familias entonces todo este tema de",
            "start": 491.009,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "cuidados es muy importante con estos y",
            "start": 492.479,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "con estos apoyos y la que sigue por",
            "start": 495.12,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "favor marta mistral tambi\u00e9n de orienta",
            "start": 497.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "al pueblo a dos a\u00f1os venta de ropa",
            "start": 499.949,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "compr\u00f3 m\u00e1s mercanc\u00edas para el negocio y",
            "start": 501.75,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dos personas viven de este negocio",
            "start": 504.21,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y para ir terminando ricardo garc\u00eda de",
            "start": 507.47,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "aguascalientes una \u00f3ptica compr\u00f3 mi casi",
            "start": 509.81,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "armazones y logr\u00f3 aumentar sus",
            "start": 513.289,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "inventarios",
            "start": 516.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora rosa mar\u00eda rinc\u00f3n villa de",
            "start": 518.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tezontepec en 'hidalgo' venta de jugos y",
            "start": 521.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "c\u00f3cteles y ya lleva 20 a\u00f1os y logr\u00f3",
            "start": 523.7,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n adquirir su nuevo equipo para",
            "start": 526.61,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hacer los jugos exprimidor de jugos y de",
            "start": 530.329,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "frutas tres personas viven de este",
            "start": 533.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "negocio ella tuvo que cerrar en",
            "start": 537.26,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "contingencia y ahorita est\u00e1 abriendo con",
            "start": 539.06,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "nuevo equipo",
            "start": 540.829,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y sonia gabriela yepes fraccionamiento",
            "start": 542.889,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los amores de don juan que nos llam\u00f3",
            "start": 545.529,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 548.019,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "en hidalgo en est\u00e9tica un a\u00f1o compr\u00f3",
            "start": 548.949,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n m\u00e1s equipo y tres personas",
            "start": 551.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dependen de este negocio",
            "start": 554.35,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "antonio vega benito ju\u00e1rez y da algo",
            "start": 557.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "venta de dulces aqu\u00ed pueden usted ver",
            "start": 559.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "surti\u00f3 productos muchas personas se van",
            "start": 561.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quedando sin su sin sus insumos sin sus",
            "start": 563.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas y con esto logran re levantar",
            "start": 566.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "otra vez para seguir manteniendo a ellas",
            "start": 568.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ya sus propias familias mar\u00eda epifan\u00eda",
            "start": 572.18,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "todo de la torre ju\u00e1rez-chihuahua",
            "start": 574.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "costurera dice ya lleva casi toda su",
            "start": 576.1,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vida trabajando en este en este sector",
            "start": 579.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de la costura compr\u00f3 m\u00e1s y lo reparaci\u00f3n",
            "start": 582.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y le ayud\u00f3 mucho hacer entregas que",
            "start": 584.839,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "ten\u00eda pendientes",
            "start": 587.12,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 lu\u00eds ruiz francisco villa ni da",
            "start": 589.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "algo venta de nieves tambi\u00e9n compro m\u00e1s",
            "start": 591.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "insumos y pudo comprar m\u00e1s materia prima",
            "start": 594.07,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os lleva ya el negocio",
            "start": 596.65,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor como ven trajimos",
            "start": 600.46,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de chiapas de chihuahua de hidalgo",
            "start": 602.74,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ejemplos la se\u00f1ora maria magdalena de",
            "start": 606.279,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "san andr\u00e9s larr\u00e1inzar con unas obras de",
            "start": 609.459,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "arte de artesan\u00edas con estos seis mil",
            "start": 611.829,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pesos compro m\u00e1s materiales mantas",
            "start": 614.29,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "estambres agujas siete personas viven",
            "start": 616.329,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "del recurso que la se\u00f1ora va",
            "start": 619.779,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "consiguiendo con su negocio",
            "start": 622.499,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y solamente darles una muy buena noticia",
            "start": 625.939,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en la p\u00e1gina del facebook que tenemos de",
            "start": 628.309,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tandas para el bienestar logramos ya los",
            "start": 630.889,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "7 mil personas que nos han estado",
            "start": 633.709,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "visitando y que permanentemente nos nos",
            "start": 635.929,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mandan comentarios y queremos pues",
            "start": 638.299,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "recordarles el facebook pandas bienestar",
            "start": 640.509,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "oficial",
            "start": 643.729,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ss nuestra nuestra direcci\u00f3n y en la",
            "start": 644.959,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00faltima decirles lo que les mencionaba al",
            "start": 648.439,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "principio tenemos ya pr\u00e1cticamente el 96",
            "start": 650.959,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "por ciento 92 por ciento perd\u00f3n de las",
            "start": 655.459,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tandas colocadas ya con 465.000 se est\u00e1n",
            "start": 658.369,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pagando todav\u00eda est\u00e1 este este mes como",
            "start": 663.319,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "saben las personas reciben una orden de",
            "start": 665.989,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "pago y van a las oficinas del telekom en",
            "start": 668.089,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds 1.700 oficinas que es donde",
            "start": 670.97,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "reciben su recurso estamos a punto de",
            "start": 674.119,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "terminar 68 por ciento mujeres como",
            "start": 676.909,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "saben es un programa que tiene un claro",
            "start": 679.549,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "sesgo de apoyo a las mujeres",
            "start": 682.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mand\u00e9 una \u00faltima la de fraude por favor",
            "start": 686.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque porque como les hemos dicho no",
            "start": 689.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "caigan en fraudes toda la poblaci\u00f3n que",
            "start": 693.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 escuchando que no est\u00e1 viendo",
            "start": 695.23,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pacense en la voz",
            "start": 696.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hoy nos llegaron estos dos del estado de",
            "start": 698.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mexico y ustedes pueden ver la gente ve",
            "start": 700.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los logos secretaria de econom\u00eda o",
            "start": 703.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "bienestar y el sat ven las firmas ven",
            "start": 706.15,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todo como si fuera muy oficial y cuando",
            "start": 709.21,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "descubren todos los correos a los cuales",
            "start": 712.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los mandan terminan con gmail o terminan",
            "start": 715.33,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "con con otra que no es",
            "start": 718.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gob.mx entonces por favor tengan mucho",
            "start": 721.47,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pendiente mucho precauci\u00f3n porque les",
            "start": 724.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "piden que depositen 850 pesos que",
            "start": 727.3,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "depositen 350 pues no caigan en estos",
            "start": 729.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fraudes para que por favor se pasen la",
            "start": 732.97,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "voz pues estar\u00e1 nuestro mensaje de hoy",
            "start": 735.34,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 737.05,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "muchas gracias maestra roc\u00edo s\u00e9 que",
            "start": 739.1,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me gusta tomar la palabra por",
            "start": 741.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 742.79,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes muchas gracias",
            "start": 745.41,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "como cada semana estamos aqu\u00ed el d\u00eda de",
            "start": 748.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hoy vamos a presentar lo que corresponde",
            "start": 752.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a la base de colocaci\u00f3n de cr\u00e9ditos por",
            "start": 755.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "parte de las instituciones con las",
            "start": 757.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cuales nosotros colaboramos siguiente",
            "start": 759.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina por favor",
            "start": 761.74,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "esta es una l\u00e1mina que hoy en d\u00eda est\u00e1",
            "start": 763.54,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "reportando una colocaci\u00f3n un avance de",
            "start": 765.759,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el 49.8 pr\u00e1cticamente 50% de la",
            "start": 767.949,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de cr\u00e9ditos a nivel nacional",
            "start": 771.16,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "con una meta aproximada de 750 mil",
            "start": 773.56,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos esto es un dato muy importante",
            "start": 777.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "porque ya llegamos al d\u00eda de hoy a esta",
            "start": 780.579,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "meta de colocaci\u00f3n y como podr\u00e1n ver en",
            "start": 783.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "las expectativas de colocaci\u00f3n en los",
            "start": 785.829,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos meses pr\u00e1cticamente estaremos",
            "start": 788.079,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "viendo una mayor colocaci\u00f3n en el mes de",
            "start": 791.68,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "septiembre octubre noviembre hasta",
            "start": 793.959,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "llegar a diciembre esto es digamos un",
            "start": 795.519,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "hecho normal que pasan la coeducaci\u00f3n",
            "start": 797.79,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "este tipo de cr\u00e9ditos siguiente la mina",
            "start": 800.29,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente esto ya lo hab\u00eda incluso",
            "start": 804.85,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "informado su secretaria david cervantes",
            "start": 806.709,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "el total de apoyos ya aprobados",
            "start": 808.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tenemos el 76.7 por ciento ya tenemos",
            "start": 810.79,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "digamos toda la poblaci\u00f3n ya estimada",
            "start": 814.75,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que vamos a atender y simplemente nos",
            "start": 818.529,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "encontramos en un proceso un proceso de",
            "start": 820.569,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "depuraci\u00f3n de esta informaci\u00f3n para",
            "start": 822.579,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "poder ya pronto empezar ya con la",
            "start": 824.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n de hecho ya arrancamos pero",
            "start": 827.86,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "estaremos promoviendo esta dispersi\u00f3n en",
            "start": 830.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos meses siguiente la mina",
            "start": 832.209,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "ahora quisiera detenerme en hacer un",
            "start": 835.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis en temas de planeaci\u00f3n como",
            "start": 839.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "bien hemos platicado anteriormente el",
            "start": 842.08,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "programa mejoramiento urbano que es el",
            "start": 844.18,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "programa que est\u00e1 secretar\u00eda est\u00e1",
            "start": 845.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llevando a cabo el principal programa se",
            "start": 848.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "compone por cuatro elementos el primero",
            "start": 851.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de la parte equipamientos espacios",
            "start": 854.23,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos ya hemos hablado de ese tema el",
            "start": 855.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "segundo lo que corresponde a la parte de",
            "start": 858.01,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vivienda de mejoramientos ampliaciones o",
            "start": 860.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sustituciones de estas viviendas el",
            "start": 862.84,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tercero el tema de regularizaci\u00f3n de",
            "start": 864.85,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tenencia de suelo que ya anteriormente",
            "start": 866.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ya ha venido aqu\u00ed el dr pepper hachette",
            "start": 868.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a exponer y el cuarto que es muy",
            "start": 870.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "importante la actualizaci\u00f3n de los",
            "start": 873.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "instrumentos de planeaci\u00f3n a nivel",
            "start": 875.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "municipal siguiente l\u00e1mina",
            "start": 877.6,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "los objetivos del programa es obviamente",
            "start": 881.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una inversi\u00f3n en el",
            "start": 884.65,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "espacio p\u00fablico mejorar las condiciones",
            "start": 886.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de vida de estos habitantes en dichas",
            "start": 888.279,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "colonias y fomentar el desarrollo",
            "start": 890.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico a trav\u00e9s de la obra p\u00fablica es",
            "start": 892.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un elemento digamos fundamental en las",
            "start": 895.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "digamos particularidades muy espec\u00edficas",
            "start": 897.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de este programa es que ese incentivo",
            "start": 901.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico est\u00e1 muy focalizado en ciertos",
            "start": 903.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "municipios ya hemos dado esta",
            "start": 906.79,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n anteriormente donde estamos",
            "start": 908.44,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 910.029,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "gran parte de estos municipios en los",
            "start": 910.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estados del centro y sur del pa\u00eds sin",
            "start": 912.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "embargo aqu\u00ed vamos a hacer un \u00e9nfasis en",
            "start": 916.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el tema de las herramientas de",
            "start": 919.27,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n sabiendo de nuevo qu\u00e9 son los",
            "start": 921.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales los gobiernos",
            "start": 923.589,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "locales con los que hay que trabajar m\u00e1s",
            "start": 925.57,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "porque son ellos los que terminan",
            "start": 928.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "generando y promocionando estos",
            "start": 931.089,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "instrumentos de su obligaci\u00f3n llevarlos",
            "start": 933.61,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a cabo por lo cual uno de los trabajos",
            "start": 935.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que hemos venido haciendo una secretaria",
            "start": 937.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en colaboraci\u00f3n con otras secretar\u00edas de",
            "start": 940.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estado en el caso de secreta de",
            "start": 942.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gobernaciones espacios para poder llevar",
            "start": 944.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a cabo cursos de actualizaci\u00f3n a los",
            "start": 947.17,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos a nivel municipal",
            "start": 949.84,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina",
            "start": 951.64,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "los beneficios en el tema de digamos la",
            "start": 954.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n urbana el tema de justicia la",
            "start": 957.09,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "eficiencia mejorar las capacidades",
            "start": 959.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "locales y ataque a la corrupci\u00f3n estamos",
            "start": 960.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "fuertemente apoyando estos instrumentos",
            "start": 963.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque sabemos de antemano que podemos",
            "start": 966.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "simplificar transparentar es una forma",
            "start": 968.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de poder combatir la corrupci\u00f3n que la",
            "start": 971.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sepa cu\u00e1les son los problemas",
            "start": 974.31,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de desarrollo urbano sepa qu\u00e9 es lo que",
            "start": 976.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se puede que no se puede hacer de usos",
            "start": 978.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de suelo en sus colonias en su digamos",
            "start": 980.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "h\u00e1bitat siguiente la mina",
            "start": 983.04,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo previo a acceder la palabra",
            "start": 986.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lo que hemos venido nosotros trabajaron",
            "start": 989.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "2019 son 15 programas 13 municipales 1",
            "start": 991.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "metropolitano y 1 estatal ya en el 2020",
            "start": 994.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda estamos trabajando con 16",
            "start": 997.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "programas 14 municipales la",
            "start": 1000.92,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n 1 metropolitano otro",
            "start": 1002.6,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estatal",
            "start": 1004.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y recordar que el programa va tambi\u00e9n a",
            "start": 1006.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atender a los municipios que son los",
            "start": 1009.65,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "municipios emergentes donde estamos",
            "start": 1011.75,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "nosotros trabajando entonces tambi\u00e9n",
            "start": 1013.31,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "vamos a estar trabajando en dichos",
            "start": 1015.32,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "municipios actualizando los instrumentos",
            "start": 1016.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de planeaci\u00f3n desde el municipal hasta",
            "start": 1019.01,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "los programas de desarrollo regional",
            "start": 1021.47,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sobre todo haciendo \u00e9nfasis en aquellos",
            "start": 1022.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "digamos desarrollos regionales que",
            "start": 1025.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "claramente tenemos identificados ya sea",
            "start": 1027.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 1030.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el corredor del istmo o el tren maya",
            "start": 1032.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entonces las capacitaciones son digamos",
            "start": 1034.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las l\u00edneas de que llevamos a cabo la",
            "start": 1037.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "simplificaci\u00f3n de los de los mecanismos",
            "start": 1039.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1042.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de estos programas el lanzamiento los",
            "start": 1044.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "materiales metodol\u00f3gicos y el tema de",
            "start": 1047.03,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n entonces tanto la",
            "start": 1049.31,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de material como los",
            "start": 1050.78,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "procesos de capacitaci\u00f3n van de la mano",
            "start": 1052.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entre nosotros con la secretar\u00eda de",
            "start": 1054.67,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n sin m\u00e1s yo le cedo la",
            "start": 1057.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "palabra a la subsecretaria de karina",
            "start": 1058.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "servicio y agradecer que est\u00e1 tambi\u00e9n a",
            "start": 1061.31,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "su secretaria martha delgado para que",
            "start": 1062.96,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "nos puedan hablar de este tema muchas",
            "start": 1064.4,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "gracias buena tarde",
            "start": 1065.93,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "muchas gracias muchas gracias secretario",
            "start": 1071.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "meyer subsecretaria que es un gusto",
            "start": 1074.26,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "enorme que nos acompa\u00f1a es el d\u00eda de hoy",
            "start": 1076.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y estamos muy contentos en la secretaria",
            "start": 1078.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "muy contentas porque les venimos a",
            "start": 1081.64,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presentar una de las gu\u00edas que estamos",
            "start": 1083.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajando que ya est\u00e1 en nuestras redes",
            "start": 1085.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sociales en nuestra p\u00e1gina para que la",
            "start": 1088.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "puedan descargar y un poco en sinton\u00eda",
            "start": 1089.89,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "con lo que acaba de presentar el",
            "start": 1092.799,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "secretario mayor de la importancia de la",
            "start": 1094.059,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n urbana suena como algo muy",
            "start": 1095.71,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "abstracto que es la planeaci\u00f3n urbana",
            "start": 1097.419,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero en realidad tiene incidencias",
            "start": 1099.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "directas en nuestra calidad de vida y",
            "start": 1101.919,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "esto por qu\u00e9 porque justamente a trav\u00e9s",
            "start": 1103.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de la planeaci\u00f3n es donde se decide",
            "start": 1105.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se construyen casas donde se",
            "start": 1107.86,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "construyen escuelas en donde est\u00e1n las",
            "start": 1111.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "industrias en donde est\u00e1 justamente en",
            "start": 1112.809,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "los parques el transporte p\u00fablico",
            "start": 1115.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "entonces la planeaci\u00f3n realmente es muy",
            "start": 1118.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "importante es un documento que muchas",
            "start": 1119.799,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "veces o no existe o muy pocas personas",
            "start": 1122.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lo conocen entonces que estamos haciendo",
            "start": 1125.11,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desde la seda est\u00e1 bueno por encomienda",
            "start": 1127.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "del secretario roma en media y tambi\u00e9n",
            "start": 1129.34,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "alineados a lo que el presidente de la",
            "start": 1130.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica nos ha pedido de retomar la",
            "start": 1132.37,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "rector\u00eda del territorio que el estado",
            "start": 1134.08,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "mexicano se haga responsable y que no",
            "start": 1136.419,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en manos de intereses particulares",
            "start": 1138.429,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ya sean de empresas o de las propias",
            "start": 1142.149,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas que con sus manos construyen el",
            "start": 1145.539,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "h\u00e1bitat que puede haber un rumbo una",
            "start": 1147.309,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n una planeaci\u00f3n entonces",
            "start": 1149.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estuvimos aqu\u00ed hace creo que unas cinco",
            "start": 1151.32,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "semanas presentando lo que hemos hecho",
            "start": 1154.33,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "en materia de planeaci\u00f3n y estamos",
            "start": 1156.22,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "trabajando en tres vertientes la primera",
            "start": 1158.169,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "vertiente tiene que ver con el",
            "start": 1159.94,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "financiamiento estamos apoyando a los",
            "start": 1161.379,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "municipios a las zonas metropolitanas y",
            "start": 1163.929,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "a los estados a poder actualizar estos",
            "start": 1165.94,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "documentos y otras dos que son muy",
            "start": 1167.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "importantes es a generar capacidades",
            "start": 1170.289,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "porque porque es bien importante que las",
            "start": 1172.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as los ni\u00f1os as\u00ed como hoy tienen muy",
            "start": 1174.7,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "internalizado que es bien importante",
            "start": 1176.95,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "cuidar el agua cuidar el medio ambiente",
            "start": 1178.21,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "no reciclar la basura y as\u00ed como es de",
            "start": 1180.999,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "importante eso pues tambi\u00e9n lo es en",
            "start": 1184.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "materia de planeaci\u00f3n el que sepan que",
            "start": 1186.7,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "es importante es el transporte p\u00fablico",
            "start": 1189.58,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "que es importante moverse a pie en",
            "start": 1191.499,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "bicicleta en espacios seguros entonces",
            "start": 1192.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en esta parte de",
            "start": 1195.549,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "generar capacidades y al mismo tiempo en",
            "start": 1197.71,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "brindar herramientas entonces como",
            "start": 1200.11,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "present\u00f3 el secretario meyer hicimos ya",
            "start": 1201.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "una metodolog\u00eda simple",
            "start": 1203.649,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "normalmente los programas municipales de",
            "start": 1205.36,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano tomaban entre 8 meses",
            "start": 1207.61,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a un a\u00f1o un a\u00f1o y medio en ser",
            "start": 1209.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "elaborados eran documentos como muy",
            "start": 1211.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "extensos y muy poco legibles nosotros",
            "start": 1215.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "elaboramos esta gu\u00eda simplificada para",
            "start": 1217.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que se puedan hacer en cuatro meses y",
            "start": 1219.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de esta gu\u00eda surgen otras gu\u00edas",
            "start": 1221.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como la que les vamos a presentar hoy",
            "start": 1223.66,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que justamente tiene que ver como las",
            "start": 1225.28,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "personas nos involucramos en los",
            "start": 1227.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "procesos de planeaci\u00f3n entonces en la",
            "start": 1229.299,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "que sigue muy r\u00e1pido nada m\u00e1s quer\u00eda",
            "start": 1231.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ayudarles el contexto de que nos",
            "start": 1233.29,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "encontramos revisamos distintos",
            "start": 1234.7,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "instrumentos de planeaci\u00f3n y nos dimos",
            "start": 1236.559,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "cuenta que no est\u00e1n considerando las",
            "start": 1237.91,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "necesidades de las personas o que los",
            "start": 1239.98,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "m\u00e9todos que utilizan son obsoletos",
            "start": 1241.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "normalmente se hacen consultas p\u00fablicas",
            "start": 1244.15,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "consultas ciudadanas a mediod\u00eda en un",
            "start": 1246.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "foro hace mucho calor muy poca gente va",
            "start": 1248.169,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y lo que queremos m\u00e1s bien es que las",
            "start": 1250.66,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "personas participen en la siguiente lo",
            "start": 1253.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que pusimos lo que empezamos a ver fue",
            "start": 1255.669,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que de los casi 2.500 municipios en",
            "start": 1257.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "realidad 677 tienen alg\u00fan programa que",
            "start": 1260.559,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "est\u00e1 publicado pero que estos en su gran",
            "start": 1263.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda van a estar obsoletos en el",
            "start": 1265.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "corto mediano plazo y que adem\u00e1s de",
            "start": 1267.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "trabajar en actualizarlos busquen",
            "start": 1269.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "respondan a las sedas de las personas no",
            "start": 1271.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es lo mismo lo que necesita una ni\u00f1a lo",
            "start": 1273.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que necesita una mujer adulta una madre",
            "start": 1277.09,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de familia al usar la ciudad al usar el",
            "start": 1278.8,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "parque entender que hay un mercado cerca",
            "start": 1281.05,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "con todas estas labores de cuidado que",
            "start": 1282.97,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ya est\u00e9 se han expuesto anteriormente",
            "start": 1284.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces si bien tres de cada cuatro",
            "start": 1286.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "municipios en encuestas del inegi",
            "start": 1289.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3 que existen \u00f3rganos de",
            "start": 1292.2,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n ciudadana la verdad es que",
            "start": 1294.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "si uno o una va y le pregunta a las",
            "start": 1296.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personas de a pie si \u00e9ste se han",
            "start": 1299.29,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "involucrado o si saben cu\u00e1l es el uso",
            "start": 1301.39,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "del suelo de su colonia o si se permite",
            "start": 1303.07,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el edificio que acaban de construir a un",
            "start": 1305.41,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "lado pues muy pocas veces la persona las",
            "start": 1306.82,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "personas lo saben entonces por eso",
            "start": 1308.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hicimos esta gu\u00eda en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 1311.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que quisiera presentarles de manera muy",
            "start": 1313.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida esta visi\u00f3n integrada que tenemos",
            "start": 1315.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desde la secretaria lo mencion\u00e9 muy al",
            "start": 1318.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "inicio tiene que ver con el tema del",
            "start": 1320.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "financiamiento o sea apostarle con",
            "start": 1322.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "recursos con recursos federales tiene",
            "start": 1324.97,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que ver con esta generaci\u00f3n de",
            "start": 1327.43,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "capacidades y con brindar herramientas",
            "start": 1329.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para que los municipios y tambi\u00e9n en los",
            "start": 1330.57,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "profesionales en la materia no desde la",
            "start": 1333.91,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "academia",
            "start": 1336.7,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la ausencia pero tambi\u00e9n los propios",
            "start": 1337.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "urbanistas arquitectos soci\u00f3logos",
            "start": 1339.69,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "economistas se involucren en esto y por",
            "start": 1341.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es importante la planeaci\u00f3n ya lo",
            "start": 1346.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "dijo el secretario meyer pero tiene tres",
            "start": 1348.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "temas muy importantes lo primero es que",
            "start": 1350.08,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "necesitamos que las ciudades sean",
            "start": 1352.24,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "mejores espacios para todas las personas",
            "start": 1353.65,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "creo que justamente esta crisis",
            "start": 1355.51,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "sanitaria ha puesto en evidencia que los",
            "start": 1357.429,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres son los que m\u00e1s se est\u00e1n",
            "start": 1359.049,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "padeciendo porque son los que viven muy",
            "start": 1361.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "alejados de sus fuentes de empleo que",
            "start": 1363.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tienen que tomar diversos transportes",
            "start": 1365.71,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y lo otro es que es importante",
            "start": 1367.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que el desarrollo urbano tambi\u00e9n",
            "start": 1370.059,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "promueva el desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 1371.679,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "especialmente el desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 1373.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "local ya lo ve\u00edamos con el tema de las",
            "start": 1375.25,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tandas la importancia tambi\u00e9n de estos",
            "start": 1377.26,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "micro negocios y como activa en la",
            "start": 1379.09,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ciudad y esto es posible con usos mixtos",
            "start": 1380.71,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "no cu\u00e1ntos de nosotros no hemos vivido o",
            "start": 1383.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nos ha tocado ir a visitar alg\u00fan",
            "start": 1385.809,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "pariente que vive en un conjunto",
            "start": 1387.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "habitacional de vivienda que se hizo muy",
            "start": 1389.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en la periferia en donde solo hay casas",
            "start": 1392.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "no est\u00e9 y de pronto lo \u00fanico que hay",
            "start": 1394.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para comprar o comer es el oxxo o alguna",
            "start": 1396.37,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tienda de autoservicio en la esquina",
            "start": 1399.22,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n es importante este",
            "start": 1400.809,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "impulso a la econom\u00eda desde",
            "start": 1402.85,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante pues es que pensamos",
            "start": 1404.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en las personas m\u00e1s pobres entonces en",
            "start": 1407.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la que sigue ya vienen de manera un poco",
            "start": 1409.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s detallada los lineamientos",
            "start": 1411.56,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "simplificados que \u00e9stos ya est\u00e1n en la",
            "start": 1413.78,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina esto es para poderlos hacer en",
            "start": 1415.55,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cuatro meses les invito a todas a todos",
            "start": 1417.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que los podamos descargar y aqu\u00ed lo que",
            "start": 1419.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "buscamos son cinco pilares importantes",
            "start": 1421.91,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lo primero es que la ciudad sea compacta",
            "start": 1424.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "densa y mixta y estos son un poco como",
            "start": 1426.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la receta de cocina verde lo que",
            "start": 1429.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "significa una ciudad densa quiere decir",
            "start": 1430.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s personas puedan vivir en una",
            "start": 1433.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hect\u00e1rea y esto se logra a trav\u00e9s de que",
            "start": 1435.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los edificios las edificaciones sean de",
            "start": 1437.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dos tres cuatro niveles no tienen que",
            "start": 1439.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ser rascacielos sino y tampoco tenemos",
            "start": 1442.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que vivir apretados sino que justamente",
            "start": 1444.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al poder vivir en un edificio de cuatro",
            "start": 1446.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "niveles esto permita que hay un parque",
            "start": 1448.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "al frente de nuestra casa que est\u00e9 cerca",
            "start": 1450.92,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "a nuestras fuentes de empleo justamente",
            "start": 1453.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo que busca una ciudad compacta pues no",
            "start": 1455.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "es esta ciudad completamente extendida",
            "start": 1457.25,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que se va hacia el horizonte y parece un",
            "start": 1459.32,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tapete sin fin",
            "start": 1461.03,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "y que podemos tambi\u00e9n vivir cerca donde",
            "start": 1462.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trabajamos donde nuestros hijos nuestras",
            "start": 1464.66,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "hijas van a la escuela y tambi\u00e9n hay un",
            "start": 1466.64,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "tema bien importante que tiene que ver",
            "start": 1469.309,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "con el medio ambiente no tenemos que",
            "start": 1470.809,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "tener una relaci\u00f3n est\u00e9 simbi\u00f3tica",
            "start": 1472.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "positiva tenemos que entender que las",
            "start": 1474.92,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ciudades est\u00e1n emplazadas en un entorno",
            "start": 1476.75,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "natural y hay que tener una buena",
            "start": 1478.37,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el entorno natural y lo m\u00e1s",
            "start": 1479.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "importante es que tenemos que hacer",
            "start": 1481.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ciudades que sean inclusivas y que",
            "start": 1483.95,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sean equitativas principalmente",
            "start": 1485.48,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pensando en nuestras ni\u00f1as nuestros",
            "start": 1487.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os j\u00f3venes personas de la tercera",
            "start": 1489.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "edad personas con discapacidad personas",
            "start": 1492.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que a lo mejor viven en condiciones de",
            "start": 1494.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pobreza la poblaci\u00f3n ind\u00edgena y lo que",
            "start": 1496.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "busc\u00e1bamos era esto poner al centro de",
            "start": 1498.5,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "las personas que fuera muy claro no",
            "start": 1500.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "depronto as\u00ed se puede erradicar la",
            "start": 1502.67,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n si las personas tienen muy",
            "start": 1504.65,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "claro qu\u00e9 es lo que hay a un lado de su",
            "start": 1506.21,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "casa y que est\u00e1 permitido que no est\u00e1",
            "start": 1507.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "permitido y ya viendo en espec\u00edfico c\u00f3mo",
            "start": 1509.63,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "podemos incorporar la visi\u00f3n de las",
            "start": 1512.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "personas bueno hay distintas",
            "start": 1515.179,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "metodolog\u00edas nosotros nos estamos",
            "start": 1516.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "basando en esta gu\u00eda en la que sigue en",
            "start": 1518.57,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "metodolog\u00edas cualitativas y qu\u00e9",
            "start": 1521.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "significan las metodolog\u00edas cualitativas",
            "start": 1524.24,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1525.98,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "lo cuantitativo son porcentajes son",
            "start": 1527.399,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "n\u00fameros cerrados son cu\u00e1ntas mujeres",
            "start": 1529.889,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos hombres viven en una colonia",
            "start": 1532.409,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pero las metodolog\u00edas cualitativas",
            "start": 1534.229,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "justamente lo que buscan son esas",
            "start": 1536.749,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "cualidades cu\u00e1les son las necesidades de",
            "start": 1538.679,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "las personas",
            "start": 1541.139,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "no yo como hombre como mujer que",
            "start": 1541.919,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "necesito de el entorno en donde vivo",
            "start": 1544.169,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los comportamientos que me",
            "start": 1546.629,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que yo tuviera y tambi\u00e9n en mi",
            "start": 1548.639,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comunidad tuviera cu\u00e1les son mis",
            "start": 1551.099,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "problemas no pues es que aqu\u00ed no pasa la",
            "start": 1552.509,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "basura o est\u00e1 muy oscuro este o en mi",
            "start": 1554.309,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "colonia la verdad no pasa el transporte",
            "start": 1557.399,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablico o me gustar\u00eda que hubieran",
            "start": 1559.139,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "bicicletas como las que hay en las zonas",
            "start": 1560.759,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "c\u00e9ntricas de la ciudad",
            "start": 1562.83,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "y entonces justamente este tipo de",
            "start": 1564.929,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "herramientas nos ayudan a revelar eso",
            "start": 1566.999,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que las personas necesitan en",
            "start": 1569.099,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sus ciudades ya lo pueden descargar ah\u00ed",
            "start": 1570.96,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la p\u00e1gina de la secretar\u00eda www",
            "start": 1573.419,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "punto gob.mx diagonal se da t\u00fa ah\u00ed ya",
            "start": 1575.929,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en nuestra gu\u00eda que se llama",
            "start": 1579.57,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "trazando ciudades justamente este trazo",
            "start": 1581.129,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "tiene que ser un trazo colectivo y un",
            "start": 1583.739,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "poco profundizando en qu\u00e9 consiste la",
            "start": 1586.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "gu\u00eda bueno la gu\u00eda tiene 14 herramientas",
            "start": 1588.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en la que sigue viene gracias",
            "start": 1591.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "justamente que se dividen en estas tres",
            "start": 1594.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cosas primero escuchar y valorar que",
            "start": 1597.179,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "necesitan las personas lo segundo tiene",
            "start": 1599.16,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que ver con un tema de que las personas",
            "start": 1601.38,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se involucren activamente a trav\u00e9s de",
            "start": 1602.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "talleres participativos en donde deciden",
            "start": 1605.49,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y son parte de esta toma de decisiones",
            "start": 1608.07,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "valga la redundancia de lo que necesitan",
            "start": 1612.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en su ciudad y tambi\u00e9n hay varias",
            "start": 1615.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "herramientas digitales que seguramente",
            "start": 1617.22,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "ahorita se las dir\u00e9 pero muchos de",
            "start": 1618.78,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ustedes que nos ven desde sus casas o",
            "start": 1620.4,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes est\u00e1n aqu\u00ed en palacio nacional",
            "start": 1622.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "han tenido entonces en la que sigue ya",
            "start": 1624.419,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "vienen las distintas herramientas son 14",
            "start": 1626.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "10 de ellas est\u00e1n presentadas aqu\u00ed de",
            "start": 1629.4,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "escucha y valoraci\u00f3n y de",
            "start": 1631.95,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "involucramiento y hay estas herramientas",
            "start": 1633.059,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que se pueden hacer de manera grupal o",
            "start": 1634.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de manera individual de manera grupal",
            "start": 1636.929,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ahorita pues se est\u00e1n haciendo nuevos",
            "start": 1639.15,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nuevas formas y nuevos m\u00e9todos para",
            "start": 1641.13,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "poderlas continuar pero tiene que ver",
            "start": 1643.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "con t\u00e9cnicas de observaci\u00f3n y grupos de",
            "start": 1645.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "enfoque que muchas veces algunas de",
            "start": 1647.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estas metodolog\u00edas se utilizan tambi\u00e9n",
            "start": 1649.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en estudios de mercado por ejemplo en",
            "start": 1651.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "donde se junta un grupo de personas y se",
            "start": 1654.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "les preguntan su opini\u00f3n acerca en este",
            "start": 1656.039,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "caso de su ciudad de su barrio",
            "start": 1658.47,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n est\u00e1s de escucha y valoraci\u00f3n",
            "start": 1660.06,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "son las entrevistas y las encuestas en",
            "start": 1662.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el caso de involucramiento hay un sinf\u00edn",
            "start": 1665.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y la verdad es que est\u00e1s en lo personal",
            "start": 1667.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "son mis favoritas las hemos aplicado van",
            "start": 1669.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a ir viendo fotos de lo que hemos hecho",
            "start": 1671.67,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a lo largo de estos meses al frente de",
            "start": 1673.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la subsecretar\u00eda con \u00e9l",
            "start": 1675.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y del secretario meyer al frente de la",
            "start": 1678.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda y hacemos el dise\u00f1o",
            "start": 1679.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "participativo esto es decir que las",
            "start": 1682.59,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as los ni\u00f1os se involucran tambi\u00e9n",
            "start": 1684.15,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hemos hecho cartograf\u00eda participativa",
            "start": 1686.07,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "esto quiere decir que dentro de un mapa",
            "start": 1688.02,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "o de un plano las personas pueden",
            "start": 1690.21,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "decidir en su colonia no pues aqu\u00ed me",
            "start": 1691.95,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que ver un parque aqu\u00ed que",
            "start": 1693.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hubiera una parada del metrob\u00fas o del",
            "start": 1695.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "autob\u00fas en mi ciudad no marchas",
            "start": 1698.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "exploratorias esto quiere salir quiere",
            "start": 1700.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "decir salir en grupo e identificar si en",
            "start": 1702.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "una esquina es donde se acumula la",
            "start": 1704.97,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "basura si otra esquina la que est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 1706.26,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "oscura si me gustar\u00eda que hubiera a lo",
            "start": 1708.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mejor algo que redujera la velocidad de",
            "start": 1710.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los coches en una intersecci\u00f3n talleres",
            "start": 1713.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de estas hay individuales como",
            "start": 1715.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "un d\u00eda contigo y vox populi en la que",
            "start": 1718.65,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "sigue vienen",
            "start": 1721.11,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "algunas de las consideraciones que",
            "start": 1722.809,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "nosotros hemos aplicado porque",
            "start": 1725.749,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "justamente es bien importante involucrar",
            "start": 1727.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "a nuestras ni\u00f1as a nuestros ni\u00f1os en los",
            "start": 1729.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "temas de planeaci\u00f3n en los temas de",
            "start": 1732.559,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "ciudad finalmente son ellas son ellos",
            "start": 1734.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los que van a vivir en las ciudades que",
            "start": 1736.46,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "nosotros les estamos dejando entonces",
            "start": 1738.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hemos hecho distintos criterios para que",
            "start": 1741.009,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "se puedan involucrar aqu\u00ed les",
            "start": 1744.08,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "presentamos algunas fotos de talleres",
            "start": 1745.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que hemos tenido especialmente este es",
            "start": 1747.139,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "en nayarit en donde a trav\u00e9s del",
            "start": 1749.36,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "programa mejoramiento urbano ya",
            "start": 1751.1,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "empezamos a aplicar parte de estas",
            "start": 1752.299,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "metodolog\u00edas desde el a\u00f1o pasado y en",
            "start": 1754.19,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "esta gu\u00eda lo que hacemos es recopilar",
            "start": 1755.929,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "todo el material que se ha generado en",
            "start": 1757.94,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la que sigue ya vienen las herramientas",
            "start": 1760.97,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que estamos utilizando frente a la",
            "start": 1764.11,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "contingencia estas son fotos de lo que",
            "start": 1766.429,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hemos hecho en este momento con el",
            "start": 1768.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "programa emergente de mejoramiento",
            "start": 1770.419,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "urbano donde desde la subsecretar\u00eda nos",
            "start": 1772.46,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 hacer todos los instrumentos de",
            "start": 1774.289,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n de los municipios que ha",
            "start": 1775.879,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "presentado anteriormente el secretario",
            "start": 1777.259,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "meyer y se hicieron encuestas y",
            "start": 1778.549,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entrevistas porque es muy importante que",
            "start": 1780.919,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en estas intervenciones territoriales en",
            "start": 1783.019,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "esta decisi\u00f3n de qu\u00e9 parque que escuela",
            "start": 1785.059,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "que mercado",
            "start": 1786.919,
            "duration": 22.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1789.21,
            "duration": 22.89
        },
        {
            "text": "muchas gracias y una felicitaci\u00f3n y un",
            "start": 1809.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "agradecimiento muy profundo a todo el",
            "start": 1812.1,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico que frente a esta",
            "start": 1813.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contingencia est\u00e1 est\u00e9 apoy\u00e1ndonos a",
            "start": 1815.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todos como pa\u00eds a salir adelante y",
            "start": 1818.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "justamente tomando todas estas",
            "start": 1821.1,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "consideraciones de sana distancia a",
            "start": 1822.69,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todas estas consideraciones ustedes",
            "start": 1824.73,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "pueden ver en pantalla que se han",
            "start": 1826.65,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "elaborado para el programa emergente de",
            "start": 1827.85,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "desarrollo perd\u00f3n de mejoramiento urbano",
            "start": 1830.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "encuestas entrevistas con todas las",
            "start": 1832.73,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "medidas sanitarias porque es bien",
            "start": 1835.23,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "importante que la participaci\u00f3n de las",
            "start": 1836.73,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "personas no se pierda y en la siguiente",
            "start": 1838.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vienen las herramientas digitales en",
            "start": 1840.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "donde justamente lo que les dice es un",
            "start": 1843.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "momento estoy segura que muchos de",
            "start": 1845.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ustedes tienen ese grupo en whatsapp con",
            "start": 1847.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los vecinos en donde de pronto se quejan",
            "start": 1849.36,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mucho pero que si bien importante porque",
            "start": 1851.55,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "te enteras de lo que est\u00e1 sucediendo de",
            "start": 1853.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "si hubo un asalto de si se fundi\u00f3 una",
            "start": 1855.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "l\u00e1mpara de si \u00e9ste de pronto no est\u00e1",
            "start": 1857.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pasando la basura entonces hay",
            "start": 1860.25,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "herramientas ya en el mundo digital que",
            "start": 1862.44,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "nos ayudan mucho que adem\u00e1s nos ayudan",
            "start": 1864.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "frente a esta pandemia y obviamente",
            "start": 1865.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tenemos que superar las brechas",
            "start": 1867.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "digitales que a veces hay por temas de",
            "start": 1869.85,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "edad por temas tambi\u00e9n de acceso",
            "start": 1872.79,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "a una computadora un celular con",
            "start": 1874.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "internet pero cuando tenemos acceso a",
            "start": 1877.059,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "ellas son super \u00fatiles nos ayudan un",
            "start": 1879.73,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mont\u00f3n son desde los grupos en facebook",
            "start": 1881.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en donde se pueden subir encuestas y",
            "start": 1883.96,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "preguntar qu\u00e9 es lo que quieren las",
            "start": 1886.63,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "personas de su ciudad donde podemos",
            "start": 1887.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tener estas comunidades de whatsapp que",
            "start": 1890.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "son ya cada vez m\u00e1s comunes para poder",
            "start": 1892.57,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "organizar y ponernos de acuerdo sobre",
            "start": 1895.18,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nuestro entorno en nuestra ciudad",
            "start": 1896.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "encuestas en l\u00ednea esto ya tienen un",
            "start": 1898.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "buen rato a m\u00ed me toc\u00f3 justamente para",
            "start": 1900.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mi tesis de la maestr\u00eda utilizar las",
            "start": 1902.62,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "herramientas de las encuestas en l\u00ednea y",
            "start": 1904.66,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entrevistas que se pueden hacer",
            "start": 1906.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ahora ya hay un sinf\u00edn de plataformas",
            "start": 1908.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "digitales para poder tener videollamadas",
            "start": 1911.29,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "y videoconferencias y \u00e9stas tambi\u00e9n nos",
            "start": 1913.15,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ayudan para poder acercar distancias",
            "start": 1914.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "acortar las no en el espacio f\u00edsico pero",
            "start": 1917.52,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con los temas de la contingencia",
            "start": 1920.47,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sanitaria",
            "start": 1922.15,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la que sigue",
            "start": 1924.83,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "justamente lo que quer\u00edamos aqu\u00ed es",
            "start": 1927.299,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "poderles decir que todo esto que estamos",
            "start": 1930.259,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "trabajando desde la secretaria en el",
            "start": 1932.61,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "contexto mexicano tiene un aporte",
            "start": 1935.129,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "globalmente y por eso hoy nos acompa\u00f1a",
            "start": 1937.7,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "la subsecretaria marta delgado porque",
            "start": 1940.259,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hemos estado trabajando muy muy de la",
            "start": 1942.509,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "mano",
            "start": 1944.369,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "ahorita se va a presentar un v\u00eddeo pero",
            "start": 1945.059,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "justamente ella es quien preside la",
            "start": 1946.619,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "asamblea de onu-h\u00e1bitat y desde m\u00e9xico",
            "start": 1948.36,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "hacia el mundo tambi\u00e9n estamos haciendo",
            "start": 1950.489,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "estas conexiones aprendiendo de lo que",
            "start": 1952.379,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "han hecho en otros contextos",
            "start": 1954.36,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "especialmente latinoamericanos pero",
            "start": 1955.639,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n c\u00f3mo podemos en la agenda global",
            "start": 1958.049,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos en el tema de la",
            "start": 1961.109,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conferencia de h\u00e1bitat 3 que se hizo",
            "start": 1963.419,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este hace un par de a\u00f1os con el",
            "start": 1965.549,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "cumplimiento de los objetivos de",
            "start": 1967.739,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "desarrollo sostenible frente al",
            "start": 1969.119,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "escenario del cobi 19 c\u00f3mo podemos",
            "start": 1970.919,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "justamente ir avanzando desde lo local",
            "start": 1973.83,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "desde lo nacional hacia lo global as\u00ed",
            "start": 1976.619,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que los dejo con un v\u00eddeo y despu\u00e9s es",
            "start": 1979.379,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n de la subsecretaria",
            "start": 1981.749,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "delgado much\u00edsimas gracias",
            "start": 1983.07,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2000.17,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2008.95,
            "duration": 77.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2089.949,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2100.77,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenas tardes yo",
            "start": 2113.44,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "prefiero hablar de aqu\u00ed desde la mesa",
            "start": 2115.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "distinguido secretario rom\u00e1n mayer muy",
            "start": 2117.01,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "distinguidos compa\u00f1eros colaboradores",
            "start": 2120.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "distinguidas subsecretaria karim arvizu",
            "start": 2122.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "es un verdadero gusto para m\u00ed poder",
            "start": 2125.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "compartir con ustedes este espacio el",
            "start": 2128.319,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy para hablar de este tema tan",
            "start": 2130.3,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "relevante y tambi\u00e9n sobre todo para",
            "start": 2132.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "platicarles c\u00f3mo ha venido acompa\u00f1ando",
            "start": 2135.51,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "la labor internacional la tarea de las",
            "start": 2138.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "edad que ha sido verdaderamente ejemplar",
            "start": 2140.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ha sido un hito como la seda tu ha",
            "start": 2143.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mostrado que se pueden hacer las cosas",
            "start": 2145.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "muy distintas de forma muy innovadora y",
            "start": 2148.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la mano con las comunidades que nos",
            "start": 2151.93,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "eligieron para servirlas aunque suena",
            "start": 2154.63,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "il\u00f3gico por mucho tiempo la pol\u00edtica",
            "start": 2157.829,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "urbana nacional se hizo excluyendo la",
            "start": 2161.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "voz de la mayor\u00eda de las personas de la",
            "start": 2164.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n espec\u00edficamente como ya han",
            "start": 2167.05,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mencionado el secretario y la",
            "start": 2169.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "subsecretaria las poblaciones que tienen",
            "start": 2171.49,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "mayor vulnerabilidad",
            "start": 2173.95,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "y las ciudades se han convertido poco a",
            "start": 2176.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "poco en centros que tambi\u00e9n han",
            "start": 2179.329,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "representado un polo de desigualdad y de",
            "start": 2181.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pobreza y en lugar de ser los",
            "start": 2184.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "catalizadores que necesitar\u00edan ser del",
            "start": 2187.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "desarrollo sostenible me es muy grato",
            "start": 2189.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "comprobar que nuestra administraci\u00f3n en",
            "start": 2193.16,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "la que pertenecemos que estamos",
            "start": 2195.26,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "colaborando ha asumido un liderazgo y la",
            "start": 2196.609,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "verdad muy activo para reducir las",
            "start": 2200.809,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "brechas de desigualdad que se han",
            "start": 2204.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "producido durante a\u00f1os en donde las",
            "start": 2206.42,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "comunidades se han ido abandonando y el",
            "start": 2209.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "derecho a una ciudad digna y una ciudad",
            "start": 2212.779,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "segura ha sido impulsado por la actual",
            "start": 2214.88,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "pues el actual secretario meyer te",
            "start": 2217.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "felicito tambi\u00e9n a todo tu equipo y es",
            "start": 2222.019,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "muy importante reconocer esta labor que",
            "start": 2225.559,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ha hecho en la ciudad tu el infonavit la",
            "start": 2227.72,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "conabia el fovissste y todas las",
            "start": 2229.309,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "instituciones que conforman la",
            "start": 2231.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "arquitectura institucional para el",
            "start": 2233.779,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano sostenible del pa\u00eds",
            "start": 2236.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cambiando la realidad de m\u00e1s de",
            "start": 2238.94,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "dos mil cuatrocientos sesenta municipios",
            "start": 2241.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y por eso el secretario marcelo",
            "start": 2243.589,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "ebrard nos ha instruido a acompa\u00f1ar a la",
            "start": 2247.13,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "secretaria para desde el primer d\u00eda de",
            "start": 2250.46,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n tener una l\u00ednea de",
            "start": 2255.02,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "trabajo que promueva una planeaci\u00f3n",
            "start": 2256.819,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "incluyente como un principio b\u00e1sico del",
            "start": 2258.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano sostenible en este",
            "start": 2261.349,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "sentido nosotros pues tenemos una",
            "start": 2263.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "agencia de las naciones unidas que",
            "start": 2266.06,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "colabora a nivel global que se llama",
            "start": 2267.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "onu-h\u00e1bitat como vieron en el v\u00eddeo esta",
            "start": 2269.39,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "agencia global lo que hace es dentro del",
            "start": 2272.39,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "sistema o no encabezar los esfuerzos",
            "start": 2275.599,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "para implementar la nueva agenda urbana",
            "start": 2277.3,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "como indica en su pre\u00e1mbulo esta nueva",
            "start": 2279.94,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "agenda busca lograr un futuro mejor y",
            "start": 2283.16,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sostenible en el que todas las",
            "start": 2286.579,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "personas gocen de igualdad de derechos",
            "start": 2288.349,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de acceso a beneficios y de",
            "start": 2290.69,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "oportunidades que les puedan ofrecer las",
            "start": 2292.369,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "ciudades entonces aqu\u00ed se ha hecho",
            "start": 2294.829,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un gran trabajo para que el plan",
            "start": 2297.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nacional de desarrollo pueda tener",
            "start": 2299.569,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "imbricados todos estos conceptos que",
            "start": 2302.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se van acompa\u00f1ados por una",
            "start": 2306.05,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica importante de bienestar y de",
            "start": 2307.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n entonces estos son tres",
            "start": 2310.75,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ejes importantes que el actual gobierno",
            "start": 2313.55,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico ha tratado de proyectar en la",
            "start": 2315.68,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica multilateral me gustar\u00eda",
            "start": 2320.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "decirles que pues tradicionalmente la",
            "start": 2322.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica exterior es como que hacia",
            "start": 2324.35,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "afuera y son lo internacional y el",
            "start": 2326.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gobierno federal pero el secretario",
            "start": 2328.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ebrard y el secretario meyer han",
            "start": 2331.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "decidido que tambi\u00e9n la pol\u00edtica",
            "start": 2334.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "internacional tenga un reflejo a nivel",
            "start": 2336.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de las ciudades a nivel urbano y como",
            "start": 2340.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "resultado de este trabajo hemos podido",
            "start": 2343.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "colaborar con la ciudad t\u00fa tambi\u00e9n con",
            "start": 2345.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el apoyo de los dos secretarios podemos",
            "start": 2348.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidir la primera asamblea de la onu",
            "start": 2350.33,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "h\u00e1bitat para el per\u00edodo de cuatro a\u00f1os",
            "start": 2352.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "1924 y desde ah\u00ed estamos tratando de",
            "start": 2355.21,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "impulsar soluciones para promover una",
            "start": 2358.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una planeaci\u00f3n participativa e inclusiva",
            "start": 2361.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a nivel nacional y global es importante",
            "start": 2363.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mencionar que cuando el presidente",
            "start": 2367.52,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por ejemplo que la mejor pol\u00edtica",
            "start": 2369.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "exterior es la interior precisamente se",
            "start": 2371.29,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "refiere a que de fuera tenemos que traer",
            "start": 2374.48,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las mejores pr\u00e1cticas oportunidades y",
            "start": 2376.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las posibilidades tambi\u00e9n financieras",
            "start": 2379.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "este acceso a inversi\u00f3n extranjera que",
            "start": 2382.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pueda beneficiar y derramar en las",
            "start": 2385.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comunidades locales la siguiente por",
            "start": 2387.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "favor como como primer ejemplo de la",
            "start": 2389.42,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "importancia de esta planeaci\u00f3n urbana",
            "start": 2392.63,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que tiene una dimensi\u00f3n socioecon\u00f3mica y",
            "start": 2394.57,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esta gu\u00eda metodol\u00f3gica de",
            "start": 2398.17,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n socioecon\u00f3mica municipal",
            "start": 2400.49,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por eso lo presentamos en este segmento",
            "start": 2403.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de las conferencias se detallan la forma",
            "start": 2406.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como las comunidades pueden implementar",
            "start": 2409.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "acciones puntuales para aminorar los",
            "start": 2411.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "impactos de la epidemia es muy notorio",
            "start": 2414.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que la importancia de la comunidad para",
            "start": 2417.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lograr una gobernanza efectiva es pues",
            "start": 2421.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esencial y tambi\u00e9n la necesidad de la",
            "start": 2424.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "solidaridad como un principio esencial",
            "start": 2426.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2430.01,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "justicia e igualdad y finalmente un",
            "start": 2431.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tercer componente que son alianzas",
            "start": 2434.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas que necesitan las",
            "start": 2437.09,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "comunidades como mecanismos para una",
            "start": 2439.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n efectiva de las pol\u00edticas",
            "start": 2442.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 2444.51,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "como podr\u00e1n observar retomando lo ya",
            "start": 2447.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "expuesto por la subsecretaria arvizu y",
            "start": 2449.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el subsecretario mayer de esta manera se",
            "start": 2451.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "atiende el desarrollo urbano desde lo",
            "start": 2455.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "local y se promueve una importancia de",
            "start": 2456.89,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "solidaridad y alianzas estrat\u00e9gicas este",
            "start": 2459.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tipo de alianzas se dan a nivel nacional",
            "start": 2463.16,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n las estamos haciendo a",
            "start": 2465.59,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "nivel global la siguiente por favor",
            "start": 2467.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tenemos por ejemplo una un \u00edndice de",
            "start": 2469.66,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad del desarrollo de la onu",
            "start": 2472.88,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "h\u00e1bitat que ha sido pues una herramienta",
            "start": 2476.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "muy importante como resultado de la",
            "start": 2479.99,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "actual crisis de kobe 19 hemos aprendido",
            "start": 2482.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que el 90 por ciento de los casos est\u00e1n",
            "start": 2485.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "reportados en las ciudades nos hemos",
            "start": 2487.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "visto en la necesidad de acelerar el",
            "start": 2490.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "desarrollo de instrumentos que nos",
            "start": 2492.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "permitan identificar y atender todos los",
            "start": 2494.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "impactos de la pandemia en los entornos",
            "start": 2497.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "urbanos y tambi\u00e9n es aqu\u00ed en donde",
            "start": 2500.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "necesitamos incentivar m\u00e1s",
            "start": 2502.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aceleradamente la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 2504.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en este sentido por ejemplo se han",
            "start": 2507.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "identificado tras una intensa",
            "start": 2510.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que hay tres factores de",
            "start": 2512.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "contagio que tienen una estrecha",
            "start": 2516.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n con el territorio uno",
            "start": 2518.21,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "aspectos asociados con el lugar por",
            "start": 2520.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ejemplo el tiempo de vivienda el nivel",
            "start": 2523.069,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de hacinamiento despu\u00e9s el nivel de la",
            "start": 2525.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "movilidad que est\u00e1 enfocado en los",
            "start": 2528.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tiempos de recorrido de viaje el tipo",
            "start": 2531.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "las condiciones del transporte y",
            "start": 2533.66,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "finalmente al tipo de trabajo las",
            "start": 2535.91,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "labores que desempe\u00f1a cada persona que",
            "start": 2538.069,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "es lo que hacen hay labores que tienen",
            "start": 2539.839,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "m\u00e1s riesgo de contagio que otras con",
            "start": 2542.059,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "base en los indicadores que est\u00e1n",
            "start": 2545.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "distribuidos en estos tres factores que",
            "start": 2547.97,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "son 12 indicadores este \u00edndice de",
            "start": 2550.04,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad espacial que hemos",
            "start": 2553.309,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "compartido de la onu-h\u00e1bitat nos lo ha",
            "start": 2555.13,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "compartido a nosotros se pueden",
            "start": 2557.569,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "identificar los lugares de mayor",
            "start": 2559.849,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n donde aumenta la posibilidad",
            "start": 2561.559,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de infecci\u00f3n y tambi\u00e9n por lo tanto se",
            "start": 2563.599,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pueden aplicar acciones directas de",
            "start": 2567.049,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n",
            "start": 2569.299,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "y medir el impacto de las medidas de las",
            "start": 2570.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas a nivel urbano la que",
            "start": 2573.84,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 2576.6,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n al tema de la vivienda otra",
            "start": 2577.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vez quisiera reconocer el trabajo de ese",
            "start": 2580.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dato de conavi de infonavit que han",
            "start": 2582.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "enfocado sus esfuerzos en brindar",
            "start": 2585.28,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "viviendas dignas a las y los mexicanos",
            "start": 2588.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando tambi\u00e9n con esto al",
            "start": 2590.67,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "combate del cob y una importante",
            "start": 2593.83,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n es se\u00f1alar que la",
            "start": 2595.99,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n regional que han impulsado",
            "start": 2600.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tomando en cuenta el uso de suelo",
            "start": 2603.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mixto como un instrumento para cortar",
            "start": 2607.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las distancias y reducir el nivel de",
            "start": 2610.24,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "riesgo en general la subsecretaria del",
            "start": 2612.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "viso mencion\u00f3 en su presentaci\u00f3n la",
            "start": 2613.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "forma como uno densificar una comunidad",
            "start": 2616.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y dos darle tambi\u00e9n los espacios de",
            "start": 2619.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "convivencia ayudan a bueno a un",
            "start": 2621.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "bienestar y en el caso de la pandemia",
            "start": 2624.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nos tambi\u00e9n nos va a ayudar mucho al",
            "start": 2626.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "redise\u00f1o de la nueva comunidad que se va",
            "start": 2629.05,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a enfrentar a esta pero tambi\u00e9n a otras",
            "start": 2632.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desafortunadamente formas de virus de",
            "start": 2634.92,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "contagios de pandemias y necesitamos",
            "start": 2637.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aprender a convivir en el espacio",
            "start": 2639.46,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "p\u00fablico ya dise\u00f1ar los espacios",
            "start": 2641.83,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "para este tipo de situaciones finalmente",
            "start": 2644.549,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "quisiera decir que la que sigue tenemos",
            "start": 2647.279,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "un tercer proyecto que se est\u00e1",
            "start": 2651.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "desarrollando entre la subsecretar\u00eda y",
            "start": 2653.369,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la onu-h\u00e1bitat con el invaluable apoyo",
            "start": 2656.279,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de la seda de las instituciones",
            "start": 2658.769,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "infonavit y fundaci\u00f3n hogares que se",
            "start": 2660.809,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "llama unidad para la innovaci\u00f3n y",
            "start": 2663.029,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "prosperidad urbana",
            "start": 2665.279,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed derivado de la pol\u00edtica que tenemos",
            "start": 2667.199,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "exterior que est\u00e1 enfocada en generar",
            "start": 2670.489,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "espacios de acceso justo y equitativo",
            "start": 2673.249,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para las comunidades en todo el mundo",
            "start": 2676.679,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "especialmente en las comunidades que han",
            "start": 2679.549,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "estado hist\u00f3ricamente marginadas la",
            "start": 2681.839,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "unidad busca ser el epicentro de las",
            "start": 2684.329,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "soluciones innovadoras en los retos",
            "start": 2689.759,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "urbanos cual cual unidad la comunidad me",
            "start": 2692.189,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda decir tambi\u00e9n que la directora",
            "start": 2695.249,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "ejecutiva de la onu-h\u00e1bitat maimona of",
            "start": 2698.13,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "sharif ella viene de malasia tiene una",
            "start": 2700.38,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "gran experiencia ha sido alcaldesa y",
            "start": 2703.259,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tiene mucha experiencia en el desarrollo",
            "start": 2705.269,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de pol\u00edticas p\u00fablicas para la",
            "start": 2707.339,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n",
            "start": 2708.779,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pues las personas marginadas en la",
            "start": 2710.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n en la participar en la",
            "start": 2713.88,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n participativa del desarrollo",
            "start": 2715.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "urbano de tal manera que estos son tres",
            "start": 2718.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ejemplos como la pol\u00edtica exterior y",
            "start": 2720.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestro activismo internacional nos han",
            "start": 2723.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "facilitado informaci\u00f3n buenas pr\u00e1cticas",
            "start": 2725.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n acceso a fondos a",
            "start": 2729.06,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "financiamiento va a tener un programa",
            "start": 2730.65,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pues aplicable de una forma que sea pues",
            "start": 2733.55,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s como precauciones con capacidad de",
            "start": 2738.42,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "prevenir y de volver pues a regresar a",
            "start": 2742.71,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la convivencia en el espacio p\u00fablico",
            "start": 2745.05,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "agradezco nuevamente al secretario",
            "start": 2747.03,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "romano mayer a la subsecretaria karina",
            "start": 2749.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "albisu por la confianza tambi\u00e9n a carlos",
            "start": 2751.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez del infonavit y a la fundaci\u00f3n",
            "start": 2754.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hogares que han tenido en este \u00faltimo",
            "start": 2756.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "proyecto una pues participaci\u00f3n",
            "start": 2759.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2761.73,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "con un par de preguntas por favor",
            "start": 2764.18,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2766.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed buenas tardes juan carlos delgado",
            "start": 2771.39,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "con su experiencia internacional y",
            "start": 2777.57,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con su anterior puesto como",
            "start": 2779.55,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente en ciudad",
            "start": 2781.53,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico como estima que el commit 19",
            "start": 2782.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "impact\u00f3 a los j\u00f3venes eso se hace se",
            "start": 2786.44,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pueden atrasar algunos de ellos a los",
            "start": 2789.3,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "otros no se cumplan cu\u00e1l es su opini\u00f3n y",
            "start": 2792.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsimo si me permite una segunda",
            "start": 2794.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pregunta para usted' tambi\u00e9n la salud",
            "start": 2796.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hoy es la prioridad que todos debemos",
            "start": 2798.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "atender y estar combatiendo el parecer\u00eda",
            "start": 2800.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que el cambio clim\u00e1tico como que lo se",
            "start": 2803.67,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 un poco de lado en las horas y que",
            "start": 2806.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en el en el ente social digamos como",
            "start": 2810.44,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "sociedad parece que ya lo dejamos de",
            "start": 2814.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "lado y ahora es el comit\u00e9 nada m\u00e1s",
            "start": 2816.15,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nuestra atenci\u00f3n",
            "start": 2818.16,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "si ha pasado eso como usted siente o sea",
            "start": 2819.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que ese es un rival todav\u00eda tal vez",
            "start": 2822.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hasta m\u00e1s peligroso todav\u00eda que el co",
            "start": 2824.52,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "beat y pues qu\u00e9 est\u00e1 esperando as\u00ed que",
            "start": 2826.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para regresar al ir al ring de lucha",
            "start": 2827.85,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mirad el primero los objetivos y la",
            "start": 2831.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "agenda 2030 se planearon para hacer eje",
            "start": 2834.27,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ejecutados en 15 a\u00f1os estamos en el a\u00f1o",
            "start": 2837.15,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "2020 apenas a 5 a\u00f1os de haber iniciado",
            "start": 2840.72,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "la implementaci\u00f3n de los de la agenda y",
            "start": 2844.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nos quedan 10 a\u00f1os por delante muchas",
            "start": 2846.869,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "personas piensan que los objetivos ser\u00e1n",
            "start": 2849.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "muy ambiciosos y que derivado de la",
            "start": 2851.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "epidemia vamos a tener un poco que",
            "start": 2853.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "frenar o que replantear los desde mi",
            "start": 2856.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "punto de vista es precisamente lo",
            "start": 2858.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contrario los objetivos nos permiten",
            "start": 2860.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "definir las prioridades a las que",
            "start": 2863.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tenemos que dirigir nuestra energ\u00eda en",
            "start": 2865.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nuestro presupuesto las pol\u00edticas",
            "start": 2867.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas la legislaci\u00f3n y bueno me",
            "start": 2869.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "parece que si no tuvi\u00e9ramos los jueces",
            "start": 2872.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos francamente perdidos porque",
            "start": 2875.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos en una situaci\u00f3n en la que",
            "start": 2877.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "las enormes necesidades a las que nos",
            "start": 2880.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vamos a enfrentar pues nos dejar\u00edan un",
            "start": 2882.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "poco a ciegas los a veces nos dan",
            "start": 2884.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "claridad de qu\u00e9 hacer de qu\u00e9 priorizar y",
            "start": 2886.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se hacen m\u00e1s vigentes que nunca porque",
            "start": 2889.35,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se trata de 17 objetivos para poder",
            "start": 2891.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lograr la sustentabilidad en los",
            "start": 2894.3,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os",
            "start": 2896.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ese objetivo no podr\u00eda declinar se ante",
            "start": 2898.109,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "la pandemia que estamos viviendo hoy",
            "start": 2901.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ciertamente hay muchos que tendr\u00edan que",
            "start": 2903.65,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "ajustarse ritmos formas de hacer las",
            "start": 2906.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cosas y algunas metas particulares pero",
            "start": 2909.119,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses estamos refrendando",
            "start": 2912.15,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso con esos objetivos y",
            "start": 2914.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con nuestra agenda en t\u00e9rminos de cambio",
            "start": 2916.739,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico la verdad es que ha sido una",
            "start": 2918.839,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "hay dos maneras de verlo uno",
            "start": 2921.41,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el desarrollo sostenible siempre ha",
            "start": 2925.75,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tenido como dos polos o la econom\u00eda o la",
            "start": 2927.94,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ecolog\u00eda",
            "start": 2933.4,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el cambio clim\u00e1tico es una meta",
            "start": 2936.39,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "combatirlo de largo plazo que nos",
            "start": 2938.89,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "permite un futuro era de las futuras",
            "start": 2941.349,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "generaciones un mejor mundo del que",
            "start": 2943.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "recibimos nosotros eso se va a poder",
            "start": 2945.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hacer siempre y cuando pues reduzcamos",
            "start": 2948.13,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nuestras emisiones de gases de efecto",
            "start": 2950.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "invernadero y no cuestionamos un cambio",
            "start": 2952.15,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de clima catastr\u00f3fico para el mundo que",
            "start": 2955.3,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "viene y aqu\u00ed nada m\u00e1s tengo una un solo",
            "start": 2958.72,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "comentario muchas de las pol\u00edticas",
            "start": 2963.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas que se planteaban para reducir",
            "start": 2965.619,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estas emisiones se dec\u00eda que eran muy",
            "start": 2968.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles que no se pod\u00edan hacer que no",
            "start": 2971.02,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda la gente estar pues en sus",
            "start": 2973.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "casas no sacar los carros andar en",
            "start": 2974.95,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "bicicleta reducir su consumo reducir su",
            "start": 2977.2,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "este su necesidad sus necesidades de",
            "start": 2980.4,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "gastar o de emitir gases de efecto",
            "start": 2984.01,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "invernadero de un d\u00eda para otro hemos",
            "start": 2986.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tenido esta pandemia que nos ha llevado",
            "start": 2988.359,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a tener m\u00e1s suerte de h\u00e1bitos que son",
            "start": 2990.579,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "pues no parecidos en relaci\u00f3n a que",
            "start": 2993.579,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en tu casa pero si en relaci\u00f3n a",
            "start": 2996.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que si podemos transformar nuestra forma",
            "start": 2999.13,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de vida",
            "start": 3001.47,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en pos de una mejor sociedad y comunidad",
            "start": 3002.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y yo creo que queda demostrado que los",
            "start": 3005.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ciudadanos somos capaces de cambiar y de",
            "start": 3007.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "transformar nuestros h\u00e1bitos para tener",
            "start": 3011.03,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un futuro porque todos estamos",
            "start": 3013.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "qued\u00e1ndonos en nuestra casa para evitar",
            "start": 3015.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una cat\u00e1strofe de una de salud quiz\u00e1s",
            "start": 3017.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos tomar este ejemplo en el",
            "start": 3021.11,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "futuro para evitar una cat\u00e1strofe",
            "start": 3022.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tica y reducir nuestro consumo",
            "start": 3024.89,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico o nuestros nuestros h\u00e1bitos",
            "start": 3028.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hacer un consumo responsable yo lo veo",
            "start": 3032.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como algo positivo como experiencia y",
            "start": 3034.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "creo que puede ser pues van a haber",
            "start": 3037.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "muchos datos de c\u00f3mo la el mundo se",
            "start": 3039.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "regener\u00f3 de c\u00f3mo el aire medio se limpio",
            "start": 3042.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo los animales como que tambi\u00e9n",
            "start": 3045.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "regresaron un poco a una no tan",
            "start": 3048.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "concentrados en ciertas zonas donde los",
            "start": 3051.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos orillado y podemos hacer una",
            "start": 3053.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "convivencia mucho m\u00e1s sana incluyendo",
            "start": 3056.15,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los temas de medio ambiente",
            "start": 3059.06,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1n informando que ya se nos acab\u00f3 el",
            "start": 3061.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tiempo para esta de esta conferencia y",
            "start": 3063.339,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "les agradecemos a todos su inter\u00e9s su",
            "start": 3066.64,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "presencia y nos vemos por aqu\u00ed ma\u00f1ana",
            "start": 3068.17,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muy buenas noches",
            "start": 3070.089,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3073.03,
            "duration": 3.119
        }
    ],
    "transcription_text": "ok muy buenas tardes bienvenidos sean todos ustedes hoy es 25 de agosto de 2020 vamos a empezar nuestra reuni\u00f3n con nuestra conferencia de las 6 de la tarde en la que presentamos el avance en el programa de apoyo a microempresas familiares de cr\u00e9ditos a la palabra y tambi\u00e9n aprovechamos para presentar con nosotros a diversas personas titulares secretar\u00edas o dependencias del estado mexicano que conforman una oferta integral de apoyo para la atenci\u00f3n de los efectos econ\u00f3micos de la pandemia por kobe 19 el d\u00eda de hoy martes nos acompa\u00f1a el maestro rom\u00e1n meyer falc\u00f3n el secretario desarrollo agrario territorial y urbano sus aceptaron buenas tardes bienvenidos nos acompa\u00f1a a karina servicio machado subsecretaria de desarrollo urbano y vivienda de ese dato su secretaria buenas tardes y tambi\u00e9n martha delgado peralta subsecretaria para asuntos multilaterales y derechos humanos de la secretar\u00eda de relaciones exteriores sre bienvenida y como todos los martes la maestra roc\u00edo mej\u00eda flores quien es coordinadora del programa de microcr\u00e9ditos para el bienestar si les parece bien secretario pero ser\u00eda que presentaremos r\u00e1pidamente la informaci\u00f3n de cr\u00e9ditos para no romper el tema que ustedes traen y posteriormente iniciamos con ustedes y presentamos el avance por favor la gr\u00e1fica de avance aqu\u00ed podr\u00e1n ver ustedes que en el corte del d\u00eda de ayer a las 8 de la noche ya registramos un avance de 960 969 mil 314 cr\u00e9ditos entregados activados y cr\u00e9ditos que ya fueron dispuestos o cobrados por las personas micro empresarias sobre las personas que tienen un peque\u00f1o establecimiento y ya est\u00e1n disponibles para ser usados en el pago de n\u00f3mina la compra de insumos el pago de renta sin diversos gastos se tienen que hacer para mantener a flote la actividad de los negocios el monto involucrado en esta dispersi\u00f3n es de 24 mil 233 millones de pesos y bueno pues que estamos ya a muy poca muy poco tiempo de cumplir con la meta del primer mill\u00f3n de cr\u00e9ditos entregados estar\u00eda el el avance del programa y que quisiera darle la palabra a la maestra rosa mej\u00eda para que nos presente tambi\u00e9n en las actualizaciones de la operaci\u00f3n del programa de microcr\u00e9ditos para el bienestar adelante maestra por favor gracias entonces ponemos por favor la de la de tandas para el bienestar tenemos invitados invitados muy importante esto va a tener tratar de ser tambi\u00e9n muy sint\u00e9tica y como todos los martes damos los avances de tandas van a ver el final que ya estamos a punto de terminar la meta de los 500 mil tandas colocadas este a\u00f1o es si me ayudan con la que sigue por favor voy a presentar hoy lo quise dedicar a testimonios de personas que han recibido esta tanda este apoyo y todo lo que han podido hacer con estos con estos apoyos un repaso muy r\u00e1pido precisamente para ver por qu\u00e9 la importancia de los microcr\u00e9ditos a nivel internacional a nivel latinoam\u00e9rica y a nivel m\u00e9xico el microcr\u00e9dito como decimos ac\u00e1 es un monto peque\u00f1o es un monto que va dirigido a peque\u00f1os negocios pero que sin embargo tiene una fuerza poderosa para convertir reconvertir reforzar profundizar que ese peque\u00f1o negocio con ese peque\u00f1o apoyo salga adelante y ac\u00e1 tenemos tambi\u00e9n que son y luego como de manera integral como ustedes saben estamos reforzando este este microcr\u00e9dito y como funciona tambi\u00e9n estamos apoyando que es algo que tambi\u00e9n hemos dedicado aqu\u00ed algunas sesiones a la parte de el cr\u00e9dito el apoyo la capacitaci\u00f3n recuerdan que hemos tocado varios temas sobre varias sucesiones sobre este tema y tambi\u00e9n la comercializaci\u00f3n queremos reforzar la parte que estamos promoviendo lo de www.mercadolibre.com punto mx cada vez hay m\u00e1s est\u00e9ticas florer\u00edas talleres vulcanizadoras servicios caf\u00e9s caf\u00e9s internet restaurantes que se est\u00e1n incorporando aqu\u00ed y muchos de los personas apoyadas por tandas ya est\u00e1n ac\u00e1 y esperemos que ya pase tambi\u00e9n este periodo de pandemia para que podamos volver a hacer las ferias ferias locales que estaban sirviendo mucho para la comercializaci\u00f3n y la que sigue por favor aqu\u00ed como recordamos es un microcr\u00e9dito productivo esto es algo que siempre queremos resaltar no es un cr\u00e9dito que las personas lo van a utilizar en otra cosa sino en su propio negocio la que sigue por favor y aqu\u00ed pues como bien decimos a quien se dirigen a todo ese segmento pues a gran poblaci\u00f3n que es la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n pero en edad productiva que no tiene acceso al sector financiero formal tradicional sino que se tienen que estar buscando otras alternativas muy costosas y de mucho riesgo para ellos entonces por eso es tan importante este programa de tandas para el bienestar para atender a toda la poblaci\u00f3n y aqu\u00ed les quiero traer traemos como unos 8 va a ser muy r\u00e1pido se las vamos a dejar ustedes tienen acceso a ellas porque traemos por ejemplo la se\u00f1ora judith villalobos como con estos seis mil pesos compr\u00f3 art\u00edculos para mercer\u00eda estambres el\u00e1sticos y tambi\u00e9n les preguntamos cu\u00e1ntas personas dependen de ese negocio tres personas y le ayudo a invertir para la mercer\u00eda la que sigue por favor y el se\u00f1or ren\u00e9 mu\u00f1oz que tiene la carpinter\u00eda operando 20 a\u00f1os eso es lo que nos lo que m\u00e1s queremos tambi\u00e9n mostrarles como personas que aunque ya llevan 20 a\u00f1os con el negocio 15 10 a\u00f1os les sirve mucho el obtener estos seis mil pesos ac\u00e1 son ocho personas dependientes del negocio y tambi\u00e9n compr\u00f3 madera para fabricar m\u00e1s muebles la que sigue por favor se\u00f1or gerardo montes en san juan de los lagos en jalisco tiene la loncher\u00eda y con los seis mil pesos equipo para ahorita con todo este tema para buscar m\u00e1s equipo de trabajo y poderse adecuar precisamente a la etapa de la contingencia invirti\u00f3 en publicidad debido a las bajas por contingencia y compr\u00f3 equipo para ir descubriendo las medidas sanitarias y la que sigue por favor la se\u00f1ora ang\u00e9lica ver\u00f3nica escobar de tapachula chiapas venta de cosm\u00e9ticos extendi\u00f3 el negocio compr\u00f3 m\u00e1s mercanc\u00eda y tres personas dependen de este negocio la se\u00f1ora blanca ram\u00edrez de tepeapulco hidalgo seis mil pesos tambi\u00e9n m\u00e1s mercanc\u00eda invirti\u00f3 en mercanc\u00eda y mantenimiento del negocio y son seis personas las que viven de este negocio por eso ese incentivo de que conforme vayan reembolsando bien logren saltar al de diez mil y en la que sigue a erika lomel\u00ed ya chico mula de 6 men en puebla tiene la loncher\u00eda cuatro personas dependen del negocio ella compr\u00f3 m\u00e1s mobiliario y utensilios para el negocio tiene la freidora y otros equipos que fue comprando y utiliz\u00f3 tambi\u00e9n para mejoras del local y en la que sigue por favor la se\u00f1ora \u00e1ngela ascensi\u00f3n de oriental puebla cocina econ\u00f3mica dos a\u00f1os y medio m\u00e1s utensilios y despensas como saben las personas sobre todo tambi\u00e9n mucho las mujeres acoplan toda esta parte del apoyo del cr\u00e9dito en sus casas en sus locales dentro de sus viviendas y concilian el trabajo con el cuida las familias entonces todo este tema de cuidados es muy importante con estos y con estos apoyos y la que sigue por favor marta mistral tambi\u00e9n de orienta al pueblo a dos a\u00f1os venta de ropa compr\u00f3 m\u00e1s mercanc\u00edas para el negocio y dos personas viven de este negocio y para ir terminando ricardo garc\u00eda de aguascalientes una \u00f3ptica compr\u00f3 mi casi armazones y logr\u00f3 aumentar sus inventarios la se\u00f1ora rosa mar\u00eda rinc\u00f3n villa de tezontepec en 'hidalgo' venta de jugos y c\u00f3cteles y ya lleva 20 a\u00f1os y logr\u00f3 tambi\u00e9n adquirir su nuevo equipo para hacer los jugos exprimidor de jugos y de frutas tres personas viven de este negocio ella tuvo que cerrar en contingencia y ahorita est\u00e1 abriendo con nuevo equipo y sonia gabriela yepes fraccionamiento los amores de don juan que nos llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n en hidalgo en est\u00e9tica un a\u00f1o compr\u00f3 tambi\u00e9n m\u00e1s equipo y tres personas dependen de este negocio antonio vega benito ju\u00e1rez y da algo venta de dulces aqu\u00ed pueden usted ver surti\u00f3 productos muchas personas se van quedando sin su sin sus insumos sin sus mercanc\u00edas y con esto logran re levantar otra vez para seguir manteniendo a ellas ya sus propias familias mar\u00eda epifan\u00eda todo de la torre ju\u00e1rez-chihuahua costurera dice ya lleva casi toda su vida trabajando en este en este sector de la costura compr\u00f3 m\u00e1s y lo reparaci\u00f3n y le ayud\u00f3 mucho hacer entregas que ten\u00eda pendientes jos\u00e9 lu\u00eds ruiz francisco villa ni da algo venta de nieves tambi\u00e9n compro m\u00e1s insumos y pudo comprar m\u00e1s materia prima dos a\u00f1os lleva ya el negocio la que sigue por favor como ven trajimos de chiapas de chihuahua de hidalgo ejemplos la se\u00f1ora maria magdalena de san andr\u00e9s larr\u00e1inzar con unas obras de arte de artesan\u00edas con estos seis mil pesos compro m\u00e1s materiales mantas estambres agujas siete personas viven del recurso que la se\u00f1ora va consiguiendo con su negocio y solamente darles una muy buena noticia en la p\u00e1gina del facebook que tenemos de tandas para el bienestar logramos ya los 7 mil personas que nos han estado visitando y que permanentemente nos nos mandan comentarios y queremos pues recordarles el facebook pandas bienestar oficial ss nuestra nuestra direcci\u00f3n y en la \u00faltima decirles lo que les mencionaba al principio tenemos ya pr\u00e1cticamente el 96 por ciento 92 por ciento perd\u00f3n de las tandas colocadas ya con 465.000 se est\u00e1n pagando todav\u00eda est\u00e1 este este mes como saben las personas reciben una orden de pago y van a las oficinas del telekom en todo el pa\u00eds 1.700 oficinas que es donde reciben su recurso estamos a punto de terminar 68 por ciento mujeres como saben es un programa que tiene un claro sesgo de apoyo a las mujeres mand\u00e9 una \u00faltima la de fraude por favor porque porque como les hemos dicho no caigan en fraudes toda la poblaci\u00f3n que nos est\u00e1 escuchando que no est\u00e1 viendo pacense en la voz hoy nos llegaron estos dos del estado de mexico y ustedes pueden ver la gente ve los logos secretaria de econom\u00eda o bienestar y el sat ven las firmas ven todo como si fuera muy oficial y cuando descubren todos los correos a los cuales los mandan terminan con gmail o terminan con con otra que no es gob.mx entonces por favor tengan mucho pendiente mucho precauci\u00f3n porque les piden que depositen 850 pesos que depositen 350 pues no caigan en estos fraudes para que por favor se pasen la voz pues estar\u00e1 nuestro mensaje de hoy gracias muchas gracias maestra roc\u00edo s\u00e9 que tambi\u00e9n me gusta tomar la palabra por favor muy buenas tardes muchas gracias como cada semana estamos aqu\u00ed el d\u00eda de hoy vamos a presentar lo que corresponde a la base de colocaci\u00f3n de cr\u00e9ditos por parte de las instituciones con las cuales nosotros colaboramos siguiente l\u00e1mina por favor esta es una l\u00e1mina que hoy en d\u00eda est\u00e1 reportando una colocaci\u00f3n un avance de el 49.8 pr\u00e1cticamente 50% de la colocaci\u00f3n de cr\u00e9ditos a nivel nacional con una meta aproximada de 750 mil cr\u00e9ditos esto es un dato muy importante porque ya llegamos al d\u00eda de hoy a esta meta de colocaci\u00f3n y como podr\u00e1n ver en las expectativas de colocaci\u00f3n en los pr\u00f3ximos meses pr\u00e1cticamente estaremos viendo una mayor colocaci\u00f3n en el mes de septiembre octubre noviembre hasta llegar a diciembre esto es digamos un hecho normal que pasan la coeducaci\u00f3n este tipo de cr\u00e9ditos siguiente la mina r\u00e1pidamente esto ya lo hab\u00eda incluso informado su secretaria david cervantes el total de apoyos ya aprobados tenemos el 76.7 por ciento ya tenemos digamos toda la poblaci\u00f3n ya estimada que vamos a atender y simplemente nos encontramos en un proceso un proceso de depuraci\u00f3n de esta informaci\u00f3n para poder ya pronto empezar ya con la dispersi\u00f3n de hecho ya arrancamos pero estaremos promoviendo esta dispersi\u00f3n en los pr\u00f3ximos meses siguiente la mina ahora quisiera detenerme en hacer un par\u00e9ntesis en temas de planeaci\u00f3n como bien hemos platicado anteriormente el programa mejoramiento urbano que es el programa que est\u00e1 secretar\u00eda est\u00e1 llevando a cabo el principal programa se compone por cuatro elementos el primero de la parte equipamientos espacios p\u00fablicos ya hemos hablado de ese tema el segundo lo que corresponde a la parte de vivienda de mejoramientos ampliaciones o sustituciones de estas viviendas el tercero el tema de regularizaci\u00f3n de tenencia de suelo que ya anteriormente ya ha venido aqu\u00ed el dr pepper hachette a exponer y el cuarto que es muy importante la actualizaci\u00f3n de los instrumentos de planeaci\u00f3n a nivel municipal siguiente l\u00e1mina los objetivos del programa es obviamente llevar a cabo una inversi\u00f3n en el espacio p\u00fablico mejorar las condiciones de vida de estos habitantes en dichas colonias y fomentar el desarrollo econ\u00f3mico a trav\u00e9s de la obra p\u00fablica es un elemento digamos fundamental en las digamos particularidades muy espec\u00edficas de este programa es que ese incentivo econ\u00f3mico est\u00e1 muy focalizado en ciertos municipios ya hemos dado esta informaci\u00f3n anteriormente donde estamos trabajando gran parte de estos municipios en los estados del centro y sur del pa\u00eds sin embargo aqu\u00ed vamos a hacer un \u00e9nfasis en el tema de las herramientas de planeaci\u00f3n sabiendo de nuevo qu\u00e9 son los gobiernos municipales los gobiernos locales con los que hay que trabajar m\u00e1s porque son ellos los que terminan generando y promocionando estos instrumentos de su obligaci\u00f3n llevarlos a cabo por lo cual uno de los trabajos que hemos venido haciendo una secretaria en colaboraci\u00f3n con otras secretar\u00edas de estado en el caso de secreta de gobernaciones espacios para poder llevar a cabo cursos de actualizaci\u00f3n a los funcionarios p\u00fablicos a nivel municipal siguiente l\u00e1mina los beneficios en el tema de digamos la planeaci\u00f3n urbana el tema de justicia la eficiencia mejorar las capacidades locales y ataque a la corrupci\u00f3n estamos fuertemente apoyando estos instrumentos porque sabemos de antemano que podemos simplificar transparentar es una forma de poder combatir la corrupci\u00f3n que la poblaci\u00f3n sepa cu\u00e1les son los problemas de desarrollo urbano sepa qu\u00e9 es lo que se puede que no se puede hacer de usos de suelo en sus colonias en su digamos h\u00e1bitat siguiente la mina y por \u00faltimo previo a acceder la palabra lo que hemos venido nosotros trabajaron 2019 son 15 programas 13 municipales 1 metropolitano y 1 estatal ya en el 2020 hoy en d\u00eda estamos trabajando con 16 programas 14 municipales la actualizaci\u00f3n 1 metropolitano otro tambi\u00e9n estatal y recordar que el programa va tambi\u00e9n a atender a los municipios que son los municipios emergentes donde estamos nosotros trabajando entonces tambi\u00e9n vamos a estar trabajando en dichos municipios actualizando los instrumentos de planeaci\u00f3n desde el municipal hasta los programas de desarrollo regional sobre todo haciendo \u00e9nfasis en aquellos digamos desarrollos regionales que claramente tenemos identificados ya sea el aeropuerto felipe \u00e1ngeles el corredor del istmo o el tren maya entonces las capacitaciones son digamos las l\u00edneas de que llevamos a cabo la simplificaci\u00f3n de los de los mecanismos de de estos programas el lanzamiento los materiales metodol\u00f3gicos y el tema de capacitaci\u00f3n entonces tanto la conformaci\u00f3n de material como los procesos de capacitaci\u00f3n van de la mano entre nosotros con la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n sin m\u00e1s yo le cedo la palabra a la subsecretaria de karina servicio y agradecer que est\u00e1 tambi\u00e9n a su secretaria martha delgado para que nos puedan hablar de este tema muchas gracias buena tarde muchas gracias muchas gracias secretario meyer subsecretaria que es un gusto enorme que nos acompa\u00f1a es el d\u00eda de hoy y estamos muy contentos en la secretaria muy contentas porque les venimos a presentar una de las gu\u00edas que estamos trabajando que ya est\u00e1 en nuestras redes sociales en nuestra p\u00e1gina para que la puedan descargar y un poco en sinton\u00eda con lo que acaba de presentar el secretario mayor de la importancia de la planeaci\u00f3n urbana suena como algo muy abstracto que es la planeaci\u00f3n urbana pero en realidad tiene incidencias directas en nuestra calidad de vida y esto por qu\u00e9 porque justamente a trav\u00e9s de la planeaci\u00f3n es donde se decide d\u00f3nde se construyen casas donde se construyen escuelas en donde est\u00e1n las industrias en donde est\u00e1 justamente en los parques el transporte p\u00fablico entonces la planeaci\u00f3n realmente es muy importante es un documento que muchas veces o no existe o muy pocas personas lo conocen entonces que estamos haciendo desde la seda est\u00e1 bueno por encomienda del secretario roma en media y tambi\u00e9n alineados a lo que el presidente de la rep\u00fablica nos ha pedido de retomar la rector\u00eda del territorio que el estado mexicano se haga responsable y que no est\u00e9 en manos de intereses particulares ya sean de empresas o de las propias personas que con sus manos construyen el h\u00e1bitat que puede haber un rumbo una direcci\u00f3n una planeaci\u00f3n entonces estuvimos aqu\u00ed hace creo que unas cinco semanas presentando lo que hemos hecho en materia de planeaci\u00f3n y estamos trabajando en tres vertientes la primera vertiente tiene que ver con el financiamiento estamos apoyando a los municipios a las zonas metropolitanas y a los estados a poder actualizar estos documentos y otras dos que son muy importantes es a generar capacidades porque porque es bien importante que las ni\u00f1as los ni\u00f1os as\u00ed como hoy tienen muy internalizado que es bien importante cuidar el agua cuidar el medio ambiente no reciclar la basura y as\u00ed como es de importante eso pues tambi\u00e9n lo es en materia de planeaci\u00f3n el que sepan que es importante es el transporte p\u00fablico que es importante moverse a pie en bicicleta en espacios seguros entonces estamos trabajando en esta parte de generar capacidades y al mismo tiempo en brindar herramientas entonces como present\u00f3 el secretario meyer hicimos ya una metodolog\u00eda simple normalmente los programas municipales de desarrollo urbano tomaban entre 8 meses a un a\u00f1o un a\u00f1o y medio en ser elaborados eran documentos como muy extensos y muy poco legibles nosotros elaboramos esta gu\u00eda simplificada para que se puedan hacer en cuatro meses y adem\u00e1s de esta gu\u00eda surgen otras gu\u00edas como la que les vamos a presentar hoy que justamente tiene que ver como las personas nos involucramos en los procesos de planeaci\u00f3n entonces en la que sigue muy r\u00e1pido nada m\u00e1s quer\u00eda ayudarles el contexto de que nos encontramos revisamos distintos instrumentos de planeaci\u00f3n y nos dimos cuenta que no est\u00e1n considerando las necesidades de las personas o que los m\u00e9todos que utilizan son obsoletos normalmente se hacen consultas p\u00fablicas consultas ciudadanas a mediod\u00eda en un foro hace mucho calor muy poca gente va y lo que queremos m\u00e1s bien es que las personas participen en la siguiente lo que pusimos lo que empezamos a ver fue que de los casi 2.500 municipios en realidad 677 tienen alg\u00fan programa que est\u00e1 publicado pero que estos en su gran mayor\u00eda van a estar obsoletos en el corto mediano plazo y que adem\u00e1s de trabajar en actualizarlos busquen respondan a las sedas de las personas no es lo mismo lo que necesita una ni\u00f1a lo que necesita una mujer adulta una madre de familia al usar la ciudad al usar el parque entender que hay un mercado cerca con todas estas labores de cuidado que ya est\u00e9 se han expuesto anteriormente entonces si bien tres de cada cuatro municipios en encuestas del inegi manifest\u00f3 que existen \u00f3rganos de participaci\u00f3n ciudadana la verdad es que si uno o una va y le pregunta a las personas de a pie si \u00e9ste se han involucrado o si saben cu\u00e1l es el uso del suelo de su colonia o si se permite el edificio que acaban de construir a un lado pues muy pocas veces la persona las personas lo saben entonces por eso hicimos esta gu\u00eda en la siguiente l\u00e1mina que quisiera presentarles de manera muy r\u00e1pida esta visi\u00f3n integrada que tenemos desde la secretaria lo mencion\u00e9 muy al inicio tiene que ver con el tema del financiamiento o sea apostarle con recursos con recursos federales tiene tambi\u00e9n que ver con esta generaci\u00f3n de capacidades y con brindar herramientas para que los municipios y tambi\u00e9n en los profesionales en la materia no desde la academia la ausencia pero tambi\u00e9n los propios urbanistas arquitectos soci\u00f3logos economistas se involucren en esto y por qu\u00e9 es importante la planeaci\u00f3n ya lo dijo el secretario meyer pero tiene tres temas muy importantes lo primero es que necesitamos que las ciudades sean mejores espacios para todas las personas creo que justamente esta crisis sanitaria ha puesto en evidencia que los m\u00e1s pobres son los que m\u00e1s se est\u00e1n padeciendo porque son los que viven muy alejados de sus fuentes de empleo que tienen que tomar diversos transportes p\u00fablicos y lo otro es que es importante que el desarrollo urbano tambi\u00e9n promueva el desarrollo econ\u00f3mico especialmente el desarrollo econ\u00f3mico local ya lo ve\u00edamos con el tema de las tandas la importancia tambi\u00e9n de estos micro negocios y como activa en la ciudad y esto es posible con usos mixtos no cu\u00e1ntos de nosotros no hemos vivido o nos ha tocado ir a visitar alg\u00fan pariente que vive en un conjunto habitacional de vivienda que se hizo muy en la periferia en donde solo hay casas no est\u00e9 y de pronto lo \u00fanico que hay para comprar o comer es el oxxo o alguna tienda de autoservicio en la esquina entonces tambi\u00e9n es importante este impulso a la econom\u00eda desde y lo m\u00e1s importante pues es que pensamos en las personas m\u00e1s pobres entonces en la que sigue ya vienen de manera un poco m\u00e1s detallada los lineamientos simplificados que \u00e9stos ya est\u00e1n en la p\u00e1gina esto es para poderlos hacer en cuatro meses les invito a todas a todos que los podamos descargar y aqu\u00ed lo que buscamos son cinco pilares importantes lo primero es que la ciudad sea compacta densa y mixta y estos son un poco como la receta de cocina verde lo que significa una ciudad densa quiere decir que m\u00e1s personas puedan vivir en una hect\u00e1rea y esto se logra a trav\u00e9s de que los edificios las edificaciones sean de dos tres cuatro niveles no tienen que ser rascacielos sino y tampoco tenemos que vivir apretados sino que justamente al poder vivir en un edificio de cuatro niveles esto permita que hay un parque al frente de nuestra casa que est\u00e9 cerca a nuestras fuentes de empleo justamente lo que busca una ciudad compacta pues no es esta ciudad completamente extendida que se va hacia el horizonte y parece un tapete sin fin y que podemos tambi\u00e9n vivir cerca donde trabajamos donde nuestros hijos nuestras hijas van a la escuela y tambi\u00e9n hay un tema bien importante que tiene que ver con el medio ambiente no tenemos que tener una relaci\u00f3n est\u00e9 simbi\u00f3tica positiva tenemos que entender que las ciudades est\u00e1n emplazadas en un entorno natural y hay que tener una buena relaci\u00f3n con el entorno natural y lo m\u00e1s importante es que tenemos que hacer ciudades que sean inclusivas y que tambi\u00e9n sean equitativas principalmente pensando en nuestras ni\u00f1as nuestros ni\u00f1os j\u00f3venes personas de la tercera edad personas con discapacidad personas que a lo mejor viven en condiciones de pobreza la poblaci\u00f3n ind\u00edgena y lo que busc\u00e1bamos era esto poner al centro de las personas que fuera muy claro no depronto as\u00ed se puede erradicar la corrupci\u00f3n si las personas tienen muy claro qu\u00e9 es lo que hay a un lado de su casa y que est\u00e1 permitido que no est\u00e1 permitido y ya viendo en espec\u00edfico c\u00f3mo podemos incorporar la visi\u00f3n de las personas bueno hay distintas metodolog\u00edas nosotros nos estamos basando en esta gu\u00eda en la que sigue en metodolog\u00edas cualitativas y qu\u00e9 significan las metodolog\u00edas cualitativas bueno lo cuantitativo son porcentajes son n\u00fameros cerrados son cu\u00e1ntas mujeres cu\u00e1ntos hombres viven en una colonia pero las metodolog\u00edas cualitativas justamente lo que buscan son esas cualidades cu\u00e1les son las necesidades de las personas no yo como hombre como mujer que necesito de el entorno en donde vivo cu\u00e1les son los comportamientos que me gustar\u00eda que yo tuviera y tambi\u00e9n en mi comunidad tuviera cu\u00e1les son mis problemas no pues es que aqu\u00ed no pasa la basura o est\u00e1 muy oscuro este o en mi colonia la verdad no pasa el transporte p\u00fablico o me gustar\u00eda que hubieran bicicletas como las que hay en las zonas c\u00e9ntricas de la ciudad y entonces justamente este tipo de herramientas nos ayudan a revelar eso qu\u00e9 es lo que las personas necesitan en sus ciudades ya lo pueden descargar ah\u00ed est\u00e1 la p\u00e1gina de la secretar\u00eda www punto gob.mx diagonal se da t\u00fa ah\u00ed ya est\u00e1 en nuestra gu\u00eda que se llama trazando ciudades justamente este trazo tiene que ser un trazo colectivo y un poco profundizando en qu\u00e9 consiste la gu\u00eda bueno la gu\u00eda tiene 14 herramientas en la que sigue viene gracias justamente que se dividen en estas tres cosas primero escuchar y valorar que necesitan las personas lo segundo tiene que ver con un tema de que las personas se involucren activamente a trav\u00e9s de talleres participativos en donde deciden y son parte de esta toma de decisiones valga la redundancia de lo que necesitan en su ciudad y tambi\u00e9n hay varias herramientas digitales que seguramente ahorita se las dir\u00e9 pero muchos de ustedes que nos ven desde sus casas o qui\u00e9nes est\u00e1n aqu\u00ed en palacio nacional han tenido entonces en la que sigue ya vienen las distintas herramientas son 14 10 de ellas est\u00e1n presentadas aqu\u00ed de escucha y valoraci\u00f3n y de involucramiento y hay estas herramientas que se pueden hacer de manera grupal o de manera individual de manera grupal ahorita pues se est\u00e1n haciendo nuevos nuevas formas y nuevos m\u00e9todos para poderlas continuar pero tiene que ver con t\u00e9cnicas de observaci\u00f3n y grupos de enfoque que muchas veces algunas de estas metodolog\u00edas se utilizan tambi\u00e9n en estudios de mercado por ejemplo en donde se junta un grupo de personas y se les preguntan su opini\u00f3n acerca en este caso de su ciudad de su barrio y tambi\u00e9n est\u00e1s de escucha y valoraci\u00f3n son las entrevistas y las encuestas en el caso de involucramiento hay un sinf\u00edn y la verdad es que est\u00e1s en lo personal son mis favoritas las hemos aplicado van a ir viendo fotos de lo que hemos hecho a lo largo de estos meses al frente de la subsecretar\u00eda con \u00e9l y del secretario meyer al frente de la secretar\u00eda y hacemos el dise\u00f1o participativo esto es decir que las ni\u00f1as los ni\u00f1os se involucran tambi\u00e9n hemos hecho cartograf\u00eda participativa esto quiere decir que dentro de un mapa o de un plano las personas pueden decidir en su colonia no pues aqu\u00ed me gustar\u00eda que ver un parque aqu\u00ed que hubiera una parada del metrob\u00fas o del autob\u00fas en mi ciudad no marchas exploratorias esto quiere salir quiere decir salir en grupo e identificar si en una esquina es donde se acumula la basura si otra esquina la que est\u00e1 m\u00e1s oscura si me gustar\u00eda que hubiera a lo mejor algo que redujera la velocidad de los coches en una intersecci\u00f3n talleres y tambi\u00e9n de estas hay individuales como un d\u00eda contigo y vox populi en la que sigue vienen algunas de las consideraciones que nosotros hemos aplicado porque justamente es bien importante involucrar a nuestras ni\u00f1as a nuestros ni\u00f1os en los temas de planeaci\u00f3n en los temas de ciudad finalmente son ellas son ellos los que van a vivir en las ciudades que nosotros les estamos dejando entonces hemos hecho distintos criterios para que se puedan involucrar aqu\u00ed les presentamos algunas fotos de talleres que hemos tenido especialmente este es en nayarit en donde a trav\u00e9s del programa mejoramiento urbano ya empezamos a aplicar parte de estas metodolog\u00edas desde el a\u00f1o pasado y en esta gu\u00eda lo que hacemos es recopilar todo el material que se ha generado en la que sigue ya vienen las herramientas que estamos utilizando frente a la contingencia estas son fotos de lo que hemos hecho en este momento con el programa emergente de mejoramiento urbano donde desde la subsecretar\u00eda nos toc\u00f3 hacer todos los instrumentos de planeaci\u00f3n de los municipios que ha presentado anteriormente el secretario meyer y se hicieron encuestas y entrevistas porque es muy importante que en estas intervenciones territoriales en esta decisi\u00f3n de qu\u00e9 parque que escuela que mercado [Aplausos] muchas gracias y una felicitaci\u00f3n y un agradecimiento muy profundo a todo el personal m\u00e9dico que frente a esta contingencia est\u00e1 est\u00e9 apoy\u00e1ndonos a todos como pa\u00eds a salir adelante y justamente tomando todas estas consideraciones de sana distancia a todas estas consideraciones ustedes pueden ver en pantalla que se han elaborado para el programa emergente de desarrollo perd\u00f3n de mejoramiento urbano encuestas entrevistas con todas las medidas sanitarias porque es bien importante que la participaci\u00f3n de las personas no se pierda y en la siguiente vienen las herramientas digitales en donde justamente lo que les dice es un momento estoy segura que muchos de ustedes tienen ese grupo en whatsapp con los vecinos en donde de pronto se quejan mucho pero que si bien importante porque te enteras de lo que est\u00e1 sucediendo de si hubo un asalto de si se fundi\u00f3 una l\u00e1mpara de si \u00e9ste de pronto no est\u00e1 pasando la basura entonces hay herramientas ya en el mundo digital que nos ayudan mucho que adem\u00e1s nos ayudan frente a esta pandemia y obviamente tenemos que superar las brechas digitales que a veces hay por temas de edad por temas tambi\u00e9n de acceso a una computadora un celular con internet pero cuando tenemos acceso a ellas son super \u00fatiles nos ayudan un mont\u00f3n son desde los grupos en facebook en donde se pueden subir encuestas y preguntar qu\u00e9 es lo que quieren las personas de su ciudad donde podemos tener estas comunidades de whatsapp que son ya cada vez m\u00e1s comunes para poder organizar y ponernos de acuerdo sobre nuestro entorno en nuestra ciudad encuestas en l\u00ednea esto ya tienen un buen rato a m\u00ed me toc\u00f3 justamente para mi tesis de la maestr\u00eda utilizar las herramientas de las encuestas en l\u00ednea y tambi\u00e9n entrevistas que se pueden hacer ahora ya hay un sinf\u00edn de plataformas digitales para poder tener videollamadas y videoconferencias y \u00e9stas tambi\u00e9n nos ayudan para poder acercar distancias acortar las no en el espacio f\u00edsico pero tambi\u00e9n con los temas de la contingencia sanitaria la que sigue justamente lo que quer\u00edamos aqu\u00ed es poderles decir que todo esto que estamos trabajando desde la secretaria en el contexto mexicano tiene un aporte globalmente y por eso hoy nos acompa\u00f1a la subsecretaria marta delgado porque hemos estado trabajando muy muy de la mano ahorita se va a presentar un v\u00eddeo pero justamente ella es quien preside la asamblea de onu-h\u00e1bitat y desde m\u00e9xico hacia el mundo tambi\u00e9n estamos haciendo estas conexiones aprendiendo de lo que han hecho en otros contextos especialmente latinoamericanos pero tambi\u00e9n c\u00f3mo podemos en la agenda global de los derechos humanos en el tema de la conferencia de h\u00e1bitat 3 que se hizo este hace un par de a\u00f1os con el cumplimiento de los objetivos de desarrollo sostenible frente al escenario del cobi 19 c\u00f3mo podemos justamente ir avanzando desde lo local desde lo nacional hacia lo global as\u00ed que los dejo con un v\u00eddeo y despu\u00e9s es la intervenci\u00f3n de la subsecretaria delgado much\u00edsimas gracias [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] muchas gracias muy buenas tardes yo prefiero hablar de aqu\u00ed desde la mesa distinguido secretario rom\u00e1n mayer muy distinguidos compa\u00f1eros colaboradores distinguidas subsecretaria karim arvizu es un verdadero gusto para m\u00ed poder compartir con ustedes este espacio el d\u00eda de hoy para hablar de este tema tan relevante y tambi\u00e9n sobre todo para platicarles c\u00f3mo ha venido acompa\u00f1ando la labor internacional la tarea de las edad que ha sido verdaderamente ejemplar ha sido un hito como la seda tu ha mostrado que se pueden hacer las cosas muy distintas de forma muy innovadora y de la mano con las comunidades que nos eligieron para servirlas aunque suena il\u00f3gico por mucho tiempo la pol\u00edtica urbana nacional se hizo excluyendo la voz de la mayor\u00eda de las personas de la poblaci\u00f3n espec\u00edficamente como ya han mencionado el secretario y la subsecretaria las poblaciones que tienen mayor vulnerabilidad y las ciudades se han convertido poco a poco en centros que tambi\u00e9n han representado un polo de desigualdad y de pobreza y en lugar de ser los catalizadores que necesitar\u00edan ser del desarrollo sostenible me es muy grato comprobar que nuestra administraci\u00f3n en la que pertenecemos que estamos colaborando ha asumido un liderazgo y la verdad muy activo para reducir las brechas de desigualdad que se han producido durante a\u00f1os en donde las comunidades se han ido abandonando y el derecho a una ciudad digna y una ciudad segura ha sido impulsado por la actual pues el actual secretario meyer te felicito tambi\u00e9n a todo tu equipo y es muy importante reconocer esta labor que ha hecho en la ciudad tu el infonavit la conabia el fovissste y todas las instituciones que conforman la arquitectura institucional para el desarrollo urbano sostenible del pa\u00eds est\u00e1n cambiando la realidad de m\u00e1s de dos mil cuatrocientos sesenta municipios del pa\u00eds y por eso el secretario marcelo ebrard nos ha instruido a acompa\u00f1ar a la secretaria para desde el primer d\u00eda de la administraci\u00f3n tener una l\u00ednea de trabajo que promueva una planeaci\u00f3n incluyente como un principio b\u00e1sico del desarrollo urbano sostenible en este sentido nosotros pues tenemos una agencia de las naciones unidas que colabora a nivel global que se llama onu-h\u00e1bitat como vieron en el v\u00eddeo esta agencia global lo que hace es dentro del sistema o no encabezar los esfuerzos para implementar la nueva agenda urbana como indica en su pre\u00e1mbulo esta nueva agenda busca lograr un futuro mejor y m\u00e1s sostenible en el que todas las personas gocen de igualdad de derechos de acceso a beneficios y de oportunidades que les puedan ofrecer las ciudades entonces aqu\u00ed se ha hecho tambi\u00e9n un gran trabajo para que el plan nacional de desarrollo pueda tener imbricados todos estos conceptos que tambi\u00e9n se van acompa\u00f1ados por una pol\u00edtica importante de bienestar y de conservaci\u00f3n entonces estos son tres ejes importantes que el actual gobierno de m\u00e9xico ha tratado de proyectar en la pol\u00edtica multilateral me gustar\u00eda decirles que pues tradicionalmente la pol\u00edtica exterior es como que hacia afuera y son lo internacional y el gobierno federal pero el secretario ebrard y el secretario meyer han decidido que tambi\u00e9n la pol\u00edtica internacional tenga un reflejo a nivel de las ciudades a nivel urbano y como resultado de este trabajo hemos podido colaborar con la ciudad t\u00fa tambi\u00e9n con el apoyo de los dos secretarios podemos presidir la primera asamblea de la onu h\u00e1bitat para el per\u00edodo de cuatro a\u00f1os 1924 y desde ah\u00ed estamos tratando de impulsar soluciones para promover una una planeaci\u00f3n participativa e inclusiva a nivel nacional y global es importante mencionar que cuando el presidente por ejemplo que la mejor pol\u00edtica exterior es la interior precisamente se refiere a que de fuera tenemos que traer las mejores pr\u00e1cticas oportunidades y las posibilidades tambi\u00e9n financieras este acceso a inversi\u00f3n extranjera que pueda beneficiar y derramar en las comunidades locales la siguiente por favor como como primer ejemplo de la importancia de esta planeaci\u00f3n urbana que tiene una dimensi\u00f3n socioecon\u00f3mica y est\u00e1 esta gu\u00eda metodol\u00f3gica de recuperaci\u00f3n socioecon\u00f3mica municipal por eso lo presentamos en este segmento de las conferencias se detallan la forma como las comunidades pueden implementar acciones puntuales para aminorar los impactos de la epidemia es muy notorio que la importancia de la comunidad para lograr una gobernanza efectiva es pues esencial y tambi\u00e9n la necesidad de la solidaridad como un principio esencial de justicia e igualdad y finalmente un tercer componente que son alianzas estrat\u00e9gicas que necesitan las comunidades como mecanismos para una implementaci\u00f3n efectiva de las pol\u00edticas p\u00fablicas como podr\u00e1n observar retomando lo ya expuesto por la subsecretaria arvizu y el subsecretario mayer de esta manera se atiende el desarrollo urbano desde lo local y se promueve una importancia de solidaridad y alianzas estrat\u00e9gicas este tipo de alianzas se dan a nivel nacional pero tambi\u00e9n las estamos haciendo a nivel global la siguiente por favor tenemos por ejemplo una un \u00edndice de vulnerabilidad del desarrollo de la onu h\u00e1bitat que ha sido pues una herramienta muy importante como resultado de la actual crisis de kobe 19 hemos aprendido que el 90 por ciento de los casos est\u00e1n reportados en las ciudades nos hemos visto en la necesidad de acelerar el desarrollo de instrumentos que nos permitan identificar y atender todos los impactos de la pandemia en los entornos urbanos y tambi\u00e9n es aqu\u00ed en donde necesitamos incentivar m\u00e1s aceleradamente la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica en este sentido por ejemplo se han identificado tras una intensa investigaci\u00f3n que hay tres factores de contagio que tienen una estrecha vinculaci\u00f3n con el territorio uno aspectos asociados con el lugar por ejemplo el tiempo de vivienda el nivel de hacinamiento despu\u00e9s el nivel de la movilidad que est\u00e1 enfocado en los tiempos de recorrido de viaje el tipo las condiciones del transporte y finalmente al tipo de trabajo las labores que desempe\u00f1a cada persona que es lo que hacen hay labores que tienen m\u00e1s riesgo de contagio que otras con base en los indicadores que est\u00e1n distribuidos en estos tres factores que son 12 indicadores este \u00edndice de vulnerabilidad espacial que hemos compartido de la onu-h\u00e1bitat nos lo ha compartido a nosotros se pueden identificar los lugares de mayor exposici\u00f3n donde aumenta la posibilidad de infecci\u00f3n y tambi\u00e9n por lo tanto se pueden aplicar acciones directas de prevenci\u00f3n y medir el impacto de las medidas de las pol\u00edticas p\u00fablicas a nivel urbano la que sigue en relaci\u00f3n al tema de la vivienda otra vez quisiera reconocer el trabajo de ese dato de conavi de infonavit que han enfocado sus esfuerzos en brindar viviendas dignas a las y los mexicanos est\u00e1n ayudando tambi\u00e9n con esto al combate del cob y una importante contribuci\u00f3n es se\u00f1alar que la planeaci\u00f3n regional que han impulsado est\u00e1 tomando en cuenta el uso de suelo mixto como un instrumento para cortar las distancias y reducir el nivel de riesgo en general la subsecretaria del viso mencion\u00f3 en su presentaci\u00f3n la forma como uno densificar una comunidad y dos darle tambi\u00e9n los espacios de convivencia ayudan a bueno a un bienestar y en el caso de la pandemia nos tambi\u00e9n nos va a ayudar mucho al redise\u00f1o de la nueva comunidad que se va a enfrentar a esta pero tambi\u00e9n a otras desafortunadamente formas de virus de contagios de pandemias y necesitamos aprender a convivir en el espacio p\u00fablico ya dise\u00f1ar los espacios para este tipo de situaciones finalmente quisiera decir que la que sigue tenemos un tercer proyecto que se est\u00e1 desarrollando entre la subsecretar\u00eda y la onu-h\u00e1bitat con el invaluable apoyo de la seda de las instituciones infonavit y fundaci\u00f3n hogares que se llama unidad para la innovaci\u00f3n y prosperidad urbana aqu\u00ed derivado de la pol\u00edtica que tenemos exterior que est\u00e1 enfocada en generar espacios de acceso justo y equitativo para las comunidades en todo el mundo especialmente en las comunidades que han estado hist\u00f3ricamente marginadas la unidad busca ser el epicentro de las soluciones innovadoras en los retos urbanos cual cual unidad la comunidad me gustar\u00eda decir tambi\u00e9n que la directora ejecutiva de la onu-h\u00e1bitat maimona of sharif ella viene de malasia tiene una gran experiencia ha sido alcaldesa y tiene mucha experiencia en el desarrollo de pol\u00edticas p\u00fablicas para la incorporaci\u00f3n pues las personas marginadas en la planeaci\u00f3n en la participar en la planeaci\u00f3n participativa del desarrollo urbano de tal manera que estos son tres ejemplos como la pol\u00edtica exterior y nuestro activismo internacional nos han facilitado informaci\u00f3n buenas pr\u00e1cticas y tambi\u00e9n acceso a fondos a financiamiento va a tener un programa pues aplicable de una forma que sea pues m\u00e1s como precauciones con capacidad de prevenir y de volver pues a regresar a la convivencia en el espacio p\u00fablico agradezco nuevamente al secretario romano mayer a la subsecretaria karina albisu por la confianza tambi\u00e9n a carlos mart\u00ednez del infonavit y a la fundaci\u00f3n hogares que han tenido en este \u00faltimo proyecto una pues participaci\u00f3n importante con un par de preguntas por favor adelante s\u00ed buenas tardes juan carlos delgado con su experiencia internacional y tambi\u00e9n con su anterior puesto como secretaria de medio ambiente en ciudad de m\u00e9xico como estima que el commit 19 impact\u00f3 a los j\u00f3venes eso se hace se pueden atrasar algunos de ellos a los otros no se cumplan cu\u00e1l es su opini\u00f3n y rapid\u00edsimo si me permite una segunda pregunta para usted' tambi\u00e9n la salud hoy es la prioridad que todos debemos atender y estar combatiendo el parecer\u00eda que el cambio clim\u00e1tico como que lo se qued\u00f3 un poco de lado en las horas y que en el en el ente social digamos como sociedad parece que ya lo dejamos de lado y ahora es el comit\u00e9 nada m\u00e1s nuestra atenci\u00f3n si ha pasado eso como usted siente o sea que ese es un rival todav\u00eda tal vez hasta m\u00e1s peligroso todav\u00eda que el co beat y pues qu\u00e9 est\u00e1 esperando as\u00ed que para regresar al ir al ring de lucha mirad el primero los objetivos y la agenda 2030 se planearon para hacer eje ejecutados en 15 a\u00f1os estamos en el a\u00f1o 2020 apenas a 5 a\u00f1os de haber iniciado la implementaci\u00f3n de los de la agenda y nos quedan 10 a\u00f1os por delante muchas personas piensan que los objetivos ser\u00e1n muy ambiciosos y que derivado de la epidemia vamos a tener un poco que frenar o que replantear los desde mi punto de vista es precisamente lo contrario los objetivos nos permiten definir las prioridades a las que tenemos que dirigir nuestra energ\u00eda en nuestro presupuesto las pol\u00edticas p\u00fablicas la legislaci\u00f3n y bueno me parece que si no tuvi\u00e9ramos los jueces estar\u00edamos francamente perdidos porque estar\u00edamos en una situaci\u00f3n en la que las enormes necesidades a las que nos vamos a enfrentar pues nos dejar\u00edan un poco a ciegas los a veces nos dan claridad de qu\u00e9 hacer de qu\u00e9 priorizar y se hacen m\u00e1s vigentes que nunca porque se trata de 17 objetivos para poder lograr la sustentabilidad en los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os ese objetivo no podr\u00eda declinar se ante la pandemia que estamos viviendo hoy ciertamente hay muchos que tendr\u00edan que ajustarse ritmos formas de hacer las cosas y algunas metas particulares pero todos los pa\u00edses estamos refrendando nuestro compromiso con esos objetivos y con nuestra agenda en t\u00e9rminos de cambio clim\u00e1tico la verdad es que ha sido una hay dos maneras de verlo uno el desarrollo sostenible siempre ha tenido como dos polos o la econom\u00eda o la ecolog\u00eda el cambio clim\u00e1tico es una meta combatirlo de largo plazo que nos permite un futuro era de las futuras generaciones un mejor mundo del que recibimos nosotros eso se va a poder hacer siempre y cuando pues reduzcamos nuestras emisiones de gases de efecto invernadero y no cuestionamos un cambio de clima catastr\u00f3fico para el mundo que viene y aqu\u00ed nada m\u00e1s tengo una un solo comentario muchas de las pol\u00edticas p\u00fablicas que se planteaban para reducir estas emisiones se dec\u00eda que eran muy dif\u00edciles que no se pod\u00edan hacer que no se pod\u00eda la gente estar pues en sus casas no sacar los carros andar en bicicleta reducir su consumo reducir su este su necesidad sus necesidades de gastar o de emitir gases de efecto invernadero de un d\u00eda para otro hemos tenido esta pandemia que nos ha llevado a tener m\u00e1s suerte de h\u00e1bitos que son pues no parecidos en relaci\u00f3n a que qu\u00e9date en tu casa pero si en relaci\u00f3n a que si podemos transformar nuestra forma de vida en pos de una mejor sociedad y comunidad y yo creo que queda demostrado que los ciudadanos somos capaces de cambiar y de transformar nuestros h\u00e1bitos para tener un futuro porque todos estamos qued\u00e1ndonos en nuestra casa para evitar una cat\u00e1strofe de una de salud quiz\u00e1s podr\u00edamos tomar este ejemplo en el futuro para evitar una cat\u00e1strofe clim\u00e1tica y reducir nuestro consumo energ\u00e9tico o nuestros nuestros h\u00e1bitos hacer un consumo responsable yo lo veo como algo positivo como experiencia y creo que puede ser pues van a haber muchos datos de c\u00f3mo la el mundo se regener\u00f3 de c\u00f3mo el aire medio se limpio de c\u00f3mo los animales como que tambi\u00e9n regresaron un poco a una no tan concentrados en ciertas zonas donde los hab\u00edamos orillado y podemos hacer una convivencia mucho m\u00e1s sana incluyendo los temas de medio ambiente est\u00e1n informando que ya se nos acab\u00f3 el tiempo para esta de esta conferencia y les agradecemos a todos su inter\u00e9s su presencia y nos vemos por aqu\u00ed ma\u00f1ana muy buenas noches [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:49.420199"
}