{
    "video_id": "TgVpV44I28I",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/TgVpV44I28I/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAgdIqf3cCDVXm8g5MQjh9k9oyyzQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=TgVpV44I28I",
    "video_title": "Toma de protesta del Presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador V | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 39,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "reafirm\u00f3 el compromiso de que el",
            "start": 10.45,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "presidente de mexico nunca dar\u00e1 a la",
            "start": 13.45,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "orden de reprimir al pueblo ni ser\u00e1",
            "start": 17.38,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice o encubridor de eventuales",
            "start": 20.29,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "violaciones a los derechos humanos",
            "start": 24.669,
            "duration": 4.43
        }
    ],
    "transcription_text": "reafirm\u00f3 el compromiso de que el presidente de mexico nunca dar\u00e1 a la orden de reprimir al pueblo ni ser\u00e1 c\u00f3mplice o encubridor de eventuales violaciones a los derechos humanos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ33Xts6VjiCJNaMod6iR-JP",
    "playlist_title": "Toma de Protesta AMLO | 1 de diciembre de 2018",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:18.877459"
}