{
    "video_id": "tILM6KB7vMo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/tILM6KB7vMo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCh9BD9UMMFw8yBLfzkw7ZHh-fE2Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=tILM6KB7vMo",
    "video_title": "4.\u00ba Encuentro Mundial de J\u00f3venes Scholas / World ORT | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1998,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.07,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "en este momento se proceder\u00e1 a la toma",
            "start": 6.73,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de la fotograf\u00eda oficial por lo que les",
            "start": 9.309,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "agradecemos mantenerse a todos de pie",
            "start": 11.469,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "damas y caballeros sean todos amables de",
            "start": 31.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares",
            "start": 33.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia 4 encuentro",
            "start": 57.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mundial de j\u00f3venes es con las world art",
            "start": 60.47,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "en palacio nacional ciudad de mexico el",
            "start": 62.69,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 65.239,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 67.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 69.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la esposa del presidente de",
            "start": 72.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos doctora",
            "start": 75.21,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "beatriz guti\u00e9rrez muller",
            "start": 77.31,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 79.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 81.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la alumna representante del word org",
            "start": 85.22,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "galia esquenazi samudio",
            "start": 87.98,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el alumno representante de escolas jorge",
            "start": 93.34,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "valero",
            "start": 96.579,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 100.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n",
            "start": 102.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el director mundial de escolas",
            "start": 109.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "licenciado jose mar\u00eda del corral",
            "start": 110.91,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 113.49,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 117.99,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "la directora ejecutiva de la agencia",
            "start": 119.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mexicana de cooperaci\u00f3n internacional",
            "start": 121.27,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "para el desarrollo",
            "start": 123.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "doctora laura elena carrillo",
            "start": 124.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 127.54,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 130.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el director orden m\u00e9xico licenciado",
            "start": 131.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "arturo am\u00e9ricas",
            "start": 134.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 136.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 137.34,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "el presidente del consejo de",
            "start": 141.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n color licenciado dar\u00edo",
            "start": 143.069,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "werthein",
            "start": 145.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 149.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 150.85,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "el asesor de escolas mauricio sulaim\u00e1n",
            "start": 152.48,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sald\u00edvar",
            "start": 155.0,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 158.59,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 159.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "asimismo agradecemos la presencia del",
            "start": 161.49,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presidente de la comunidad jud\u00eda en",
            "start": 164.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico licenciado mois\u00e9s romano",
            "start": 165.66,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 168.33,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 168.74,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida a las autoridades",
            "start": 173.61,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an j\u00f3venes de las",
            "start": 175.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "diferentes naciones as\u00ed como los medios",
            "start": 177.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean",
            "start": 179.88,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 182.04,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tiene la palabra el licenciado marcelo",
            "start": 183.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ebrard casaub\u00f3n secretario de relaciones",
            "start": 186.41,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "exteriores",
            "start": 188.51,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente salud\u00f3",
            "start": 193.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la distinguida presencia de la doctora",
            "start": 197.63,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "beatriz guti\u00e9rrez",
            "start": 199.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y desde luego de las y los destacados",
            "start": 201.9,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "integrantes del pres\u00eddium tambi\u00e9n a las",
            "start": 205.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras se\u00f1ores embajadores gracias por",
            "start": 210.209,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos y a ustedes j\u00f3venes muchas",
            "start": 211.86,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "gracias bienvenidas bienvenidos a",
            "start": 214.47,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "palacio nacional hasta su casa",
            "start": 216.269,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "soy muy breve porque venimos a escuchar",
            "start": 218.569,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que hablar nada m\u00e1s le comentar\u00eda",
            "start": 221.749,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "les compartir\u00eda algo una sola cosa",
            "start": 224.719,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "porque es importante esta reuni\u00f3n desde",
            "start": 227.42,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "el punto de vista de la pol\u00edtica",
            "start": 230.749,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 231.709,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "y les refiero la instrucci\u00f3n que recib\u00ed",
            "start": 235.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente del licenciado",
            "start": 238.36,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador para la",
            "start": 240.099,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "postura de mexico en la asamblea general",
            "start": 242.77,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de las naciones unidas",
            "start": 245.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y una parte sustantiva de lo que ah\u00ed",
            "start": 247.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "planteamos por instrucci\u00f3n del",
            "start": 250.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente es que tenemos que dar una",
            "start": 251.98,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "lucha una batalla muy grande e intensa",
            "start": 255.34,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para derrotar los discursos de odio que",
            "start": 258.15,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se extienden por todo el mundo",
            "start": 261.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hice referencia a los acontecimientos a",
            "start": 264.19,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la tragedia en el paso texas",
            "start": 266.95,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y lo importante que es que nos demos",
            "start": 270.43,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "cuenta que hay una doctrina",
            "start": 273.82,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 parte de la tesis de que las",
            "start": 277.249,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "civilizaciones est\u00e1n sufriendo",
            "start": 279.499,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n o desplazamiento y por tanto",
            "start": 281.509,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se tiene que reaccionar con odio contra",
            "start": 284.239,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 286.639,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "a la pol\u00edtica exterior mexicana esa",
            "start": 288.99,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "batalla cultural es la piedra angular de",
            "start": 291.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "todo lo que hacemos todos los d\u00edas en",
            "start": 295.47,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "todos los organismos y en todas las",
            "start": 297.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "relaciones de m\u00e9xico con el exterior y",
            "start": 299.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante el encuentro",
            "start": 301.62,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que ustedes han organizado a trav\u00e9s de",
            "start": 303.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las fundaciones colas o r-tx presente",
            "start": 305.55,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 308.55,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "para defender los valores de la paz",
            "start": 309.95,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "del respeto de la tolerancia y de la",
            "start": 313.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "multiculturalidad",
            "start": 317.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eso que ustedes defienden es muy",
            "start": 319.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "importante y es lo que puede cambiar al",
            "start": 322.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mundo y por eso el presidente de la",
            "start": 325.15,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica dijo",
            "start": 327.13,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que fueran ustedes invitados",
            "start": 328.82,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y que fuesen escuchados y respaldados",
            "start": 332.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por el gobierno de mexico y por eso les",
            "start": 334.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "doy la m\u00e1s cordial bienvenida y les",
            "start": 337.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "deseo el mayor de los \u00e9xitos muchas",
            "start": 339.78,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 341.49,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 343.33,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se concede la palabra a",
            "start": 351.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "galia esquenazi samudio alumna mexicana",
            "start": 354.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del colegio de alita de m\u00e9xico y",
            "start": 356.86,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "representante de world art",
            "start": 358.66,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 365.81,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "hola buenos d\u00edas soy galis que nac\u00ed",
            "start": 367.169,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tengo 16 a\u00f1os y soy del colegio sim\u00f3n y",
            "start": 369.689,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en m\u00e9jico hort\u00edcolas comparten un",
            "start": 373.169,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "objetivo en com\u00fan que es hacer este",
            "start": 376.499,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "mundo un lugar mejor a trav\u00e9s de la",
            "start": 378.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 381.36,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "esta colaboraci\u00f3n busca alcanzar a",
            "start": 381.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de distintos lugares y a cada",
            "start": 384.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "uno que tenga un espacio de confianza",
            "start": 388.439,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para desarrollar su potencial sin",
            "start": 391.199,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "importar de d\u00f3nde vienen el inicio de la",
            "start": 393.599,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n entre escolar y ort mundial",
            "start": 396.27,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "se dio en octubre de 2017 cuando la sede",
            "start": 399.27,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "vaticana de escolas y en presidencia del",
            "start": 403.169,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 francisco jos\u00e9 mar\u00eda del corral y",
            "start": 405.749,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "dario werthein de orden mundial se",
            "start": 408.509,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "comprometieron a reunir j\u00f3venes de todo",
            "start": 413.4,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el mundo de diferentes edades religiones",
            "start": 415.56,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "entornos socio-econ\u00f3micos y culturas",
            "start": 418.499,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para participar en un di\u00e1logo abierto",
            "start": 421.169,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "significativo y multicultural",
            "start": 424.159,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el encuentro se dio en octubre del 2018",
            "start": 428.33,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en la ciudad de buenos aires- y convoc\u00f3",
            "start": 430.849,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a 500 estudiantes de 30 ciudades del",
            "start": 433.729,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mundo este encuentro cerr\u00f3 con las",
            "start": 436.159,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "palabras del papa francisco dirigidas a",
            "start": 438.349,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes y celebrando esta uni\u00f3n de",
            "start": 440.479,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "valores y culturas",
            "start": 442.49,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de esta exitosa iniciativa ambas",
            "start": 444.62,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "instituciones resolvieron dar un pr\u00f3ximo",
            "start": 447.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "paso y renovar esta alianza lo hicieron",
            "start": 449.599,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "el pasado 21 de marzo de 2019 frente al",
            "start": 452.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "santo padre cuando escolas y orden",
            "start": 455.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mundial representadas por jose mar\u00eda del",
            "start": 459.02,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "corral y dar\u00edo werthein acordar",
            "start": 461.21,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "acordaron realizar otro encuentro otra",
            "start": 463.93,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "vez en la ciudad de mexico",
            "start": 466.969,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "a corto mundial es una red educativa",
            "start": 469.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "global global impulsada por valores",
            "start": 471.62,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "jud\u00edos que alcanza 300 mil personas en",
            "start": 474.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30 pa\u00edses en el a\u00f1o mi",
            "start": 478.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "experiencia en norte ha sido magn\u00edfica",
            "start": 481.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "he podido estar con miles miles de",
            "start": 483.95,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "culturas miles personas he conocido",
            "start": 487.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s mi mundo se ha abierto y todas",
            "start": 490.07,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "las puertas en abierto ante mis ojos",
            "start": 492.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estoy muy emocionada de representar mi",
            "start": 494.83,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "escuela y de mi pa\u00eds entre todas estas",
            "start": 498.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "culturas para mi muerte ha sido la gran",
            "start": 500.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "oportunidad para poder descubrir que las",
            "start": 502.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "posibilidades existen y que mis sue\u00f1os",
            "start": 504.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1n m\u00e1s cerca de lo que cre\u00eda he",
            "start": 507.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenido la oportunidad de conocer otro",
            "start": 509.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tipo de gente me doy cuenta que las",
            "start": 512.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "diferencias no se enriquecen y tambi\u00e9n",
            "start": 514.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que en muchos \u00e1mbitos tenemos much\u00edsimas",
            "start": 516.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cosas en com\u00fan gracias a mundial mi",
            "start": 519.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mundo ha crecido como ya dije gracias a",
            "start": 522.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "orden mundial he podido crecer como",
            "start": 524.93,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "persona ante las ciencias y humanidades",
            "start": 526.61,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "yo como mexicana me siento orgullosa de",
            "start": 531.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "poder compartir con personas de todas",
            "start": 533.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "partes nuestra pasi\u00f3n que es hacer este",
            "start": 535.86,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "lugar un mundo mejor gracias",
            "start": 538.59,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 545.49,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se concede la palabra a",
            "start": 552.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "jorge valero alumno estadounidense de la",
            "start": 555.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "coral se\u00f1or high school representante de",
            "start": 558.05,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "escolas",
            "start": 560.36,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 566.63,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas mi nombre es jorge valero",
            "start": 568.61,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tengo 17 a\u00f1os y vengo de los eeuu",
            "start": 570.709,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "en escuelas es una entidad internacional",
            "start": 574.84,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de bien p\u00fablico sin fines de lucro",
            "start": 576.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "impulsada por el pap\u00e1 francisco que est\u00e1",
            "start": 578.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presente en m\u00e1s de 190 pa\u00edses y re\u00fane",
            "start": 580.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 446 escuelas y redes educativas",
            "start": 583.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en todo el mundo trabaja con escuelas y",
            "start": 586.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comunidades educativas tanto p\u00fablicas",
            "start": 589.3,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "como privadas de todas las confesiones",
            "start": 591.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "religiosas y laicas laicas para",
            "start": 593.47,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "restablecer el pacto educativo",
            "start": 595.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "quiero empezar agradeciendo los",
            "start": 598.83,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "voluntarios trabajadores y organizadores",
            "start": 600.42,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que han hecho este evento una realidad",
            "start": 602.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en los tres d\u00edas del cuarto encuentro de",
            "start": 604.04,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes escuela he aprendido m\u00e1s de lo",
            "start": 606.93,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que me imagin\u00e9 pise tierra mexicana",
            "start": 608.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esperando encontrarme con personas de",
            "start": 610.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses y jugar 12 juegos pero al",
            "start": 613.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pasar el tiempo es realizado que la",
            "start": 615.63,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "importancia de este programa es las",
            "start": 616.98,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "relaciones que creamos y los momentos",
            "start": 618.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os me he re\u00eddo con los errores y",
            "start": 620.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las malas pronunciaciones y me ha",
            "start": 623.13,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "gustado aprendiendo los coloquiales de",
            "start": 624.54,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cada naci\u00f3n",
            "start": 626.46,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "esos re\u00eddo con alguien de un pa\u00eds miles",
            "start": 627.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de millas del m\u00edo simplemente porque nos",
            "start": 629.85,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cansamos haciendo carreras hasta la",
            "start": 632.22,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "punta de las pir\u00e1mides he volado bachata",
            "start": 633.81,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "terriblemente y he hecho desgracia a la",
            "start": 636.09,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "lengua italiana pero todo con un coraz\u00f3n",
            "start": 637.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "disponible al crecimiento personal y con",
            "start": 639.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "una corta sonrisa de cada cara porque",
            "start": 642.15,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "uno la \u00fanica lengua que se entiende sin",
            "start": 644.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "traducci\u00f3n en las organizadas creo que",
            "start": 646.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "como j\u00f3venes para ser l\u00edder los l\u00edderes",
            "start": 648.84,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de ma\u00f1ana y los l\u00edderes de hoy es",
            "start": 650.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sumamente importante conocer de los",
            "start": 652.71,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "problemas y las dificultades de otros",
            "start": 654.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pa\u00edses para poder considerarnos m\u00e1s",
            "start": 656.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cultos y m\u00e1s sabios es esencial poder",
            "start": 658.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conocer y tener conexiones con personas",
            "start": 661.44,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "del mundo entero",
            "start": 663.72,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "en un mundo donde los problemas cada d\u00eda",
            "start": 665.43,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se convierten m\u00e1s globales se requieren",
            "start": 667.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "grupos y soluciones globales por eso es",
            "start": 669.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que creo que este evento es incomparable",
            "start": 671.94,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a cualquier otro trabajo venes l\u00edderes",
            "start": 673.89,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "del mundo y los re\u00fanen en un lugar para",
            "start": 676.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "juntos crecer y aprender c\u00f3mo mejorar",
            "start": 678.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nos a s\u00ed mismos y c\u00f3mo impactar al mundo",
            "start": 680.19,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de ma\u00f1ana usted ha estado hablando con",
            "start": 682.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mi acompa\u00f1ante pablo de que creo de que",
            "start": 685.589,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "no cre\u00eda que este evento hubiese sido un",
            "start": 688.29,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "lo mismo se hubiese tomado lugar en",
            "start": 690.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cualquier otro sitio del mundo menor",
            "start": 691.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "monada totalmente de su pa\u00eds y de esta",
            "start": 694.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ciudad desde el sol picante que alumbra",
            "start": 696.57,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "casi tanto como los corazones de la",
            "start": 698.73,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "gente de esta naci\u00f3n hasta el fr\u00edo que",
            "start": 700.32,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "nos anima a todos por la ma\u00f1ana todo",
            "start": 701.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "espectro de m\u00e9xico me ha cautivado el",
            "start": 703.83,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "baile folcl\u00f3rico que tuvimos el",
            "start": 706.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "privilegio de ver el lunes me ense\u00f1\u00f3",
            "start": 707.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sobre la presencia y elegancia del arte",
            "start": 709.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mexicano y jud\u00edo y el viaje de las",
            "start": 711.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pir\u00e1mides del sol y la luna me ense\u00f1aron",
            "start": 714.27,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "sobre la belleza y el misterio de las",
            "start": 716.01,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ra\u00edces mexicanas m\u00e9xico me ha ense\u00f1ado",
            "start": 717.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo apreciar las diferencias entre",
            "start": 719.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "culturas y sobre todo aceptar el",
            "start": 721.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "misterio otra vez que quiero dar gracias",
            "start": 723.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a dios y a todos los que hicieron este",
            "start": 725.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "evento es una realidad desde el fondo de",
            "start": 728.04,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mi coraz\u00f3n al igual que todas las",
            "start": 730.5,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "naciones",
            "start": 731.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "-aquellos y alcalde adem\u00e1s el olivo que",
            "start": 732.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed es un obsequio realizado",
            "start": 736.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por la delegaci\u00f3n escuelas o corrientes",
            "start": 738.93,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el cual simboliza el deseo universal de",
            "start": 740.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda de la paz la integraci\u00f3n e",
            "start": 743.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n de todas las de todos los",
            "start": 745.71,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "seres como entre las acciones much\u00edsimas",
            "start": 747.48,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 749.67,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 750.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 760.01,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 769.939,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 772.489,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 774.199,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 776.209,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 778.3,
            "duration": 12.11
        },
        {
            "text": "amigas amigos j\u00f3venes",
            "start": 786.279,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "de esta organizaci\u00f3n",
            "start": 790.41,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "escolas nos da mucho gusto tenerlos aqu\u00ed",
            "start": 793.69,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "recibirles en palacio nacional",
            "start": 797.98,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 802.79,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "nos presentaron este proyecto",
            "start": 805.01,
            "duration": 10.829
        },
        {
            "text": "lo apoyamos porque",
            "start": 809.49,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "coincide",
            "start": 815.96,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "con la pol\u00edtica que estamos aplicando",
            "start": 817.86,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "que estamos llevando a cabo",
            "start": 821.94,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "en atenci\u00f3n a los j\u00f3venes de m\u00e9xico",
            "start": 826.15,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 833.27,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vimos muy bien",
            "start": 837.51,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "el que este programa de ustedes de",
            "start": 839.85,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 844.199,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "tenga una",
            "start": 847.04,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n",
            "start": 849.47,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "y abierta",
            "start": 851.67,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "plural",
            "start": 853.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 856.899,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n coincide",
            "start": 859.49,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "con nuestros principios",
            "start": 863.49,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 867.08,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "primero d",
            "start": 869.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "hacer valer el estado laico",
            "start": 873.17,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 878.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "libertad religiosa",
            "start": 880.54,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a veces esto no se entiende bien",
            "start": 884.63,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el estado laico es en esencia",
            "start": 891.19,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "y el que puedan manifestarse todas las",
            "start": 896.04,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "religiones",
            "start": 902.13,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "todas las expresiones religiosas",
            "start": 904.98,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en absoluta libertad",
            "start": 909.5,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y que no haya",
            "start": 913.2,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "una religi\u00f3n de estado",
            "start": 915.36,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "eso es el estado laico",
            "start": 918.95,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pluralidad",
            "start": 922.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y en eso",
            "start": 926.019,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "coincidimos con ustedes",
            "start": 928.05,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n coincidimos en que debe de",
            "start": 930.71,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "haber di\u00e1logo",
            "start": 935.09,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "esa palabra ese t\u00e9rmino ese concepto es",
            "start": 939.69,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 943.2,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y comunicarnos entendernos",
            "start": 945.86,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 950.089,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "y enfrentarnos",
            "start": 951.95,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no vencer sino convencer",
            "start": 955.1,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 961.07,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ecum\u00e9nico",
            "start": 963.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 965.61,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "las religiones cristianas",
            "start": 973.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entre todos",
            "start": 977.62,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo interreligioso",
            "start": 980.04,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "entre todas las religiones",
            "start": 985.71,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y di\u00e1logo",
            "start": 989.939,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "entre todos los seres humanos ideal",
            "start": 993.36,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "por eso nos da mucho gusto",
            "start": 998.41,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "que nos visiten y que hayan decidido",
            "start": 1001.81,
            "duration": 12.56
        },
        {
            "text": "tener el encuentro en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1008.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 1015.57,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no especial destac\u00f3",
            "start": 1017.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1022.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1 francisco",
            "start": 1024.36,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en su reciente visita a m\u00e9xico habl\u00f3",
            "start": 1029.15,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "mucho de la tensi\u00f3n",
            "start": 1034.12,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes en particular en un",
            "start": 1037.23,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "discurso",
            "start": 1040.53,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 1043.6,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por cierto",
            "start": 1047.049,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de conocerse",
            "start": 1048.91,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "esos discursos",
            "start": 1052.97,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "homil\u00edas",
            "start": 1056.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esos textos",
            "start": 1059.5,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nunca un dirigente pol\u00edtico o religioso",
            "start": 1066.26,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hablado con tanta claridad",
            "start": 1072.419,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "sobre los problemas de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1076.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "como lo hizo el pap\u00e1 francisco",
            "start": 1082.99,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "pero en ese entonces",
            "start": 1086.13,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pues es el mensaje",
            "start": 1090.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no era acorde",
            "start": 1093.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con lo que",
            "start": 1096.25,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 1098.79,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "aplicaba como pol\u00edtica en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1100.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1106.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "paso de noche",
            "start": 1109.26,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 1111.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ni en la misma iglesia",
            "start": 1114.73,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cat\u00f3lica",
            "start": 1118.88,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "destacaron",
            "start": 1122.72,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "esos contenidos que yo aprovecho para",
            "start": 1125.71,
            "duration": 11.329
        },
        {
            "text": "recordar porque nunca es tarde",
            "start": 1132.429,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y sugiero recomiendo respetuosamente",
            "start": 1137.61,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "leer",
            "start": 1141.21,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "esos textos porque a bordo",
            "start": 1143.69,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "todos los temas",
            "start": 1147.29,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "lo econ\u00f3mico lo social lo pol\u00edtico",
            "start": 1150.48,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "y lo espiritual",
            "start": 1156.55,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1160.93,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "hemos decidido dar atenci\u00f3n especial a",
            "start": 1163.58,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 1167.6,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es un programa prioritario",
            "start": 1171.21,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "antes lo \u00fanico que se hizo por los",
            "start": 1176.269,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes fue llamarles ninis",
            "start": 1180.229,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "acu\u00f1aron",
            "start": 1187.74,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "esa frase",
            "start": 1190.49,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ninis que ni estudian ni trabajan",
            "start": 1194.29,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "dando un trato despectivo",
            "start": 1200.71,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "discriminatorio",
            "start": 1203.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes que no ten\u00edan oportunidad",
            "start": 1207.33,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de estudiar",
            "start": 1210.74,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que se les exclu\u00eda",
            "start": 1213.73,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "porque se impuso una pol\u00edtica educativa",
            "start": 1218.68,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 1224.76,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "para poder estudiar",
            "start": 1227.81,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que pagar colegiaturas",
            "start": 1230.38,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y la mayor\u00eda de las familias de m\u00e9xico",
            "start": 1235.2,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "no tienen para pagar colegiaturas en",
            "start": 1239.419,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "escuelas particulares nosotros no",
            "start": 1244.23,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1247.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en contra de la educaci\u00f3n privada el que",
            "start": 1248.84,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tiene para pagar",
            "start": 1251.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "una escuela privada est\u00e1 en su derecho",
            "start": 1253.74,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pero sostenemos que el estado tiene la",
            "start": 1256.72,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de garantizar la educaci\u00f3n",
            "start": 1261.22,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "p\u00fablica gratuita y de calidad en todos",
            "start": 1263.7,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "los niveles escolares",
            "start": 1267.97,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n no es un privilegio es un",
            "start": 1270.49,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 1273.429,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 1275.789,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1278.029,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "hacerles",
            "start": 1280.12,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "excluidas se les rechazaba",
            "start": 1282.09,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "con el pretexto la mentira de que no",
            "start": 1285.059,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pasaban el examen de admisi\u00f3n",
            "start": 1288.629,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "cuando eso",
            "start": 1291.7,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no era cierto",
            "start": 1295.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como no hab\u00eda espacios en las escuelas",
            "start": 1298.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas porque no destinaba un",
            "start": 1301.72,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "presupuesto suficiente",
            "start": 1304.0,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "te hac\u00edan ex\u00e1menes",
            "start": 1306.9,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y aunque pasaran",
            "start": 1310.029,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "el examen los que quer\u00edan ingresar a las",
            "start": 1312.71,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "universidades los rechazaban",
            "start": 1315.5,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "en la escuela de medicina de la unam",
            "start": 1318.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "si se inscrib\u00eda en 10.000",
            "start": 1323.52,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1326.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y entrar a esa escuela",
            "start": 1328.49,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "al final aceptaban 500",
            "start": 1334.759,
            "duration": 8.751
        },
        {
            "text": "rechazaban a 9.500",
            "start": 1339.23,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces aplicaba un examen con 120",
            "start": 1344.15,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "preguntas y dec\u00edan bueno",
            "start": 1347.09,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "vamos a aceptar a los que respondan bien",
            "start": 1350.31,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "118",
            "start": 1355.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "119 y 120",
            "start": 1357.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el que respond\u00eda bien",
            "start": 1360.62,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "117 que solo se equivocaba en 3",
            "start": 1363.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no pasaba",
            "start": 1368.07,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1371.52,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "muchos j\u00f3venes",
            "start": 1375.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fueron rechazados en todo el periodo lo",
            "start": 1378.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que nosotros llamamos neoliberal",
            "start": 1381.34,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nta insensatez",
            "start": 1383.44,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "cuanta irresponsabilidad",
            "start": 1387.73,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "bueno ahora por eso nosotros",
            "start": 1391.99,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos garantizando el derecho a la",
            "start": 1397.1,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 1401.33,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1404.49,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "abierto 100 universidades p\u00fablicas",
            "start": 1408.889,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "en las zonas m\u00e1s pobres del pa\u00eds",
            "start": 1413.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1416.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "300.000 j\u00f3venes",
            "start": 1419.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de escasos recursos econ\u00f3micos reciben",
            "start": 1422.32,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "una beca",
            "start": 1425.5,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de 2400 pesos mensuales para que puedan",
            "start": 1427.309,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 1431.57,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y estamos comprometidos a qu\u00e9",
            "start": 1433.59,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "nadie se ha rechazadas es un proceso",
            "start": 1439.14,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pero vamos hacia all\u00e1 hacia ese",
            "start": 1443.63,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito pero tambi\u00e9n los j\u00f3venes que",
            "start": 1446.48,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "no estudian y no tienen empleo est\u00e1n",
            "start": 1452.84,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "siendo contratados",
            "start": 1456.65,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "dice eso",
            "start": 1459.47,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "m\u00e1s gran universidad",
            "start": 1461.149,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de cu\u00e1ntos j\u00f3venes",
            "start": 1464.34,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 900.000 j\u00f3venes",
            "start": 1467.27,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 1471.21,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando de aprendices",
            "start": 1472.89,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "en talleres en empresas en comercios y",
            "start": 1476.999,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "se les paga 3600 pesos mensuales",
            "start": 1481.379,
            "duration": 10.031
        },
        {
            "text": "mientras se van formando tienen tutores",
            "start": 1486.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1491.41,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "les ense\u00f1an los capacitan",
            "start": 1492.88,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "en sus oficios en las profesiones",
            "start": 1497.27,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n los orientan",
            "start": 1500.89,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1504.31,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "siempre se conduzcan por el camino del",
            "start": 1506.45,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "bien que no sean tentados los j\u00f3venes",
            "start": 1510.14,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "que no sean enganchados para tomar el",
            "start": 1516.5,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "camino de las conductas antisociales",
            "start": 1519.17,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "esto es lo que estamos haciendo y la",
            "start": 1523.03,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de ustedes participa",
            "start": 1529.03,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "activamente",
            "start": 1533.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en este programa que se llama j\u00f3venes",
            "start": 1536.01,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 1539.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entonces son muchas las coincidencias",
            "start": 1542.06,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "que tenemos adem\u00e1s que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 1545.63,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 1550.51,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "dirigentes espirituales de la comunidad",
            "start": 1553.46,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "jud\u00eda de la iglesia cat\u00f3lica y de otras",
            "start": 1557.94,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "iglesias y tambi\u00e9n libres pensadores",
            "start": 1564.21,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "porque lo m\u00e1s importante",
            "start": 1569.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "es llevar a la pr\u00e1ctica un principio",
            "start": 1572.88,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "universal que viene de lejos y que",
            "start": 1577.52,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "y ata\u00f1e a todos",
            "start": 1583.43,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cubre a todos las mujeres los",
            "start": 1585.83,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "hombres de buena voluntad ese principio",
            "start": 1590.96,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "es el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 1594.1,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "y eso es lo que",
            "start": 1598.429,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "consideramos debe ser filosof\u00eda debe ser",
            "start": 1602.57,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "doctrina",
            "start": 1606.179,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "para todos los seres humanos me dio",
            "start": 1608.26,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mucho gusto recibir les aqu\u00ed como lo",
            "start": 1611.89,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 1614.77,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores-",
            "start": 1616.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad esta es la casa de ustedes",
            "start": 1617.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1621.39,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1623.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1625.11,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1629.94,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pedimos sean tan amables de ponerse de",
            "start": 1635.23,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro glorioso himno",
            "start": 1637.299,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 1639.669,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1644.69,
            "duration": 22.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1670.64,
            "duration": 14.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1691.1,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1705.78,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1731.49,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 1738.11,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 1740.57,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1742.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1744.65,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 1746.36,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles a todos fue un",
            "start": 1747.77,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 1749.69,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1750.62,
            "duration": 12.569
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1752.59,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1769.9,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1776.7,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1785.04,
            "duration": 15.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1817.85,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1825.14,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1841.05,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1864.72,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1879.0,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1895.53,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "podemos hacer muchos chicos",
            "start": 1903.73,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1906.66,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1923.08,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1949.89,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1975.72,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1981.86,
            "duration": 3.12
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] en este momento se proceder\u00e1 a la toma de la fotograf\u00eda oficial por lo que les agradecemos mantenerse a todos de pie damas y caballeros sean todos amables de ocupar sus lugares preside esta ceremonia 4 encuentro mundial de j\u00f3venes es con las world art en palacio nacional ciudad de mexico el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an la esposa del presidente de los estados unidos mexicanos doctora beatriz guti\u00e9rrez muller [Aplausos] [M\u00fasica] la alumna representante del word org galia esquenazi samudio el alumno representante de escolas jorge valero el secretario de relaciones exteriores licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n el director mundial de escolas licenciado jose mar\u00eda del corral [Aplausos] [M\u00fasica] la directora ejecutiva de la agencia mexicana de cooperaci\u00f3n internacional para el desarrollo doctora laura elena carrillo [M\u00fasica] [Aplausos] el director orden m\u00e9xico licenciado arturo am\u00e9ricas [Aplausos] [M\u00fasica] el presidente del consejo de administraci\u00f3n color licenciado dar\u00edo werthein [M\u00fasica] [Aplausos] el asesor de escolas mauricio sulaim\u00e1n sald\u00edvar [M\u00fasica] [Aplausos] asimismo agradecemos la presencia del presidente de la comunidad jud\u00eda en m\u00e9xico licenciado mois\u00e9s romano [Aplausos] [M\u00fasica] damos la bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an j\u00f3venes de las diferentes naciones as\u00ed como los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos tiene la palabra el licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores con su permiso se\u00f1or presidente salud\u00f3 la distinguida presencia de la doctora beatriz guti\u00e9rrez y desde luego de las y los destacados integrantes del pres\u00eddium tambi\u00e9n a las se\u00f1oras se\u00f1ores embajadores gracias por acompa\u00f1arnos y a ustedes j\u00f3venes muchas gracias bienvenidas bienvenidos a palacio nacional hasta su casa soy muy breve porque venimos a escuchar m\u00e1s que hablar nada m\u00e1s le comentar\u00eda les compartir\u00eda algo una sola cosa porque es importante esta reuni\u00f3n desde el punto de vista de la pol\u00edtica exterior y les refiero la instrucci\u00f3n que recib\u00ed del se\u00f1or presidente del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador para la postura de mexico en la asamblea general de las naciones unidas y una parte sustantiva de lo que ah\u00ed planteamos por instrucci\u00f3n del presidente es que tenemos que dar una lucha una batalla muy grande e intensa para derrotar los discursos de odio que se extienden por todo el mundo hice referencia a los acontecimientos a la tragedia en el paso texas y lo importante que es que nos demos cuenta que hay una doctrina qu\u00e9 parte de la tesis de que las civilizaciones est\u00e1n sufriendo sustituci\u00f3n o desplazamiento y por tanto se tiene que reaccionar con odio contra otros a la pol\u00edtica exterior mexicana esa batalla cultural es la piedra angular de todo lo que hacemos todos los d\u00edas en todos los organismos y en todas las relaciones de m\u00e9xico con el exterior y por eso es muy importante el encuentro que ustedes han organizado a trav\u00e9s de las fundaciones colas o r-tx presente tambi\u00e9n para defender los valores de la paz del respeto de la tolerancia y de la multiculturalidad eso que ustedes defienden es muy importante y es lo que puede cambiar al mundo y por eso el presidente de la rep\u00fablica dijo que fueran ustedes invitados y que fuesen escuchados y respaldados por el gobierno de mexico y por eso les doy la m\u00e1s cordial bienvenida y les deseo el mayor de los \u00e9xitos muchas gracias [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n se concede la palabra a galia esquenazi samudio alumna mexicana del colegio de alita de m\u00e9xico y representante de world art [M\u00fasica] hola buenos d\u00edas soy galis que nac\u00ed tengo 16 a\u00f1os y soy del colegio sim\u00f3n y en m\u00e9jico hort\u00edcolas comparten un objetivo en com\u00fan que es hacer este mundo un lugar mejor a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n esta colaboraci\u00f3n busca alcanzar a j\u00f3venes de distintos lugares y a cada uno que tenga un espacio de confianza para desarrollar su potencial sin importar de d\u00f3nde vienen el inicio de la colaboraci\u00f3n entre escolar y ort mundial se dio en octubre de 2017 cuando la sede vaticana de escolas y en presidencia del pap\u00e1 francisco jos\u00e9 mar\u00eda del corral y dario werthein de orden mundial se comprometieron a reunir j\u00f3venes de todo el mundo de diferentes edades religiones entornos socio-econ\u00f3micos y culturas para participar en un di\u00e1logo abierto significativo y multicultural el encuentro se dio en octubre del 2018 en la ciudad de buenos aires- y convoc\u00f3 a 500 estudiantes de 30 ciudades del mundo este encuentro cerr\u00f3 con las palabras del papa francisco dirigidas a los j\u00f3venes y celebrando esta uni\u00f3n de valores y culturas despu\u00e9s de esta exitosa iniciativa ambas instituciones resolvieron dar un pr\u00f3ximo paso y renovar esta alianza lo hicieron el pasado 21 de marzo de 2019 frente al santo padre cuando escolas y orden mundial representadas por jose mar\u00eda del corral y dar\u00edo werthein acordar acordaron realizar otro encuentro otra vez en la ciudad de mexico a corto mundial es una red educativa global global impulsada por valores jud\u00edos que alcanza 300 mil personas en m\u00e1s de 30 pa\u00edses en el a\u00f1o mi experiencia en norte ha sido magn\u00edfica he podido estar con miles miles de culturas miles personas he conocido mucho m\u00e1s mi mundo se ha abierto y todas las puertas en abierto ante mis ojos estoy muy emocionada de representar mi escuela y de mi pa\u00eds entre todas estas culturas para mi muerte ha sido la gran oportunidad para poder descubrir que las posibilidades existen y que mis sue\u00f1os est\u00e1n m\u00e1s cerca de lo que cre\u00eda he tenido la oportunidad de conocer otro tipo de gente me doy cuenta que las diferencias no se enriquecen y tambi\u00e9n que en muchos \u00e1mbitos tenemos much\u00edsimas cosas en com\u00fan gracias a mundial mi mundo ha crecido como ya dije gracias a orden mundial he podido crecer como persona ante las ciencias y humanidades yo como mexicana me siento orgullosa de poder compartir con personas de todas partes nuestra pasi\u00f3n que es hacer este lugar un mundo mejor gracias [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n se concede la palabra a jorge valero alumno estadounidense de la coral se\u00f1or high school representante de escolas [M\u00fasica] buenos d\u00edas mi nombre es jorge valero tengo 17 a\u00f1os y vengo de los eeuu en escuelas es una entidad internacional de bien p\u00fablico sin fines de lucro impulsada por el pap\u00e1 francisco que est\u00e1 presente en m\u00e1s de 190 pa\u00edses y re\u00fane m\u00e1s de 446 escuelas y redes educativas en todo el mundo trabaja con escuelas y comunidades educativas tanto p\u00fablicas como privadas de todas las confesiones religiosas y laicas laicas para restablecer el pacto educativo quiero empezar agradeciendo los voluntarios trabajadores y organizadores que han hecho este evento una realidad en los tres d\u00edas del cuarto encuentro de j\u00f3venes escuela he aprendido m\u00e1s de lo que me imagin\u00e9 pise tierra mexicana esperando encontrarme con personas de otros pa\u00edses y jugar 12 juegos pero al pasar el tiempo es realizado que la importancia de este programa es las relaciones que creamos y los momentos peque\u00f1os me he re\u00eddo con los errores y las malas pronunciaciones y me ha gustado aprendiendo los coloquiales de cada naci\u00f3n esos re\u00eddo con alguien de un pa\u00eds miles de millas del m\u00edo simplemente porque nos cansamos haciendo carreras hasta la punta de las pir\u00e1mides he volado bachata terriblemente y he hecho desgracia a la lengua italiana pero todo con un coraz\u00f3n disponible al crecimiento personal y con una corta sonrisa de cada cara porque uno la \u00fanica lengua que se entiende sin traducci\u00f3n en las organizadas creo que como j\u00f3venes para ser l\u00edder los l\u00edderes de ma\u00f1ana y los l\u00edderes de hoy es sumamente importante conocer de los problemas y las dificultades de otros pa\u00edses para poder considerarnos m\u00e1s cultos y m\u00e1s sabios es esencial poder conocer y tener conexiones con personas del mundo entero en un mundo donde los problemas cada d\u00eda se convierten m\u00e1s globales se requieren grupos y soluciones globales por eso es que creo que este evento es incomparable a cualquier otro trabajo venes l\u00edderes del mundo y los re\u00fanen en un lugar para juntos crecer y aprender c\u00f3mo mejorar nos a s\u00ed mismos y c\u00f3mo impactar al mundo de ma\u00f1ana usted ha estado hablando con mi acompa\u00f1ante pablo de que creo de que no cre\u00eda que este evento hubiese sido un lo mismo se hubiese tomado lugar en cualquier otro sitio del mundo menor monada totalmente de su pa\u00eds y de esta ciudad desde el sol picante que alumbra casi tanto como los corazones de la gente de esta naci\u00f3n hasta el fr\u00edo que nos anima a todos por la ma\u00f1ana todo espectro de m\u00e9xico me ha cautivado el baile folcl\u00f3rico que tuvimos el privilegio de ver el lunes me ense\u00f1\u00f3 sobre la presencia y elegancia del arte mexicano y jud\u00edo y el viaje de las pir\u00e1mides del sol y la luna me ense\u00f1aron sobre la belleza y el misterio de las ra\u00edces mexicanas m\u00e9xico me ha ense\u00f1ado c\u00f3mo apreciar las diferencias entre culturas y sobre todo aceptar el misterio otra vez que quiero dar gracias a dios y a todos los que hicieron este evento es una realidad desde el fondo de mi coraz\u00f3n al igual que todas las naciones -aquellos y alcalde adem\u00e1s el olivo que tenemos aqu\u00ed es un obsequio realizado por la delegaci\u00f3n escuelas o corrientes el cual simboliza el deseo universal de la b\u00fasqueda de la paz la integraci\u00f3n e inclusi\u00f3n de todas las de todos los seres como entre las acciones much\u00edsimas gracias [Aplausos] [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos j\u00f3venes de esta organizaci\u00f3n escolas nos da mucho gusto tenerlos aqu\u00ed recibirles en palacio nacional cu\u00e1ndo nos presentaron este proyecto lo apoyamos porque coincide con la pol\u00edtica que estamos aplicando que estamos llevando a cabo en atenci\u00f3n a los j\u00f3venes de m\u00e9xico adem\u00e1s vimos muy bien el que este programa de ustedes de escuelas tenga una concepci\u00f3n y abierta plural qu\u00e9 tambi\u00e9n coincide con nuestros principios [M\u00fasica] primero d hacer valer el estado laico com libertad religiosa a veces esto no se entiende bien el estado laico es en esencia y el que puedan manifestarse todas las religiones todas las expresiones religiosas en absoluta libertad y que no haya una religi\u00f3n de estado eso es el estado laico pluralidad y en eso coincidimos con ustedes y tambi\u00e9n coincidimos en que debe de haber di\u00e1logo esa palabra ese t\u00e9rmino ese concepto es fundamental y comunicarnos entendernos no y enfrentarnos no vencer sino convencer di\u00e1logo ecum\u00e9nico di\u00e1logo las religiones cristianas entre todos di\u00e1logo interreligioso entre todas las religiones y di\u00e1logo entre todos los seres humanos ideal por eso nos da mucho gusto que nos visiten y que hayan decidido tener el encuentro en nuestro pa\u00eds de manera tambi\u00e9n no especial destac\u00f3 qu\u00e9 el pap\u00e1 francisco en su reciente visita a m\u00e9xico habl\u00f3 mucho de la tensi\u00f3n a los j\u00f3venes en particular en un discurso en ciudad ju\u00e1rez por cierto deber\u00edan de conocerse esos discursos homil\u00edas esos textos nunca un dirigente pol\u00edtico o religioso hab\u00eda hablado con tanta claridad sobre los problemas de nuestro pa\u00eds como lo hizo el pap\u00e1 francisco pero en ese entonces pues es el mensaje no era acorde con lo que s\u00e9 aplicaba como pol\u00edtica en nuestro pa\u00eds por eso paso de noche incluso ni en la misma iglesia cat\u00f3lica destacaron esos contenidos que yo aprovecho para recordar porque nunca es tarde y sugiero recomiendo respetuosamente leer esos textos porque a bordo todos los temas lo econ\u00f3mico lo social lo pol\u00edtico y lo espiritual nosotros hemos decidido dar atenci\u00f3n especial a los j\u00f3venes es un programa prioritario antes lo \u00fanico que se hizo por los j\u00f3venes fue llamarles ninis acu\u00f1aron esa frase ninis que ni estudian ni trabajan dando un trato despectivo discriminatorio a los j\u00f3venes que no ten\u00edan oportunidad de estudiar que se les exclu\u00eda porque se impuso una pol\u00edtica educativa d\u00f3nde para poder estudiar hab\u00eda que pagar colegiaturas y la mayor\u00eda de las familias de m\u00e9xico no tienen para pagar colegiaturas en escuelas particulares nosotros no estamos en contra de la educaci\u00f3n privada el que tiene para pagar una escuela privada est\u00e1 en su derecho pero sostenemos que el estado tiene la obligaci\u00f3n de garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita y de calidad en todos los niveles escolares la educaci\u00f3n no es un privilegio es un derecho del pueblo entonces hacerles excluidas se les rechazaba con el pretexto la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando eso no era cierto como no hab\u00eda espacios en las escuelas p\u00fablicas porque no destinaba un presupuesto suficiente te hac\u00edan ex\u00e1menes y aunque pasaran el examen los que quer\u00edan ingresar a las universidades los rechazaban en la escuela de medicina de la unam si se inscrib\u00eda en 10.000 para y entrar a esa escuela al final aceptaban 500 rechazaban a 9.500 entonces aplicaba un examen con 120 preguntas y dec\u00edan bueno vamos a aceptar a los que respondan bien 118 119 y 120 el que respond\u00eda bien 117 que solo se equivocaba en 3 no pasaba entonces muchos j\u00f3venes fueron rechazados en todo el periodo lo que nosotros llamamos neoliberal imag\u00ednense cu\u00e1nta insensatez cuanta irresponsabilidad bueno ahora por eso nosotros est\u00e1bamos garantizando el derecho a la educaci\u00f3n s\u00ed abierto 100 universidades p\u00fablicas en las zonas m\u00e1s pobres del pa\u00eds y 300.000 j\u00f3venes de escasos recursos econ\u00f3micos reciben una beca de 2400 pesos mensuales para que puedan estudiar y estamos comprometidos a qu\u00e9 nadie se ha rechazadas es un proceso pero vamos hacia all\u00e1 hacia ese prop\u00f3sito pero tambi\u00e9n los j\u00f3venes que no estudian y no tienen empleo est\u00e1n siendo contratados dice eso m\u00e1s gran universidad tambi\u00e9n de cu\u00e1ntos j\u00f3venes de m\u00e1s de 900.000 j\u00f3venes que ya est\u00e1n trabajando de aprendices en talleres en empresas en comercios y se les paga 3600 pesos mensuales mientras se van formando tienen tutores qu\u00e9 les ense\u00f1an los capacitan en sus oficios en las profesiones pero tambi\u00e9n los orientan para qu\u00e9 siempre se conduzcan por el camino del bien que no sean tentados los j\u00f3venes que no sean enganchados para tomar el camino de las conductas antisociales esto es lo que estamos haciendo y la organizaci\u00f3n de ustedes participa activamente en este programa que se llama j\u00f3venes construyendo el futuro entonces son muchas las coincidencias que tenemos adem\u00e1s que est\u00e1n aqu\u00ed amigos dirigentes espirituales de la comunidad jud\u00eda de la iglesia cat\u00f3lica y de otras iglesias y tambi\u00e9n libres pensadores porque lo m\u00e1s importante es llevar a la pr\u00e1ctica un principio universal que viene de lejos y que y ata\u00f1e a todos qu\u00e9 cubre a todos las mujeres los hombres de buena voluntad ese principio es el amor al pr\u00f3jimo y eso es lo que consideramos debe ser filosof\u00eda debe ser doctrina para todos los seres humanos me dio mucho gusto recibir les aqu\u00ed como lo dijo el secretario de relaciones exteriores- marcelo ebrad esta es la casa de ustedes muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] pedimos sean tan amables de ponerse de pie para entonar nuestro glorioso himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles a todos fue un excelente tarde [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] podemos hacer muchos chicos [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:14.115617"
}