{
    "video_id": "Tiz_FpJT2CQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Tiz_FpJT2CQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCttqSr4GXjLfi5ezozd-eHfYsiAg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Tiz_FpJT2CQ",
    "video_title": "Discurso del PresidenteDeM\u00e9xico durante la ceremonia del primer a\u00f1o del #GobiernoDelPueblo",
    "video_length_seconds": 5784,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5.31,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 10.64,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12.14,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "soy un aplauso para nuestros presidentes",
            "start": 20.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 22.59,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "obrador much\u00edsimas gracias gracias",
            "start": 26.23,
            "duration": 13.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 30.99,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 39.43,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 41.61,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 49.67,
            "duration": 18.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 65.87,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 68.57,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 72.02,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "mexicanos se traslada de la residencia",
            "start": 74.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "oficial del palacio nacional hacia esta",
            "start": 77.25,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "plaza de la constituci\u00f3n",
            "start": 80.16,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 83.2,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 98.57,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 106.34,
            "duration": 27.009
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 135.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 143.12,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 150.73,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 152.91,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 160.49,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 161.29,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 167.39,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 167.69,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 175.74,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 178.2,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 178.68,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 185.33,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 190.57,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 194.32,
            "duration": 1.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 194.97,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 195.58,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 204.91,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 206.59,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 211.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 219.06,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 219.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 221.94,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 229.97,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 230.63,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 233.22,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 234.14,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 235.73,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 239.97,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 242.35,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 243.82,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 246.9,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 252.06,
            "duration": 14.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 254.58,
            "duration": 14.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 266.48,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 269.18,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 271.93,
            "duration": 25.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 277.45,
            "duration": 19.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 307.53,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 340.2,
            "duration": 18.569
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 370.88,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 374.34,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 374.75,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 377.93,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 378.65,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 389.5,
            "duration": 13.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 393.08,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 406.78,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "es vigencia el mensaje que dirige al",
            "start": 422.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico el licenciado andr\u00e9s",
            "start": 424.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente de la",
            "start": 427.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica con motivo de su primer a\u00f1o de",
            "start": 429.93,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 432.51,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 436.57,
            "duration": 39.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 472.96,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 480.65,
            "duration": 27.03
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 504.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el cambio",
            "start": 510.639,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que estamos realizando",
            "start": 513.79,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 515.45,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a la vista",
            "start": 518.08,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 523.14,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 524.85,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan leyes",
            "start": 526.99,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "sin considerar",
            "start": 530.42,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 533.3,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 537.139,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "las reformas a la constituci\u00f3n",
            "start": 539.939,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tienen el prop\u00f3sito de garantizar",
            "start": 544.29,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 549.56,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y el bienestar del pueblo",
            "start": 552.64,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 556.69,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "las principales reformas y leyes",
            "start": 560.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aprobadas",
            "start": 562.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por los legisladores",
            "start": 564.86,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "han sido",
            "start": 570.05,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "las del combate",
            "start": 573.07,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "a la corrupci\u00f3n",
            "start": 575.76,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de austeridad republicana",
            "start": 584.3,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la de extinci\u00f3n de dominio",
            "start": 589.93,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para recuperar y devolver al pueblo lo",
            "start": 593.17,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "robado",
            "start": 597.19,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 603.059,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "al art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n",
            "start": 605.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 608.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "para prohibir la devoluci\u00f3n de impuestos",
            "start": 609.5,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la clasificaci\u00f3n",
            "start": 617.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "del robo de combustibles",
            "start": 620.01,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "la evasi\u00f3n fiscal y el fraude electoral",
            "start": 623.68,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "como delitos graves",
            "start": 628.899,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "la eliminaci\u00f3n",
            "start": 635.17,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "del fuero al presidente",
            "start": 638.019,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "para que pueda ser juzgado en funciones",
            "start": 641.31,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "por cualquier delito",
            "start": 645.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n",
            "start": 651.69,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 652.87,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de mandato",
            "start": 654.089,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "la consulta popular",
            "start": 657.8,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "la nueva ley laboral",
            "start": 661.889,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "que garantiza el voto libre secreto y",
            "start": 664.72,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 669.189,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en los sindicatos",
            "start": 670.819,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 673.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la ley de salud",
            "start": 676.29,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "para garantizar a todos los mexicanos",
            "start": 679.07,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos",
            "start": 683.62,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 687.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la cancelaci\u00f3n",
            "start": 691.85,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 693.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la mal llamada reforma educativa",
            "start": 694.63,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 699.63,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 702.63,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "como la reforma la constituci\u00f3n que",
            "start": 705.17,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 707.899,
            "duration": 3.491
        },
        {
            "text": "a elementos del ej\u00e9rcito y la marina",
            "start": 709.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "participar en tareas de seguridad",
            "start": 711.39,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 715.71,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "e instituye la guardia nacional",
            "start": 718.44,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 726.089,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "he enviado al congreso una reforma",
            "start": 728.29,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "para elevar a rango constitucional",
            "start": 732.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "el derecho a las pensiones de adultos",
            "start": 737.05,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "mayores y de personas con discapacidad",
            "start": 739.839,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "as\u00ed como las becas a estudiantes pobres",
            "start": 745.529,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "en todos los niveles de escolaridad",
            "start": 750.269,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "en los hechos pues",
            "start": 757.59,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estas modificaciones",
            "start": 760.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "configuran",
            "start": 764.23,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "una nueva constituci\u00f3n",
            "start": 766.529,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que refleja las demandas y la voluntad",
            "start": 770.279,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "del pueblo que decidi\u00f3 emprender la",
            "start": 773.339,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 778.319,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds de manera legal democr\u00e1tica y",
            "start": 781.56,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 787.949,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "como lo he dicho muchas veces",
            "start": 793.31,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "la principal tarea del gobierno",
            "start": 797.68,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "es desterrar la corrupci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 801.58,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "estamos poniendo orden desde la c\u00fapula",
            "start": 806.579,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 811.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por eso estamos limpiando al gobierno de",
            "start": 813.83,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "arriba para abajo como se limpian las",
            "start": 817.49,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "escaleras",
            "start": 820.73,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el robo de combustibles",
            "start": 825.69,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "se ha reducido en 94%",
            "start": 828.81,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "asimismo se prohibi\u00f3 la condonaci\u00f3n de",
            "start": 835.55,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "impuestos a grandes corporaciones",
            "start": 839.67,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "empresariales y financieras",
            "start": 842.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todas las compras del gobierno",
            "start": 848.3,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "se hacen de manera consolidada",
            "start": 852.37,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y bajo la coordinaci\u00f3n de la oficial\u00eda",
            "start": 855.69,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "mayor de la secretaria de hacienda",
            "start": 859.29,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 863.22,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "el ahorro por evitar la corrupci\u00f3n en la",
            "start": 865.41,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de bienes y servicios",
            "start": 870.99,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "alcanzar\u00e1n la cifra de 200.000 millones",
            "start": 874.089,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 879.199,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 883.769,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "y este es un bot\u00f3n",
            "start": 886.39,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de muestra",
            "start": 889.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 891.99,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 894.24,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "paso",
            "start": 898.07,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "de 3600 millones",
            "start": 899.95,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "a 800 millones",
            "start": 904.209,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n",
            "start": 907.76,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "del 75%",
            "start": 910.52,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "esto es en los hechos la austeridad",
            "start": 914.13,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "republicana",
            "start": 918.39,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la f\u00f3rmula",
            "start": 924.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 927.08,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y reducir el costo del gobierno",
            "start": 930.39,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "nos permite financiar el presupuesto sin",
            "start": 935.13,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "aumentar impuestos",
            "start": 940.08,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "sin incrementar los precios de los",
            "start": 944.56,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 948.91,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "y sin endeudar al pa\u00eds",
            "start": 951.11,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "los recursos destinados a financiar los",
            "start": 957.98,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "programas sociales",
            "start": 964.43,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "provienen de lo que se ahorra con el",
            "start": 966.78,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "combate a la corrupci\u00f3n y con la",
            "start": 970.93,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "eliminaci\u00f3n de lujos y gastos suntuarios",
            "start": 974.38,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "superfluos en el gobierno",
            "start": 978.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estamos aplicando una nueva pol\u00edtica",
            "start": 984.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "productiva",
            "start": 987.959,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "para apoyar la econom\u00eda popular",
            "start": 990.06,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y fortalecer el mercado interno",
            "start": 993.649,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "e impulsar proyectos para el desarrollo",
            "start": 996.85,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "regional fomentar la participaci\u00f3n",
            "start": 1000.24,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de la iniciativa privada e intensificar",
            "start": 1004.92,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "la captaci\u00f3n",
            "start": 1008.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 1010.75,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "para fortalecer la econom\u00eda popular",
            "start": 1014.19,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hemos priorizado",
            "start": 1017.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n del campo",
            "start": 1020.83,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "se ha entregado en forma directa",
            "start": 1024.03,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "apoyos econ\u00f3micos para la siembra",
            "start": 1027.14,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "a 2 millones 109 mil ejidatarios",
            "start": 1031.18,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "comuneros y peque\u00f1os propietarios",
            "start": 1035.49,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "esto incluye a integrantes de",
            "start": 1040.419,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas ya cultivadores de",
            "start": 1044.889,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ca\u00f1a y de caf\u00e9",
            "start": 1048.669,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 el programa de cr\u00e9dito",
            "start": 1052.169,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ganadero a la palabra en beneficio de 7",
            "start": 1054.509,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "mil 734 productores",
            "start": 1058.049,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 1063.96,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida se aplica",
            "start": 1066.13,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "en 575 mil hect\u00e1reas",
            "start": 1069.89,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y ha permitido generar",
            "start": 1074.49,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "230 mil empleos permanentes",
            "start": 1077.94,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo se extender\u00e1",
            "start": 1082.88,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas",
            "start": 1087.299,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "y 430 mil empleos",
            "start": 1090.46,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "el sembrador que cultiva su propia",
            "start": 1095.26,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "parcela",
            "start": 1099.37,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "recibe un apoyo de cinco mil pesos",
            "start": 1100.999,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 1105.109,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "as\u00ed agregamos a los campesinos j\u00f3venes a",
            "start": 1107.389,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la tierra",
            "start": 1110.569,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "reducimos la migraci\u00f3n",
            "start": 1112.419,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "vamos a producir madera",
            "start": 1115.73,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "frutas y alimentos",
            "start": 1118.51,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "rehabilitamos la selva",
            "start": 1121.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el bosque",
            "start": 1124.5,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y rescatamos protegemos la flora y la",
            "start": 1126.559,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "fauna nativa efe",
            "start": 1131.659,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "se siembra vida",
            "start": 1134.82,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estamos evitando adem\u00e1s",
            "start": 1137.67,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "la sobreexplotaci\u00f3n de los mantos",
            "start": 1141.02,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "acu\u00edferos e impulsando el crecimiento",
            "start": 1144.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "poblacional",
            "start": 1148.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y las actividades productivas hacia el",
            "start": 1150.41,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 1154.28,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "donde se encuentra el 70% del agua del",
            "start": 1155.789,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1161.369,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se prohibi\u00f3 el empleo",
            "start": 1163.1,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "de semillas de ma\u00edz transg\u00e9nico",
            "start": 1167.149,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y la explotaci\u00f3n de hidrocarburos con la",
            "start": 1174.31,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica del fracking",
            "start": 1178.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hemos apoyado a pescadores mediante la",
            "start": 1184.3,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "simplificaci\u00f3n de tr\u00e1mites para obtener",
            "start": 1187.96,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "permisos con reglas de sustentabilidad y",
            "start": 1191.23,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "les estamos otorgando ayuda econ\u00f3mica de",
            "start": 1196.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "manera directa",
            "start": 1200.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o fue creado el organismo p\u00fablico",
            "start": 1202.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "descentralizado seguridad alimentaria",
            "start": 1205.26,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "mexicana llega al mes",
            "start": 1209.38,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "para administrar la pol\u00edtica que",
            "start": 1212.65,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "establecimos de precios de garant\u00eda",
            "start": 1216.25,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "y atender el abasto popular",
            "start": 1220.64,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "con el programa tandas para el bienestar",
            "start": 1225.53,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "se han otorgado 356 mil 500 cr\u00e9ditos sin",
            "start": 1229.07,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "intereses ni papeleos a peque\u00f1os",
            "start": 1236.48,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "comerciantes empresarios artesanos y a",
            "start": 1239.99,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "quienes se ganan la vida como pueden",
            "start": 1243.83,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "avanza en los municipios de oaxaca la",
            "start": 1246.9,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 109 caminos de concreto",
            "start": 1251.04,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "nosotros entregamos los recursos a las",
            "start": 1256.63,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "autoridades de usos y costumbres ellos",
            "start": 1260.45,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los manejan como honestidad y as\u00ed se d\u00e9",
            "start": 1264.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "empleo a mujeres y hombres de los mismos",
            "start": 1267.05,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 1271.25,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "con estas peque\u00f1as pero importantes",
            "start": 1272.86,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "obras se aminoran la migraci\u00f3n y se",
            "start": 1275.47,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "fortalece la vida familiar y comunitaria",
            "start": 1279.549,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "al rev\u00e9s debe reconocerse que un factor",
            "start": 1284.95,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 1289.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que salga bien",
            "start": 1291.73,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y que soy la lejos",
            "start": 1294.22,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un factor principal para el",
            "start": 1296.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la econom\u00eda promovida",
            "start": 1299.66,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "desde abajo con la gente y para la gente",
            "start": 1303.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ha sido",
            "start": 1307.23,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la aportaci\u00f3n de nuestros h\u00e9roes",
            "start": 1309.03,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "vivientes los migrantes mexicanos",
            "start": 1312.27,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1319.09,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en los primeros nueve meses de ese a\u00f1o",
            "start": 1321.75,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "enviaron remesas a sus familiares",
            "start": 1325.56,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "por 26 mil 980 millones de d\u00f3lares",
            "start": 1329.13,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "el monto m\u00e1s alto registrado en la",
            "start": 1335.879,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 1340.44,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "por otra parte",
            "start": 1342.419,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "buscamos fortalecer el mercado interno",
            "start": 1345.409,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "mediante una pol\u00edtica de recuperaci\u00f3n",
            "start": 1349.909,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "salarial",
            "start": 1353.849,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y una estrategia de creaci\u00f3n masiva de",
            "start": 1355.91,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "empleos productivos",
            "start": 1359.17,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "en lo que va del a\u00f1o se crearon seg\u00fan",
            "start": 1362.179,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "datos del instituto mexicano del seguro",
            "start": 1366.649,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1369.409,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "seiscientos cuarenta y ocho mil nuevos",
            "start": 1371.35,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "empleos sin considerar los generados por",
            "start": 1375.29,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "los programas sembrando vida j\u00f3venes",
            "start": 1380.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro la construcci\u00f3n",
            "start": 1383.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de caminos de mano de obra y otros que",
            "start": 1386.48,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "en conjunto superan el mill\u00f3n de empleos",
            "start": 1390.44,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "adicionales",
            "start": 1395.11,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo aument\u00f3 en 16% como no",
            "start": 1397.74,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ocurrido en 36 a\u00f1os de",
            "start": 1404.309,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "neoliberalismo",
            "start": 1408.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el ine",
            "start": 1414.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "durante nuestro gobierno el promedio del",
            "start": 1416.55,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "salario obtenido por sus 20 millones 727",
            "start": 1419.64,
            "duration": 15.6
        },
        {
            "text": "mil 424 afiliados aument\u00f3 a 11 mil 352",
            "start": 1426.03,
            "duration": 12.02
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 1435.24,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tenemos finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 1438.05,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "de enero a octubre la recaudaci\u00f3n de",
            "start": 1443.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "impuestos aument\u00f3",
            "start": 1447.26,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "en 139 mil 699 millones en comparaci\u00f3n",
            "start": 1449.56,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "con el a\u00f1o pasado es decir",
            "start": 1456.09,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "1.6 por ciento en t\u00e9rminos reales",
            "start": 1461.19,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "en octubre",
            "start": 1466.74,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n anual fue de 3%",
            "start": 1468.8,
            "duration": 13.8
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s baja desde septiembre del 2016",
            "start": 1475.43,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "durante el tiempo que llevamos en el",
            "start": 1482.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1484.669,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "el peso nuestra moneda",
            "start": 1486.32,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "el peso se ha fortalecido 4 por ciento",
            "start": 1490.86,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al d\u00f3lar",
            "start": 1495.059,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "y la bolsa de valores se ha apreciado en",
            "start": 1499.73,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "2%",
            "start": 1504.5,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 1506.83,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "no ha habido crecimiento econ\u00f3mico como",
            "start": 1509.159,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos",
            "start": 1511.649,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "pero existe una mejor distribuci\u00f3n de la",
            "start": 1513.53,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "riqueza",
            "start": 1519.44,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "el presupuesto p\u00fablico no se queda como",
            "start": 1521.45,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "era antes en pocas manos",
            "start": 1525.649,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "si no llega",
            "start": 1529.26,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a la mayor\u00eda de la gente",
            "start": 1531.74,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "cumplimos un a\u00f1o de gobierno",
            "start": 1534.88,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y a diferencia de otros inicios de",
            "start": 1538.71,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 1543.659,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "no hemos devuelto con donado impuestos a",
            "start": 1545.71,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "patrocinadores de campa\u00f1as pol\u00edticas",
            "start": 1549.85,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "no hemos privatizado bienes p\u00fablicos",
            "start": 1557.82,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ni hemos declarado la guerra",
            "start": 1566.36,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 1569.309,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "solo a la corrupci\u00f3n ya la impunidad",
            "start": 1572.559,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1576.98,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "hemos cumplido rigurosamente",
            "start": 1580.25,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con todos los compromisos financieros",
            "start": 1583.789,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "se han pagado sueldos prestaciones",
            "start": 1588.429,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "pensiones a trabajadores",
            "start": 1592.139,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "se han entregado las participaciones",
            "start": 1595.66,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "a estados y municipios en tiempo y forma",
            "start": 1599.09,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "no hay demora",
            "start": 1604.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de liquidar a proveedores",
            "start": 1606.79,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 1609.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hemos cumplido con reconocer",
            "start": 1611.49,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "y hacer frente a la enorme deuda que le",
            "start": 1615.95,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "damos de 10.8 billones de pesos",
            "start": 1620.6,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 1627.25,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "hemos pagado s\u00f3lo de intereses 454 mil",
            "start": 1629.2,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1635.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "iniciado los estudios de ingenier\u00eda",
            "start": 1640.38,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica del tren maya que est\u00e1n",
            "start": 1643.96,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "en proceso se terminar\u00e1n",
            "start": 1648.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo 13 de este mes",
            "start": 1652.19,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "para realizar la licitaci\u00f3n de esta",
            "start": 1656.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "importante obra que beneficia a 5",
            "start": 1659.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estados del sureste de m\u00e9xico quintana",
            "start": 1663.26,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "roo yucat\u00e1n campeche tabasco y chiapas",
            "start": 1666.5,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "ah claro que el proyecto depender\u00e1 del",
            "start": 1672.36,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "resultado de la consulta que estamos",
            "start": 1675.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "haciendo en los municipios por donde",
            "start": 1679.41,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1 el nuevo ferrocarril",
            "start": 1682.62,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "sobre el desarrollo integral del mismo",
            "start": 1686.63,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ya se trabaja en la ampliaci\u00f3n del",
            "start": 1691.61,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "puerto de salina cruz y ser\u00e1 lo mismo en",
            "start": 1694.1,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el de coatzacoalcos tambi\u00e9n inici\u00f3 la",
            "start": 1698.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de las v\u00edas del tren de",
            "start": 1702.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "carga de contenedores que conectar\u00e1 el",
            "start": 1704.96,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "oc\u00e9ano pac\u00edfico con el atl\u00e1ntico en esta",
            "start": 1709.34,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "franja estrat\u00e9gica de nuestro territorio",
            "start": 1713.059,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "se establecer\u00e1 una zona libre o franca",
            "start": 1718.15,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "es decir se reducir\u00e1n los impuestos y el",
            "start": 1724.22,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "precio de los energ\u00e9ticos para propiciar",
            "start": 1729.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la instalaci\u00f3n de parques industriales",
            "start": 1731.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que generen empleos con buenos salarios",
            "start": 1734.39,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "enfrentamos con \u00e9xito la actitud",
            "start": 1739.36,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "obstinada caprichosa de los",
            "start": 1744.16,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "conservadores corruptos que recurrieron",
            "start": 1747.43,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "al sabotaje jur\u00eddico",
            "start": 1751.54,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto",
            "start": 1754.809,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles",
            "start": 1758.7,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "para lo cual presentaron ciento tres",
            "start": 1761.56,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "amparos con el prop\u00f3sito de evitar que",
            "start": 1765.37,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "inici\u00e1ramos los trabajos en santa lucia",
            "start": 1770.17,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "no pudieron",
            "start": 1775.72,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 1783.29,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 1785.7,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y ya comenz\u00f3 esa importante obra los",
            "start": 1788.35,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "ingenieros militares me han asegurado",
            "start": 1793.57,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que inauguraremos el nuevo aeropuerto",
            "start": 1797.669,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "internacional de la ciudad de mexico el",
            "start": 1800.38,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "21 de marzo de 2022",
            "start": 1804.309,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "desde enero de este a\u00f1o se inici\u00f3 el",
            "start": 1812.1,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "programa de la zona libre o frank a lo",
            "start": 1815.58,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "largo de los tres mil 180 kil\u00f3metros de",
            "start": 1818.549,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "frontera con eeuu se redujo all\u00ed el",
            "start": 1822.419,
            "duration": 11.311
        },
        {
            "text": "impuesto sobre la renta al 20% el iva ha",
            "start": 1828.33,
            "duration": 10.589
        },
        {
            "text": "pasado del 16 al 8% los combustibles se",
            "start": 1833.73,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "abarataron y aument\u00f3 al doble el salario",
            "start": 1838.919,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 1843.0,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "ya se cre\u00f3 la empresa telecomunicaciones",
            "start": 1844.429,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "e internet para todos",
            "start": 1847.549,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "filial",
            "start": 1851.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 1852.53,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "se obtuvo la concesi\u00f3n para ofrecer",
            "start": 1856.26,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "servicios de internet sin fines de lucro",
            "start": 1860.36,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "en todo m\u00e9xico en todo el pa\u00eds",
            "start": 1864.08,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es un orgullo informar que por primera",
            "start": 1871.96,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "vez en 14 a\u00f1os detuvimos la ca\u00edda",
            "start": 1876.55,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "progresiva en la producci\u00f3n de petr\u00f3leo",
            "start": 1881.89,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en 2018",
            "start": 1885.77,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la ca\u00edda en la producci\u00f3n de petr\u00f3leo",
            "start": 1889.63,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 1893.46,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "equivalente a doscientos mil barriles",
            "start": 1895.6,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 1898.789,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "y en lo que va de ese gobierno",
            "start": 1900.35,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no solo no hemos perdido producci\u00f3n",
            "start": 1903.22,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "sino que a finales de este mes de",
            "start": 1907.27,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "diciembre estaremos extrayendo 50 mil",
            "start": 1911.2,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "barriles diarios adicionales",
            "start": 1915.25,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "rehabilitando",
            "start": 1922.31,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "las seis refiner\u00edas del pa\u00eds",
            "start": 1924.07,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "cuya producci\u00f3n pas\u00f3 del 32 al 40 por",
            "start": 1927.28,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ciento de su capacidad",
            "start": 1931.78,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ya se comenz\u00f3 a construir la nueva",
            "start": 1933.99,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos vodkas paraiso tabasco",
            "start": 1937.77,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n para la construcci\u00f3n y el",
            "start": 1944.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mantenimiento de carreteras y caminos",
            "start": 1947.809,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "rurales",
            "start": 1949.97,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o es de 42 mil 500 millones de",
            "start": 1951.69,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "pesos de cuyo monto",
            "start": 1956.37,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "casi la mitad 20.000 millones se",
            "start": 1959.48,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "destinan a la conservaci\u00f3n de la red de",
            "start": 1963.32,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "carreteras del pa\u00eds algo que nunca hab\u00eda",
            "start": 1967.34,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "sucedido",
            "start": 1971.78,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 la construcci\u00f3n",
            "start": 1973.83,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "del t\u00fanel emisor oriente con esta obra",
            "start": 1976.75,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "se evitar\u00e1n inundaciones en buena parte",
            "start": 1981.04,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "del valle de mexico",
            "start": 1985.33,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se terminar\u00e1 de este a\u00f1o",
            "start": 1987.73,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "el tren ligero de guadalajara",
            "start": 1991.75,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y se contin\u00faa construyendo el de toluca",
            "start": 1995.12,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "a la ciudad de mexico",
            "start": 1998.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de la iniciativa",
            "start": 2003.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "privada en el desarrollo de m\u00e9xico es",
            "start": 2005.84,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "una realidad",
            "start": 2009.62,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "positiva innecesaria",
            "start": 2011.47,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas acordamos un plan",
            "start": 2016.01,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "conjunto",
            "start": 2017.84,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de obras de",
            "start": 2019.68,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "infraestructura con 134 proyectos",
            "start": 2022.89,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "y una inversi\u00f3n de 709 mil millones de",
            "start": 2028.36,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "pesos destac\u00f3 tambi\u00e9n que se lleg\u00f3 a un",
            "start": 2033.07,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "arreglo con las empresas nacionales y",
            "start": 2037.809,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "extranjeras que construyeron gasoductos",
            "start": 2040.72,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "se acord\u00f3 reconocer los contratos",
            "start": 2044.76,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "suscritos por la pasada administraci\u00f3n",
            "start": 2048.45,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "pedro se redujo la tarifa y se obtuvo un",
            "start": 2053.11,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "ahorro de 4.500 millones de d\u00f3lares para",
            "start": 2058.18,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2062.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con este arreglo",
            "start": 2065.72,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n queda garantizado para los",
            "start": 2068.38,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os el abasto de gas",
            "start": 2072.94,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "materia prima fundamental para la",
            "start": 2076.89,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de electricidad y para el",
            "start": 2080.41,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "desarrollo de m\u00e9xico en cuanto a la",
            "start": 2083.17,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera en los primeros 9",
            "start": 2087.1,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "meses de este a\u00f1o se captaron 26 mil",
            "start": 2090.91,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares la cifra m\u00e1s alta en",
            "start": 2095.73,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2100.81,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "de enero a octubre de 2019 nuestras",
            "start": 2104.33,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "exportaciones sumaron m\u00e1s de 384 mil",
            "start": 2109.67,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares un incremento del 3",
            "start": 2115.57,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "por ciento en relaci\u00f3n con el mismo",
            "start": 2120.44,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "per\u00edodo del a\u00f1o pasado",
            "start": 2123.14,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o el turismo ha crecido m\u00e1s que",
            "start": 2125.74,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "en 2018 de enero a septiembre llegaron",
            "start": 2131.05,
            "duration": 12.23
        },
        {
            "text": "32 millones de turistas internacionales",
            "start": 2136.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "7.6 m\u00e1s que en el mismo periodo del a\u00f1o",
            "start": 2143.869,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "pasado con una derrama econ\u00f3mica de 18",
            "start": 2148.2,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "mil 562 millones de d\u00f3lares 11.3 por",
            "start": 2153.03,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "ciento m\u00e1s que antes",
            "start": 2158.73,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "quiero destacar la eficaz y oportuna",
            "start": 2161.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de la secretar\u00eda de marina-",
            "start": 2166.859,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "para mantener libres de sargazo nuestras",
            "start": 2169.28,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "playas en el caribe",
            "start": 2173.97,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "agreg\u00f3",
            "start": 2179.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que ya somos el principal socio",
            "start": 2181.7,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "comercial de eeuu y consider\u00f3 que el",
            "start": 2184.55,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "nuevo tratado comercial",
            "start": 2189.71,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 pronto muy pronto aprobado",
            "start": 2192.13,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "m\u00e1s temprano que tarde en los congresos",
            "start": 2196.8,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "de ese pa\u00eds y de canad\u00e1",
            "start": 2200.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2204.859,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "comprometidos sobre todo",
            "start": 2207.4,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "en lograr un objetivo superior",
            "start": 2210.99,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "el bienestar general de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2216.23,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2221.87,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "material y bienestar del alma",
            "start": 2224.549,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "bienestar espiritual",
            "start": 2229.38,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando",
            "start": 2235.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a la mitad de los hogares mexicanos",
            "start": 2238.19,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "cuando menos un programa",
            "start": 2241.21,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 2244.3,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y en los pueblos ind\u00edgenas algo que nos",
            "start": 2246.56,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "llena de orgullo",
            "start": 2250.28,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "por lo que implica de humanismo",
            "start": 2252.539,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2257.11,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "estoy seguro nos hace sentir a todos muy",
            "start": 2258.95,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "contentos en los pueblos ind\u00edgenas el",
            "start": 2263.24,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "95% de los hogares ya cuenta con al",
            "start": 2267.43,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 2272.03,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "con un apoyo",
            "start": 2273.84,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "de un programa de bienestar y pronto",
            "start": 2276.96,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "va a ser el 100 por ciento de los",
            "start": 2283.62,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hogares ind\u00edgenas porque por el bien de",
            "start": 2287.22,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres",
            "start": 2291.27,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que 8 millones de adultos",
            "start": 2298.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2302.329,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "han recibido suspensiones de dos mil 550",
            "start": 2303.94,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "pesos bimestrales el doble de lo que",
            "start": 2309.64,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "obten\u00edan antes",
            "start": 2314.62,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "este apoyo aumentar\u00e1 conforme a la",
            "start": 2316.63,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n as\u00ed est\u00e1 ya considerado en el",
            "start": 2320.53,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo e",
            "start": 2324.49,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "incluye tanto a quienes reciben una",
            "start": 2328.42,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n contributiva como a quienes no",
            "start": 2331.75,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "ten\u00edan ning\u00fan ingreso es decir se",
            "start": 2336.85,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en un derecho universal",
            "start": 2341.26,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "hasta ahora",
            "start": 2350.289,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "a 790 mil personas con discapacidad en",
            "start": 2352.51,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "especial a ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con una",
            "start": 2358.9,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n tambi\u00e9n de 2.550 pesos",
            "start": 2363.22,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "bimestrales pronto llegaremos a un",
            "start": 2367.63,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de beneficiarios no va a quedar",
            "start": 2371.77,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "una ni\u00f1a un ni\u00f1o pobre con discapacidad",
            "start": 2376.41,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "sin recibir su apoyo subvenci\u00f3n",
            "start": 2381.13,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "se otorgan becas",
            "start": 2389.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de 1600 pesos bimestrales estudiantes",
            "start": 2392.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pobres de preescolar primaria y",
            "start": 2395.27,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 2398.72,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "en el caso de estudiantes de",
            "start": 2400.62,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "preparatoria",
            "start": 2402.66,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el apoyo es para todos",
            "start": 2404.45,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "es universal",
            "start": 2407.81,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "se otorga a todos los adolescentes de 15",
            "start": 2410.34,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "a 18 a\u00f1os en promedio",
            "start": 2415.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "les quiero compartir esta experiencia",
            "start": 2420.14,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "del ciclo anterior",
            "start": 2425.13,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "a este nuevo ciclo escolar aument\u00f3 la",
            "start": 2428.09,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula en el nivel medio superior en",
            "start": 2431.78,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "20% se inscribieron m\u00e1s",
            "start": 2437.11,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "estudiantes este a\u00f1o",
            "start": 2441.38,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "bajo la deserci\u00f3n y",
            "start": 2447.44,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "en algo ha ayudado",
            "start": 2452.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo de la beca",
            "start": 2455.269,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "universal voy a los pueblos y me dicen",
            "start": 2457.8,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes y la beta",
            "start": 2462.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y la beca",
            "start": 2465.609,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pues va a haber becas para todos los",
            "start": 2468.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 2471.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de veces mejor tener a los",
            "start": 2473.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la",
            "start": 2476.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "calle adem\u00e1s la educaci\u00f3n no es un",
            "start": 2479.44,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "privilegio es un derecho del pueblo",
            "start": 2483.52,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2489.93,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "a nivel superior",
            "start": 2493.15,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "en el nivel universitario",
            "start": 2496.33,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se ayuda",
            "start": 2501.26,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a 300.000 j\u00f3venes",
            "start": 2503.74,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con becas de 2400 pesos mensuales en",
            "start": 2507.78,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "total",
            "start": 2514.2,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 10 millones de estudiantes est\u00e1n",
            "start": 2515.589,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "recibiendo una beca lo que significa una",
            "start": 2519.819,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n anual que no gasto de 60 mil",
            "start": 2522.729,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2527.259,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 2530.39,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ha dado trabajo como aprendices",
            "start": 2533.91,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "a novecientos treinta mil j\u00f3venes que",
            "start": 2537.91,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "antes eran discriminados y calificados",
            "start": 2542.98,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "como ninis",
            "start": 2546.789,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el gobierno federal ahora",
            "start": 2549.54,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "les otorga una beca mensual de tres mil",
            "start": 2552.47,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "seiscientos pesos para que se capaciten",
            "start": 2556.609,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "durante un a\u00f1o en empresas talleres",
            "start": 2559.57,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas y organizaciones",
            "start": 2563.23,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "sociales lo que facilita su inserci\u00f3n",
            "start": 2566.359,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "exitosa en el \u00e1mbito laboral e impide",
            "start": 2571.16,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "que sean enganchados por la delincuencia",
            "start": 2576.76,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "el programa nacional",
            "start": 2582.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de reconstrucci\u00f3n atiende a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2585.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "afectada por los sismos de septiembre de",
            "start": 2588.36,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "2017 y febrero de 2018 y ha dado apoyos",
            "start": 2591.21,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "para vivienda a 13 mil 805 familias",
            "start": 2596.7,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en reconstrucci\u00f3n escuelas",
            "start": 2602.25,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "centros de salud y se avanza en la",
            "start": 2605.86,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de templos y otros espacios",
            "start": 2610.3,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "catalogados como patrimonio hist\u00f3rico",
            "start": 2613.56,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "hemos comenzado el programa de",
            "start": 2618.57,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano y vivienda tanto en",
            "start": 2620.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ciudades de la frontera norte como en",
            "start": 2623.77,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los pueblos de desarrollo tur\u00edstico para",
            "start": 2627.28,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "aminorar el contraste entre zonas con",
            "start": 2630.61,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "hoteles de gran lujo y colonias",
            "start": 2635.14,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "marginadas este programa est\u00e1 dando",
            "start": 2639.04,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "frutos en tijuana mexicali san luis r\u00edo",
            "start": 2643.08,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "colorado nogales ciudad ju\u00e1rez acu\u00f1a",
            "start": 2648.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "piedras negras",
            "start": 2651.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nuevo laredo reynosa y matamoros",
            "start": 2653.47,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "todas ciudades fronterizas",
            "start": 2658.56,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "as\u00ed como en colonias marginadas de",
            "start": 2662.84,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "cuatro centros tur\u00edsticos en los cabos",
            "start": 2667.46,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "bah\u00eda de banderas",
            "start": 2671.77,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "acapulco y playa del carmen en quintana",
            "start": 2674.43,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "roo",
            "start": 2678.51,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "a la fecha suman 18 mil 455 acciones de",
            "start": 2680.069,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "vivienda y se ha iniciado la",
            "start": 2686.459,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n de agua drenaje pavimento y",
            "start": 2688.619,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "otros servicios as\u00ed como la",
            "start": 2692.069,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "escrituraci\u00f3n en colonias populares de",
            "start": 2694.469,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "14 ciudades del pa\u00eds",
            "start": 2698.249,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "el infonavit ha reestructurado 147 mil",
            "start": 2701.13,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "523 cr\u00e9ditos de vivienda en beneficio de",
            "start": 2707.99,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "trabajadores que pagaban deudas",
            "start": 2712.5,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "que crec\u00edan en vez de disminuir",
            "start": 2715.72,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "a quienes hayan cubierto el 90% de su",
            "start": 2720.28,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito se les condonar\u00e1 el resto y",
            "start": 2724.63,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n recibir sus escrituras esta",
            "start": 2729.07,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "modalidad",
            "start": 2733.53,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "a beneficiado ya a 31 mil familias",
            "start": 2735.96,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s nadie en ese tiempo ha sido",
            "start": 2741.589,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "desalojado de su departamento vivienda",
            "start": 2746.839,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "como suced\u00eda cuando se vend\u00edan las",
            "start": 2751.07,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "llamadas carteras vencidas a coyotes",
            "start": 2754.859,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "despachos de cobranza oa traficantes de",
            "start": 2758.03,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 2761.58,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "la gran mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n en",
            "start": 2763.599,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de pobreza en comunidades",
            "start": 2768.19,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "apartadas no puede no tiene acceso",
            "start": 2770.349,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "al sistema bancario",
            "start": 2775.759,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "para remediar esta situaci\u00f3n",
            "start": 2778.57,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el gobierno federal ha creado",
            "start": 2781.58,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "el banco del bienestar",
            "start": 2784.67,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cuyo prop\u00f3sito principal",
            "start": 2787.859,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "es dispersar recursos con tarjetas",
            "start": 2791.23,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "a beneficiarios de todos los programas",
            "start": 2796.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 2800.03,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo el banco de bienestar",
            "start": 2802.49,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1",
            "start": 2804.8,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "de 433 sucursales a 13.000 en todo el",
            "start": 2806.53,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "territorio nacional ser el banco con la",
            "start": 2813.46,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s amplia y mejor infraestructura en",
            "start": 2818.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "todo m\u00e9xico",
            "start": 2822.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "estas oficinas funcionar\u00e1n",
            "start": 2827.71,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en centros integradores",
            "start": 2830.5,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ubicados en localidades de mayor",
            "start": 2833.48,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n para atender",
            "start": 2836.84,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "en estas 13 mil comunidades 13.000",
            "start": 2839.34,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "centros integradores se va a atender",
            "start": 2844.11,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "a 180.000 comunidades del pa\u00eds de menos",
            "start": 2848.1,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "de 2500 habitantes",
            "start": 2853.44,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "en el sexenio pasado se impuso la mal",
            "start": 2857.809,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa que gener\u00f3 un",
            "start": 2861.709,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "enconado conflicto social y deriv\u00f3 en",
            "start": 2866.479,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "acciones represivas e injustificables",
            "start": 2871.249,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno se comprometi\u00f3",
            "start": 2876.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a mejorar la calidad de la ense\u00f1anza y",
            "start": 2879.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las condiciones materiales de las",
            "start": 2882.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "escuelas del pa\u00eds a garantizar el acceso",
            "start": 2884.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de todos los j\u00f3venes a la educaci\u00f3n y a",
            "start": 2888.8,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "revertir",
            "start": 2892.08,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "la mal llamada reforma educativa",
            "start": 2893.79,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "esa adulteraci\u00f3n legislativa",
            "start": 2897.37,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tras un intenso proceso de di\u00e1logo y",
            "start": 2904.17,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n",
            "start": 2907.89,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "los centros escolares",
            "start": 2909.819,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "el ejecutivo federal",
            "start": 2912.71,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "el congreso de la uni\u00f3n y el magisterio",
            "start": 2915.31,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2919.36,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "de todas las corrientes y tendencias",
            "start": 2921.75,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "lograron hemos logrado un amplio acuerdo",
            "start": 2927.15,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "que llev\u00f3 a la aprobaci\u00f3n de un nuevo",
            "start": 2932.66,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "marco legal para la ense\u00f1anza p\u00fablica",
            "start": 2936.53,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "lo logramos con di\u00e1logo",
            "start": 2942.309,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2945.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 2947.41,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "convenciendo persuadiendo",
            "start": 2949.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s",
            "start": 2953.319,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 2955.76,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "a culpar a nuestras maestras a nuestros",
            "start": 2957.58,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "maestros como se hizo del problema",
            "start": 2961.21,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 2965.77,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "todas cuantas",
            "start": 2970.9,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "y alumnos",
            "start": 2973.68,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "madres padres de familia maestros",
            "start": 2976.26,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "maestros y autoridades vamos a mejorar",
            "start": 2979.37,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "la calidad de la ense\u00f1anza y va a",
            "start": 2984.69,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "mejorar la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2988.2,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2992.88,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "con el nuevo ciclo",
            "start": 2996.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "2019 2020",
            "start": 3000.0,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 el programa la escuela es",
            "start": 3002.8,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 3006.13,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el cual",
            "start": 3008.75,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "destina recursos para la construcci\u00f3n",
            "start": 3010.85,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n y mantenimiento de las",
            "start": 3014.56,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "escuelas p\u00fablicas",
            "start": 3018.11,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y estos recursos y ese es la novedad",
            "start": 3020.15,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "se van a entregar de manera directa",
            "start": 3025.05,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a los comit\u00e9s escolares de",
            "start": 3029.85,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n participativa",
            "start": 3031.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a las sociedades",
            "start": 3034.81,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de padres de familia de alumnos y de",
            "start": 3038.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 3040.95,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "cada escuela",
            "start": 3042.57,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1 su presupuesto anual",
            "start": 3045.109,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "de manera directa va a llegar un cheque",
            "start": 3049.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "una orden de pago de la tesorer\u00eda de la",
            "start": 3053.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n hasta la escuela ya no va a",
            "start": 3055.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pasar por instancias del gobierno",
            "start": 3058.76,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "federal estatal",
            "start": 3062.18,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "los padres de familia se est\u00e1n",
            "start": 3064.89,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "organizando est\u00e1n haciendo",
            "start": 3067.59,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "asambleas eligiendo sus comit\u00e9s todos",
            "start": 3072.329,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "los se les est\u00e1 haciendo una",
            "start": 3075.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n respetuosa que en esos",
            "start": 3077.23,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s el tesorero sea una mujer porque",
            "start": 3081.13,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "la mujer es m\u00e1s honrada que el hombre",
            "start": 3085.27,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "al que no le guste",
            "start": 3090.21,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "que se vaya a volar en el avi\u00f3n",
            "start": 3092.8,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "presidencial que est\u00e1 en venta",
            "start": 3094.48,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en california",
            "start": 3098.42,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se atender\u00e1 en una primera etapa",
            "start": 3103.36,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "a 103 mil escuelas de las 173 mil que",
            "start": 3107.63,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "existen en el pa\u00eds el monto de recursos",
            "start": 3115.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "por escuelas se defini\u00f3 de la siguiente",
            "start": 3118.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 3121.25,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de 5 a 50 alumnos 150 mil pesos por",
            "start": 3123.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ciclo escolar",
            "start": 3128.72,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "de 51 a 150 alumnos 200 mil pesos m\u00e1s de",
            "start": 3130.4,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "150 alumnos 500 mil pesos",
            "start": 3137.029,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "el presupuesto inicial para este",
            "start": 3141.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 3144.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es de 21 mil millones de pesos y estamos",
            "start": 3145.95,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "acordando con los gobiernos estatales",
            "start": 3150.15,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que aporten la mitad",
            "start": 3153.92,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda lo tengo que decir ha",
            "start": 3157.38,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "respondido muy bien y el primero en",
            "start": 3162.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aceptar fue el gobernador de puebla",
            "start": 3165.63,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "miguel barbosa ya inici\u00f3",
            "start": 3167.34,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds la entrega de estos",
            "start": 3172.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "recursos ya se han dispersado los",
            "start": 3175.48,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 3179.62,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "14.000 escuelas a 14.000 comit\u00e9s y no va",
            "start": 3183.45,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "a parar",
            "start": 3190.06,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cada mes hasta llegar a la primera etapa",
            "start": 3191.369,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "las 103 mil escuelas est\u00e1n funcionando",
            "start": 3196.38,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "la estrategia para el rescate de la",
            "start": 3202.499,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica y el fomento a la",
            "start": 3205.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "lectura",
            "start": 3207.39,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "el fondo de cultura econ\u00f3mica ha editado",
            "start": 3209.19,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "29 libros de grandes escritores en la",
            "start": 3214.269,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "colecci\u00f3n vientos del pueblo con tirajes",
            "start": 3218.45,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "de 40.000 ejemplares llegando a un total",
            "start": 3221.99,
            "duration": 10.049
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n 160 mil ejemplares dichos",
            "start": 3226.069,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "libros se venden a precios accesibles",
            "start": 3232.039,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "que van de 9 a 20 pesos",
            "start": 3235.779,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "asimismo se reimprimieron ocho millones",
            "start": 3240.82,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "quinientos mil ejemplares de la cartilla",
            "start": 3245.59,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "moral de alfonso reyes",
            "start": 3248.27,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "avanzamos en apoyar",
            "start": 3252.509,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "con recursos a universidades",
            "start": 3255.25,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n este",
            "start": 3258.36,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "a\u00f1o el conacyt ha destinado 2 mil 253",
            "start": 3263.01,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "millones de pesos a ciencia b\u00e1sica o de",
            "start": 3267.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fronteras",
            "start": 3271.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se otorgaron",
            "start": 3273.0,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "24 mil 453 becas nuevas a estudiantes de",
            "start": 3276.15,
            "duration": 12.45
        },
        {
            "text": "posgrado lo voy a repetir",
            "start": 3284.11,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "porque a veces no se conoce esta",
            "start": 3289.31,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3294.99,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "se otorgaron este a\u00f1o 24 mil 453 becas",
            "start": 3296.64,
            "duration": 13.29
        },
        {
            "text": "nuevas a estudiantes de posgrado",
            "start": 3303.809,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "las universidades para el bienestar",
            "start": 3309.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez iniciaron sus actividades",
            "start": 3313.23,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en marzo de este a\u00f1o con 100 planteles",
            "start": 3316.44,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "ubicados casi todos en las zonas m\u00e1s",
            "start": 3320.85,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pobres y marginadas del pa\u00eds",
            "start": 3325.05,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en esas universidades en conjunto se",
            "start": 3327.9,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "atiende a 39 mil 600 estudiantes",
            "start": 3331.2,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "de zonas marginadas quienes reciben",
            "start": 3336.72,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s becas de 2.400 pesos mensuales en",
            "start": 3340.14,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "estas universidades",
            "start": 3345.599,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "asimismo elaboran 815 acad\u00e9micos y",
            "start": 3347.31,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "trabajadores administrativos",
            "start": 3353.099,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "en enero pr\u00f3ximo",
            "start": 3356.01,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "iniciar\u00e1 su funcionamiento en la",
            "start": 3358.48,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "universidad de la salud para la",
            "start": 3361.64,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de m\u00e9dicos y enfermeras",
            "start": 3365.059,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "promovida esta universidad por el",
            "start": 3369.309,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 3373.28,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero compartir con ustedes",
            "start": 3378.54,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 3382.299,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "con el af\u00e1n de privatizar la educaci\u00f3n",
            "start": 3385.45,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "utilizaban el pretexto de que los",
            "start": 3389.1,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que quer\u00edan ingresar",
            "start": 3392.67,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "a las universidades no pasaban el examen",
            "start": 3395.12,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "y se les rechazaba",
            "start": 3400.049,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 3405.74,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pues se fue",
            "start": 3407.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "dejando sin apoyo",
            "start": 3411.09,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "a las escuelas a las facultades a las",
            "start": 3414.15,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "universidades en este caso",
            "start": 3416.579,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "a escuelas universidades",
            "start": 3420.44,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de medicina escuelas",
            "start": 3423.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y facultades de medicina",
            "start": 3427.3,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 3430.64,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "por esa pol\u00edtica absurda e irresponsable",
            "start": 3432.45,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "tenemos menos m\u00e9dicos",
            "start": 3437.13,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y menos especialistas que los que",
            "start": 3440.75,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "necesita el pa\u00eds",
            "start": 3444.47,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3446.89,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "con urgencia se van a abrir espacios",
            "start": 3448.77,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "para que todos los que quieran estudiar",
            "start": 3453.23,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "en el nivel superior lo puedan lograr",
            "start": 3456.12,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "100% de acceso a la educaci\u00f3n superior",
            "start": 3461.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los rechazos",
            "start": 3468.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por eso agradezco mucho al gobierno de",
            "start": 3472.65,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "la ciudad el que tome esta iniciativa de",
            "start": 3476.19,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "crear aqu\u00ed en la capital esta",
            "start": 3480.569,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "universidad destinada b\u00e1sicamente a",
            "start": 3483.45,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "formar a m\u00e9dicos y enfermeras",
            "start": 3487.109,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "la apertura al pueblo de lo que era",
            "start": 3491.75,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la residencia oficial de los pinos ha",
            "start": 3495.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "permitido que 2 millones 800 mil",
            "start": 3498.55,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "personas visiten",
            "start": 3501.79,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "esta antigua mansi\u00f3n presidencial",
            "start": 3503.91,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y ya se est\u00e1 elaborando el proyecto en",
            "start": 3508.369,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el gobierno de la",
            "start": 3511.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ciudad para convertir el bosque de",
            "start": 3514.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "chapultepec y los terrenos donde se",
            "start": 3516.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "encontraba la f\u00e1brica de armas del",
            "start": 3518.99,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito en un espacio art\u00edstico y",
            "start": 3521.48,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico de 800 hect\u00e1reas que pronto",
            "start": 3525.769,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muy pronto ser\u00e1 uno de los sitios",
            "start": 3529.339,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "culturales m\u00e1s importantes del mundo",
            "start": 3531.769,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hemos creado el instituto nacional de",
            "start": 3538.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar",
            "start": 3540.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pero antes les pregunto",
            "start": 3543.65,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 afectando el sol",
            "start": 3546.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3549.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ya voy a terminar",
            "start": 3552.26,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "hemos creado el instituto nacional de",
            "start": 3557.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar que ha empezado",
            "start": 3560.47,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a resolver cuatro demandas b\u00e1sicas",
            "start": 3563.56,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a basto de todos los medicamentos en",
            "start": 3567.22,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas y centros de salud",
            "start": 3571.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ubicados en comunidades m\u00e1s remotas del",
            "start": 3574.2,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "pa\u00eds as\u00ed como en todos los hospitales la",
            "start": 3576.97,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de m\u00e9dicos enfermeras y",
            "start": 3581.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "param\u00e9dicos en todas las poblaciones la",
            "start": 3583.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de la",
            "start": 3587.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "infraestructura de salud incluido el",
            "start": 3589.66,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mejoramiento de equipos m\u00e9dicos y la",
            "start": 3592.42,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n en el sexenio",
            "start": 3596.8,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 80.000 trabajadores que llevan",
            "start": 3600.67,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "mucho tiempo laborando como eventuales y",
            "start": 3604.69,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "por honorarios",
            "start": 3608.92,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el presupuesto para salud",
            "start": 3611.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se incrementar\u00e1",
            "start": 3614.41,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "desde enero del pr\u00f3ximo a\u00f1o desde el mes",
            "start": 3616.68,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo en 40.000 millones de pesos para",
            "start": 3620.55,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "garantizar lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 3625.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "medicamentos an\u00e1lisis cl\u00ednicos atenci\u00f3n",
            "start": 3627.8,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y hospitalaria gratuita y de",
            "start": 3632.19,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "calidad a todos los habitantes de mexico",
            "start": 3636.75,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "se va a garantizar",
            "start": 3643.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lo que establece el art\u00edculo cuarto",
            "start": 3646.05,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "constitucional desde hace 25 a\u00f1os",
            "start": 3648.51,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pero desde entonces es letra muerta el",
            "start": 3652.72,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo a la salud",
            "start": 3656.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 ya una campa\u00f1a informativa",
            "start": 3659.77,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "nacional sobre las adicciones enfocada",
            "start": 3662.02,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente a los j\u00f3venes",
            "start": 3668.11,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "para orientar sobre el tremendo da\u00f1o que",
            "start": 3671.089,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "causan las drogas me van a ayudar",
            "start": 3675.319,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "todos en esta campa\u00f1a",
            "start": 3679.32,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "porque nada m\u00e1s se difunde se conoce",
            "start": 3685.15,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "lo fr\u00edvolo",
            "start": 3689.57,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "las series",
            "start": 3693.71,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 3696.01,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que siempre van a tener libertad",
            "start": 3698.97,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "los medios los productores",
            "start": 3702.53,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "de esas series de televisi\u00f3n pero que se",
            "start": 3707.0,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "refleja",
            "start": 3711.92,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de que es como un para\u00edso",
            "start": 3713.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en participar en esas actividades",
            "start": 3716.79,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "il\u00edcitas mansiones carros de lujo",
            "start": 3718.77,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 3725.86,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "muchachas muchachos guapas",
            "start": 3728.61,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y ropa de marca",
            "start": 3732.31,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3736.22,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "puede ser que eso suceda pero tambi\u00e9n",
            "start": 3737.73,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hay otra realidad",
            "start": 3741.54,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "que tenemos que mostrar",
            "start": 3743.48,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en los medios de comunicaci\u00f3n y que",
            "start": 3746.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "todos ayudemos",
            "start": 3749.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "realidad que con esas drogas qu\u00edmicas",
            "start": 3752.44,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "como el cristal con el fentanilo el qu\u00e9",
            "start": 3755.77,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "se atreve a consumir esos productos esas",
            "start": 3761.67,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "drogas pueden morir en un a\u00f1o",
            "start": 3767.13,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "y eso es tristeza el dolor es",
            "start": 3771.77,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "sufrimiento para los j\u00f3venes para sus",
            "start": 3776.51,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 3779.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ese no es el camino para conseguir la",
            "start": 3782.81,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "felicidad la verdadera felicidad como lo",
            "start": 3787.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hemos dicho muchas veces es el z\u00f3calo",
            "start": 3790.61,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n pol\u00edtico social cultural de",
            "start": 3793.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la verdadera felicidad es estar",
            "start": 3796.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bien con uno mismo estar bien con",
            "start": 3798.77,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nuestra consciencia y estar bien con el",
            "start": 3802.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo esa es la verdadera felicidad",
            "start": 3805.34,
            "duration": 12.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3809.88,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "a la campa\u00f1a",
            "start": 3817.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed",
            "start": 3822.28,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "reducimos bajamos el consumo de droga",
            "start": 3824.48,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "vamos a poder resolver el grave problema",
            "start": 3830.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la inseguridad y de la violencia si",
            "start": 3833.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no atendemos el consumo va a ser m\u00e1s",
            "start": 3836.54,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "complicado por eso todos ayudar",
            "start": 3839.599,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "felicidad vida sanas y drogas",
            "start": 3844.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3852.59,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "precisamente por eso",
            "start": 3857.88,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "se impulsan",
            "start": 3861.38,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "las pr\u00e1cticas deportivas del deporte",
            "start": 3863.39,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "para la salud en todas sus modalidades",
            "start": 3867.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 3873.31,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 que la delegaci\u00f3n de atletas que",
            "start": 3875.64,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "nos represent\u00f3 en los juegos",
            "start": 3878.349,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "panamericanos 2019 en lima-per\u00fa en julio",
            "start": 3879.729,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y agosto logr\u00f3 el mayor n\u00famero de",
            "start": 3884.65,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "medallas en competencia fuera de mexico",
            "start": 3887.619,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "a los 546 atletas ya sus entrenadores se",
            "start": 3891.24,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "les otorgaron apoyos econ\u00f3micos por un",
            "start": 3897.119,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 3900.33,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "se les entreg\u00f3 apoyo por adelantado para",
            "start": 3902.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3907.069,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "est\u00e9n preparados para las olimpiadas de",
            "start": 3908.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "jap\u00f3n que vamos a tener buenos",
            "start": 3912.59,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 3914.87,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "lo mismo hicimos con los atletas",
            "start": 3918.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "paral\u00edmpicos",
            "start": 3921.48,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "quienes obtuvieron 55 medallas de oro un",
            "start": 3923.43,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord hist\u00f3rico",
            "start": 3928.05,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "los recursos que se otorgan a los",
            "start": 3932.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "deportistas y a los pueblos m\u00e1s pobres",
            "start": 3935.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico se obtienen de la venta de",
            "start": 3936.91,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "bienes muebles e inmuebles incautados a",
            "start": 3940.18,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "la delincuencia com\u00fan",
            "start": 3944.29,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y a la delincuencia de cuello blanco y",
            "start": 3946.53,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "los entrega",
            "start": 3950.13,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el reci\u00e9n creado instituto para devolver",
            "start": 3951.8,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "al pueblo lo robado",
            "start": 3955.46,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el ejecutivo federal",
            "start": 3961.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ha emprendido un cambio de paradigma",
            "start": 3964.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 3968.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entre 2006 y 2018",
            "start": 3970.95,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "los gobernantes pretendieron resolver la",
            "start": 3975.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "inseguridad y la violencia delictiva",
            "start": 3978.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mediante acciones de fuerza militar y",
            "start": 3980.4,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "policial",
            "start": 3984.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sin atender el fondo del problema",
            "start": 3985.69,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "el resultado fue catastr\u00f3fico y esa",
            "start": 3989.5,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "estrategia dej\u00f3 un saldo pavoroso de",
            "start": 3994.9,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "muertos desaparecidos y lesionados",
            "start": 3998.38,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "una crisis de derechos humanos una",
            "start": 4004.049,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n institucional sin",
            "start": 4007.829,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "precedente",
            "start": 4010.589,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "y un grav\u00edsimo da\u00f1o al tejido social",
            "start": 4012.45,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds padece a\u00fan las consecuencias de",
            "start": 4017.57,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica equivocada",
            "start": 4021.65,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "no debe olvidarse",
            "start": 4025.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "porque a veces",
            "start": 4028.349,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "hay como amnesia",
            "start": 4030.82,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en algunos",
            "start": 4033.24,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "no debe olvidarse que el 2 de febrero de",
            "start": 4035.49,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "2007 felipe calder\u00f3n para tratar de",
            "start": 4039.77,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "legitimarse luego del fraude electoral",
            "start": 4043.65,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "orden\u00f3",
            "start": 4048.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apatzing\u00e1n michoac\u00e1n",
            "start": 4051.2,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de las fuerzas armadas",
            "start": 4054.17,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en lo que denomin\u00f3 guerra contra el",
            "start": 4056.65,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico",
            "start": 4060.62,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "esta irresponsable decisi\u00f3n condujo a",
            "start": 4062.7,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "soldados y marinos a una lucha frontal",
            "start": 4067.02,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "contra la delincuencia organizada",
            "start": 4070.16,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "bajo la consigna de limpiar como fuera",
            "start": 4074.08,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "con ajusticiamientos",
            "start": 4079.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "masacres o exterminio",
            "start": 4081.54,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "en el alto mando militar se dec\u00eda",
            "start": 4085.56,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en ese entonces",
            "start": 4089.55,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "se les dec\u00eda a los oficiales",
            "start": 4091.73,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ustedes acaben los",
            "start": 4094.76,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y nosotros nos encargamos de los",
            "start": 4097.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 4100.41,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "la mejor prueba de este proceder",
            "start": 4102.69,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 4106.279,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "es que ese sexenio ostenta la mayor",
            "start": 4108.319,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "letalidad en combate desde la revoluci\u00f3n",
            "start": 4113.81,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 4118.219,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ese indicador se obtiene del promedio de",
            "start": 4120.049,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "presuntos delincuentes muertos o",
            "start": 4124.4,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "rematados en enfrentamientos comparados",
            "start": 4126.38,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "con los heridos y detenidos presentados",
            "start": 4130.429,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por las fuerzas militares ante la",
            "start": 4132.739,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 4135.559,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "en s\u00f3lo dos a\u00f1os del gobierno de",
            "start": 4137.26,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n 2011 2012 se registraron 1898",
            "start": 4139.9,
            "duration": 12.36
        },
        {
            "text": "enfrentamientos en los que murieron dos",
            "start": 4148.32,
            "duration": 12.49
        },
        {
            "text": "mil 459 personas resultaron heridos 231",
            "start": 4152.26,
            "duration": 16.14
        },
        {
            "text": "y fueron detenidos mil 519 \u00f3sea",
            "start": 4160.81,
            "duration": 11.62
        },
        {
            "text": "setecientos nueve muertos m\u00e1s que el",
            "start": 4168.4,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "n\u00famero de heridos y detenidos",
            "start": 4172.43,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "asimismo en los tres \u00faltimos a\u00f1os del",
            "start": 4176.859,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "gobierno de calder\u00f3n 2010 2012 los",
            "start": 4180.529,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "militares y navales fallecidos en",
            "start": 4184.969,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "enfrentamiento",
            "start": 4187.1,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "fueron 154 en tres a\u00f1os un promedio de",
            "start": 4189.14,
            "duration": 12.21
        },
        {
            "text": "51 por a\u00f1o mientras en 12 meses de",
            "start": 4196.61,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno solo lamentamos que",
            "start": 4201.35,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hayan perdido la vida 15 miembros de las",
            "start": 4204.5,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 4208.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aunque los datos hablan por s\u00ed solos es",
            "start": 4210.53,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "obvio que esta absurda y desquiciada",
            "start": 4214.4,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "estrategia no se repetir\u00e1 y que nunca",
            "start": 4218.72,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se pondr\u00e1 en riesgo de manera",
            "start": 4223.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "irresponsable ni la vida ni el prestigio",
            "start": 4226.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de los integrantes de las fuerzas",
            "start": 4229.79,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "armadas y mucho menos se les utilizar\u00e1",
            "start": 4231.95,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "para cometer excesos y ejecutar \u00f3rdenes",
            "start": 4236.39,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ilegales e inhumanas",
            "start": 4239.87,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la vigencia de la nueva pol\u00edtica de",
            "start": 4244.679,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "seguridad se demostr\u00f3 con claridad",
            "start": 4248.369,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4251.67,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ante la crisis de terror miedo que se",
            "start": 4252.84,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "vivi\u00f3 la tarde noche del jueves 17 de",
            "start": 4257.849,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "octubre en culiac\u00e1n sinaloa con motivo",
            "start": 4262.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de la detenci\u00f3n de ovidio guzm\u00e1n hijo de",
            "start": 4265.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "joaqu\u00edn guzm\u00e1n loera",
            "start": 4268.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en esa verdadera prueba de fuego",
            "start": 4271.68,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en la que la delincuencia sali\u00f3 a la",
            "start": 4274.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "calle con armas de alto calibre",
            "start": 4278.61,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y se vivi\u00f3 un alto riesgo se prefiri\u00f3",
            "start": 4281.7,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "detener el operativo y liberar al",
            "start": 4286.53,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "implicado para evitar una masacre en la",
            "start": 4290.37,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que habr\u00edan perdido la vida centenares",
            "start": 4293.7,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de personas la mayor\u00eda civiles gente",
            "start": 4296.79,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "inocente",
            "start": 4301.23,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el c\u00e1lculo que responsablemente",
            "start": 4303.06,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hizo en su momento",
            "start": 4307.19,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el alto mando de las fuerzas armadas",
            "start": 4311.3,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n decir nuestros adversarios que",
            "start": 4314.83,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "demostramos debilidad pero nada vale m\u00e1s",
            "start": 4319.73,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que la vida de las personas",
            "start": 4323.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la argumentaci\u00f3n",
            "start": 4333.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de esta nueva estrategia est\u00e1 contenida",
            "start": 4336.309,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "en el plan de desarrollo pero reitero",
            "start": 4338.829,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que entre las acciones principales para",
            "start": 4343.499,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "conseguir la paz figura",
            "start": 4346.239,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de mejores condiciones de",
            "start": 4349.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vida y de trabajo",
            "start": 4351.83,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "a fin de atender las causas que originan",
            "start": 4353.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 4358.219,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son esas causas el desempleo la",
            "start": 4360.23,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 4365.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "y la marginaci\u00f3n",
            "start": 4366.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la falta de espacios laborales",
            "start": 4369.079,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y la falta de oportunidades para que los",
            "start": 4373.65,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tengan opciones de trabajo y de",
            "start": 4378.239,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "estudio eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 4383.28,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "la nueva estrategia de seguridad p\u00fablica",
            "start": 4389.12,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "pasa tambi\u00e9n por la tolerancia cero ante",
            "start": 4392.05,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la tortura",
            "start": 4397.94,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y cualquier otra violaci\u00f3n a los",
            "start": 4399.85,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "derechos humanos estamos dedicando",
            "start": 4403.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tiempo y recursos a la b\u00fasqueda de",
            "start": 4406.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "desaparecidos por la violencia no",
            "start": 4409.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "descansaremos hasta saber el paradero de",
            "start": 4412.54,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de ayotzinapa",
            "start": 4415.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se brinda protecci\u00f3n",
            "start": 4420.3,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "a trescientos sesenta y cinco",
            "start": 4423.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 4424.93,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "yates 721 personas defensoras de",
            "start": 4427.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 4432.25,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "han sido puestos en libertad 47 presos",
            "start": 4434.44,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y seguiremos liberando a los",
            "start": 4438.79,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que a\u00fan est\u00e1n en prisi\u00f3n injustamente",
            "start": 4441.969,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "con apego a la legalidad aplicable ya",
            "start": 4445.8,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "inicio tambi\u00e9n me da gusto informarlo el",
            "start": 4451.21,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "rescate de los restos de los 63 mineros",
            "start": 4454.989,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "que desde 2006 no han podido ser",
            "start": 4459.25,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "recuperados en la mina de pasta de",
            "start": 4463.15,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "conchos coahuila",
            "start": 4466.33,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito y la marina no se han",
            "start": 4470.27,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "utilizado ni se utilizar\u00e1n para reprimir",
            "start": 4473.51,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "al pueblo el estado ya no es el",
            "start": 4477.2,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "principal violador de los derechos",
            "start": 4482.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 4484.82,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "quiero agradecer el apoyo de soldados y",
            "start": 4486.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "marinos que han aceptado el desaf\u00edo de",
            "start": 4490.99,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad p\u00fablica con",
            "start": 4495.76,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pleno respeto a los derechos humanos y",
            "start": 4499.45,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con el uso regulado de la fuerza la",
            "start": 4503.23,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "lealtad de las fuerzas armadas de m\u00e9xico",
            "start": 4506.77,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 en tela de juicio no est\u00e1 en",
            "start": 4510.45,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "duda",
            "start": 4516.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como pueblo uniformado",
            "start": 4518.12,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el soldado el marino",
            "start": 4522.63,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "como pueblo uniformado",
            "start": 4525.84,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "oficiales de la marina del ej\u00e9rcito",
            "start": 4529.74,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n participando de lleno alguien en",
            "start": 4533.82,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de la patria aqu\u00ed a",
            "start": 4538.66,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "todas a todos ustedes les pido que les",
            "start": 4544.03,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "brindemos un fuerte aplauso a las",
            "start": 4548.97,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas de m\u00e9xico",
            "start": 4552.4,
            "duration": 16.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4555.24,
            "duration": 13.73
        },
        {
            "text": "reiter\u00f3",
            "start": 4573.25,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la disminuci\u00f3n de la incidencia",
            "start": 4575.58,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "delictiva en el pa\u00eds constituye nuestro",
            "start": 4577.62,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "principal desaf\u00edo pero estamos seguros",
            "start": 4582.27,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de que vamos a hacer en ara mexico con",
            "start": 4585.87,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el apoyo del pueblo y con el trabajo",
            "start": 4589.41,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "coordinado de todo el gobierno",
            "start": 4592.25,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con perseverancia",
            "start": 4596.85,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "profesionalismo honestidad y sobre todo",
            "start": 4601.8,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "con acciones guiadas por el principio de",
            "start": 4607.23,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "que la paz es fruto de la justicia",
            "start": 4611.86,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico",
            "start": 4617.35,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ofrece cooperaci\u00f3n amistad y respeto a",
            "start": 4619.86,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "todas las naciones del mundo y",
            "start": 4625.06,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "particularmente a los pa\u00edses hermanos de",
            "start": 4628.119,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina y el caribe",
            "start": 4630.55,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "con apego a nuestra ejemplar tradici\u00f3n",
            "start": 4635.82,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de ofrecer refugio a perseguidos",
            "start": 4640.71,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos del mundo decidimos otorgar",
            "start": 4643.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "asilo humanitario y pol\u00edtico al",
            "start": 4647.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "presidente de bolivia evo morales y a su",
            "start": 4649.77,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "vicepresidente \u00e1lvaro garc\u00eda linera",
            "start": 4653.84,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4658.36,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se escuche bien",
            "start": 4663.86,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y que se escuche lejos evo no solo es",
            "start": 4666.71,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "nuestro hermano que representa con",
            "start": 4671.03,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "dignidad al pueblo mayoritariamente",
            "start": 4674.18,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena de bolivia",
            "start": 4678.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 4682.33,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "fue v\u00edctima de un golpe de estado",
            "start": 4683.76,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "y desde m\u00e9jico",
            "start": 4688.929,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 4692.219,
            "duration": 11.151
        },
        {
            "text": "sostenemos democracias y militarismo no",
            "start": 4694.49,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4703.83,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4704.63,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "la pertenencia de m\u00e9xico",
            "start": 4713.19,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a la regi\u00f3n de norteam\u00e9rica",
            "start": 4716.26,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 4719.63,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "con eeuu y canad\u00e1 es una realidad",
            "start": 4722.489,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica cultural pol\u00edtica y econ\u00f3mica",
            "start": 4726.48,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "insoslayable",
            "start": 4732.409,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n con eeuu",
            "start": 4734.63,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "es hist\u00f3rica compartimos adem\u00e1s tres mil",
            "start": 4740.239,
            "duration": 10.791
        },
        {
            "text": "ciento ochenta kil\u00f3metros de frontera",
            "start": 4745.989,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "esta relaci\u00f3n est\u00e1 marcada",
            "start": 4751.159,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "por una historia de invasiones despojo",
            "start": 4754.11,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "territorial",
            "start": 4759.03,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "e intervenciones",
            "start": 4760.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n por un intenso intercambio",
            "start": 4763.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 4766.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 4769.26,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y demogr\u00e1fico",
            "start": 4771.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hay una nueva realidad",
            "start": 4774.73,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "viven trabajan en eeuu 36 millones de",
            "start": 4777.48,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4783.93,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4787.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nacidos aqu\u00ed",
            "start": 4789.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que se fueron a buscarse la vida del",
            "start": 4791.92,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "otro lado de la frontera",
            "start": 4795.07,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "o sus hijos",
            "start": 4797.93,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se asumen como mexicanos",
            "start": 4799.94,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "el ejecutivo federal busca que la",
            "start": 4804.9,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n bilateral con eeuu",
            "start": 4808.17,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con nuestro vecino del norte se",
            "start": 4811.51,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desarrolle con apego al respeto mutuo",
            "start": 4813.25,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "la cooperaci\u00f3n para el desarrollo y la",
            "start": 4817.63,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n negociada a problemas comunes",
            "start": 4821.35,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entre los cuales los m\u00e1s significativos",
            "start": 4824.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "son sin duda",
            "start": 4828.55,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "los fen\u00f3menos migratorios de sur a norte",
            "start": 4831.0,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y las expresiones de la delincuencia",
            "start": 4834.53,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "transnacional el tr\u00e1fico de personas el",
            "start": 4837.98,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "trasiego de armas",
            "start": 4843.69,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "drogas il\u00edcitas y divisas",
            "start": 4846.3,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 4851.55,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno defiende ahora los",
            "start": 4853.72,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "mexicanos en eeuu con pleno respeto a la",
            "start": 4856.99,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de ese pa\u00eds y con todos los",
            "start": 4860.83,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "instrumentos legales a su alcance el",
            "start": 4864.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "principal de ellos es la red de",
            "start": 4868.39,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "consulados mismos que operan como",
            "start": 4871.72,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "defensor\u00edas de los migrantes en el marco",
            "start": 4874.99,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de las convenciones internacionales y",
            "start": 4878.47,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "con respeto a las leyes estadounidenses",
            "start": 4882.61,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "para prevenir o remediar las violaciones",
            "start": 4885.6,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "a los derechos de los mexicanos",
            "start": 4890.73,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed expresamos de nuevo nuestra",
            "start": 4894.72,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "con dolencia",
            "start": 4899.409,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "a los familiares de las v\u00edctimas del",
            "start": 4901.89,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "asesinato colectivo en el paso texas",
            "start": 4906.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "reiteramos nuestra condena a ese crimen",
            "start": 4909.68,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "de odio motivado por el racismo y la",
            "start": 4912.72,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "xenofobia as\u00ed como la exigencia de que",
            "start": 4916.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se castigue conforme a derecho al",
            "start": 4920.79,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "responsable de \u00e9sta avon y abominable",
            "start": 4923.52,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n",
            "start": 4927.6,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "asimismo agradecemos",
            "start": 4929.539,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "al presidente de donald trump lo digo de",
            "start": 4932.3,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "manera sincera como me gusta hablar",
            "start": 4937.099,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "llamar a las cosas por su nombre",
            "start": 4942.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "agradecemos al presidente de donald",
            "start": 4945.869,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "trump por su solidaridad expresada en la",
            "start": 4948.01,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "crisis de violencia en culiac\u00e1n y tras",
            "start": 4952.329,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "los lamentables y dolorosos hechos en",
            "start": 4955.809,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "los que perdieron la vida tres mujeres y",
            "start": 4958.75,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "seis ni\u00f1os de las familias",
            "start": 4960.76,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-estadounidense elevaron y lanford",
            "start": 4963.51,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "reconocemos que en ambos casos",
            "start": 4966.989,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "el presidente de eeuu nos ofreci\u00f3 ayuda",
            "start": 4971.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y respeto",
            "start": 4974.079,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4975.73,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4978.57,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "respetuoso",
            "start": 4980.869,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4982.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 la ayuda y al mismo tiempo",
            "start": 4984.4,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "respeto nuestro derecho soberano a",
            "start": 4987.3,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "decidir con independencia y libertad",
            "start": 4991.21,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico cumplir\u00e1 con su",
            "start": 4995.94,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "responsabilidad de hacer justicia",
            "start": 4999.39,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5003.96,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "acertamos",
            "start": 5005.89,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo de intervenci\u00f3n somos un",
            "start": 5007.739,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "pa\u00eds libre y soberano",
            "start": 5012.21,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5016.12,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "en materia",
            "start": 5023.949,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica migratoria hemos articulado",
            "start": 5026.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un cambio radical",
            "start": 5029.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con respecto a lo que se hizo en el",
            "start": 5032.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pasado reciente nuestro prop\u00f3sito es",
            "start": 5035.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ahora que ning\u00fan ciudadano mexicano se",
            "start": 5038.43,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "vea obligado a abandonar su hogar",
            "start": 5041.58,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "donde naci\u00f3",
            "start": 5046.06,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "por pobreza por marginaci\u00f3n o por",
            "start": 5048.39,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "inseguridad el ejecutivo federal",
            "start": 5052.86,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ha buscado involucrar en esta soluci\u00f3n",
            "start": 5056.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eeuu y a los pa\u00edses hermanos de",
            "start": 5059.47,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica",
            "start": 5062.99,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para participar juntos en la",
            "start": 5064.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de mecanismos de",
            "start": 5067.04,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica bienestar",
            "start": 5070.07,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y desarrollo con el prop\u00f3sito de lograr",
            "start": 5074.19,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "que todas las personas puedan trabajar",
            "start": 5077.87,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "estudiar tener salud bienestar ser",
            "start": 5082.059,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "felices en donde nacieron que la",
            "start": 5086.229,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n sea opcional y no forzada por",
            "start": 5090.249,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "el hambre o la violencia",
            "start": 5095.919,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ahora ya amigas y amigos estoy",
            "start": 5099.82,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "terminando",
            "start": 5103.599,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "es el mensaje final",
            "start": 5105.889,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 5108.9,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuando se trata",
            "start": 5111.75,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "porque no creo que aplique en todos los",
            "start": 5115.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 5119.12,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "pero cuando se trata de buenos",
            "start": 5120.59,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 5122.3,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda jos\u00e9 mart\u00ed",
            "start": 5123.97,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os pasan madurando no envejeciendo",
            "start": 5127.41,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5135.9,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "aplica",
            "start": 5138.46,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "para nuestro invitado especial",
            "start": 5140.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pepe mujica",
            "start": 5143.909,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "es presidente",
            "start": 5146.21,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "uruguay",
            "start": 5150.6,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5154.24,
            "duration": 16.71
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 5167.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hace un a\u00f1o",
            "start": 5170.95,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en este mismo lugar y se 100 compromisos",
            "start": 5173.17,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con el pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 5177.67,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "esta de las redes",
            "start": 5180.61,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "se pueden consultar 100 compromisos al",
            "start": 5185.31,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico al d\u00eda de hoy puedo",
            "start": 5189.36,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "decir que hemos cumplido 89",
            "start": 5193.59,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y solo 11",
            "start": 5202.03,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pendientes",
            "start": 5204.219,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "es indudable",
            "start": 5207.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que en estos primeros 12 meses hemos",
            "start": 5209.69,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "avanzado mucho pero a\u00fan estamos en un",
            "start": 5213.32,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "proceso de transici\u00f3n",
            "start": 5218.719,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "todav\u00eda lo viejo",
            "start": 5222.98,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "no acaba de morir",
            "start": 5225.75,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y lo nuevo no termina de nacer",
            "start": 5228.219,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 5231.77,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "no estamos jugando",
            "start": 5233.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no estamos simulando",
            "start": 5237.7,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en marcha una nueva forma",
            "start": 5240.42,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de hacer pol\u00edtica",
            "start": 5244.96,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "un cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 5248.37,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "ya no es m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 5251.1,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ahora nos guiamos",
            "start": 5256.22,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "por la honestidad",
            "start": 5258.659,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 5261.429,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y el humanismo",
            "start": 5263.89,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "cuanto tiempo",
            "start": 5267.019,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "necesitaremos para consolidar",
            "start": 5269.46,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la obra de transformaci\u00f3n",
            "start": 5273.2,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pienso",
            "start": 5275.99,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que un a\u00f1o m\u00e1s",
            "start": 5278.02,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "es decir en diciembre y aqu\u00ed nos vamos a",
            "start": 5280.58,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "volver a encontrar de 2020",
            "start": 5285.74,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ya estar\u00e1n",
            "start": 5293.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "establecida en las bases para la",
            "start": 5295.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 5298.98,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de una patria nueva",
            "start": 5300.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para entonces",
            "start": 5303.85,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ante cualquier circunstancia ser\u00e1",
            "start": 5306.19,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente imposible",
            "start": 5309.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y regresar",
            "start": 5313.28,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a la \u00e9poca",
            "start": 5315.36,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de oprobio",
            "start": 5317.71,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 signific\u00f3 el periodo neoliberal o",
            "start": 5320.33,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "neoporfiristas",
            "start": 5326.26,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estoy seguro",
            "start": 5328.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de que cuando cumplamos dos a\u00f1os de",
            "start": 5331.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 5334.04,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "los conservadores ya no podr\u00e1n revertir",
            "start": 5335.51,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "los cambios",
            "start": 5339.829,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "me dec\u00eda ju\u00e1rez",
            "start": 5347.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "entre otras cosas en circunstancias como",
            "start": 5350.179,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esta cuando se estaba llevando a cabo la",
            "start": 5354.11,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "segunda transformaci\u00f3n la \u00e9poca de la",
            "start": 5357.739,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 5360.829,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "momentos mucho m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 5362.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que los que est\u00e1bamos viviendo",
            "start": 5366.969,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dec\u00eda ju\u00e1rez el triunfo de la reacci\u00f3n",
            "start": 5369.96,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "es moralmente imposible",
            "start": 5374.489,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "para no ser",
            "start": 5383.64,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "tan tajante",
            "start": 5385.75,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan que esforzarse much\u00edsimo",
            "start": 5388.33,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y pasar mucha verg\u00fcenza",
            "start": 5392.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para retroceder",
            "start": 5396.469,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "a los tiempos aciagos de la corrupci\u00f3n",
            "start": 5398.58,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "de los contratos leoninos",
            "start": 5403.8,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "de la condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 5407.62,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de los fraudes electorales",
            "start": 5411.999,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5413.91,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "del abandono a los j\u00f3venes",
            "start": 5416.51,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "del racismo",
            "start": 5420.789,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "del desprecio a los pobres",
            "start": 5424.289,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y del m\u00e1talos en caliente",
            "start": 5428.74,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pero lo que m\u00e1s deseo con toda mi alma",
            "start": 5435.15,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "es que para entonces en un a\u00f1o",
            "start": 5438.62,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5443.67,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "vivamos en una sociedad mejor",
            "start": 5445.579,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "m\u00e1s libre",
            "start": 5449.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gusta",
            "start": 5451.409,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spera democr\u00e1tica",
            "start": 5453.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 5456.63,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y sobre todo fraterna",
            "start": 5458.82,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "durante mi larga vida p\u00fablica",
            "start": 5462.49,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y sobre todo en los momentos m\u00e1s",
            "start": 5466.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 5468.03,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "siempre he tenido un \u00e1ngel de la guarda",
            "start": 5469.86,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que se llama pueblo",
            "start": 5472.699,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 5480.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5482.95,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "me han apoyado",
            "start": 5485.34,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y me han sacado a flote",
            "start": 5488.57,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "porque el pueblo es mucha pieza",
            "start": 5494.02,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5497.49,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 5499.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "le debo todo lo que soy",
            "start": 5501.579,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "por eso lo seguir\u00e9 escuchando",
            "start": 5505.16,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "atendiendo o sirviendo y nunca jam\u00e1s no",
            "start": 5509.37,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "traicionar\u00e9",
            "start": 5514.99,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "gracias por la protecci\u00f3n",
            "start": 5517.16,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "y el apoyo que recibo de ustedes",
            "start": 5521.94,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y de mucha mucha gente",
            "start": 5525.91,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "yo solo soy",
            "start": 5529.95,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "un dirigente",
            "start": 5534.139,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 5536.57,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "es el gran se\u00f1or del amor el soberano el",
            "start": 5538.8,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "gobernante el que verdaderamente manda",
            "start": 5545.43,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "gobierna y transforma",
            "start": 5550.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no olvido",
            "start": 5555.829,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y siempre recuerdo",
            "start": 5558.75,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda el presidente benito ju\u00e1rez",
            "start": 5562.469,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "con tanta profundidad",
            "start": 5566.989,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y sencillez",
            "start": 5571.19,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "con el pueblo todo sin el pueblo nada",
            "start": 5574.11,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "que viva la fuerte transformaci\u00f3n",
            "start": 5580.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 5585.32,
            "duration": 12.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5593.71,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "des a ponerse de pie para entonar",
            "start": 5597.68,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional",
            "start": 5599.96,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5607.97,
            "duration": 81.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5691.62,
            "duration": 84.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5698.34,
            "duration": 81.28
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 5775.93,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] s\u00ed s\u00ed [M\u00fasica] soy un aplauso para nuestros presidentes el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador much\u00edsimas gracias gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos se traslada de la residencia oficial del palacio nacional hacia esta plaza de la constituci\u00f3n [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] aqu\u00ed [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] es vigencia el mensaje que dirige al pueblo de m\u00e9xico el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica con motivo de su primer a\u00f1o de gobierno [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] amigas amigos el cambio que estamos realizando [M\u00fasica] est\u00e1 a la vista en el per\u00edodo neoliberal [M\u00fasica] se hac\u00edan leyes sin considerar el inter\u00e9s p\u00fablico ahora las reformas a la constituci\u00f3n tienen el prop\u00f3sito de garantizar el desarrollo del pa\u00eds y el bienestar del pueblo por ejemplo las principales reformas y leyes aprobadas por los legisladores han sido las del combate a la corrupci\u00f3n de austeridad republicana la de extinci\u00f3n de dominio para recuperar y devolver al pueblo lo robado la reforma al art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n [M\u00fasica] para prohibir la devoluci\u00f3n de impuestos la clasificaci\u00f3n del robo de combustibles la evasi\u00f3n fiscal y el fraude electoral como delitos graves la eliminaci\u00f3n del fuero al presidente para que pueda ser juzgado en funciones por cualquier delito la revocaci\u00f3n [M\u00fasica] de mandato la consulta popular la nueva ley laboral que garantiza el voto libre secreto y directo en los sindicatos [Aplausos] la ley de salud para garantizar a todos los mexicanos la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos gratuitos la cancelaci\u00f3n [M\u00fasica] de la mal llamada reforma educativa [Aplausos] as\u00ed como la reforma la constituci\u00f3n que permite a elementos del ej\u00e9rcito y la marina participar en tareas de seguridad p\u00fablica e instituye la guardia nacional adem\u00e1s he enviado al congreso una reforma para elevar a rango constitucional el derecho a las pensiones de adultos mayores y de personas con discapacidad as\u00ed como las becas a estudiantes pobres en todos los niveles de escolaridad en los hechos pues estas modificaciones configuran una nueva constituci\u00f3n que refleja las demandas y la voluntad del pueblo que decidi\u00f3 emprender la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds de manera legal democr\u00e1tica y pac\u00edfica como lo he dicho muchas veces la principal tarea del gobierno es desterrar la corrupci\u00f3n pol\u00edtica estamos poniendo orden desde la c\u00fapula del poder por eso estamos limpiando al gobierno de arriba para abajo como se limpian las escaleras el robo de combustibles se ha reducido en 94% asimismo se prohibi\u00f3 la condonaci\u00f3n de impuestos a grandes corporaciones empresariales y financieras todas las compras del gobierno se hacen de manera consolidada y bajo la coordinaci\u00f3n de la oficial\u00eda mayor de la secretaria de hacienda este a\u00f1o el ahorro por evitar la corrupci\u00f3n en la adquisici\u00f3n de bienes y servicios alcanzar\u00e1n la cifra de 200.000 millones de pesos el presupuesto y este es un bot\u00f3n de muestra el presupuesto de la presidencia de la rep\u00fablica paso de 3600 millones a 800 millones una disminuci\u00f3n del 75% esto es en los hechos la austeridad republicana la f\u00f3rmula de acabar con la corrupci\u00f3n y reducir el costo del gobierno nos permite financiar el presupuesto sin aumentar impuestos sin incrementar los precios de los combustibles y sin endeudar al pa\u00eds los recursos destinados a financiar los programas sociales provienen de lo que se ahorra con el combate a la corrupci\u00f3n y con la eliminaci\u00f3n de lujos y gastos suntuarios superfluos en el gobierno estamos aplicando una nueva pol\u00edtica productiva para apoyar la econom\u00eda popular y fortalecer el mercado interno e impulsar proyectos para el desarrollo regional fomentar la participaci\u00f3n de la iniciativa privada e intensificar la captaci\u00f3n de inversi\u00f3n extranjera para fortalecer la econom\u00eda popular hemos priorizado la recuperaci\u00f3n del campo se ha entregado en forma directa apoyos econ\u00f3micos para la siembra a 2 millones 109 mil ejidatarios comuneros y peque\u00f1os propietarios esto incluye a integrantes de comunidades ind\u00edgenas ya cultivadores de ca\u00f1a y de caf\u00e9 se inici\u00f3 el programa de cr\u00e9dito ganadero a la palabra en beneficio de 7 mil 734 productores este a\u00f1o el programa sembrando vida se aplica en 575 mil hect\u00e1reas y ha permitido generar 230 mil empleos permanentes el a\u00f1o pr\u00f3ximo se extender\u00e1 a m\u00e1s de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas y 430 mil empleos el sembrador que cultiva su propia parcela recibe un apoyo de cinco mil pesos mensuales as\u00ed agregamos a los campesinos j\u00f3venes a la tierra reducimos la migraci\u00f3n vamos a producir madera frutas y alimentos rehabilitamos la selva el bosque y rescatamos protegemos la flora y la fauna nativa efe se siembra vida estamos evitando adem\u00e1s la sobreexplotaci\u00f3n de los mantos acu\u00edferos e impulsando el crecimiento poblacional y las actividades productivas hacia el sureste donde se encuentra el 70% del agua del pa\u00eds se prohibi\u00f3 el empleo de semillas de ma\u00edz transg\u00e9nico y la explotaci\u00f3n de hidrocarburos con la pr\u00e1ctica del fracking hemos apoyado a pescadores mediante la simplificaci\u00f3n de tr\u00e1mites para obtener permisos con reglas de sustentabilidad y les estamos otorgando ayuda econ\u00f3mica de manera directa este a\u00f1o fue creado el organismo p\u00fablico descentralizado seguridad alimentaria mexicana llega al mes para administrar la pol\u00edtica que establecimos de precios de garant\u00eda y atender el abasto popular con el programa tandas para el bienestar se han otorgado 356 mil 500 cr\u00e9ditos sin intereses ni papeleos a peque\u00f1os comerciantes empresarios artesanos y a quienes se ganan la vida como pueden avanza en los municipios de oaxaca la construcci\u00f3n de 109 caminos de concreto nosotros entregamos los recursos a las autoridades de usos y costumbres ellos los manejan como honestidad y as\u00ed se d\u00e9 empleo a mujeres y hombres de los mismos pueblos con estas peque\u00f1as pero importantes obras se aminoran la migraci\u00f3n y se fortalece la vida familiar y comunitaria al rev\u00e9s debe reconocerse que un factor principal que salga bien y que soy la lejos un factor principal para el fortalecimiento de la econom\u00eda promovida desde abajo con la gente y para la gente ha sido la aportaci\u00f3n de nuestros h\u00e9roes vivientes los migrantes mexicanos [Aplausos] en los primeros nueve meses de ese a\u00f1o enviaron remesas a sus familiares por 26 mil 980 millones de d\u00f3lares el monto m\u00e1s alto registrado en la historia por otra parte buscamos fortalecer el mercado interno mediante una pol\u00edtica de recuperaci\u00f3n salarial y una estrategia de creaci\u00f3n masiva de empleos productivos en lo que va del a\u00f1o se crearon seg\u00fan datos del instituto mexicano del seguro social seiscientos cuarenta y ocho mil nuevos empleos sin considerar los generados por los programas sembrando vida j\u00f3venes construyendo el futuro la construcci\u00f3n de caminos de mano de obra y otros que en conjunto superan el mill\u00f3n de empleos adicionales el salario m\u00ednimo aument\u00f3 en 16% como no hab\u00eda ocurrido en 36 a\u00f1os de neoliberalismo seg\u00fan el ine durante nuestro gobierno el promedio del salario obtenido por sus 20 millones 727 mil 424 afiliados aument\u00f3 a 11 mil 352 pesos mensuales tenemos finanzas p\u00fablicas sanas de enero a octubre la recaudaci\u00f3n de impuestos aument\u00f3 en 139 mil 699 millones en comparaci\u00f3n con el a\u00f1o pasado es decir 1.6 por ciento en t\u00e9rminos reales en octubre la inflaci\u00f3n anual fue de 3% la m\u00e1s baja desde septiembre del 2016 durante el tiempo que llevamos en el gobierno el peso nuestra moneda el peso se ha fortalecido 4 por ciento con relaci\u00f3n al d\u00f3lar y la bolsa de valores se ha apreciado en 2% todav\u00eda no ha habido crecimiento econ\u00f3mico como dec\u00edamos pero existe una mejor distribuci\u00f3n de la riqueza el presupuesto p\u00fablico no se queda como era antes en pocas manos si no llega a la mayor\u00eda de la gente cumplimos un a\u00f1o de gobierno y a diferencia de otros inicios de sexenio no hemos devuelto con donado impuestos a patrocinadores de campa\u00f1as pol\u00edticas no hemos privatizado bienes p\u00fablicos ni hemos declarado la guerra a nadie solo a la corrupci\u00f3n ya la impunidad [Aplausos] hemos cumplido rigurosamente con todos los compromisos financieros se han pagado sueldos prestaciones pensiones a trabajadores se han entregado las participaciones a estados y municipios en tiempo y forma no hay demora de liquidar a proveedores adem\u00e1s hemos cumplido con reconocer y hacer frente a la enorme deuda que le damos de 10.8 billones de pesos hasta ahora hemos pagado s\u00f3lo de intereses 454 mil millones de pesos iniciado los estudios de ingenier\u00eda b\u00e1sica del tren maya que est\u00e1n en proceso se terminar\u00e1n el pr\u00f3ximo 13 de este mes para realizar la licitaci\u00f3n de esta importante obra que beneficia a 5 estados del sureste de m\u00e9xico quintana roo yucat\u00e1n campeche tabasco y chiapas ah claro que el proyecto depender\u00e1 del resultado de la consulta que estamos haciendo en los municipios por donde pasar\u00e1 el nuevo ferrocarril sobre el desarrollo integral del mismo ya se trabaja en la ampliaci\u00f3n del puerto de salina cruz y ser\u00e1 lo mismo en el de coatzacoalcos tambi\u00e9n inici\u00f3 la modernizaci\u00f3n de las v\u00edas del tren de carga de contenedores que conectar\u00e1 el oc\u00e9ano pac\u00edfico con el atl\u00e1ntico en esta franja estrat\u00e9gica de nuestro territorio se establecer\u00e1 una zona libre o franca es decir se reducir\u00e1n los impuestos y el precio de los energ\u00e9ticos para propiciar la instalaci\u00f3n de parques industriales que generen empleos con buenos salarios enfrentamos con \u00e9xito la actitud obstinada caprichosa de los conservadores corruptos que recurrieron al sabotaje jur\u00eddico en la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto felipe \u00e1ngeles para lo cual presentaron ciento tres amparos con el prop\u00f3sito de evitar que inici\u00e1ramos los trabajos en santa lucia no pudieron s\u00ed no la raz\u00f3n y el derecho y ya comenz\u00f3 esa importante obra los ingenieros militares me han asegurado que inauguraremos el nuevo aeropuerto internacional de la ciudad de mexico el 21 de marzo de 2022 desde enero de este a\u00f1o se inici\u00f3 el programa de la zona libre o frank a lo largo de los tres mil 180 kil\u00f3metros de frontera con eeuu se redujo all\u00ed el impuesto sobre la renta al 20% el iva ha pasado del 16 al 8% los combustibles se abarataron y aument\u00f3 al doble el salario m\u00ednimo ya se cre\u00f3 la empresa telecomunicaciones e internet para todos filial de la comisi\u00f3n federal de electricidad se obtuvo la concesi\u00f3n para ofrecer servicios de internet sin fines de lucro en todo m\u00e9xico en todo el pa\u00eds es un orgullo informar que por primera vez en 14 a\u00f1os detuvimos la ca\u00edda progresiva en la producci\u00f3n de petr\u00f3leo en 2018 la ca\u00edda en la producci\u00f3n de petr\u00f3leo fue equivalente a doscientos mil barriles diarios y en lo que va de ese gobierno no solo no hemos perdido producci\u00f3n sino que a finales de este mes de diciembre estaremos extrayendo 50 mil barriles diarios adicionales rehabilitando las seis refiner\u00edas del pa\u00eds cuya producci\u00f3n pas\u00f3 del 32 al 40 por ciento de su capacidad ya se comenz\u00f3 a construir la nueva refiner\u00eda de dos vodkas paraiso tabasco la inversi\u00f3n para la construcci\u00f3n y el mantenimiento de carreteras y caminos rurales este a\u00f1o es de 42 mil 500 millones de pesos de cuyo monto casi la mitad 20.000 millones se destinan a la conservaci\u00f3n de la red de carreteras del pa\u00eds algo que nunca hab\u00eda sucedido concluy\u00f3 la construcci\u00f3n del t\u00fanel emisor oriente con esta obra se evitar\u00e1n inundaciones en buena parte del valle de mexico tambi\u00e9n se terminar\u00e1 de este a\u00f1o el tren ligero de guadalajara y se contin\u00faa construyendo el de toluca a la ciudad de mexico la participaci\u00f3n de la iniciativa privada en el desarrollo de m\u00e9xico es una realidad positiva innecesaria hace unos d\u00edas acordamos un plan conjunto para la construcci\u00f3n de obras de infraestructura con 134 proyectos y una inversi\u00f3n de 709 mil millones de pesos destac\u00f3 tambi\u00e9n que se lleg\u00f3 a un arreglo con las empresas nacionales y extranjeras que construyeron gasoductos se acord\u00f3 reconocer los contratos suscritos por la pasada administraci\u00f3n pedro se redujo la tarifa y se obtuvo un ahorro de 4.500 millones de d\u00f3lares para la comisi\u00f3n federal de electricidad con este arreglo tambi\u00e9n queda garantizado para los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os el abasto de gas materia prima fundamental para la generaci\u00f3n de electricidad y para el desarrollo de m\u00e9xico en cuanto a la inversi\u00f3n extranjera en los primeros 9 meses de este a\u00f1o se captaron 26 mil millones de d\u00f3lares la cifra m\u00e1s alta en la historia de nuestro pa\u00eds de enero a octubre de 2019 nuestras exportaciones sumaron m\u00e1s de 384 mil millones de d\u00f3lares un incremento del 3 por ciento en relaci\u00f3n con el mismo per\u00edodo del a\u00f1o pasado este a\u00f1o el turismo ha crecido m\u00e1s que en 2018 de enero a septiembre llegaron 32 millones de turistas internacionales 7.6 m\u00e1s que en el mismo periodo del a\u00f1o pasado con una derrama econ\u00f3mica de 18 mil 562 millones de d\u00f3lares 11.3 por ciento m\u00e1s que antes quiero destacar la eficaz y oportuna intervenci\u00f3n de la secretar\u00eda de marina- para mantener libres de sargazo nuestras playas en el caribe agreg\u00f3 que ya somos el principal socio comercial de eeuu y consider\u00f3 que el nuevo tratado comercial ser\u00e1 pronto muy pronto aprobado m\u00e1s temprano que tarde en los congresos de ese pa\u00eds y de canad\u00e1 estamos comprometidos sobre todo en lograr un objetivo superior el bienestar general de la poblaci\u00f3n bienestar material y bienestar del alma bienestar espiritual est\u00e1 llegando a la mitad de los hogares mexicanos cuando menos un programa para el bienestar y en los pueblos ind\u00edgenas algo que nos llena de orgullo por lo que implica de humanismo y qu\u00e9 estoy seguro nos hace sentir a todos muy contentos en los pueblos ind\u00edgenas el 95% de los hogares ya cuenta con al menos con un apoyo de un programa de bienestar y pronto va a ser el 100 por ciento de los hogares ind\u00edgenas porque por el bien de todos primero los pobres inform\u00f3 que 8 millones de adultos mayores han recibido suspensiones de dos mil 550 pesos bimestrales el doble de lo que obten\u00edan antes este apoyo aumentar\u00e1 conforme a la inflaci\u00f3n as\u00ed est\u00e1 ya considerado en el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo e incluye tanto a quienes reciben una pensi\u00f3n contributiva como a quienes no ten\u00edan ning\u00fan ingreso es decir se convirti\u00f3 en un derecho universal hasta ahora a 790 mil personas con discapacidad en especial a ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con una pensi\u00f3n tambi\u00e9n de 2.550 pesos bimestrales pronto llegaremos a un mill\u00f3n de beneficiarios no va a quedar una ni\u00f1a un ni\u00f1o pobre con discapacidad sin recibir su apoyo subvenci\u00f3n se otorgan becas de 1600 pesos bimestrales estudiantes pobres de preescolar primaria y secundaria en el caso de estudiantes de preparatoria el apoyo es para todos es universal se otorga a todos los adolescentes de 15 a 18 a\u00f1os en promedio les quiero compartir esta experiencia del ciclo anterior a este nuevo ciclo escolar aument\u00f3 la matr\u00edcula en el nivel medio superior en 20% se inscribieron m\u00e1s estudiantes este a\u00f1o bajo la deserci\u00f3n y en algo ha ayudado lo de la beca universal voy a los pueblos y me dicen los j\u00f3venes y la beta y la beca pues va a haber becas para todos los estudiantes un mill\u00f3n de veces mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la calle adem\u00e1s la educaci\u00f3n no es un privilegio es un derecho del pueblo [Aplausos] a nivel superior en el nivel universitario se ayuda a 300.000 j\u00f3venes con becas de 2400 pesos mensuales en total m\u00e1s de 10 millones de estudiantes est\u00e1n recibiendo una beca lo que significa una inversi\u00f3n anual que no gasto de 60 mil millones de pesos j\u00f3venes construyendo el futuro ha dado trabajo como aprendices a novecientos treinta mil j\u00f3venes que antes eran discriminados y calificados como ninis el gobierno federal ahora les otorga una beca mensual de tres mil seiscientos pesos para que se capaciten durante un a\u00f1o en empresas talleres instituciones p\u00fablicas y organizaciones sociales lo que facilita su inserci\u00f3n exitosa en el \u00e1mbito laboral e impide que sean enganchados por la delincuencia el programa nacional de reconstrucci\u00f3n atiende a la poblaci\u00f3n afectada por los sismos de septiembre de 2017 y febrero de 2018 y ha dado apoyos para vivienda a 13 mil 805 familias est\u00e1n en reconstrucci\u00f3n escuelas centros de salud y se avanza en la restauraci\u00f3n de templos y otros espacios catalogados como patrimonio hist\u00f3rico hemos comenzado el programa de mejoramiento urbano y vivienda tanto en ciudades de la frontera norte como en los pueblos de desarrollo tur\u00edstico para aminorar el contraste entre zonas con hoteles de gran lujo y colonias marginadas este programa est\u00e1 dando frutos en tijuana mexicali san luis r\u00edo colorado nogales ciudad ju\u00e1rez acu\u00f1a piedras negras nuevo laredo reynosa y matamoros todas ciudades fronterizas as\u00ed como en colonias marginadas de cuatro centros tur\u00edsticos en los cabos bah\u00eda de banderas acapulco y playa del carmen en quintana roo a la fecha suman 18 mil 455 acciones de vivienda y se ha iniciado la introducci\u00f3n de agua drenaje pavimento y otros servicios as\u00ed como la escrituraci\u00f3n en colonias populares de 14 ciudades del pa\u00eds el infonavit ha reestructurado 147 mil 523 cr\u00e9ditos de vivienda en beneficio de trabajadores que pagaban deudas que crec\u00edan en vez de disminuir a quienes hayan cubierto el 90% de su cr\u00e9dito se les condonar\u00e1 el resto y podr\u00e1n recibir sus escrituras esta modalidad a beneficiado ya a 31 mil familias adem\u00e1s nadie en ese tiempo ha sido desalojado de su departamento vivienda como suced\u00eda cuando se vend\u00edan las llamadas carteras vencidas a coyotes despachos de cobranza oa traficantes de influencia la gran mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de pobreza en comunidades apartadas no puede no tiene acceso al sistema bancario para remediar esta situaci\u00f3n el gobierno federal ha creado el banco del bienestar cuyo prop\u00f3sito principal es dispersar recursos con tarjetas a beneficiarios de todos los programas sociales el a\u00f1o pr\u00f3ximo el banco de bienestar pasar\u00e1 de 433 sucursales a 13.000 en todo el territorio nacional ser el banco con la m\u00e1s amplia y mejor infraestructura en todo m\u00e9xico estas oficinas funcionar\u00e1n en centros integradores ubicados en localidades de mayor poblaci\u00f3n para atender en estas 13 mil comunidades 13.000 centros integradores se va a atender a 180.000 comunidades del pa\u00eds de menos de 2500 habitantes en el sexenio pasado se impuso la mal llamada reforma educativa que gener\u00f3 un enconado conflicto social y deriv\u00f3 en acciones represivas e injustificables nuestro gobierno se comprometi\u00f3 a mejorar la calidad de la ense\u00f1anza y las condiciones materiales de las escuelas del pa\u00eds a garantizar el acceso de todos los j\u00f3venes a la educaci\u00f3n y a revertir la mal llamada reforma educativa esa adulteraci\u00f3n legislativa tras un intenso proceso de di\u00e1logo y reflexi\u00f3n los centros escolares el ejecutivo federal el congreso de la uni\u00f3n y el magisterio nacional de todas las corrientes y tendencias lograron hemos logrado un amplio acuerdo que llev\u00f3 a la aprobaci\u00f3n de un nuevo marco legal para la ense\u00f1anza p\u00fablica lo logramos con di\u00e1logo s\u00ed represi\u00f3n convenciendo persuadiendo nunca m\u00e1s se va a culpar a nuestras maestras a nuestros maestros como se hizo del problema educativo todas cuantas y alumnos madres padres de familia maestros maestros y autoridades vamos a mejorar la calidad de la ense\u00f1anza y va a mejorar la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds [Aplausos] con el nuevo ciclo 2019 2020 comenz\u00f3 el programa la escuela es nuestra el cual destina recursos para la construcci\u00f3n preparaci\u00f3n y mantenimiento de las escuelas p\u00fablicas y estos recursos y ese es la novedad se van a entregar de manera directa a los comit\u00e9s escolares de administraci\u00f3n participativa a las sociedades de padres de familia de alumnos y de maestros cada escuela recibir\u00e1 su presupuesto anual de manera directa va a llegar un cheque una orden de pago de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n hasta la escuela ya no va a pasar por instancias del gobierno federal estatal los padres de familia se est\u00e1n organizando est\u00e1n haciendo asambleas eligiendo sus comit\u00e9s todos los se les est\u00e1 haciendo una recomendaci\u00f3n respetuosa que en esos comit\u00e9s el tesorero sea una mujer porque la mujer es m\u00e1s honrada que el hombre al que no le guste que se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial que est\u00e1 en venta all\u00e1 en california se atender\u00e1 en una primera etapa a 103 mil escuelas de las 173 mil que existen en el pa\u00eds el monto de recursos por escuelas se defini\u00f3 de la siguiente forma de 5 a 50 alumnos 150 mil pesos por ciclo escolar de 51 a 150 alumnos 200 mil pesos m\u00e1s de 150 alumnos 500 mil pesos el presupuesto inicial para este programa es de 21 mil millones de pesos y estamos acordando con los gobiernos estatales que aporten la mitad la mayor\u00eda lo tengo que decir ha respondido muy bien y el primero en aceptar fue el gobernador de puebla miguel barbosa ya inici\u00f3 en todo el pa\u00eds la entrega de estos recursos ya se han dispersado los recursos 14.000 escuelas a 14.000 comit\u00e9s y no va a parar cada mes hasta llegar a la primera etapa las 103 mil escuelas est\u00e1n funcionando la estrategia para el rescate de la memoria hist\u00f3rica y el fomento a la lectura el fondo de cultura econ\u00f3mica ha editado 29 libros de grandes escritores en la colecci\u00f3n vientos del pueblo con tirajes de 40.000 ejemplares llegando a un total de un mill\u00f3n 160 mil ejemplares dichos libros se venden a precios accesibles que van de 9 a 20 pesos asimismo se reimprimieron ocho millones quinientos mil ejemplares de la cartilla moral de alfonso reyes avanzamos en apoyar con recursos a universidades y centros p\u00fablicos de investigaci\u00f3n este a\u00f1o el conacyt ha destinado 2 mil 253 millones de pesos a ciencia b\u00e1sica o de fronteras adem\u00e1s se otorgaron 24 mil 453 becas nuevas a estudiantes de posgrado lo voy a repetir porque a veces no se conoce esta informaci\u00f3n se otorgaron este a\u00f1o 24 mil 453 becas nuevas a estudiantes de posgrado las universidades para el bienestar benito ju\u00e1rez iniciaron sus actividades en marzo de este a\u00f1o con 100 planteles ubicados casi todos en las zonas m\u00e1s pobres y marginadas del pa\u00eds en esas universidades en conjunto se atiende a 39 mil 600 estudiantes de zonas marginadas quienes reciben adem\u00e1s becas de 2.400 pesos mensuales en estas universidades asimismo elaboran 815 acad\u00e9micos y trabajadores administrativos en enero pr\u00f3ximo iniciar\u00e1 su funcionamiento en la universidad de la salud para la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos y enfermeras promovida esta universidad por el gobierno de la ciudad de mexico aqu\u00ed quiero compartir con ustedes este asunto con el af\u00e1n de privatizar la educaci\u00f3n utilizaban el pretexto de que los j\u00f3venes que quer\u00edan ingresar a las universidades no pasaban el examen y se les rechazaba qu\u00e9 sucedi\u00f3 pues se fue dejando sin apoyo a las escuelas a las facultades a las universidades en este caso a escuelas universidades de medicina escuelas y facultades de medicina y ahora por esa pol\u00edtica absurda e irresponsable tenemos menos m\u00e9dicos y menos especialistas que los que necesita el pa\u00eds por eso con urgencia se van a abrir espacios para que todos los que quieran estudiar en el nivel superior lo puedan lograr 100% de acceso a la educaci\u00f3n superior los rechazos por eso agradezco mucho al gobierno de la ciudad el que tome esta iniciativa de crear aqu\u00ed en la capital esta universidad destinada b\u00e1sicamente a formar a m\u00e9dicos y enfermeras la apertura al pueblo de lo que era la residencia oficial de los pinos ha permitido que 2 millones 800 mil personas visiten esta antigua mansi\u00f3n presidencial y ya se est\u00e1 elaborando el proyecto en coordinaci\u00f3n con el gobierno de la ciudad para convertir el bosque de chapultepec y los terrenos donde se encontraba la f\u00e1brica de armas del ej\u00e9rcito en un espacio art\u00edstico y ecol\u00f3gico de 800 hect\u00e1reas que pronto muy pronto ser\u00e1 uno de los sitios culturales m\u00e1s importantes del mundo hemos creado el instituto nacional de salud para el bienestar pero antes les pregunto les est\u00e1 afectando el sol [Aplausos] ya voy a terminar hemos creado el instituto nacional de salud para el bienestar que ha empezado a resolver cuatro demandas b\u00e1sicas a basto de todos los medicamentos en unidades m\u00e9dicas y centros de salud ubicados en comunidades m\u00e1s remotas del pa\u00eds as\u00ed como en todos los hospitales la asignaci\u00f3n de m\u00e9dicos enfermeras y param\u00e9dicos en todas las poblaciones la rehabilitaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de la infraestructura de salud incluido el mejoramiento de equipos m\u00e9dicos y la basificaci\u00f3n en el sexenio de m\u00e1s de 80.000 trabajadores que llevan mucho tiempo laborando como eventuales y por honorarios el presupuesto para salud se incrementar\u00e1 desde enero del pr\u00f3ximo a\u00f1o desde el mes pr\u00f3ximo en 40.000 millones de pesos para garantizar lo m\u00e1s pronto posible medicamentos an\u00e1lisis cl\u00ednicos atenci\u00f3n m\u00e9dica y hospitalaria gratuita y de calidad a todos los habitantes de mexico se va a garantizar lo que establece el art\u00edculo cuarto constitucional desde hace 25 a\u00f1os pero desde entonces es letra muerta el derecho del pueblo a la salud se inici\u00f3 ya una campa\u00f1a informativa nacional sobre las adicciones enfocada b\u00e1sicamente a los j\u00f3venes para orientar sobre el tremendo da\u00f1o que causan las drogas me van a ayudar todos en esta campa\u00f1a porque nada m\u00e1s se difunde se conoce lo fr\u00edvolo las series desde luego que siempre van a tener libertad los medios los productores de esas series de televisi\u00f3n pero que se refleja de que es como un para\u00edso en participar en esas actividades il\u00edcitas mansiones carros de lujo poder muchachas muchachos guapas y ropa de marca s\u00ed puede ser que eso suceda pero tambi\u00e9n hay otra realidad que tenemos que mostrar en los medios de comunicaci\u00f3n y que todos ayudemos realidad que con esas drogas qu\u00edmicas como el cristal con el fentanilo el qu\u00e9 se atreve a consumir esos productos esas drogas pueden morir en un a\u00f1o y eso es tristeza el dolor es sufrimiento para los j\u00f3venes para sus familias ese no es el camino para conseguir la felicidad la verdadera felicidad como lo hemos dicho muchas veces es el z\u00f3calo coraz\u00f3n pol\u00edtico social cultural de m\u00e9xico la verdadera felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra consciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo esa es la verdadera felicidad [Aplausos] a la campa\u00f1a porque s\u00ed reducimos bajamos el consumo de droga vamos a poder resolver el grave problema de la inseguridad y de la violencia si no atendemos el consumo va a ser m\u00e1s complicado por eso todos ayudar felicidad vida sanas y drogas [Aplausos] precisamente por eso se impulsan las pr\u00e1cticas deportivas del deporte para la salud en todas sus modalidades aqu\u00ed nada m\u00e1s destac\u00f3 que la delegaci\u00f3n de atletas que nos represent\u00f3 en los juegos panamericanos 2019 en lima-per\u00fa en julio y agosto logr\u00f3 el mayor n\u00famero de medallas en competencia fuera de mexico a los 546 atletas ya sus entrenadores se les otorgaron apoyos econ\u00f3micos por un a\u00f1o se les entreg\u00f3 apoyo por adelantado para qu\u00e9 est\u00e9n preparados para las olimpiadas de jap\u00f3n que vamos a tener buenos resultados lo mismo hicimos con los atletas paral\u00edmpicos quienes obtuvieron 55 medallas de oro un r\u00e9cord hist\u00f3rico los recursos que se otorgan a los deportistas y a los pueblos m\u00e1s pobres de m\u00e9xico se obtienen de la venta de bienes muebles e inmuebles incautados a la delincuencia com\u00fan y a la delincuencia de cuello blanco y los entrega el reci\u00e9n creado instituto para devolver al pueblo lo robado el ejecutivo federal ha emprendido un cambio de paradigma de seguridad entre 2006 y 2018 los gobernantes pretendieron resolver la inseguridad y la violencia delictiva mediante acciones de fuerza militar y policial sin atender el fondo del problema el resultado fue catastr\u00f3fico y esa estrategia dej\u00f3 un saldo pavoroso de muertos desaparecidos y lesionados una crisis de derechos humanos una descomposici\u00f3n institucional sin precedente y un grav\u00edsimo da\u00f1o al tejido social el pa\u00eds padece a\u00fan las consecuencias de esa pol\u00edtica equivocada no debe olvidarse porque a veces hay como amnesia en algunos no debe olvidarse que el 2 de febrero de 2007 felipe calder\u00f3n para tratar de legitimarse luego del fraude electoral orden\u00f3 apatzing\u00e1n michoac\u00e1n la participaci\u00f3n de las fuerzas armadas en lo que denomin\u00f3 guerra contra el narcotr\u00e1fico esta irresponsable decisi\u00f3n condujo a soldados y marinos a una lucha frontal contra la delincuencia organizada bajo la consigna de limpiar como fuera con ajusticiamientos masacres o exterminio en el alto mando militar se dec\u00eda en ese entonces se les dec\u00eda a los oficiales ustedes acaben los y nosotros nos encargamos de los derechos humanos la mejor prueba de este proceder autoritario es que ese sexenio ostenta la mayor letalidad en combate desde la revoluci\u00f3n mexicana ese indicador se obtiene del promedio de presuntos delincuentes muertos o rematados en enfrentamientos comparados con los heridos y detenidos presentados por las fuerzas militares ante la autoridad en s\u00f3lo dos a\u00f1os del gobierno de calder\u00f3n 2011 2012 se registraron 1898 enfrentamientos en los que murieron dos mil 459 personas resultaron heridos 231 y fueron detenidos mil 519 \u00f3sea setecientos nueve muertos m\u00e1s que el n\u00famero de heridos y detenidos asimismo en los tres \u00faltimos a\u00f1os del gobierno de calder\u00f3n 2010 2012 los militares y navales fallecidos en enfrentamiento fueron 154 en tres a\u00f1os un promedio de 51 por a\u00f1o mientras en 12 meses de nuestro gobierno solo lamentamos que hayan perdido la vida 15 miembros de las fuerzas armadas aunque los datos hablan por s\u00ed solos es obvio que esta absurda y desquiciada estrategia no se repetir\u00e1 y que nunca m\u00e1s se pondr\u00e1 en riesgo de manera irresponsable ni la vida ni el prestigio de los integrantes de las fuerzas armadas y mucho menos se les utilizar\u00e1 para cometer excesos y ejecutar \u00f3rdenes ilegales e inhumanas la vigencia de la nueva pol\u00edtica de seguridad se demostr\u00f3 con claridad [M\u00fasica] ante la crisis de terror miedo que se vivi\u00f3 la tarde noche del jueves 17 de octubre en culiac\u00e1n sinaloa con motivo de la detenci\u00f3n de ovidio guzm\u00e1n hijo de joaqu\u00edn guzm\u00e1n loera en esa verdadera prueba de fuego en la que la delincuencia sali\u00f3 a la calle con armas de alto calibre y se vivi\u00f3 un alto riesgo se prefiri\u00f3 detener el operativo y liberar al implicado para evitar una masacre en la que habr\u00edan perdido la vida centenares de personas la mayor\u00eda civiles gente inocente seg\u00fan el c\u00e1lculo que responsablemente hizo en su momento el alto mando de las fuerzas armadas podr\u00e1n decir nuestros adversarios que demostramos debilidad pero nada vale m\u00e1s que la vida de las personas la argumentaci\u00f3n de esta nueva estrategia est\u00e1 contenida en el plan de desarrollo pero reitero que entre las acciones principales para conseguir la paz figura la creaci\u00f3n de mejores condiciones de vida y de trabajo a fin de atender las causas que originan la violencia cu\u00e1les son esas causas el desempleo la pobreza y la marginaci\u00f3n la falta de espacios laborales y la falta de oportunidades para que los j\u00f3venes tengan opciones de trabajo y de estudio eso es lo que estamos haciendo la nueva estrategia de seguridad p\u00fablica pasa tambi\u00e9n por la tolerancia cero ante la tortura y cualquier otra violaci\u00f3n a los derechos humanos estamos dedicando tiempo y recursos a la b\u00fasqueda de desaparecidos por la violencia no descansaremos hasta saber el paradero de los j\u00f3venes de ayotzinapa se brinda protecci\u00f3n a trescientos sesenta y cinco periodistas yates 721 personas defensoras de derechos humanos han sido puestos en libertad 47 presos pol\u00edticos y seguiremos liberando a los que a\u00fan est\u00e1n en prisi\u00f3n injustamente con apego a la legalidad aplicable ya inicio tambi\u00e9n me da gusto informarlo el rescate de los restos de los 63 mineros que desde 2006 no han podido ser recuperados en la mina de pasta de conchos coahuila el ej\u00e9rcito y la marina no se han utilizado ni se utilizar\u00e1n para reprimir al pueblo el estado ya no es el principal violador de los derechos humanos quiero agradecer el apoyo de soldados y marinos que han aceptado el desaf\u00edo de garantizar la seguridad p\u00fablica con pleno respeto a los derechos humanos y con el uso regulado de la fuerza la lealtad de las fuerzas armadas de m\u00e9xico no est\u00e1 en tela de juicio no est\u00e1 en duda como pueblo uniformado el soldado el marino como pueblo uniformado oficiales de la marina del ej\u00e9rcito est\u00e1n participando de lleno alguien en la transformaci\u00f3n de la patria aqu\u00ed a todas a todos ustedes les pido que les brindemos un fuerte aplauso a las fuerzas armadas de m\u00e9xico [Aplausos] reiter\u00f3 la disminuci\u00f3n de la incidencia delictiva en el pa\u00eds constituye nuestro principal desaf\u00edo pero estamos seguros de que vamos a hacer en ara mexico con el apoyo del pueblo y con el trabajo coordinado de todo el gobierno adem\u00e1s con perseverancia profesionalismo honestidad y sobre todo con acciones guiadas por el principio de que la paz es fruto de la justicia el gobierno de mexico ofrece cooperaci\u00f3n amistad y respeto a todas las naciones del mundo y particularmente a los pa\u00edses hermanos de am\u00e9rica latina y el caribe con apego a nuestra ejemplar tradici\u00f3n de ofrecer refugio a perseguidos pol\u00edticos del mundo decidimos otorgar asilo humanitario y pol\u00edtico al presidente de bolivia evo morales y a su vicepresidente \u00e1lvaro garc\u00eda linera [Aplausos] tambi\u00e9n que se escuche bien y que se escuche lejos evo no solo es nuestro hermano que representa con dignidad al pueblo mayoritariamente ind\u00edgena de bolivia luego fue v\u00edctima de un golpe de estado y desde m\u00e9jico el mundo sostenemos democracias y militarismo no [Aplausos] [M\u00fasica] la pertenencia de m\u00e9xico a la regi\u00f3n de norteam\u00e9rica juntos con eeuu y canad\u00e1 es una realidad hist\u00f3rica cultural pol\u00edtica y econ\u00f3mica insoslayable la relaci\u00f3n con eeuu es hist\u00f3rica compartimos adem\u00e1s tres mil ciento ochenta kil\u00f3metros de frontera esta relaci\u00f3n est\u00e1 marcada por una historia de invasiones despojo territorial e intervenciones pero tambi\u00e9n por un intenso intercambio econ\u00f3mico cultural y demogr\u00e1fico hay una nueva realidad viven trabajan en eeuu 36 millones de mexicanos 2 nacidos aqu\u00ed que se fueron a buscarse la vida del otro lado de la frontera o sus hijos que tambi\u00e9n se asumen como mexicanos el ejecutivo federal busca que la relaci\u00f3n bilateral con eeuu con nuestro vecino del norte se desarrolle con apego al respeto mutuo la cooperaci\u00f3n para el desarrollo y la soluci\u00f3n negociada a problemas comunes entre los cuales los m\u00e1s significativos son sin duda los fen\u00f3menos migratorios de sur a norte y las expresiones de la delincuencia transnacional el tr\u00e1fico de personas el trasiego de armas drogas il\u00edcitas y divisas d\u00f3lares nuestro gobierno defiende ahora los mexicanos en eeuu con pleno respeto a la soberan\u00eda de ese pa\u00eds y con todos los instrumentos legales a su alcance el principal de ellos es la red de consulados mismos que operan como defensor\u00edas de los migrantes en el marco de las convenciones internacionales y con respeto a las leyes estadounidenses para prevenir o remediar las violaciones a los derechos de los mexicanos aqu\u00ed expresamos de nuevo nuestra con dolencia a los familiares de las v\u00edctimas del asesinato colectivo en el paso texas reiteramos nuestra condena a ese crimen de odio motivado por el racismo y la xenofobia as\u00ed como la exigencia de que se castigue conforme a derecho al responsable de \u00e9sta avon y abominable agresi\u00f3n asimismo agradecemos al presidente de donald trump lo digo de manera sincera como me gusta hablar llamar a las cosas por su nombre agradecemos al presidente de donald trump por su solidaridad expresada en la crisis de violencia en culiac\u00e1n y tras los lamentables y dolorosos hechos en los que perdieron la vida tres mujeres y seis ni\u00f1os de las familias m\u00e9xico-estadounidense elevaron y lanford reconocemos que en ambos casos el presidente de eeuu nos ofreci\u00f3 ayuda y respeto es decir fue respetuoso y ofreci\u00f3 la ayuda y al mismo tiempo respeto nuestro derecho soberano a decidir con independencia y libertad el gobierno de mexico cumplir\u00e1 con su responsabilidad de hacer justicia no acertamos ning\u00fan tipo de intervenci\u00f3n somos un pa\u00eds libre y soberano [Aplausos] en materia de pol\u00edtica migratoria hemos articulado un cambio radical con respecto a lo que se hizo en el pasado reciente nuestro prop\u00f3sito es ahora que ning\u00fan ciudadano mexicano se vea obligado a abandonar su hogar donde naci\u00f3 por pobreza por marginaci\u00f3n o por inseguridad el ejecutivo federal ha buscado involucrar en esta soluci\u00f3n eeuu y a los pa\u00edses hermanos de centroam\u00e9rica para participar juntos en la construcci\u00f3n de mecanismos de reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica bienestar y desarrollo con el prop\u00f3sito de lograr que todas las personas puedan trabajar estudiar tener salud bienestar ser felices en donde nacieron que la migraci\u00f3n sea opcional y no forzada por el hambre o la violencia ahora ya amigas y amigos estoy terminando es el mensaje final amigas y amigos cuando se trata porque no creo que aplique en todos los casos pero cuando se trata de buenos dirigentes como dec\u00eda jos\u00e9 mart\u00ed los a\u00f1os pasan madurando no envejeciendo esto aplica para nuestro invitado especial pepe mujica es presidente uruguay [Aplausos] amigas y amigos hace un a\u00f1o en este mismo lugar y se 100 compromisos con el pueblo de m\u00e9xico esta de las redes se pueden consultar 100 compromisos al pueblo de m\u00e9xico al d\u00eda de hoy puedo decir que hemos cumplido 89 y solo 11 est\u00e1n pendientes es indudable que en estos primeros 12 meses hemos avanzado mucho pero a\u00fan estamos en un proceso de transici\u00f3n todav\u00eda lo viejo no acaba de morir y lo nuevo no termina de nacer eso s\u00ed no estamos jugando no estamos simulando est\u00e1 en marcha una nueva forma de hacer pol\u00edtica un cambio de r\u00e9gimen ya no es m\u00e1s de lo mismo ahora nos guiamos por la honestidad la democracia y el humanismo cuanto tiempo necesitaremos para consolidar la obra de transformaci\u00f3n pienso que un a\u00f1o m\u00e1s es decir en diciembre y aqu\u00ed nos vamos a volver a encontrar de 2020 ya estar\u00e1n establecida en las bases para la construcci\u00f3n de una patria nueva para entonces ante cualquier circunstancia ser\u00e1 pr\u00e1cticamente imposible y regresar a la \u00e9poca de oprobio qu\u00e9 signific\u00f3 el periodo neoliberal o neoporfiristas estoy seguro de que cuando cumplamos dos a\u00f1os de gobierno los conservadores ya no podr\u00e1n revertir los cambios me dec\u00eda ju\u00e1rez entre otras cosas en circunstancias como esta cuando se estaba llevando a cabo la segunda transformaci\u00f3n la \u00e9poca de la reforma momentos mucho m\u00e1s dif\u00edciles que los que est\u00e1bamos viviendo dec\u00eda ju\u00e1rez el triunfo de la reacci\u00f3n es moralmente imposible para no ser tan tajante tendr\u00edan que esforzarse much\u00edsimo y pasar mucha verg\u00fcenza para retroceder a los tiempos aciagos de la corrupci\u00f3n de los contratos leoninos de la condonaci\u00f3n de impuestos de los fraudes electorales [M\u00fasica] del abandono a los j\u00f3venes del racismo del desprecio a los pobres y del m\u00e1talos en caliente pero lo que m\u00e1s deseo con toda mi alma es que para entonces en un a\u00f1o m\u00e1s vivamos en una sociedad mejor m\u00e1s libre gusta pr\u00f3spera democr\u00e1tica pac\u00edfica y sobre todo fraterna durante mi larga vida p\u00fablica y sobre todo en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles siempre he tenido un \u00e1ngel de la guarda que se llama pueblo ustedes siempre me han apoyado y me han sacado a flote porque el pueblo es mucha pieza [Aplausos] al pueblo le debo todo lo que soy por eso lo seguir\u00e9 escuchando atendiendo o sirviendo y nunca jam\u00e1s no traicionar\u00e9 gracias por la protecci\u00f3n y el apoyo que recibo de ustedes y de mucha mucha gente yo solo soy un dirigente el pueblo es el gran se\u00f1or del amor el soberano el gobernante el que verdaderamente manda gobierna y transforma no olvido y siempre recuerdo lo que dec\u00eda el presidente benito ju\u00e1rez con tanta profundidad y sencillez con el pueblo todo sin el pueblo nada que viva la fuerte transformaci\u00f3n viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] des a ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:01.713229"
}