{
    "video_id": "TjSx3biBbOI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/TjSx3biBbOI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDwqxw21I0pmLkuDjpn2zWNld2AKg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=TjSx3biBbOI",
    "video_title": "RETRANSMISI\u00d3N de la #ConferenciaPresidente | Jueves 8 de agosto de 2019",
    "video_length_seconds": 6041,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1.07,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "bueno el d\u00eda de hoy",
            "start": 12.98,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "vamos a presentar el programa",
            "start": 15.95,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 20.87,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la temporada de lluvias de",
            "start": 22.62,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "huracanes",
            "start": 28.119,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "todas las medidas que se est\u00e1n tomando",
            "start": 30.44,
            "duration": 12.83
        },
        {
            "text": "lo preventivo para evitar desgracias y",
            "start": 35.05,
            "duration": 13.23
        },
        {
            "text": "contar con el apoyo de la poblaci\u00f3n",
            "start": 43.27,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "se les va a informar",
            "start": 48.28,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "de lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 51.48,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "va a participar la doctora blanca",
            "start": 56.329,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez cisneros que es la directora",
            "start": 59.449,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "general de conagua y tambi\u00e9n",
            "start": 63.019,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "el licenciado david le\u00f3n romero que es",
            "start": 67.38,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "el coordinador nacional de protecci\u00f3n",
            "start": 72.0,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 74.969,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "este es el programa para hoy",
            "start": 76.87,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nos van ellos a explicar",
            "start": 81.4,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las medidas preventivas que",
            "start": 84.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo cu\u00e1l es el",
            "start": 87.53,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "protocolo que se est\u00e1 siguiendo para",
            "start": 90.38,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 95.8,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "todo lo que pueda",
            "start": 97.87,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "relacionarse con esta temporada de",
            "start": 101.18,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "lluvias y de huracanes",
            "start": 103.68,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 107.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "recordar hoy",
            "start": 109.93,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "un aniversario m\u00e1s",
            "start": 115.23,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "el nacimiento",
            "start": 119.69,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "del general emiliano zapata salazar",
            "start": 122.77,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "dirigente social extraordinario",
            "start": 127.62,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 131.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que naci\u00f3 hace 140 a\u00f1os",
            "start": 132.76,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en anenecuilco morelos",
            "start": 137.48,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se conmemora",
            "start": 144.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "un aniversario m\u00e1s de su nacimiento",
            "start": 148.28,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o nosotros",
            "start": 153.2,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "decidimos dedicarlo",
            "start": 157.48,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "al real zapata",
            "start": 160.48,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pensando m\u00e1s",
            "start": 169.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en el aniversario de",
            "start": 172.06,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 174.52,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "asesinato",
            "start": 176.599,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "en el centenario",
            "start": 178.74,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "de su asesinato el 19 de abril de 1919",
            "start": 181.5,
            "duration": 13.629
        },
        {
            "text": "y nace tambi\u00e9n en \u00e9l",
            "start": 190.73,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 196.31,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "min",
            "start": 198.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "879",
            "start": 200.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y es asesinado",
            "start": 204.4,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "el 19 de abril de 1919",
            "start": 206.8,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "a los 40 a\u00f1os",
            "start": 212.06,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "es asesinado en chinameca",
            "start": 215.48,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 219.23,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "militar guajardo",
            "start": 223.13,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "es asesinado",
            "start": 229.14,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "por traici\u00f3n es decir",
            "start": 232.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es producto de una traici\u00f3n de un enga\u00f1o",
            "start": 236.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo asesinen lo recordamos",
            "start": 242.1,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 246.1,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "mucho cari\u00f1o por",
            "start": 247.63,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "y ser uno de los luchadores sociales m\u00e1s",
            "start": 252.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "importantes de m\u00e9xico",
            "start": 256.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por \u00e9l",
            "start": 260.09,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "muchos campesinos",
            "start": 261.95,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "lograron",
            "start": 267.099,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n de sus tierras",
            "start": 269.3,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "que durante el porfiriato se hab\u00edan",
            "start": 272.62,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y entregado y muchas veces se hab\u00edan",
            "start": 278.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "apropiado",
            "start": 282.39,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en beneficio de grandes terratenientes",
            "start": 284.55,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "de hacendados esa es la historia de",
            "start": 288.87,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "anenecuilco hab\u00eda una hacienda",
            "start": 294.27,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "que se llamaba el hospital",
            "start": 299.51,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la familia escand\u00f3n",
            "start": 303.48,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "y esa hacienda",
            "start": 305.849,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y va",
            "start": 310.009,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ampli\u00e1ndose invadiendo las tierras",
            "start": 313.219,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "comunales de anenecuilco",
            "start": 319.069,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "que era la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz",
            "start": 322.74,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de el auge",
            "start": 327.75,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de la producci\u00f3n ca\u00f1era",
            "start": 331.15,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "y las haciendas invad\u00edan las tierras de",
            "start": 334.56,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 339.86,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "como los hacendados eran muy influyentes",
            "start": 345.43,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "eran los que pon\u00edan a los gobernadores",
            "start": 349.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y los de anenecuilco se quejaban con el",
            "start": 354.48,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "gobernador de morelos una vez",
            "start": 358.26,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el gobernador de morelos le envi\u00f3 el",
            "start": 363.19,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "escrito de los representantes de",
            "start": 366.64,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "anenecuilco al due\u00f1o de la hacienda",
            "start": 370.12,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y este el se\u00f1or le contest\u00f3 al",
            "start": 373.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gobernador dici\u00e9ndole que si los de",
            "start": 376.7,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "anenecuilco quer\u00edan sembrar que lo",
            "start": 379.22,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "hicieran en maceta",
            "start": 383.18,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "as\u00ed era la arrogancia la prepotencia",
            "start": 386.3,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "un d\u00eda en exigirlo",
            "start": 390.67,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "no se tocaron las campanas como era la",
            "start": 394.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "costumbre cada vez que se reun\u00edan en el",
            "start": 396.889,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 399.11,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "para hacer la asamblea se corri\u00f3 la voz",
            "start": 400.969,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "se reunieron todos",
            "start": 404.319,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los representantes de m\u00e1s edad",
            "start": 408.449,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "hac\u00edan las gestiones los mandaban",
            "start": 413.38,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "hacia los escritos y los entregaba a",
            "start": 417.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todo el pueblo y les dijeron ya estamos",
            "start": 421.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cansados necesitamos sangre nueva no nos",
            "start": 423.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hacen caso",
            "start": 427.13,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 429.71,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y hay qu\u00e9",
            "start": 431.62,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tener otros representantes",
            "start": 435.49,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en esa asamblea se eligi\u00f3",
            "start": 438.94,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "como representante del pueblo de",
            "start": 442.94,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "anenecuilco emiliano zapata",
            "start": 445.01,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces le hablaba a poco",
            "start": 449.409,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "pero era un hombre de convicciones",
            "start": 452.38,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 463.33,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hizo algunos tr\u00e1mites se dio cuenta de",
            "start": 465.03,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "que no iba a poder recuperar las tierras",
            "start": 468.75,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y as\u00ed empez\u00f3",
            "start": 473.56,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y un movimiento revolucionario",
            "start": 475.79,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 479.49,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "se organiz\u00f3 un grupo",
            "start": 481.42,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 484.54,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 486.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "recuperaron la tierra de ese pueblo y",
            "start": 487.52,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "luego de otros y de otros y de otros",
            "start": 491.1,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 el ej\u00e9rcito zapatista del sur",
            "start": 497.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "esa es",
            "start": 502.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 504.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 508.79,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "\u00e9l quiso entenderse con el presidente",
            "start": 512.35,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "madero otro",
            "start": 516.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el personaje extraordinario",
            "start": 519.969,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "de nuestra historia ap\u00f3stol de la",
            "start": 522.88,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 525.82,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n madero le ten\u00eda mucha",
            "start": 528.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n se llevaron bien durante",
            "start": 530.85,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "un tiempo pero",
            "start": 534.69,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "los dividieron",
            "start": 538.55,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "como suele pasar que hay instigadores no",
            "start": 542.81,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 la alianza quiere importante",
            "start": 549.38,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "para mantener",
            "start": 553.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el apoyo popular y llevar a cabo al",
            "start": 555.61,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "mismo tiempo los cambios democr\u00e1ticos",
            "start": 558.79,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "una separaci\u00f3n",
            "start": 566.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "fue asesinado el presidente madero",
            "start": 568.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 a la revoluci\u00f3n",
            "start": 572.47,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se entregaron las tierras",
            "start": 575.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en morelos",
            "start": 578.55,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 583.17,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 la ley agraria del 6 de enero de",
            "start": 588.05,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "1915",
            "start": 592.22,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en veracruz",
            "start": 594.7,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "esta ley agraria fue",
            "start": 597.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "promulgada por venustiano carranza",
            "start": 600.51,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "porque en ese tiempo",
            "start": 602.58,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tanto el ej\u00e9rcito",
            "start": 606.579,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de hebilla como el de zapata hab\u00edan",
            "start": 609.22,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "tomado la ciudad de mexico",
            "start": 611.649,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por esa presi\u00f3n",
            "start": 616.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n porque era una demanda de la",
            "start": 620.14,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 622.66,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "la facci\u00f3n",
            "start": 625.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "carrancista",
            "start": 627.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "promulg\u00f3 esa ley agraria del 6 de enero",
            "start": 630.38,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "de 1915 y ese es el antecedente para que",
            "start": 634.94,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s en el constituyente de quer\u00e9taro",
            "start": 639.68,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "quede establecido el derecho de los",
            "start": 642.97,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "campesinos a la tierra en el art\u00edculo 27",
            "start": 647.03,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 651.83,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "esto es en la constituci\u00f3n del 17 y dos",
            "start": 654.24,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "a\u00f1os despu\u00e9s es la tradici\u00f3n",
            "start": 658.26,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "quienes os estaban",
            "start": 663.67,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en el poder y el instrumentador",
            "start": 666.41,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "de esa tradici\u00f3n fue",
            "start": 671.27,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "o a heart en chinameca",
            "start": 675.67,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "esa es la historia",
            "start": 679.529,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de general zapata que hoy lo recordamos",
            "start": 682.019,
            "duration": 10.301
        },
        {
            "text": "por que estar",
            "start": 688.489,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "cumpliendo 140 a\u00f1os de su nacimiento y",
            "start": 692.32,
            "duration": 10.209
        },
        {
            "text": "digo est\u00e1 cumpliendo 140 a\u00f1os porque",
            "start": 699.589,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "esos hombres no mueren del todo",
            "start": 702.529,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "cierran sus ojos y se quedan velando y",
            "start": 706.78,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 712.09,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 713.71,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "gobiernan",
            "start": 717.259,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos indican el camino a seguir con su",
            "start": 722.38,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ejemplo eso es lo que podemos decir",
            "start": 726.31,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "acerca del general zapata bueno vamos a",
            "start": 729.51,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "tratar lo del plan",
            "start": 735.99,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y atenci\u00f3n a lluvias y huracanes y luego",
            "start": 739.79,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas les",
            "start": 744.17,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 tambi\u00e9n que vamos hoy empezamos",
            "start": 748.13,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "una gira",
            "start": 753.95,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "por durango",
            "start": 755.8,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "vamos a estar",
            "start": 758.07,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en durango ma\u00f1ana la reuni\u00f3n de",
            "start": 760.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "seguridad se va a llevar a cabo en",
            "start": 763.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "durango la rueda de prensa de la ma\u00f1ana",
            "start": 765.86,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "en durango y",
            "start": 768.56,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y vamos a dar",
            "start": 772.339,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ma\u00f1ana el s\u00e1bado y el domingo",
            "start": 774.55,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "recorriendo zacatecas",
            "start": 778.709,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "este fin de semana est\u00e1 dedicado a",
            "start": 782.49,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "durango y zacatecas entonces le pedimos",
            "start": 786.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a la doctora blanca jim\u00e9nez que nos",
            "start": 789.779,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "exponga",
            "start": 793.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos con su permiso se\u00f1or",
            "start": 798.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidente les vamos a platicar de la",
            "start": 801.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n hidrometeorol\u00f3gica en mexico y",
            "start": 804.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "del protocolo de actuaci\u00f3n conjunta que",
            "start": 806.96,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "como ustedes van a ir viendo cada vez",
            "start": 809.87,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "involucra de una manera m\u00e1s coordinada",
            "start": 811.63,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todas las dependencias de",
            "start": 814.9,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "gobierno la siguiente por favor en",
            "start": 816.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "primer lugar hay que se\u00f1alar que 2019 es",
            "start": 819.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o en que ha llovido por debajo del",
            "start": 822.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "promedio es la curva",
            "start": 825.23,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "roja y usted como ustedes pueden ver",
            "start": 829.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estamos por debajo del promedio la",
            "start": 832.43,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 835.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor esto nos ha",
            "start": 837.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "llevado a una condici\u00f3n de sequ\u00eda",
            "start": 840.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "moderada pero hay que recordar que el",
            "start": 842.99,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "clima son temas locales y si bien en",
            "start": 844.85,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "algunos lugares vamos a observar la",
            "start": 847.43,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "sequ\u00eda en otros lugares ya estamos",
            "start": 848.93,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "experimentando lluvias pero en general",
            "start": 850.25,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en promedio estamos en sequ\u00eda moderada",
            "start": 852.11,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "con situaciones ya extremas en los",
            "start": 854.65,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "estados de chiapas tabasco y veracruz",
            "start": 858.02,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 861.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para administrar el agua y para que",
            "start": 864.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tener a asegurar que todo el mundo tenga",
            "start": 866.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para las prioridades el agua conagua",
            "start": 868.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "administra lo que son las presas aqu\u00ed",
            "start": 870.79,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tienen ustedes un estado actual de las",
            "start": 873.76,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "extracciones en los principales de",
            "start": 877.47,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "almacenamientos que tiene el pa\u00eds",
            "start": 879.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los verdes donde no tenemos problemas",
            "start": 881.89,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "amarillo est\u00e1 en relativa equilibrado y",
            "start": 885.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en rojo ya estamos en con problemas de",
            "start": 888.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "escasez adem\u00e1s que ustedes pueden",
            "start": 891.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "observar en esta gr\u00e1fica que tenemos",
            "start": 893.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "diversos tipos de presas y en algunas",
            "start": 896.82,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "presas que generan energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 900.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica ya tenemos problemas de falta",
            "start": 902.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de agua en otros la de en medio es son",
            "start": 904.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "unos pa\u00edses que no se ven muy bien pero",
            "start": 907.99,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "son las empresas que se utilizan",
            "start": 909.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "principalmente para producci\u00f3n de",
            "start": 911.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "alimentos y con la gotita las presas que",
            "start": 912.64,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "se utilizan principalmente para",
            "start": 915.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "suministro de agua potable y el trabajo",
            "start": 917.79,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "que es que hacerla con agua es",
            "start": 920.71,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "administrar y coordinarnos con los",
            "start": 921.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "diferentes usuarios para tener un manejo",
            "start": 923.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "m\u00e1s razonable del agua y para que ellos",
            "start": 925.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vayan administrando a nivel",
            "start": 928.18,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "local",
            "start": 930.01,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sus diversas formas de trabajo con el",
            "start": 930.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "agua por ejemplo con la comisi\u00f3n federal",
            "start": 934.24,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "de electricidad tiene que tener un",
            "start": 935.59,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "manejo diferente en el tema de",
            "start": 937.39,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "turbinaci\u00f3n del agua para generaci\u00f3n de",
            "start": 939.16,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "energ\u00eda en la siguiente",
            "start": 941.17,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pero ya est\u00e1 cerca la temporada de",
            "start": 943.83,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ciclones aqu\u00ed s\u00ed es muy importante",
            "start": 945.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "destacar que m\u00e9xico es un pa\u00eds muy",
            "start": 947.4,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "peculiar porque tenemos muy bien",
            "start": 949.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "definidas las estaciones de lluvia y de",
            "start": 951.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "huracanes es muy una caracter\u00edstica de",
            "start": 953.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds si bien el per\u00edodo de",
            "start": 957.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "huracanes ya inici\u00f3 los picos se van a",
            "start": 959.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dar alrededor de siempre del mes de",
            "start": 962.58,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "septiembre y hay un segundo pico",
            "start": 964.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "alrededor del mes de octubre que es",
            "start": 966.12,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cuando tenemos los huracanes normalmente",
            "start": 968.94,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fuertes la siguiente",
            "start": 970.95,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la conagua hab\u00eda pronosticado un total",
            "start": 973.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de 33 ciclones tropicales y huracanes de",
            "start": 976.63,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "\u00e9stos ya han habido seis y los estamos",
            "start": 982.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "monitoreando continuamente",
            "start": 984.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "6 por el lado del pac\u00edfico de un total",
            "start": 986.65,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de 19 todos estos se siguieron y no",
            "start": 988.87,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tocaron la tierra va desde tormentas",
            "start": 991.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tropicales hasta huracanes de categor\u00eda",
            "start": 995.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "3 o 5 que ya tuvimos dos tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 998.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muy mencionar por un lado que la",
            "start": 1000.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n de la categor\u00eda de los",
            "start": 1004.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "huracanes es \u00fanicamente con la velocidad",
            "start": 1006.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del viento es una clasificaci\u00f3n",
            "start": 1008.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "relativamente antigua hoy sabemos que no",
            "start": 1010.64,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "es \u00fanicamente el viento sino la presi\u00f3n",
            "start": 1013.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y la precipitaci\u00f3n lo que interviene",
            "start": 1015.81,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pero seguimos utilizando la misma",
            "start": 1017.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "clasificaci\u00f3n y la otra cosa que no se",
            "start": 1019.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "f\u00eden con el tama\u00f1o del evento hay muchas",
            "start": 1022.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "veces que son tormentas tropicales pero",
            "start": 1025.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que transitan muy lentamente se quedan",
            "start": 1028.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mucho tiempo en un lugar y tenemos",
            "start": 1030.72,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n problemas de inundaciones",
            "start": 1032.85,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "entonces esto es muy importante para",
            "start": 1034.35,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pa\u00edses como nuestro que estamos tan",
            "start": 1036.39,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "propensos a huracanes todo",
            "start": 1038.16,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "debe conocer estos temas por la",
            "start": 1039.929,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "siguiente por donde ahora que mencion\u00e9",
            "start": 1042.179,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es un hurac\u00e1n no quiere decir que vaya a",
            "start": 1044.939,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "impactar la tierra s\u00f3lo algunos impactan",
            "start": 1047.549,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "la tierra y por el lado del atl\u00e1ntico",
            "start": 1050.19,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ustedes pueden observar a la persona muy",
            "start": 1052.08,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido pero baja california y sinaloa",
            "start": 1054.629,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "los estados donde m\u00e1s impacta",
            "start": 1056.999,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1059.45,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor por el lado del",
            "start": 1061.18,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "atl\u00e1ntico hay 2",
            "start": 1064.21,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y huracanes que yo ocurrieron y los",
            "start": 1066.84,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "principales lugares de impacto es",
            "start": 1069.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "quintana roo veracruz y tamaulipas en",
            "start": 1071.809,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "esta zona los huracanes son mucho m\u00e1s",
            "start": 1075.36,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "peligrosos porque por el lado del",
            "start": 1077.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico tienden a irse hacia la",
            "start": 1079.169,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "izquierda y es a la izquierda van hacia",
            "start": 1081.9,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "el mar en cambio aqu\u00ed cuando se van a la",
            "start": 1083.429,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "izquierda pues pr\u00e1cticamente todo el la",
            "start": 1085.11,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mayor parte de los golpeados sumamente",
            "start": 1087.299,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "peligrosos los que se forman por esta",
            "start": 1089.25,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "zona la siguiente",
            "start": 1091.47,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 que est\u00e1bamos en una sequ\u00eda",
            "start": 1094.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "moderada pero ya esperamos que con las",
            "start": 1097.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lluvias que van a estar comenzando a",
            "start": 1100.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "intensificar nos recuperemos esperamos",
            "start": 1102.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tener una recuperaci\u00f3n durante los meses",
            "start": 1104.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de septiembre y octubre para recuperar",
            "start": 1106.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el d\u00e9ficit del 18% que tenemos entonces",
            "start": 1109.59,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "este las expectativas son positivas esto",
            "start": 1112.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es muy importante si hay problemas",
            "start": 1116.34,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "cuando llueve pero tambi\u00e9n hay que",
            "start": 1118.2,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "recordar que nos sirve para almacenar el",
            "start": 1119.49,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "agua que utilizamos para los diversos",
            "start": 1121.65,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "usos de las lluvias tambi\u00e9n en muchos",
            "start": 1123.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sentidos son una buena noticia reciente",
            "start": 1125.25,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el protocolo de actuaci\u00f3n aqu\u00ed",
            "start": 1129.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n yo creo que a veces muchas veces",
            "start": 1132.03,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "la gente desconoce que se tiene que",
            "start": 1134.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajar antes durante y despu\u00e9s de los",
            "start": 1136.679,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "eventos y para eso trabajamos en forma",
            "start": 1139.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "coordinada a trav\u00e9s del consejo nacional",
            "start": 1142.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n civil cu\u00e1l qui\u00e9n es la",
            "start": 1144.63,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "gente coordinada por el licenciado",
            "start": 1147.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "davidson que nos ayuda a todas las",
            "start": 1149.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dependencias a trabajar en forma",
            "start": 1152.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ordenada la siguiente",
            "start": 1153.84,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay una menci\u00f3n especial en conagua",
            "start": 1157.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "porque con agua tiene todo el todo el",
            "start": 1160.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a\u00f1o estamos trabajando en primer lugar",
            "start": 1162.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con un monitoreo permanente a trav\u00e9s del",
            "start": 1164.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "servicio meteorol\u00f3gico nacional que es",
            "start": 1167.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la \u00fanica autoridad del gobierno que est\u00e1",
            "start": 1169.59,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "capacitada que puede emitir este tipo de",
            "start": 1172.89,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "alertas hacemos alertamientos oportunos",
            "start": 1177.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "rivas peque\u00f1as lluvias grandes eso no",
            "start": 1180.69,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "importa estamos constantemente",
            "start": 1182.52,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comunic\u00e1ndonos con la poblaci\u00f3n y",
            "start": 1183.95,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "tenemos acciones de prevenci\u00f3n aqu\u00ed yo",
            "start": 1186.39,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "s\u00ed quisiera destacar en el n\u00famero tres",
            "start": 1188.58,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "la primera fotograf\u00eda es el comit\u00e9",
            "start": 1190.53,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "nacional de grandes presas que se",
            "start": 1192.809,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transmite desde hace cuatro sesiones en",
            "start": 1195.419,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "vivo todos los martes a trav\u00e9s de",
            "start": 1198.809,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "facebook a las 10 de la ma\u00f1ana todo",
            "start": 1200.49,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "mundo nos puede escuchar y lo que hemos",
            "start": 1204.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "visto es que ha tenido un pues el primer",
            "start": 1206.669,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "d\u00eda tuvimos dos mil gentes y ya estamos",
            "start": 1209.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con una audiencia de 17.000 personas que",
            "start": 1211.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hablamos en este comit\u00e9 donde participan",
            "start": 1215.19,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "sedena semar",
            "start": 1217.59,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y saber todo pr\u00e1cticamente todas las",
            "start": 1219.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "instituciones tambi\u00e9n est\u00e1n acad\u00e9micos",
            "start": 1222.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tambi\u00e9n diversas asociaciones de",
            "start": 1225.05,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "usuarios",
            "start": 1227.87,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ah\u00ed discutimos el clima hagamos un",
            "start": 1228.68,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "reporte de cu\u00e1les son emergencias han ha",
            "start": 1233.5,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ocurrido c\u00f3mo se han atendido en de todo",
            "start": 1236.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tipo y tambi\u00e9n hacemos un pron\u00f3stico",
            "start": 1238.43,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se difunde en diversos temas por",
            "start": 1242.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ejemplo hay sedes se explic\u00f3 el tema de",
            "start": 1244.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n de granizo y una cosa que",
            "start": 1246.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "veo que mucha gente desconoce m\u00e9xico",
            "start": 1248.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en una franja donde es la franja",
            "start": 1251.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "donde que ocurre mucho el granizo",
            "start": 1253.73,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "yo creo que es noticia pero tambi\u00e9n",
            "start": 1255.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "deber\u00edamos de reconocer que este pa\u00eds es",
            "start": 1257.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds donde se produce granizo y eso",
            "start": 1260.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nos ayuda tambi\u00e9n a tomar ciertas",
            "start": 1262.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "medidas por ejemplo ahorita las",
            "start": 1264.08,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "universidades que participan ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 1265.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajando en dise\u00f1ar ahora otro tipo de",
            "start": 1267.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "drenajes que tambi\u00e9n pueda permitir el",
            "start": 1270.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "paso del agua junto al granizo y nos va",
            "start": 1273.53,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a evitar tambi\u00e9n inundaciones",
            "start": 1275.39,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "entonces quedan cordialmente invitados a",
            "start": 1278.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estas sesiones escucharnos es abierta al",
            "start": 1281.26,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 1284.23,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay discutimos las pol\u00edticas de",
            "start": 1285.779,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de las presas el alma siendo",
            "start": 1289.169,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "las presas es como si usted estuviera",
            "start": 1291.659,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ahorrando dinero de repente tienen que",
            "start": 1292.94,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sacar m\u00e1s dinero para atender",
            "start": 1295.349,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "emergencias de repente tienen que",
            "start": 1296.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "guardar el agua para reservarse entonces",
            "start": 1298.259,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer un manejo y es un",
            "start": 1301.08,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "manejo que se hace controlado y tambi\u00e9n",
            "start": 1302.46,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se aprueban los protocolos de",
            "start": 1304.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de presas",
            "start": 1306.929,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "cuando se desfog\u00f3 una presa no se",
            "start": 1310.2,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "desfoga as\u00ed y nada de repente tenemos",
            "start": 1312.82,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que seguir todo un protocolo ciertas",
            "start": 1314.59,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "condiciones ciertas condiciones para",
            "start": 1316.57,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "avisar tambi\u00e9n aprovechar este micr\u00f3fono",
            "start": 1318.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para decir que en el pa\u00eds hay cerca de",
            "start": 1320.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "6000 presas de esas 3.000 pertenecen a",
            "start": 1322.87,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional del agua otra parte",
            "start": 1326.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no pertenecen a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1329.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "electricidad pero tambi\u00e9n hay presas",
            "start": 1331.21,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "privadas que son m\u00e1s dif\u00edciles de",
            "start": 1332.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "controlar y no est\u00e1n bajo el resguardo",
            "start": 1334.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del gobierno sin embargo la conagua",
            "start": 1337.12,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las est\u00e1 supervisando tambi\u00e9n",
            "start": 1338.77,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "estamos haciendo conferencias de prensa",
            "start": 1341.05,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "continua para alertar de los diversos",
            "start": 1342.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos en adici\u00f3n la comisi\u00f3n",
            "start": 1344.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nacional del agua tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 1346.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "operativos de apoyo que nos est\u00e1n no",
            "start": 1347.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "necesariamente ligados con las",
            "start": 1350.68,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "emergencias pero que pueden ser",
            "start": 1352.33,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "situaciones inusuales como es la",
            "start": 1353.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la c\u00e1mara a la caravana",
            "start": 1355.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "migrante oa ciertos poblados ser cerca",
            "start": 1358.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de proyectos prioritarios y por ejemplo",
            "start": 1361.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en nuestra imagen muchos centros",
            "start": 1364.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "habitacionales que no han tenido el",
            "start": 1366.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "desarrollo que se debe y con agua est\u00e1",
            "start": 1368.02,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n suministrando el agua mediante",
            "start": 1369.64,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pipas en estas zonas ya",
            "start": 1371.2,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el protocolo de actuaci\u00f3n la",
            "start": 1374.89,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional",
            "start": 1376.9,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "nacional de protecci\u00f3n",
            "start": 1378.09,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ante emergencias emite una alerta ante",
            "start": 1381.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cualquier peligro hidrometeorol\u00f3gico a",
            "start": 1385.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "partir de avisos que est\u00e1n emitidos con",
            "start": 1387.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "un dictamen que da la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 1390.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del agua para establecer el grupo de",
            "start": 1391.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajo interinstitucional se determinan",
            "start": 1395.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "diversos niveles de actuaci\u00f3n verde",
            "start": 1397.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "amarillo rojo dependiendo del fen\u00f3meno y",
            "start": 1399.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n se comparte con las",
            "start": 1402.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "autoridades de protecci\u00f3n civil estados",
            "start": 1404.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y municipios en el comit\u00e9 que les han",
            "start": 1407.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mencionaba yo anteriormente tambi\u00e9n por",
            "start": 1409.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "primera vez en este gobierno no",
            "start": 1411.77,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente participa gente la conagua",
            "start": 1413.18,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n todos los representantes",
            "start": 1415.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estatales de los comit\u00e9s nacionales de",
            "start": 1417.41,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil y esto nos da mucha",
            "start": 1419.66,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fuerza para poder atender a las gentes",
            "start": 1421.73,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de una manera m\u00e1s coordinada la",
            "start": 1424.01,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1425.57,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entre las acciones",
            "start": 1427.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "existe un directorio integrado de manera",
            "start": 1430.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "conjunta donde se tienen todas las",
            "start": 1434.02,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "unidades estatales y municipales de",
            "start": 1436.15,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil pero tambi\u00e9n se tiene",
            "start": 1437.8,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "un directorio de otras entidades por",
            "start": 1439.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ejemplo privadas u otro tipo de",
            "start": 1441.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "organizaciones por ejemplo las \u00f3rdenes",
            "start": 1444.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "operadores de agua la c\u00e1mara mexicana de",
            "start": 1447.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la industria de la construcci\u00f3n no",
            "start": 1449.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tenemos un directorio de diversa",
            "start": 1451.51,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "maquinaria que nos pueden prestar en",
            "start": 1453.22,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "caso de que sea requerido para",
            "start": 1455.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "atenderlas en las emergencias tambi\u00e9n se",
            "start": 1456.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cuenta con el inventario nacional de",
            "start": 1459.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "refugios temporales y cualquier persona",
            "start": 1460.9,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "lo puede ubicar ah\u00ed est\u00e1n las",
            "start": 1463.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "direcciones and\u00e9n los pueden ubicar de",
            "start": 1464.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "forma por internet pero tambi\u00e9n se",
            "start": 1467.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "encuentra un servicio disponible todo el",
            "start": 1470.59,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en forma telef\u00f3nica y el que la",
            "start": 1473.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n nacional de protecci\u00f3n",
            "start": 1477.22,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "civil en caso de emergencia mantiene una",
            "start": 1478.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n constante con sedena semar",
            "start": 1481.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la guardia nacional como en agua entre",
            "start": 1483.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "otras dependencias la que sigue",
            "start": 1485.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "durante ya cuando tenemos un evento que",
            "start": 1488.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es lo que ocurre el servicio",
            "start": 1491.17,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "metereol\u00f3gico nacional alerta a la",
            "start": 1493.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil y protecci\u00f3n civil es",
            "start": 1498.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el n\u00famero dos arranca con todos los",
            "start": 1500.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estados con todos los diversos",
            "start": 1502.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dependencias de gobierno la atenci\u00f3n en",
            "start": 1504.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el lugar en forma paralela con la",
            "start": 1507.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "conagua continuamos con un monitoreo",
            "start": 1511.0,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "continuo nosotros el servicio",
            "start": 1512.71,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "metereol\u00f3gico las personas que manejan y",
            "start": 1514.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "operan los r\u00edos las personas que manejan",
            "start": 1517.09,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "las presas trabajan tambi\u00e9n los 365 d\u00edas",
            "start": 1519.31,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o para en caso de emergencia",
            "start": 1523.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "reforzamos esta atenci\u00f3n e incluso",
            "start": 1525.72,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "estamos emitiendo boletines cada tres",
            "start": 1528.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "horas y alertando a toda la gente dentro",
            "start": 1531.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y fuera del gobierno",
            "start": 1534.49,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "ampliamos tambi\u00e9n la estrategia de",
            "start": 1536.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n se env\u00edan mensajes tambi\u00e9n",
            "start": 1537.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "incluso sms como ustedes saben no todo",
            "start": 1540.7,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el territorio tiene acceso a internet o",
            "start": 1542.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se env\u00edan sms en localidades alejadas y",
            "start": 1544.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estamos ahorita trabajando tambi\u00e9n en",
            "start": 1547.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "producir mensajes en diversas lenguas",
            "start": 1549.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y partir si para tener la",
            "start": 1551.83,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "conagua junto",
            "start": 1554.41,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "todos los dem\u00e1s en la atenci\u00f3n directa",
            "start": 1555.16,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "de las emergencias la que sigue por",
            "start": 1556.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "favor despu\u00e9s tambi\u00e9n existe un trabajo",
            "start": 1558.37,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s por un lado la conagua es un",
            "start": 1561.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dictamen t\u00e9cnico esto es muy importante",
            "start": 1565.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para que lo conozcan principalmente los",
            "start": 1567.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidentes municipales es un dictamen",
            "start": 1570.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico para que puedan acceder a los",
            "start": 1572.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "recursos del fonden y luego protecci\u00f3n",
            "start": 1574.18,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "civil emite la declaratoria de acceso a",
            "start": 1576.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los recursos y se hace una",
            "start": 1581.17,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "redistribuci\u00f3n existen reglas muy",
            "start": 1582.55,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "definidas y diversos controles para que",
            "start": 1584.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estos recursos sean utilizados de una",
            "start": 1586.69,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "manera eficiente durante la emergencia",
            "start": 1589.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en paralelo la conagua pues",
            "start": 1591.39,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nosotros nos quedamos limpiando muchas",
            "start": 1594.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "veces este tambi\u00e9n yo creo que muchas",
            "start": 1595.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "veces nos sale ese trabajo de la conagua",
            "start": 1599.68,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "son unos deveras h\u00e9roes las personas que",
            "start": 1601.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trabajan aqu\u00ed se quedan limpiando todo",
            "start": 1603.25,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "lo que es el lodo drenajes",
            "start": 1605.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "limpiando las casas hacemos junto con",
            "start": 1608.669,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil un recuento de las",
            "start": 1611.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "afectaciones y posteriormente nos",
            "start": 1613.35,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "quedamos realizando obras de",
            "start": 1615.48,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de ella y limpieza",
            "start": 1617.869,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nuevamente de canales y diversos arroyos",
            "start": 1621.269,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "la que sigue",
            "start": 1623.549,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "emitimos tambi\u00e9n una informaci\u00f3n",
            "start": 1625.72,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica que tambi\u00e9n la pueden",
            "start": 1627.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "consultar en esta en nuestra p\u00e1gina en",
            "start": 1629.13,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "este la siguiente de nuestra informaci\u00f3n",
            "start": 1632.68,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la siguiente en esta informaci\u00f3n",
            "start": 1634.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica tenemos la perspectiva",
            "start": 1636.67,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "meteorol\u00f3gica es muy importante seguirla",
            "start": 1639.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para poder saber que hay ciclones van",
            "start": 1642.48,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "entrar o no van a entrar si tenemos un",
            "start": 1645.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "problema de depresi\u00f3n tropical si muchas",
            "start": 1646.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "veces la gente puede adelantarse con",
            "start": 1650.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "suficiente tiempo para ver los problemas",
            "start": 1652.78,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ocurriendo la siguiente y",
            "start": 1654.37,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hacemos res\u00famenes semanales de los",
            "start": 1658.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "operativos por ejemplo en esta semana se",
            "start": 1661.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "atendieron 24 operativos con 65 equipos",
            "start": 1663.46,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y participaron 65 elementos tambi\u00e9n",
            "start": 1666.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mencionamos cu\u00e1ntos litros de agua",
            "start": 1670.89,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "potable",
            "start": 1672.97,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "fueron distribuidos en diversas partes",
            "start": 1673.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de la ciudad lotes a solo es que hicimos",
            "start": 1675.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los tambi\u00e9n auxiliamos mucho a los",
            "start": 1677.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "agricultores con cuando les falla una",
            "start": 1680.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una bomba aqu\u00ed s\u00f3lo mucho en la ciudad e",
            "start": 1682.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por ejemplo el caso de la cam",
            "start": 1685.57,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "vertida pero en muchos otros estados",
            "start": 1687.34,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tienen problemas de agua y",
            "start": 1688.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entra la conagua",
            "start": 1690.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en esos casos para darle agua a la",
            "start": 1691.86,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n la siguiente",
            "start": 1694.69,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la conagua tan solo 12 lo que 21 centros",
            "start": 1696.95,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de operaci\u00f3n de emergencia se llaman los",
            "start": 1701.45,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cracks distribuidos en todo el",
            "start": 1703.549,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "territorio nacional",
            "start": 1705.289,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "contamos con 769 personas capacitadas",
            "start": 1706.909,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para dar atenci\u00f3n de pr\u00e1cticamente a",
            "start": 1710.36,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "cualquier tipo de emergencias no",
            "start": 1713.059,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente de inundaciones",
            "start": 1714.529,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "para dar mente y pasamos cuando estamos",
            "start": 1717.539,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "emergencias esta propia gente est\u00e1",
            "start": 1720.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "entrenada para dar mantenimiento",
            "start": 1722.279,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "operativo y correctivo a nuestras",
            "start": 1723.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "propias instalaciones estamos en",
            "start": 1725.999,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "permanencia a las 24 horas de los d\u00edas",
            "start": 1728.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los 35 365 d\u00edas al a\u00f1o y son gente de",
            "start": 1730.71,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "veras que da todo su coraz\u00f3n por apoyar",
            "start": 1735.21,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "a la gente son no y son tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 1737.399,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "entrenadas en el aspecto humano y cuando",
            "start": 1739.679,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tengan los poderes que son reporteros",
            "start": 1743.669,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por favor tomen es una foto rara vez",
            "start": 1745.649,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "salen en las emergencias muchas gracias",
            "start": 1748.049,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1759.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "bueno muy buenos d\u00edas a todos primero",
            "start": 1760.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "comentar que el sistema nacional de",
            "start": 1764.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil est\u00e1 integrado por los",
            "start": 1766.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tres sectores el sector p\u00fablico el",
            "start": 1769.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sector privado y el sector social y como",
            "start": 1771.34,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "lo ha dicho la doctora blanca",
            "start": 1774.97,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "con agua sedena la secretaria de marina",
            "start": 1778.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hoy la guardia nacional nos auxilian",
            "start": 1782.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "antes durante y despu\u00e9s de la emergencia",
            "start": 1785.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hemos a lo largo de estos 200 casi 250",
            "start": 1788.58,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "d\u00edas de trabajar muy de cerca de los",
            "start": 1793.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "municipios del pa\u00eds el fortalecimiento",
            "start": 1795.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de capacidades de las unidades",
            "start": 1799.2,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "municipales de protecci\u00f3n civil el",
            "start": 1801.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de las unidades",
            "start": 1803.63,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "estatales de protecci\u00f3n civil hoy",
            "start": 1806.37,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "podemos decir que los 32 estados tienen",
            "start": 1808.26,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "instalado su consejo de protecci\u00f3n civil",
            "start": 1812.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se instal\u00f3 el consejo nacional de",
            "start": 1815.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil presidido por el",
            "start": 1818.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presidente de mexico y estamos haciendo",
            "start": 1819.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un esfuerzo muy importante por tener",
            "start": 1823.74,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s comunitarios de protecci\u00f3n civil",
            "start": 1825.81,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "por ejemplo tenemos estados que tienen",
            "start": 1830.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "100 municipios y que tienen instalados",
            "start": 1832.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sus 100 consejos de protecci\u00f3n civil y",
            "start": 1834.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que tienen adem\u00e1s 3000 o 4000 comit\u00e9s",
            "start": 1838.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "comunitarios hemos tratado de fortalecer",
            "start": 1841.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la capacidad de la autoridad pero",
            "start": 1844.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de fortalecer la capacidad de la",
            "start": 1846.11,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda esta tarea de protecci\u00f3n",
            "start": 1849.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "civil dada la gran diversidad y la gran",
            "start": 1852.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "riqueza que tiene m\u00e9xico que tenemos",
            "start": 1855.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda la doctora blanca una",
            "start": 1858.05,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "temporada de incendios forestales por",
            "start": 1860.36,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ejemplo muy marcada que hemos tenido",
            "start": 1862.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aproximadamente 77 mil 200 incendios",
            "start": 1864.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "forestales en esta temporada una",
            "start": 1867.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "temporada de ciclones que como dice la",
            "start": 1869.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "doctora arranca el 15 de mayo termina el",
            "start": 1872.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "30 de noviembre pero tambi\u00e9n 5 placas",
            "start": 1874.85,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tect\u00f3nicas y m\u00e1s de aproximadamente 15",
            "start": 1878.09,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mil 500 sismos",
            "start": 1882.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en lo que han en lo que ha pasado estos",
            "start": 1884.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "7 meses es decir 18 estados con alta",
            "start": 1886.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sismicidad esta gran riqueza y esta gran",
            "start": 1889.97,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "diversidad",
            "start": 1892.49,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nos compromete para todos trabajar",
            "start": 1894.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "juntos en esta gran tarea de la",
            "start": 1897.13,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil decir que m\u00e9xico tiene",
            "start": 1899.38,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "extraordinarias instituciones para",
            "start": 1902.94,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "atender antes durante y despu\u00e9s la",
            "start": 1905.049,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que hemos tenido del",
            "start": 1908.679,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "presidente desde el primer d\u00eda es ser",
            "start": 1909.97,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "muy eficientes en la atenci\u00f3n de las",
            "start": 1911.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "emergencias 2 tener una plena",
            "start": 1914.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las autoridades del",
            "start": 1916.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gobierno federal de los gobiernos",
            "start": 1920.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estatales y de los gobiernos municipales",
            "start": 1922.15,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "y por supuesto que no exista corrupci\u00f3n",
            "start": 1924.94,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "antes durante y despu\u00e9s de la emergencia",
            "start": 1928.679,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "esta gran tarea tambi\u00e9n tiene como",
            "start": 1932.7,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "integrantes a la ciudadan\u00eda es decir",
            "start": 1935.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hemos tratado de fortalecer capacidades",
            "start": 1938.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en la poblaci\u00f3n estando cerca y",
            "start": 1940.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "procurando que la poblaci\u00f3n identifique",
            "start": 1943.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el riesgo en el que se encuentra si vivo",
            "start": 1946.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en la costa si vivo en la monta\u00f1a si",
            "start": 1949.179,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "vivo en el centro del pa\u00eds identificar a",
            "start": 1951.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 riesgos me encuentro expuesto tener",
            "start": 1953.53,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "un plan familiar de protecci\u00f3n civil",
            "start": 1956.26,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "sentarnos a la mesa",
            "start": 1958.35,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "discutir con la familia en el trabajo y",
            "start": 1960.519,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en la escuela cu\u00e1l es el riesgo y c\u00f3mo",
            "start": 1962.709,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda yo que atenderlo integrar una",
            "start": 1964.599,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mochila de emergencia que tenga lo",
            "start": 1967.269,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico que est\u00e9 siempre presente conmigo",
            "start": 1969.279,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y que me permita atender de mejor forma",
            "start": 1972.19,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "el riesgo y por \u00faltimo un directorio de",
            "start": 1974.769,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mi unidad de protecci\u00f3n civil municipal",
            "start": 1978.729,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de mi unidad de protecci\u00f3n civil estatal",
            "start": 1980.489,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y de los funcionarios del gobierno de",
            "start": 1983.709,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "mexico el directorio es muy importante",
            "start": 1986.259,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "nos hemos topado con muchos ciudadanos",
            "start": 1988.57,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que a veces no conocemos qui\u00e9n es mi",
            "start": 1992.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "autoridad municipal y estatal en materia",
            "start": 1995.769,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n civil si visitamos el",
            "start": 1997.659,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "atlas nacional de riesgos punto gob.mx",
            "start": 2000.57,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "diagonal emergencias",
            "start": 2004.289,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ustedes ingresan su c\u00f3digo postal o su",
            "start": 2006.029,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "colonia y el sistema les entrega el",
            "start": 2008.639,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nombre del funcionario municipal el",
            "start": 2011.07,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "nombre del funcionario estatal tel\u00e9fonos",
            "start": 2013.229,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y domicilios si estamos en contacto con",
            "start": 2015.929,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "nuestra autoridad podemos tener",
            "start": 2019.019,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que nos permita reaccionar",
            "start": 2022.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de manera inmediata tambi\u00e9n por supuesto",
            "start": 2025.059,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "con todas estas instituciones del",
            "start": 2028.479,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2030.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tenemos una capacidad territorial de a",
            "start": 2032.349,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de brigadas visitar a la gente en",
            "start": 2035.59,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "aquellas zonas donde no tenemos",
            "start": 2037.929,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "cobertura de medios o de telefon\u00eda",
            "start": 2039.849,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "celular que es gran parte del territorio",
            "start": 2042.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nacional por \u00faltimo decir que ante esta",
            "start": 2044.529,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "gran riqueza que tiene m\u00e9xico y ante",
            "start": 2047.44,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "este riesgo que viene aparejado de la",
            "start": 2049.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diversidad el gobierno en m\u00e9xico tiene",
            "start": 2051.549,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "un sistema nacional de protecci\u00f3n civil",
            "start": 2054.19,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que se encuentra activo de manera",
            "start": 2055.869,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "permanente las 24 horas los 365 d\u00edas del",
            "start": 2058.569,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a\u00f1o para atender antes durante y despu\u00e9s",
            "start": 2063.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de la emergencia a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2066.069,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "especialmente a los mexicanos m\u00e1s",
            "start": 2068.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "necesitados",
            "start": 2070.539,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "bueno esta es la informaci\u00f3n",
            "start": 2075.3,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "dar a conocer",
            "start": 2078.95,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "ciudadanos a los mexicanos",
            "start": 2084.07,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2087.49,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "atentos",
            "start": 2089.639,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con un plan bien organizados",
            "start": 2092.74,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y no haya",
            "start": 2097.4,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "huracanes que causen da\u00f1o que causen",
            "start": 2102.37,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desgracias",
            "start": 2106.21,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y que todos estemos participando que",
            "start": 2109.47,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todos ayudemos nosotros estamos haciendo",
            "start": 2113.64,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "lo que nos corresponde siempre es mejor",
            "start": 2117.03,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "prevenir",
            "start": 2121.29,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "ahora con la tecnolog\u00eda se puede tener",
            "start": 2124.28,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n por anticipado y se pueden",
            "start": 2127.79,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "tomar medidas preventivas",
            "start": 2132.26,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "y estamos actuando de manera conjunta",
            "start": 2136.42,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "todas las dependencias del gobierno",
            "start": 2140.29,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "desde luego contando con el apoyo de la",
            "start": 2144.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "secretaria defensa de la secretaria de",
            "start": 2147.549,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "marina y con los planes que desde hace",
            "start": 2149.68,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "mucho tiempo ellos llevan a la pr\u00e1ctica",
            "start": 2154.359,
            "duration": 9.351
        },
        {
            "text": "el dn3 y todas sus",
            "start": 2157.47,
            "duration": 11.65
        },
        {
            "text": "acciones de protecci\u00f3n civil pero es un",
            "start": 2163.71,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "esfuerzo coordinado",
            "start": 2169.12,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "de todo el gobierno bueno ahora si",
            "start": 2172.16,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "abrimos a ver hasta all\u00e1",
            "start": 2176.289,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "bueno buenos d\u00edas sobre este tema de",
            "start": 2183.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n nada m\u00e1s es si nos pueden",
            "start": 2187.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "precisar cu\u00e1ndo va a estar listo el",
            "start": 2189.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "t\u00fanel emisor oriente hemos estado",
            "start": 2192.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "monitoreando la p\u00e1gina ya desde hace",
            "start": 2194.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "varias semanas hay un avance f\u00edsico del",
            "start": 2196.74,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "99 por ciento estaba el compromiso de",
            "start": 2199.559,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que la obra estuviera antes de la",
            "start": 2203.309,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "temporada de lluvias entiendo que bueno",
            "start": 2205.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ha estado por debajo de lo pronosticado",
            "start": 2209.099,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "sin embargo pues ya en estas \u00faltimas",
            "start": 2210.99,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "semanas ha habido varias afectaciones",
            "start": 2213.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "exactamente cuando ya va a estar lista",
            "start": 2216.2,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "la obra cuando se va a entregar si ya",
            "start": 2218.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "hay d\u00eda de fecha y hora gracias s\u00ed pues",
            "start": 2220.859,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nadie mejor que",
            "start": 2223.859,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "la doctora blanca para explicar esto",
            "start": 2226.109,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en lo que es el t\u00fanel emisor oriente se",
            "start": 2231.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "compone de lo que es el t\u00fanel y una caja",
            "start": 2234.37,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de caudales de repartici\u00f3n el t\u00fanel est\u00e1",
            "start": 2237.67,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "terminado desde hace m\u00e1s de",
            "start": 2240.76,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "seis semanas mucho m\u00e1s de hecho se",
            "start": 2244.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 antes de que inicie la temporada",
            "start": 2247.95,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "de lluvias",
            "start": 2250.74,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "la caja de caudales est\u00e1 funcional a",
            "start": 2252.859,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "partir ya de esta semana junto con el",
            "start": 2257.45,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "t\u00fanel",
            "start": 2259.4,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "operativamente funcionalmente ya va a",
            "start": 2259.91,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "estar operativo va a faltar concluir",
            "start": 2262.069,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "parte del revestimiento que no se",
            "start": 2265.299,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "requiere para pasar el agua o si hay una",
            "start": 2267.499,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "parte del recibimiento mucho m\u00e1s fino",
            "start": 2269.66,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "para que duren muchos m\u00e1s a\u00f1os pero ya",
            "start": 2271.279,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda pasar el agua y tampoco van a",
            "start": 2272.869,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "ver al 100% terminado porque tenemos que",
            "start": 2275.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "acabar jardines est\u00e9n toda una serie de",
            "start": 2277.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cosas gravedad no se necesitan para",
            "start": 2279.619,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "operar entonces est\u00e1 lo que existe",
            "start": 2281.15,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "quisiera destacar incluso con las",
            "start": 2284.089,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "lluvias que ha habido no se ha",
            "start": 2286.039,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "necesitado a\u00fan su funcionamiento todas",
            "start": 2287.539,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "las estructuras que tenemos han servido",
            "start": 2291.17,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "para desalojar el agua como se debe en",
            "start": 2293.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuanto a la funci\u00f3n del t\u00fanel emisor",
            "start": 2296.749,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "oriente se refiere mucho otra cosa que",
            "start": 2298.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estamos observando es con muchos de los",
            "start": 2301.91,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "temas de las inundaciones que est\u00e1n",
            "start": 2303.319,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "ocurriendo principalmente en el estado",
            "start": 2304.97,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico si se deben a factores de",
            "start": 2306.829,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "protocolo de operaci\u00f3n adecuados",
            "start": 2309.859,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se debe a un mal dise\u00f1o de las",
            "start": 2312.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ciudades por eso es muy importante esta",
            "start": 2315.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esta presentaci\u00f3n si los mexicanos",
            "start": 2318.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "saben que viven en una zona de lluvias",
            "start": 2321.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "intensas tenemos que comenzar a dise\u00f1ar",
            "start": 2324.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las ciudades de manera diferente desde",
            "start": 2326.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los topes la propia gente construye su",
            "start": 2329.27,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "propio tope y lo que pasa es que se",
            "start": 2331.58,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "organiza aprovechar con inundaci\u00f3n en",
            "start": 2333.62,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "frente de su casa",
            "start": 2335.57,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mucha infraestructura urbana hay que",
            "start": 2337.43,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ar la de manera diferente se habla",
            "start": 2339.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mucho de que bueno tambi\u00e9n muchas de las",
            "start": 2342.53,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cosas que hay inundaciones tienen que",
            "start": 2344.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ver con la problema de la basura tenemos",
            "start": 2346.4,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "que hacer una buena recolecci\u00f3n de la",
            "start": 2347.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "basura y tambi\u00e9n tenemos que dise\u00f1ar",
            "start": 2349.609,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "drenajes que dejen pasar el agua y",
            "start": 2351.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "retengan el granizo tenemos que cambiar",
            "start": 2354.559,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la manera de pensar y nos vamos a",
            "start": 2356.69,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "inundar todos mucho menos",
            "start": 2358.309,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "a que ya no haya este digamos ning\u00fan",
            "start": 2360.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trabajador y que est\u00e9 operando al 100%",
            "start": 2364.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo va a ocurrir esto el ya este este",
            "start": 2366.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "fin semana",
            "start": 2369.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "operan operando en el t\u00e9rmino de que",
            "start": 2371.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pase el agua en caso de que se requiera",
            "start": 2374.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no quiere decir es un t\u00fanel que solo se",
            "start": 2377.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "opera bajo ciertas condiciones porque es",
            "start": 2380.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sumamente complejo no son varios t\u00faneles",
            "start": 2383.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "depende de donde llueve por donde se",
            "start": 2386.3,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "vaya toda una serie de almacenamientos",
            "start": 2388.43,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tenemos diversos protocolos protocolos",
            "start": 2390.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando est\u00e9 ya operativo no quiere",
            "start": 2392.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "decir que lo pongamos a funcionar esta",
            "start": 2395.78,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "semana si no se requiere un presidente",
            "start": 2397.04,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "aprovechando buenos d\u00edas preguntarle por",
            "start": 2401.05,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no explicas que es interesante",
            "start": 2406.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo llevo construir este t\u00fanel",
            "start": 2408.07,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto cost\u00f3 este ahora que se est\u00e1",
            "start": 2412.3,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "terminando",
            "start": 2418.58,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su funci\u00f3n",
            "start": 2420.64,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "como maestra que es",
            "start": 2424.77,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "bueno tard\u00f3 11 a\u00f1os en construirse a m\u00ed",
            "start": 2428.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lo que le toc\u00f3 tambi\u00e9n es el inicio en",
            "start": 2431.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la universidad",
            "start": 2433.47,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2435.6,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "11 12 a\u00f1os m\u00e1s 3 o 14 a\u00f1os que se inici\u00f3",
            "start": 2437.38,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de este de este t\u00fanel se",
            "start": 2441.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 a construir porque la ciudad se",
            "start": 2443.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "inundaba y ya no pod\u00edamos sacar el agua",
            "start": 2445.55,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "por dena generalmente el agua residual",
            "start": 2449.75,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se busca meterle poco dinero al agua",
            "start": 2454.589,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "potable si le metemos bombeo y energ\u00eda",
            "start": 2457.049,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica esto es el agua residual",
            "start": 2459.21,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "siempre la transportamos por gravedad",
            "start": 2460.289,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hasta la ciudad de mexico",
            "start": 2462.269,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es que es una cosa rar\u00edsima que",
            "start": 2464.609,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "toda el agua sale hacia el norte y la",
            "start": 2466.049,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "construyamos por gravedad por la",
            "start": 2468.869,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sobreexplotaci\u00f3n del agua en ciertas",
            "start": 2470.999,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "zonas se fue invirtiendo la pendiente",
            "start": 2472.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bajando en la ciudad y eso nos cre\u00f3 toda",
            "start": 2476.069,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "una serie de inundaciones ya no pod\u00eda",
            "start": 2478.859,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "fluir el agua entonces se comenz\u00f3 a",
            "start": 2480.69,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "decir que ten\u00edamos que aparte de tener",
            "start": 2482.91,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "el otro drenaje profundo que tenemos",
            "start": 2485.009,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "desde los a\u00f1os 70 tenemos que tener una",
            "start": 2486.869,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "salida interna porque como estaban en",
            "start": 2489.15,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "esas condiciones ese drenaje profundo",
            "start": 2492.089,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "que ten\u00edamos que sale m\u00e1s bien para el",
            "start": 2494.519,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "poniente lo esper\u00e1bamos todo el tiempo y",
            "start": 2496.68,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda manera de darle mantenimiento",
            "start": 2499.769,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 tambi\u00e9n a bajar su capacidad de",
            "start": 2502.999,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n y tenemos una teor\u00eda que le",
            "start": 2505.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llamamos la teor\u00eda del volkswagen",
            "start": 2508.349,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esta teor\u00eda es que ya alguien fue a un",
            "start": 2510.69,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "volkswagen atorado adentro hacia abajo y",
            "start": 2514.109,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "no estaba adentro estaba muy deteriorado",
            "start": 2516.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ese drenaje y en caso de colapsar ese",
            "start": 2518.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "drenaje y vamos a tener una inundaci\u00f3n",
            "start": 2521.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en cuestiones de horas de la ciudad de",
            "start": 2524.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico donde iban a estar cubiertas por",
            "start": 2527.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de dos metros c\u00fabicos dos metros de",
            "start": 2529.8,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "altura m\u00e1s de cinco millones de",
            "start": 2532.44,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "habitantes en el centro que iba a ser",
            "start": 2534.569,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil de evacuar si ustedes tienen",
            "start": 2536.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una contingencia de este tipo y tratan",
            "start": 2537.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de sacar cinco millones de gentes y una",
            "start": 2541.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ciudad del centro donde alrededor est\u00e1n",
            "start": 2544.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "era pr\u00e1cticamente imposible se hicieron",
            "start": 2546.0,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "diversos estudios y tambi\u00e9n se",
            "start": 2548.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "implement\u00f3 un programa donde se ya",
            "start": 2551.15,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "estamos pensando poner lanchas para",
            "start": 2553.23,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sacar a la gente que \u00edbamos a hacer bien",
            "start": 2554.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en particular me toc\u00f3 imag\u00ednense que hay",
            "start": 2557.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "una inundaci\u00f3n uno dice bueno as\u00ed que",
            "start": 2559.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "terror pero una de las cosas que no",
            "start": 2561.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "funcionar\u00edan ser\u00edan los drenajes",
            "start": 2562.92,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "entonces a donde ver tanta gente al ba\u00f1o",
            "start": 2565.44,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "tus vea todo este tipo de cosas lo",
            "start": 2567.569,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "estuvimos analizando fue entonces cuando",
            "start": 2568.829,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 construir este otro drenaje",
            "start": 2571.53,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "alternativo para tener",
            "start": 2574.319,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "drenajes de salida poder darle",
            "start": 2576.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mantenimiento uno a otro ahora en",
            "start": 2578.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "paralelo ha ido creciendo la ciudad y",
            "start": 2580.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tenemos ya tambi\u00e9n protocolos de",
            "start": 2584.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n conjunta en esos evolucionado",
            "start": 2586.77,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mucho tanto el distrito federal como el",
            "start": 2588.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico tenemos protege lee la",
            "start": 2591.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "conagua operamos o sea cuando empieza a",
            "start": 2594.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "llover estamos ahorita recibiendo tus",
            "start": 2596.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "deportes est\u00e1 lloviendo ya cada dos o",
            "start": 2599.88,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "tres horas",
            "start": 2602.25,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "recibimos constante mensajes y hay gente",
            "start": 2602.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en constante comunicaci\u00f3n que",
            "start": 2605.85,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "t\u00fanel se abrir\u00e1 de sacar el agua donde",
            "start": 2607.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "desviar sigue habiendo problemas de",
            "start": 2609.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "drenaje porque a la en otros lugares no",
            "start": 2612.3,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "han desarrollado los drenajes para",
            "start": 2615.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "verter al drenaje a los drenajes",
            "start": 2618.57,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "profundos es un problema que tambi\u00e9n",
            "start": 2620.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vamos a tener que atender tuvo un costo",
            "start": 2622.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "muy por arriba o sea como entre 4 o 5",
            "start": 2625.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s del costo inicial estimado se",
            "start": 2628.47,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "arranc\u00f3 sin un plan",
            "start": 2631.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "apropiado",
            "start": 2633.979,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "un plan completo y una cosa que tambi\u00e9n",
            "start": 2636.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estamos pensando que ser\u00eda bueno tener",
            "start": 2640.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "un tema de difusi\u00f3n la gente cree que",
            "start": 2642.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hace un t\u00fanel por a 200 metros de",
            "start": 2645.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "profundidad es muy f\u00e1cil pero piensen",
            "start": 2647.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ustedes cuando ustedes est\u00e1n con una",
            "start": 2649.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "perforadora hay ciertas paredes que sea",
            "start": 2651.86,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "uno como",
            "start": 2655.88,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "facil\u00edsimo y otros cuando est\u00e1n pares no",
            "start": 2657.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "van tan r\u00e1pido entonces lo que falt\u00f3 ah\u00ed",
            "start": 2659.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para ser suficientes estudios del tipo",
            "start": 2662.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de suelo y hubo una ocasi\u00f3n en que la",
            "start": 2664.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1quina estuvo que es una visita",
            "start": 2667.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "padr\u00edsima de este campos que presenta no",
            "start": 2669.48,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "quien no ha querido ir pero este \u00e9l",
            "start": 2671.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "te invitamos tambi\u00e9n a los a los medios",
            "start": 2675.99,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n en una ocasi\u00f3n",
            "start": 2678.15,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "y entonces hagan de cuenta que es un",
            "start": 2680.19,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "taladro enorme de 7 metros de di\u00e1metro",
            "start": 2681.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "preciosa la m\u00e1quina y de repente se",
            "start": 2683.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "encuentra piedras puestos nos acaba todo",
            "start": 2686.7,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "lo que es este",
            "start": 2689.25,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "las herramientas son los dientes que",
            "start": 2692.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "tienen naturalidad ahora todos tenemos",
            "start": 2694.53,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "que parar sacar la tuneladora que lleva",
            "start": 2695.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "varias semanas meter otra otra otra",
            "start": 2697.589,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cabeza y una vez se qued\u00f3 atorada seis",
            "start": 2700.05,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "meses se tuvo que sacar por cachitos",
            "start": 2702.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "entonces esto tuvo mucho retraso",
            "start": 2705.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "actualmente est\u00e1 s\u00faper auditada",
            "start": 2708.56,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "continuamos auditando la y ahorita",
            "start": 2711.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se va esta no es una buena",
            "start": 2714.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "noticia pero ya est\u00e1n est\u00e1n informar a",
            "start": 2716.55,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "las empresas como no acabaron en la",
            "start": 2718.47,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "fecha que hab\u00edan dicho tambi\u00e9n se les va",
            "start": 2719.91,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a aplicar una penalizaci\u00f3n",
            "start": 2721.71,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y la otra pregunta preguntarle con",
            "start": 2728.339,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "respecto a la seguridad si ya hay una",
            "start": 2731.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fecha de cu\u00e1ndo puede estar listo no s\u00e9",
            "start": 2734.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "digamos",
            "start": 2737.41,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a la segunda generaci\u00f3n de elementos de",
            "start": 2738.7,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la guardia nacional que se van a",
            "start": 2741.13,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "desplegar es el documento porque por",
            "start": 2742.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ejemplo en la semana que se anunci\u00f3 que",
            "start": 2745.18,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "fue la conferencia en valle de bravo",
            "start": 2748.39,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "est\u00e9 el gobernador coment\u00f3 que hab\u00eda una",
            "start": 2750.93,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "incidencia adictiva a la baja sin",
            "start": 2755.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "embargo pues digamos en la realidad pues",
            "start": 2758.05,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se ve que esto esto no es as\u00ed cu\u00e1ndo van",
            "start": 2761.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a estar digamos los desplegados ya la",
            "start": 2765.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "segunda digamos generaci\u00f3n",
            "start": 2768.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en cantidades en este caso por ejemplo",
            "start": 2770.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico",
            "start": 2773.29,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "si se van a atender y lo que le hab\u00eda",
            "start": 2775.03,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "comentado la semana pasada en transporte",
            "start": 2777.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "p\u00fablico si estar\u00edan por ejemplo en",
            "start": 2779.589,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "condiciones los elementos de la guardia",
            "start": 2781.24,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "nacional incluso de subirse al",
            "start": 2783.55,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico para evitar pues m\u00e1s",
            "start": 2785.849,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "robos a los transe\u00fantes y por otra parte",
            "start": 2789.329,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "\u00e9ste tambi\u00e9n aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 2793.329,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha dicho que est\u00e1 la",
            "start": 2796.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "incidencia a la baja y tambi\u00e9n ocurre el",
            "start": 2798.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mismo problema y por \u00faltimo nada m\u00e1s",
            "start": 2801.67,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "saber si ya",
            "start": 2804.31,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hay una fecha tambi\u00e9n de cuando va a",
            "start": 2805.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "poner la primera piedra de las",
            "start": 2807.55,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "instalaciones de la guardia nacional nos",
            "start": 2809.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 que era pronto pero si saber si",
            "start": 2811.51,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hay una fecha gracias se est\u00e1 trabajando",
            "start": 2813.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2817.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n",
            "start": 2819.82,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional es un proceso",
            "start": 2824.3,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "recuerden ustedes que",
            "start": 2828.97,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda m\u00e1s que la polic\u00eda federal con",
            "start": 2832.65,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "diez mil efectivos",
            "start": 2839.809,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2844.3,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2845.87,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "tienen ya desplegados cerca de 80 mil",
            "start": 2848.04,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "elementos en todo el pa\u00eds",
            "start": 2855.78,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pero no son suficientes entonces se",
            "start": 2859.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "est\u00e1n capacitando reclutando y",
            "start": 2862.47,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "capacitando nuevos elementos",
            "start": 2865.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo se est\u00e1",
            "start": 2870.37,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "convocando a",
            "start": 2874.739,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "personal de la secretar\u00eda la defensa y",
            "start": 2877.509,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de marina",
            "start": 2880.779,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2882.47,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "que ingresen a la guardia nacional",
            "start": 2884.13,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 2888.24,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con informaci\u00f3n con motivaci\u00f3n",
            "start": 2891.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "tanto el secretario de la diferencia",
            "start": 2896.069,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "como secretaria marina est\u00e1n recorriendo",
            "start": 2898.559,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds hablando",
            "start": 2901.43,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2905.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los cuerpos de tropa",
            "start": 2907.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y hablando con \u00e9l",
            "start": 2910.94,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "soldados",
            "start": 2913.82,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "inform\u00e1ndoles todo lo relacionado con la",
            "start": 2916.049,
            "duration": 9.491
        },
        {
            "text": "guardia nacional para que tambi\u00e9n",
            "start": 2919.269,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "los que lo deseen se vayan incorporando",
            "start": 2925.54,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional",
            "start": 2929.39,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "personal que est\u00e1",
            "start": 2932.53,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito o en la marina",
            "start": 2937.26,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 informando por ejemplo sobre los",
            "start": 2940.859,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "tabuladores",
            "start": 2944.19,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "sobre cu\u00e1nto van a ganar",
            "start": 2946.07,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "esto es importante",
            "start": 2951.38,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las prestaciones es un",
            "start": 2956.069,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "proceso que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 2959.299,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "decidimos hacer un esfuerzo",
            "start": 2962.69,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "van a ganar en promedio",
            "start": 2967.63,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "sin descuentos 19 mil pesos mensuales",
            "start": 2972.23,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "esto es un poco m\u00e1s de lo que ganan",
            "start": 2978.17,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "actualmente los soldados",
            "start": 2981.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2985.87,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "chin",
            "start": 2988.01,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "en grado",
            "start": 2989.829,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "son como cuatro mil pesos m\u00e1s al mes",
            "start": 2993.44,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "de esa manera estamos llevando a cabo",
            "start": 3002.099,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "el reclutamiento ya tenemos los fondos",
            "start": 3005.58,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "por eso es importante la austeridad",
            "start": 3010.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "republicana",
            "start": 3013.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 3015.68,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "porque se cuenta con presupuesto",
            "start": 3018.88,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "para algo que es",
            "start": 3024.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "prioritario que es fundamental la",
            "start": 3026.88,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 3029.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ya se cuenta con presupuesto",
            "start": 3031.55,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de instalaciones",
            "start": 3034.42,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "porque no se quiere que se despliegue la",
            "start": 3038.86,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "guardia nacional y no tengan donde",
            "start": 3044.86,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "alojarse lo que pasaba con la polic\u00eda",
            "start": 3047.29,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "que se hospedaban en hoteles o en",
            "start": 3052.839,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "campamentos de manera muy",
            "start": 3056.079,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "indigna",
            "start": 3065.57,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3068.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3070.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "con los m\u00ednimos de bienestar",
            "start": 3073.15,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se necesita para que pueda",
            "start": 3078.92,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 3083.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para garantizar la seguridad p\u00fablica no",
            "start": 3085.17,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "el decoro",
            "start": 3087.69,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "el que vivan bien que es un asunto de",
            "start": 3090.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "justicia entonces todo esto se est\u00e1 ya",
            "start": 3093.099,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "atendiendo en el caso del estado de",
            "start": 3096.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3099.43,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y es general para que podamos aquilatar",
            "start": 3100.92,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo estaba la situaci\u00f3n",
            "start": 3107.95,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no es estarnos quejando",
            "start": 3110.76,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s entender",
            "start": 3114.51,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de donde iniciamos o como recibimos el",
            "start": 3117.57,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3121.74,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "en el caso del estado de m\u00e9xico",
            "start": 3123.14,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hay 16 mil polic\u00edas",
            "start": 3125.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para atender",
            "start": 3130.72,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "18 millones de habitantes",
            "start": 3135.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ya se pueden imaginar",
            "start": 3139.79,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "como esta",
            "start": 3146.05,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "facilitaci\u00f3n",
            "start": 3148.03,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "entonces ya",
            "start": 3150.33,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "no es estar quej\u00e1ndose",
            "start": 3153.08,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "es actuar",
            "start": 3158.01,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es pensamiento y acci\u00f3n y",
            "start": 3161.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3164.7,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "las acciones con",
            "start": 3166.05,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pero a veces hay que estar recordando",
            "start": 3169.07,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "estas cosas qu\u00e9",
            "start": 3174.17,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 dec\u00edan",
            "start": 3178.36,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "se silenciaban",
            "start": 3181.17,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces estamos",
            "start": 3186.26,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "levantando",
            "start": 3189.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 3192.53,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3195.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y atender las necesidades",
            "start": 3196.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "entonces vamos bien en el caso de valle",
            "start": 3200.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de bravo",
            "start": 3202.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se acord\u00f3 con el gobernador",
            "start": 3204.28,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "de que van a reforzar",
            "start": 3209.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "en toda esa regi\u00f3n marinos",
            "start": 3213.809,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "y van a ir a formar parte de la guardia",
            "start": 3216.96,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "nacional para esta regi\u00f3n del valle de",
            "start": 3222.18,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "bravo en donde hay muchas quejas por la",
            "start": 3226.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "inseguridad por la violencia",
            "start": 3230.609,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "ahora que recorrimos toda esa regi\u00f3n",
            "start": 3233.13,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy afectada y el pa\u00eds en general",
            "start": 3236.48,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "este pues padece de inseguridad de",
            "start": 3242.63,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "violencia y es nuestra principal",
            "start": 3246.079,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n",
            "start": 3249.73,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo nuestra principal preocupaci\u00f3n",
            "start": 3252.15,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "estamos ocupando todos los d\u00edas en",
            "start": 3255.579,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "atender este asunto",
            "start": 3259.059,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y yo espero que para finales de este a\u00f1o",
            "start": 3263.67,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "ya tengamos este m\u00e1s avance en el n\u00famero",
            "start": 3267.93,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "de elementos",
            "start": 3273.93,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3277.28,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "posiblemente por terminar instalaciones",
            "start": 3279.63,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n iniciando",
            "start": 3282.13,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "en distintos puntos es que",
            "start": 3288.3,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "actualmente son 150 coordinaciones",
            "start": 3293.47,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "territoriales",
            "start": 3297.49,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "iban a ser 266",
            "start": 3300.3,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n adaptando instalaciones donde",
            "start": 3304.01,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se tienen",
            "start": 3307.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "instalaciones del ej\u00e9rcito del ej\u00e9rcito",
            "start": 3310.29,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de la secretaria de marina por",
            "start": 3313.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ejemplo en el caso del caso del valle de",
            "start": 3316.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "bravo es una instalaci\u00f3n que construy\u00f3",
            "start": 3319.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el gobierno de estado para la secretar\u00eda",
            "start": 3322.66,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de marina entonces desde todas maneras",
            "start": 3325.06,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 3328.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para albergues o dormitorios para",
            "start": 3330.57,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "elementos eso se est\u00e1 atendiendo y se va",
            "start": 3335.04,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "a contar con instalaciones",
            "start": 3340.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "las 266 coordinaciones",
            "start": 3345.25,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "significa esto que en cada coordinaci\u00f3n",
            "start": 3350.17,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "va a haber un promedio de 400 elementos",
            "start": 3354.65,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 3360.46,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "en una coordinaci\u00f3n es m\u00e1s en otros",
            "start": 3363.61,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "menos de acuerdo a el \u00e1rea que tengan",
            "start": 3367.18,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "que atender y el nivel de inseguridad de",
            "start": 3372.7,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 3377.14,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "este as\u00ed se est\u00e1 trabajando",
            "start": 3378.589,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 3382.279,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "ningunos d\u00edas m\u00e1s les presentamos un",
            "start": 3385.21,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "informe de c\u00f3mo vamos en todo lo que",
            "start": 3388.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la guardia y c\u00f3mo",
            "start": 3392.35,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n en cuanto al control de la",
            "start": 3395.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva",
            "start": 3399.37,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "son los \u00faltimos por ejemplo en este caso",
            "start": 3401.5,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que le coment\u00f3 en el estado de m\u00e9xico",
            "start": 3403.66,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que es el robo a transporte p\u00fablico que",
            "start": 3405.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "queja mucho a los habitantes que habr\u00eda",
            "start": 3407.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la posibilidad de incluso estos",
            "start": 3410.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "elementos pudieran abordar estas",
            "start": 3413.2,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "unidades para digamos inhibir esta estos",
            "start": 3415.9,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "delitos tal y como ocurri\u00f3 por ejemplo",
            "start": 3420.61,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 3422.95,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "mexico donde elementos entraron al metro",
            "start": 3424.27,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque est\u00e1n autorizados",
            "start": 3426.52,
            "duration": 10.219
        },
        {
            "text": "es decir por ley pueden hacer esta labor",
            "start": 3431.109,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas el presidente julio marco",
            "start": 3441.029,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mes de red 360 y 911 noticias la",
            "start": 3443.069,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pregunta es para el coordinador nacional",
            "start": 3445.619,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n civil",
            "start": 3447.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "es simplemente si va a es esta",
            "start": 3448.919,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n que lleva a homogenizar",
            "start": 3452.4,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "homologar criterios en el sentido \u00f3rgano",
            "start": 3454.65,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "de organigrama que las coordinaciones",
            "start": 3457.259,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sean coordinaciones estatales",
            "start": 3461.279,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "coordinaciones municipales de protecci\u00f3n",
            "start": 3462.449,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "civil porque existen subsecretar\u00edas y",
            "start": 3464.339,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que dependen a veces de la secretar\u00eda de",
            "start": 3467.009,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y no de la secretaria",
            "start": 3468.929,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "general o la secretaria de la secretar\u00eda",
            "start": 3471.029,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en este caso el del ayuntamiento de los",
            "start": 3473.939,
            "duration": 3.341
        },
        {
            "text": "cabos",
            "start": 3475.709,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "hablando perd\u00f3n de los cabos hay zonas",
            "start": 3477.28,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de riesgos de alto riesgo que la conagua",
            "start": 3479.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por ser zona federal son zonas de alto",
            "start": 3483.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "riesgo con atlas de riesgos muy",
            "start": 3486.5,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estudiados y que no han hecho lo",
            "start": 3489.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "referente porque se echan la bolita que",
            "start": 3492.53,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es la conagua quien tiene que ser la que",
            "start": 3495.35,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "demande o denuncie estos asentamientos",
            "start": 3499.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que ponen en riesgo en la temporada de",
            "start": 3502.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "huracanes ya que en precisamente en baja",
            "start": 3504.41,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "california sur es donde m\u00e1s fuerte pegan",
            "start": 3507.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y donde m\u00e1s da\u00f1os hay en cuestiones de",
            "start": 3509.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "viviendas en las zonas de riesgo y de",
            "start": 3512.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alto riesgo esta situaci\u00f3n de definir",
            "start": 3514.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n va a ser la denuncia quien avanza",
            "start": 3518.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes van a actuar si es federal",
            "start": 3520.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estatal o municipal es algo que no se ha",
            "start": 3521.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "resuelto y que sigue siendo un problema",
            "start": 3524.72,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "al momento de evacuar que ya que se ha",
            "start": 3526.4,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "evacuado",
            "start": 3528.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no antes sino durante los huracanes por",
            "start": 3529.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que no hay esa capacitaci\u00f3n de",
            "start": 3533.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y por otra parte coordinador",
            "start": 3535.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "si va a homologar es el lo que es la",
            "start": 3537.8,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n de los carros de los",
            "start": 3541.67,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "uniformes de las claves e incluso todo",
            "start": 3544.339,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "eso que se necesita hacer una sola",
            "start": 3548.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "corporaci\u00f3n y no un colorido de autos",
            "start": 3550.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que no saben ni de que pertenecen y",
            "start": 3554.599,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son porque no est\u00e1n debidamente",
            "start": 3556.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "informados o acreditados con alguna",
            "start": 3559.03,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "credencial que les que qu\u00e9 bueno que es",
            "start": 3561.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que sean los funcionarios de protecci\u00f3n",
            "start": 3564.47,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "civil no esa es mi pregunta gracias",
            "start": 3566.54,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "julio el se\u00f1alamiento que hace es ese",
            "start": 3575.79,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pertinente la ley de protecci\u00f3n civil le",
            "start": 3579.35,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "da la atribuci\u00f3n primero al municipio",
            "start": 3583.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s al estado y una vez que estas",
            "start": 3586.41,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "dos entidades se ven rebasadas en la",
            "start": 3589.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de la emergencia o en procesos",
            "start": 3592.8,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de planeaci\u00f3n la federaci\u00f3n",
            "start": 3594.81,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ocurre o acude en auxilio nos hemos",
            "start": 3596.49,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "concentrado por supuesto en analizar y",
            "start": 3601.62,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en tratar de revertir el tema de la ley",
            "start": 3604.35,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ese es una atribuci\u00f3n que hoy tiene",
            "start": 3608.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bueno y que siempre la ha tenido el",
            "start": 3610.49,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "poder legislativo y est\u00e1n corriendo un",
            "start": 3612.93,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "proceso de una nueva legislaci\u00f3n que",
            "start": 3614.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "permita atender justamente los",
            "start": 3616.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos que est\u00e1s haciendo en la",
            "start": 3619.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n en el gobierno federal en",
            "start": 3621.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lo que nos hemos concentrado es en",
            "start": 3624.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fortalecer las capacidades de esos",
            "start": 3627.45,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "municipios y de esos estados",
            "start": 3629.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "particularmente nos dice se refiere es",
            "start": 3631.64,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el tema de baja california que en lo",
            "start": 3634.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "personal no solo yo sino los compa\u00f1eros",
            "start": 3636.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "del gobierno en m\u00e9xico hemos estado en",
            "start": 3639.27,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "distintas ocasiones",
            "start": 3641.25,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n justamente por el riesgo",
            "start": 3642.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que representa pero nos hemos",
            "start": 3645.12,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "concentrado en el fortalecimiento de",
            "start": 3646.89,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "capacidades de la autoridad y la",
            "start": 3649.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n 2 en homologar si el protocolo",
            "start": 3650.67,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de actuaci\u00f3n en los diferentes fen\u00f3menos",
            "start": 3654.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que ocurren en el pa\u00eds por ejemplo en el",
            "start": 3657.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tema de ciclones tropicales y lluvias",
            "start": 3660.33,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bueno tenemos contacto con los estados",
            "start": 3662.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que ha referido la doctora que tienen",
            "start": 3664.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mayor incidencia para tener los mismos",
            "start": 3666.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "protocolos de actuaci\u00f3n respetando por",
            "start": 3669.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "supuesto la gran diversidad que tiene el",
            "start": 3671.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pa\u00eds las distintas instituciones que",
            "start": 3674.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "intervienen lo mismo en el tema de",
            "start": 3677.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sismos prev\u00e9n sismos es un programa que",
            "start": 3679.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tiene el gobierno federal que homologa",
            "start": 3682.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los protocolos de los 18 estados que",
            "start": 3684.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tienen mayor incidencia en sismos nos",
            "start": 3687.45,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hemos concentrado en prepararnos mejor",
            "start": 3690.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en prevenir y que esto nos permita",
            "start": 3693.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "operar de mejor forma cualquier",
            "start": 3696.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "emergencia o desastre que se pudiera",
            "start": 3699.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "presentar por ejemplo en el tema",
            "start": 3701.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "particular de los sismos bueno no",
            "start": 3705.63,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "podemos nosotros controlar la sismicidad",
            "start": 3708.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de este pa\u00eds pero lo que s\u00ed podemos",
            "start": 3710.549,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "controlar todos es el nivel de",
            "start": 3712.98,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n que cada uno de nosotros",
            "start": 3715.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos la autoridad la poblaci\u00f3n y por",
            "start": 3717.18,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "supuesto un elemento muy importante",
            "start": 3720.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "participante central del sistema",
            "start": 3722.27,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "nacional de protecci\u00f3n civil que son los",
            "start": 3725.46,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n que nos permiten",
            "start": 3727.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "enviar a la informe enviarlo a la",
            "start": 3730.25,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "comunidad a la poblaci\u00f3n informaci\u00f3n",
            "start": 3733.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cierta y puntual para que la poblaci\u00f3n",
            "start": 3735.299,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pueda tomar mejores decisiones por",
            "start": 3738.15,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "supuesto evitando las noticias falsas y",
            "start": 3740.849,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "los rumores que generan pues por",
            "start": 3744.119,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "supuesto desinformaci\u00f3n en algunos",
            "start": 3746.67,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "momentos causa",
            "start": 3749.01,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "gracias presidente antonio l\u00f3pez de la",
            "start": 3760.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n oiga pues ayer hizo este usted",
            "start": 3762.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dice ustedes perd\u00f3n hizo este llamado a",
            "start": 3765.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "los dirigentes de los partidos para que",
            "start": 3767.89,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "puedan buscar la forma de reducir el",
            "start": 3770.52,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "dinero que se le est\u00e1 entregando por",
            "start": 3774.79,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "prerrogativa a seguir a georgia",
            "start": 3776.05,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "levant\u00f3 la mano la presidenta de morena",
            "start": 3779.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "yeidckol polenvsky y platico con la",
            "start": 3782.22,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n nos informa que ella est\u00e1 en toda",
            "start": 3785.16,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la disposici\u00f3n de reducir al 50% las",
            "start": 3788.1,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "prerrogativas que se le est\u00e1n otorgando",
            "start": 3791.03,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "al partido con lo que se podr\u00eda generar",
            "start": 3794.49,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "una reducci\u00f3n de 1.760 millones a poco",
            "start": 3796.71,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 880 millones de pesos no s\u00f3lo eso",
            "start": 3800.91,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sino que la presidenta de morena pone la",
            "start": 3805.56,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "vara m\u00e1s alta y dice que ella est\u00e1",
            "start": 3807.6,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "dispuesta previo an\u00e1lisis a reducir",
            "start": 3809.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "incluso al 60 por ciento estas",
            "start": 3812.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "prerrogativas el resto de los dirigentes",
            "start": 3814.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no se han pronunciado presidente en esta",
            "start": 3816.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "materia preguntarle pues si usted les va",
            "start": 3819.15,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "reitera este llamado",
            "start": 3821.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "e incluso si lo reta pues a subir la",
            "start": 3823.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vara como lo hizo la presidenta de",
            "start": 3825.96,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "morena",
            "start": 3827.4,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "gracias bueno pues este yo celebro que",
            "start": 3828.24,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "ya haya respuesta",
            "start": 3832.25,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 3836.99,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estamos hablando de un ahorro seg\u00fan",
            "start": 3840.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entiendo de cerca de mil millones de",
            "start": 3843.07,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3845.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s un partido",
            "start": 3847.83,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "mil millones",
            "start": 3852.47,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 3855.76,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 3858.36,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "darle mantenimiento",
            "start": 3860.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "entonces como",
            "start": 3864.19,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "mil escuelas",
            "start": 3871.73,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hagamos la cuenta",
            "start": 3878.25,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a mill\u00f3n por escuela mil",
            "start": 3880.95,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "el season",
            "start": 3885.41,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "mil escuelas",
            "start": 3889.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 3892.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "derrumbando desde anc agent",
            "start": 3894.54,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "utilizamos arreglarlas",
            "start": 3897.84,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ese mill\u00f3n por escuela",
            "start": 3901.119,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "alcanzar\u00eda est\u00e1 para hacer un habla",
            "start": 3904.95,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y para impermeabilizar",
            "start": 3909.46,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pintar arreglar los ba\u00f1os",
            "start": 3913.27,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed se trata de una escuela",
            "start": 3917.91,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "de organizaci\u00f3n completa grande",
            "start": 3921.64,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "pero podr\u00eda ser",
            "start": 3926.42,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "500 mil",
            "start": 3928.549,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "ya son 2000",
            "start": 3930.779,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 3933.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed se entrega el dinero a las",
            "start": 3935.8,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 3939.7,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "yo ser\u00eda extraordinario",
            "start": 3942.309,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que viniera aqu\u00ed",
            "start": 3944.82,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "nos ponemos de acuerdo con los",
            "start": 3947.579,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 3949.469,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "con los gobernadores",
            "start": 3952.17,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3956.09,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "se asignan los presupuestos a cada",
            "start": 3958.17,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 3961.11,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se entregan",
            "start": 3963.04,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "estos cheques para que los padres de",
            "start": 3965.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 3967.589,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "con los maestros administrar ese dinero",
            "start": 3969.45,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "es reparen las escuelas ese es un",
            "start": 3973.95,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "programa hay otros desde luego becas",
            "start": 3978.17,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "para estudiantes pobres",
            "start": 3985.349,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de preescolar de primaria de secundaria",
            "start": 3988.93,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y muchas otras",
            "start": 3995.94,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "actions",
            "start": 3998.25,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "a arreglar",
            "start": 4000.57,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "centros de salud",
            "start": 4002.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en mal estado",
            "start": 4005.77,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y comprar equipo m\u00e9dico para hospitales",
            "start": 4008.92,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 4014.48,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "si ayuda",
            "start": 4016.53,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 4018.91,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "entonces vamos a esperar a ver que",
            "start": 4021.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "resulta tambi\u00e9n ver c\u00f3mo est\u00e1 la",
            "start": 4024.69,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n",
            "start": 4027.22,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "si en este caso",
            "start": 4028.88,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "puede regresar etiquetado ese dinero a",
            "start": 4031.65,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "la secretaria de hacienda",
            "start": 4036.33,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y el partido qu\u00e9",
            "start": 4038.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "reduzca",
            "start": 4042.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sus gastos sus prerrogativas pueda",
            "start": 4044.33,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "manifestar en que quiere que se utilice",
            "start": 4048.88,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 4053.02,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda muy bueno",
            "start": 4055.83,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4061.17,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "cual",
            "start": 4063.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero a lo mejor cambian de opini\u00f3n vamos",
            "start": 4068.15,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "a ver es empezando todav\u00eda la",
            "start": 4072.619,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "convocatoria",
            "start": 4075.079,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4076.72,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y a lo mejor si se logra con los que",
            "start": 4079.02,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "voluntariamente",
            "start": 4084.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lo hagan",
            "start": 4087.869,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "se busca un mecanismo hoy le voy a pedir",
            "start": 4090.57,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "al secretario de hacienda que hable",
            "start": 4094.65,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 4098.49,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "lo s\u00e9",
            "start": 4100.109,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "consejeros del instituto electoral",
            "start": 4102.239,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n que hable formalmente con los",
            "start": 4106.67,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "dirigentes de los partidos",
            "start": 4109.91,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal que se logre un acuerdo",
            "start": 4112.56,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "este conjunto",
            "start": 4116.509,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no lo descartamos",
            "start": 4120.389,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces si todos los d\u00edas si se trata",
            "start": 4127.38,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de imag\u00ednense este de obtener fondos",
            "start": 4130.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4134.87,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n por para la salud",
            "start": 4136.96,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s ustedes me van a ayudarnos",
            "start": 4143.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todos me van a ayudar",
            "start": 4146.66,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 4149.41,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y presionar a nadie",
            "start": 4152.069,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "es voluntario",
            "start": 4154.67,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4157.42,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "hacerlo p\u00fablico",
            "start": 4160.56,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "transparente la vida p\u00fablica cada vez",
            "start": 4163.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s p\u00fablica",
            "start": 4166.31,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "tienes qui\u00e9n",
            "start": 4167.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4174.299,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "congruencia",
            "start": 4176.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 4179.68,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a ayudar",
            "start": 4185.299,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "al toro him",
            "start": 4187.37,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se me permite otra pregunta por favor el",
            "start": 4191.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "martes cerr\u00f3 este programa de el",
            "start": 4195.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "programa piloto de fertilizantes ha",
            "start": 4199.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "habido ah\u00ed una confrontaci\u00f3n entre",
            "start": 4200.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "campesinos y la misma saber quien afirma",
            "start": 4203.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que ya se logr\u00f3 otorgar el 98 por ciento",
            "start": 4206.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de los fertilizantes sin embargo en",
            "start": 4209.09,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "guerrero pues ha habido una resistencia",
            "start": 4211.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "afirman que no incluso ayer advirtieron",
            "start": 4213.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "diversos legisladores que se corre un",
            "start": 4216.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "riesgo de hambruna incluida una",
            "start": 4218.66,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "legisladora de morena en el d\u00eda de hoy",
            "start": 4220.52,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "el frente aut\u00e9ntico del campo anunci\u00f3",
            "start": 4224.239,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "bloqueos en 300 puntos del pa\u00eds",
            "start": 4226.489,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "incluidos puertos aeropuertos bloqueos a",
            "start": 4229.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todas las casetas de entrada y salida de",
            "start": 4231.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico y tambien cierres a",
            "start": 4233.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados senadores la",
            "start": 4236.36,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "bolsa mexicana de valores y la misma",
            "start": 4238.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "saber saber pues qu\u00e9 mensaje le env\u00eda",
            "start": 4239.81,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 4242.81,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "pues que estamos atendiendo lo del",
            "start": 4243.739,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "fertilizante si hay estas discrepancias",
            "start": 4246.499,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "acerca de cu\u00e1nto se entreg\u00f3 de",
            "start": 4249.909,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "fertilizante",
            "start": 4253.249,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "hay este",
            "start": 4255.86,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "un programa para que no se deje de",
            "start": 4259.55,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "entregar el fertilizante a todos los",
            "start": 4265.3,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 4269.09,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "como un cambio",
            "start": 4271.89,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "estuvieron inconformes guays inconformes",
            "start": 4274.73,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "porque este programa ya exist\u00eda",
            "start": 4279.64,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "hab\u00edan quienes se hac\u00edan cargo del",
            "start": 4283.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "abasto del fertilizante quienes vend\u00edan",
            "start": 4287.39,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "los fertilizantes",
            "start": 4289.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quienes operaban el tramo",
            "start": 4292.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4295.88,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ahora es el gobierno federal",
            "start": 4298.02,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4302.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s de",
            "start": 4304.18,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "que es el primer a\u00f1o",
            "start": 4306.52,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "y que seguramente se cometieron errores",
            "start": 4309.429,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es ensayo y error",
            "start": 4315.409,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de eso pues hay inconformes",
            "start": 4319.159,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "porque eran los que manejaban el",
            "start": 4321.739,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "programa al grado de que bloqueaban",
            "start": 4324.53,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "los caminos para que no se entregara el",
            "start": 4329.07,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fertilizante tengo el informe",
            "start": 4331.35,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y me",
            "start": 4335.15,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "pero ocup\u00f3 porque donde se entreg\u00f3 menos",
            "start": 4336.52,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "o no se ha terminado de entregar es la",
            "start": 4342.69,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de la monta\u00f1a que es donde hay",
            "start": 4346.6,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobreza",
            "start": 4349.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "porque fue donde hubo m\u00e1s bloqueos",
            "start": 4351.77,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "en las otras regiones de guerrero",
            "start": 4356.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente se entreg\u00f3 todo",
            "start": 4359.04,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "pero esto es por razones que est\u00e9",
            "start": 4363.16,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4367.519,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "e inconformidad",
            "start": 4368.99,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "no la verdad",
            "start": 4372.04,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4375.309,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "duele mucho decir",
            "start": 4377.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4381.62,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 4383.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y en especial esa regi\u00f3n de la monta\u00f1a",
            "start": 4386.14,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "es donde hay en m\u00e1s problemas",
            "start": 4389.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4394.1,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "desnutrici\u00f3n",
            "start": 4396.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para decirlo as\u00ed",
            "start": 4398.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 4401.15,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "muy fuerte duele hay hambre",
            "start": 4402.97,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "es la regi\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 4409.48,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s hambre",
            "start": 4413.79,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de los estados del pa\u00eds",
            "start": 4416.889,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "el que tiene m\u00e1s problemas",
            "start": 4420.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4425.31,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "falta de alimentaci\u00f3n",
            "start": 4427.13,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "del pueblo es guerrero",
            "start": 4430.369,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4433.82,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "esa regi\u00f3n",
            "start": 4435.239,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "de la monta\u00f1a",
            "start": 4437.13,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4439.9,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el programa de fertilizantes por eso es",
            "start": 4441.71,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "el \u00fanico estado",
            "start": 4444.44,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "en donde se decide entregar de manera",
            "start": 4447.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 4450.41,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el fertilizante",
            "start": 4452.69,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero con este programa y con lo que",
            "start": 4459.06,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 4462.0,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "contrario a lo que se sostiene por los",
            "start": 4464.44,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "cinco formes va a aumentar la producci\u00f3n",
            "start": 4469.43,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "y lo vamos a probar",
            "start": 4473.55,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "van a tener m\u00e1s producci\u00f3n este a\u00f1o",
            "start": 4477.09,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4482.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "del movimiento hablando tambi\u00e9n en plata",
            "start": 4484.32,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "con toda claridad",
            "start": 4489.719,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "del movimiento",
            "start": 4494.03,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "campesinos de las movilizaciones la",
            "start": 4496.959,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "inconformidad",
            "start": 4499.999,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "es porque ya no se van a entregar fondos",
            "start": 4501.79,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "a organizaciones",
            "start": 4505.57,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y entonces no quieren",
            "start": 4509.71,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "aceptarlo",
            "start": 4513.13,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y piensan que con la protesta",
            "start": 4516.219,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nosotros vamos",
            "start": 4519.849,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "dar marcha atr\u00e1s",
            "start": 4522.489,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "esta es una decisi\u00f3n que hemos tomado",
            "start": 4525.199,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todo el apoyo va directo",
            "start": 4527.53,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "a los campesinos",
            "start": 4531.409,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "no las organizaciones",
            "start": 4534.159,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "no hay intermediarios",
            "start": 4536.85,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "porque tenemos pruebas de que no llegaba",
            "start": 4539.61,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el dinero que recib\u00edan las",
            "start": 4544.469,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "organizaciones es decir no le llegaban",
            "start": 4547.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los beneficiarios no les llegaba a los",
            "start": 4550.11,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 4553.83,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "llegaba con noche con piquete de ojos",
            "start": 4557.38,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hac\u00edan recib\u00edan los recursos hab\u00edan",
            "start": 4563.469,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "manejo",
            "start": 4569.67,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de gesti\u00f3n",
            "start": 4571.85,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "hasta lenguajes que se fueron acu\u00f1ado",
            "start": 4574.66,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 4579.39,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "hab\u00edan expertos en bajar recursos",
            "start": 4582.67,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "sol\u00eda escucharse",
            "start": 4590.69,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "yo me hago cargo de bajar recursos yo te",
            "start": 4593.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bajo recursos",
            "start": 4597.19,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo que cada vez que se iba a",
            "start": 4598.96,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "aprobar el presupuesto movilizaciones",
            "start": 4600.76,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "para que los legisladores",
            "start": 4606.539,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "este con hacienda",
            "start": 4610.15,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aprobaran bolsas especiales",
            "start": 4613.1,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "del presupuesto para entregar a",
            "start": 4616.71,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "organizaciones dirigentes",
            "start": 4619.89,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "viviendo muy bien",
            "start": 4624.35,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "colmados de atenciones de privilegios",
            "start": 4626.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y campesinos pobres",
            "start": 4632.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eso ya no",
            "start": 4642.07,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "entonces todo el apoyo es directo y m\u00e1s",
            "start": 4645.42,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 4650.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que antes",
            "start": 4651.53,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4653.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que quede claro",
            "start": 4655.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s que ya no a trav\u00e9s de las",
            "start": 4658.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "organizaciones que hac\u00edan recib\u00edan el",
            "start": 4663.24,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 4665.64,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4667.39,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "si acaso lo que entregaban eran",
            "start": 4668.95,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "despensas",
            "start": 4670.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "frijol con gorgojo",
            "start": 4672.62,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y no est\u00e9",
            "start": 4677.45,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "presentaban cuentas de lo que recib\u00edan",
            "start": 4683.78,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "entonces estudiar cambio muchas",
            "start": 4688.02,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "religiones ya lo est\u00e1n entendiendo otros",
            "start": 4690.39,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se resisten",
            "start": 4694.91,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "piensan que nosotros vamos a alarmarse",
            "start": 4697.53,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s no se acaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 4700.44,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "ya no hay hueco leo ni arriba ni abajo",
            "start": 4705.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 4710.61,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "lo d",
            "start": 4712.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la condonaci\u00f3n de impuestos a los",
            "start": 4716.03,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "masones",
            "start": 4718.69,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ya no se acepta el libro y d\u00e9ntice mo",
            "start": 4721.65,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "nada de que vamos a condenar a condonar",
            "start": 4725.82,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "impuestos a grandes empresas a bancos y",
            "start": 4729.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "vamos a estarle cobrando impuestos a los",
            "start": 4734.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pobres a las clases medias",
            "start": 4737.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a los comerciantes a los peque\u00f1os y",
            "start": 4740.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "medianos empresarios y a los de la",
            "start": 4744.18,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "c\u00fapula como suced\u00eda",
            "start": 4747.6,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "se les condona van los impuestos",
            "start": 4750.98,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "es una gran inmoralidad",
            "start": 4754.03,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces es parejo",
            "start": 4758.55,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "se termina",
            "start": 4762.38,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 4765.61,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "pero si tengo unos d\u00edas hablando de tema",
            "start": 4776.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "educativo cu\u00e1l es el proyecto de su",
            "start": 4779.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gobierno para rescatar las diversas",
            "start": 4781.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "universidades que est\u00e1n en crisis y que",
            "start": 4784.239,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "los estudiantes necesitan estudiar",
            "start": 4787.0,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "porque obviamente es la palanca de",
            "start": 4788.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "desarrollo para el pa\u00eds que adem\u00e1s esas",
            "start": 4789.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "universidades cayeron en bancarrota",
            "start": 4793.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "porque se desviaron fondos por parte de",
            "start": 4794.89,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "los rectores y en complicidad con los",
            "start": 4797.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobernadores prueba de ello est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 4799.989,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n est\u00e1 colima est\u00e1 tijuana est\u00e1",
            "start": 4801.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "guajaca cu\u00e1l es el proyecto de su",
            "start": 4804.58,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "gobierno para descartar esas",
            "start": 4806.98,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "universidades la primera pregunta y",
            "start": 4808.12,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s para la doctora jim\u00e9nez y me lo",
            "start": 4810.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "permite bueno estamos est\u00e9 impulsando la",
            "start": 4811.989,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 4814.93,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndolo tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n",
            "start": 4816.77,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de padres de familia maestras maestros",
            "start": 4819.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de expertos",
            "start": 4825.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pedagogos especialistas en materia",
            "start": 4827.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 4830.79,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "con los gobiernos",
            "start": 4832.37,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "de los estados",
            "start": 4834.849,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y no van a faltar recursos para las",
            "start": 4836.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 4840.81,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "respetando la autonom\u00eda de las",
            "start": 4842.98,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "universidades estamos tambi\u00e9n pidiendo",
            "start": 4845.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se transparenten los fondos que se",
            "start": 4847.23,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "destinan a la educaci\u00f3n en este caso a",
            "start": 4852.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n superior a las",
            "start": 4855.85,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "universidades no es nada m\u00e1s",
            "start": 4857.5,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "y estar pidiendo y pidiendo presupuesto",
            "start": 4860.82,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "sin rendir cuentas",
            "start": 4867.11,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4871.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no van a faltar los recursos",
            "start": 4872.929,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "pero si se est\u00e1 pidiendo transparencia",
            "start": 4876.84,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "en el manejo de los fondos no a los",
            "start": 4882.53,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "cacicazgos en las universidades p\u00fablicas",
            "start": 4886.02,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "eso no se admite tambi\u00e9n hay sindicatos",
            "start": 4892.51,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dentro de esas universidades igual",
            "start": 4895.48,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "es igual en general",
            "start": 4898.59,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este todo esto porque",
            "start": 4900.57,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "hab\u00eda contubernio con las autoridades",
            "start": 4904.67,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "todo esto se daba porque hab\u00eda",
            "start": 4910.81,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "complicidad",
            "start": 4914.77,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "es lo mismo que pasaba con los",
            "start": 4916.89,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sindicatos",
            "start": 4918.84,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 4921.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dirigentes sindicales que eran",
            "start": 4923.91,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "protegidos por el r\u00e9gimen",
            "start": 4926.58,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "nada de eso ya se permite",
            "start": 4930.96,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4935.719,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ya inici\u00f3 el programa de las",
            "start": 4937.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas del sistema",
            "start": 4940.739,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez",
            "start": 4943.53,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "se van a abrir en total este a\u00f1o 100",
            "start": 4946.079,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "nuevas universidades",
            "start": 4951.449,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 trabajando en las distintas",
            "start": 4954.21,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "regiones del pa\u00eds",
            "start": 4957.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4960.71,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "hablando con la jefa del gobierno de la",
            "start": 4963.13,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 4968.02,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "porque ella",
            "start": 4970.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tiene el prop\u00f3sito",
            "start": 4972.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y nosotros vemos ese programa con muy",
            "start": 4976.35,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "buenos ojos de crear una universidad",
            "start": 4978.96,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "destinada a la formaci\u00f3n",
            "start": 4983.72,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos y de enfermeras",
            "start": 4987.11,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "una universidad nacional",
            "start": 4992.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos y de",
            "start": 4995.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "enfermeras que es algo que se necesita",
            "start": 4998.1,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "porque estos irresponsables neoliberales",
            "start": 5002.48,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "dejaron de apoyar la educaci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 5007.51,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "rechazaban a los j\u00f3venes que no que de",
            "start": 5011.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan ingresar a las universidades",
            "start": 5013.73,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con el pretexto de que no pasaban el",
            "start": 5015.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "examen de admisi\u00f3n y en el caso de",
            "start": 5018.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "medicina y tambi\u00e9n otras carreras pero",
            "start": 5020.54,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de manera especial en medicina se",
            "start": 5023.06,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "rechaz\u00f3 a muchos j\u00f3venes y ahora no",
            "start": 5025.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tenemos los m\u00e9dicos suficientes en el",
            "start": 5028.13,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ni especialistas les dec\u00eda yo hace",
            "start": 5031.34,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "poco que hay vacantes en el seguro",
            "start": 5035.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "social que no se pueden cubrir porque no",
            "start": 5038.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se tienen",
            "start": 5040.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos no se tienen especialistas",
            "start": 5042.5,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos",
            "start": 5045.14,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "con urgencia formar m\u00e9dicos",
            "start": 5048.78,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "y especialistas y ya existe este",
            "start": 5053.01,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 5057.179,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es decir se est\u00e1 pensando",
            "start": 5059.469,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "en la creaci\u00f3n de una universidad",
            "start": 5063.139,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5068.81,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "especial de formaci\u00f3n de m\u00e9dicos y de",
            "start": 5071.45,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "enfermedad nacional",
            "start": 5075.83,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5078.83,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5080.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5082.38,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y administrada por el gobierno de la",
            "start": 5084.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico con el respaldo del",
            "start": 5087.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 5090.23,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "eso va a ayudar mucho porque hay j\u00f3venes",
            "start": 5091.94,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5098.08,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "presentan hasta tres veces el examen",
            "start": 5100.28,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en medicina",
            "start": 5105.2,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y no son admitidos",
            "start": 5107.63,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5112.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estamos pensando en apoyar mucho todo lo",
            "start": 5114.33,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "relacionado con la educaci\u00f3n",
            "start": 5118.17,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es parte de los programas que aprovech\u00f3",
            "start": 5121.39,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "adelantar la siesta",
            "start": 5124.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hablando con",
            "start": 5128.11,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5129.34,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "claudia tambi\u00e9n con el secretario de",
            "start": 5132.239,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 5134.909,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el doctor alcocer y",
            "start": 5136.81,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5141.27,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "con la secretaria la defensa",
            "start": 5143.159,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "para aprovechar la experiencia de la",
            "start": 5145.94,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 5150.79,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5154.82,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5156.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de m\u00e9dicos",
            "start": 5158.5,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la escuela militar",
            "start": 5161.6,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de salud que tiene el ej\u00e9rcito",
            "start": 5163.65,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y para \u00e9l",
            "start": 5168.03,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y contar con apoyo de iu",
            "start": 5169.63,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "jubilados o m\u00e9dicos de retiro que pueden",
            "start": 5175.07,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "ayudarnos mucho",
            "start": 5179.78,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a participar en este plan y desde luego",
            "start": 5182.969,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "se va a contar estoy seguro con los",
            "start": 5187.01,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de los institutos son de primera",
            "start": 5191.4,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "cardiolog\u00eda nutrici\u00f3n cancerolog\u00eda",
            "start": 5196.73,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "los institutos de salud que son de muy",
            "start": 5202.99,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "buenos centros m\u00e9dicos entonces estamos",
            "start": 5207.37,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "convocando para atender todo lo",
            "start": 5212.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "relacionado con la educaci\u00f3n y en",
            "start": 5216.13,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "especial lo que requiere el pa\u00eds no es",
            "start": 5217.66,
            "duration": 11.35
        },
        {
            "text": "limitar a nadie su deseo de estudiar",
            "start": 5224.58,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "derecho y ciencia pol\u00edtica o econom\u00eda o",
            "start": 5229.01,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "contabilidad pero tambi\u00e9n este",
            "start": 5234.87,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "de acuerdo al plan de desarrollo que es",
            "start": 5239.13,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s necesitamos",
            "start": 5242.84,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "y profesionales son los que requiere",
            "start": 5247.85,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico para su desarrollo",
            "start": 5251.15,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la doctora jim\u00e9nez si me puede contestar",
            "start": 5254.989,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 5257.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ustedes son los responsables de la",
            "start": 5261.65,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de agua potable para",
            "start": 5264.179,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "consumo humano quiere saber si el",
            "start": 5265.71,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "gobierno que actualmente preside el",
            "start": 5268.35,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "licenciado obrador tiene la garant\u00eda de",
            "start": 5270.989,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "distribuir ese agua potable por cu\u00e1nto",
            "start": 5274.58,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tiempo en mexico ya que muchos r\u00edos y",
            "start": 5277.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mantos acu\u00edferos est\u00e1n contaminados",
            "start": 5279.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "luego de que varias empresas mineras lo",
            "start": 5281.67,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "han hecho y se echar\u00edan para atr\u00e1s o",
            "start": 5284.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dar\u00edan reversa a los contratos que el",
            "start": 5287.54,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "gobierno de enrique pe\u00f1a nieto dio a",
            "start": 5290.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "concesiones de presas y r\u00edos de aguas",
            "start": 5292.409,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "dulces",
            "start": 5295.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bueno fueron como 400 preguntas y perd\u00ed",
            "start": 5297.17,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mi apuesta porque dije que iba a ser la",
            "start": 5299.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que invertida forster miren en primer",
            "start": 5301.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "lugar el gobierno federal no tiene la",
            "start": 5305.66,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "atribuci\u00f3n de dar el suministro del agua",
            "start": 5309.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "potable lo que la conagua hace es la",
            "start": 5311.719,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "entrega de agua en bloque lo hacemos en",
            "start": 5314.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bloque a las ciudades y las ciudades",
            "start": 5316.82,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mediante organismos operadores las",
            "start": 5318.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "distribuye a las ciudades y tambi\u00e9n",
            "start": 5320.57,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tiene los municipios que atender a las",
            "start": 5323.81,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "comunidades rurales a pesar de ello y",
            "start": 5326.929,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ante la ausencia de realmente de una",
            "start": 5329.929,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "entrada fuerte y como dice la ley si hay",
            "start": 5333.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "un programa que se hace mediante",
            "start": 5337.219,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "subsidios uno a uno apoyando a los",
            "start": 5339.04,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "municipios y a los estados para apoyar",
            "start": 5342.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los programas de agua potable entonces",
            "start": 5344.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "si entramos en construcciones de",
            "start": 5346.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "potabilizadoras en pero en",
            "start": 5349.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "particularmente en en este sexenio en",
            "start": 5351.35,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a comunidades peque\u00f1as e",
            "start": 5354.17,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "incluso tanto apoyo",
            "start": 5358.25,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y sistemas comunitarios entonces y",
            "start": 5361.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estamos haciendo una parte de ese tema",
            "start": 5363.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el otro es el servicio usted lo habl\u00f3",
            "start": 5366.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del tema de la calidad del agua de las",
            "start": 5369.87,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "fuentes que se si es completamente",
            "start": 5371.97,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "atribuci\u00f3n federal entre las cuestiones",
            "start": 5373.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que hacemos de administraci\u00f3n del agua",
            "start": 5375.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que es la cantidad de dar el agua en",
            "start": 5377.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n y recogerla porque acu\u00e9rdese",
            "start": 5381.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que es un recurso renovable tambi\u00e9n",
            "start": 5382.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tenemos la funci\u00f3n de vigilar la calidad",
            "start": 5386.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de los diferentes cuerpos de agua y",
            "start": 5389.13,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en diversos programas",
            "start": 5391.95,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para proteger la calidad del agua en",
            "start": 5393.89,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cuanto a que si se les retira o no se le",
            "start": 5397.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "retira el sistema de condiciones a las",
            "start": 5399.8,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "presas no hay ahorita empresas",
            "start": 5402.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "concesionadas ah\u00ed pues muy pocas y yo",
            "start": 5403.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "creo que usted est\u00e1 hablando del son de",
            "start": 5407.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las concesiones de los servicios de agua",
            "start": 5409.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "potable en ciertos ciudades donde se ha",
            "start": 5410.73,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "visto que es un suministro",
            "start": 5413.79,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "el contrato no est\u00e1 de servicio que",
            "start": 5417.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "requiere del usuario en este sentido lo",
            "start": 5419.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "firmaron los estados y los municipios y",
            "start": 5422.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lo que estamos dando nosotros es hacer",
            "start": 5425.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda para ayudarles a las gentes",
            "start": 5426.88,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "como revisar sus contratos tambi\u00e9n hay",
            "start": 5429.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que mencionar que en pa\u00edses y el estado",
            "start": 5431.81,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de california que es un pa\u00eds pues",
            "start": 5434.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "digamos de una ideolog\u00eda m\u00e1s de derecha",
            "start": 5437.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los servicios de agua nunca han sido",
            "start": 5440.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "privatizados se est\u00e1n realizando por",
            "start": 5442.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "parte del gobierno porque porque es un",
            "start": 5444.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "servicio caro que tiene una",
            "start": 5446.54,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "responsabilidad y siempre se ha visto",
            "start": 5448.64,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que es mejor que eso de que los",
            "start": 5450.23,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "gobiernos lo lleven",
            "start": 5451.81,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "miren ya ya nos vamos porque es que nos",
            "start": 5456.0,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "faltan este ver el medallero",
            "start": 5459.8,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "este es important\u00edsimo",
            "start": 5464.66,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "y decir que el domingo es la subasta",
            "start": 5467.31,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de la casa",
            "start": 5475.13,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que se va a vender en las lomas",
            "start": 5477.1,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de alrededor de 150 millones de pesos",
            "start": 5482.97,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "miren c\u00f3mo vamos",
            "start": 5487.159,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5491.34,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y rompi\u00f3",
            "start": 5493.85,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el r\u00e9cord que se ten\u00eda en medallas de",
            "start": 5496.62,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "oro en competencias afuera del pa\u00eds",
            "start": 5498.9,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "en panamericanos que se han celebrado",
            "start": 5503.13,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "fuera de m\u00e9xico",
            "start": 5508.43,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "te ten\u00eda pues una marca de 24 medallas",
            "start": 5511.86,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "de oro y ya se llevan 26 y todav\u00eda",
            "start": 5516.18,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "faltan estos d\u00edas",
            "start": 5523.7,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hasta el domingo",
            "start": 5527.47,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n haciendo una",
            "start": 5529.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muy buena",
            "start": 5533.219,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "labor\u00f3 han tenido un buen desempe\u00f1o los",
            "start": 5535.32,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "deportistas mexicanos",
            "start": 5539.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 5542.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "van a tener esta recompensa justa que se",
            "start": 5545.849,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "les van a entregar apoyos regresando a",
            "start": 5551.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "toda la delegaci\u00f3n a todos",
            "start": 5556.139,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "y 544 deportistas",
            "start": 5559.64,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "un adicional",
            "start": 5564.05,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "para los que",
            "start": 5566.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y han obtenido medallas y seguramente",
            "start": 5568.84,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "van a obtener otras medallas",
            "start": 5571.75,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "les informo",
            "start": 5577.34,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s aprovecho para de nuevo",
            "start": 5579.91,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "convocar a empresas",
            "start": 5582.91,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5589.749,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5590.58,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ciudadanos que tengan posibilidad de",
            "start": 5592.269,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "adquirir la casa",
            "start": 5596.51,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5599.64,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "las lomas",
            "start": 5602.43,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una casa bien",
            "start": 5605.429,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "ubicada",
            "start": 5608.66,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5615.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "creo que 1000 metros cuadrados",
            "start": 5619.15,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "es una casa grande",
            "start": 5627.92,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1 evaluada muy por abajo",
            "start": 5633.0,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de su valor porque",
            "start": 5636.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se hizo un aval\u00fao de",
            "start": 5640.65,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que se tiene que respetar de 100",
            "start": 5643.27,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "millones pero puede costar",
            "start": 5646.03,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "150",
            "start": 5650.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta m\u00e1s",
            "start": 5653.47,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "entonces con eso nos alcanza para",
            "start": 5656.07,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "entregar las becas por un a\u00f1o",
            "start": 5659.16,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "a todos los integrantes de la delegaci\u00f3n",
            "start": 5662.62,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de deportistas que est\u00e1n ahora en per\u00fa",
            "start": 5666.62,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "son 20 mil pesos mensuales durante un",
            "start": 5672.43,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 5675.37,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "240.000 para todos",
            "start": 5677.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un apoyo adicional para los que est\u00e1n",
            "start": 5683.999,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "obteniendo medallas hemos hecho la",
            "start": 5687.319,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 5691.259,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "son alrededor de 150 160",
            "start": 5694.05,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "millones de test",
            "start": 5698.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y queremos entregar este dinero la",
            "start": 5700.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "semana pr\u00f3xima",
            "start": 5703.45,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "entonces por ese motivo",
            "start": 5705.82,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "porque no solo es adquirir la casa sino",
            "start": 5709.1,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "ayudarnos",
            "start": 5713.9,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "a esta labor",
            "start": 5716.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hay empresarios",
            "start": 5719.38,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico con dimensi\u00f3n social",
            "start": 5721.75,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "son dimensi\u00f3n c\u00edvica",
            "start": 5727.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "hay fundaciones",
            "start": 5730.78,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5733.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y promueven la cultura que promueven el",
            "start": 5734.85,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "deporte",
            "start": 5737.16,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "por eso mismo",
            "start": 5739.15,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "el director del instituto para",
            "start": 5742.31,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "devolverle al pueblo lo robado",
            "start": 5744.92,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un funcionario de hacienda",
            "start": 5748.44,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5751.25,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "convocando a todas las fundaciones",
            "start": 5753.309,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 informando a los empresarios se",
            "start": 5760.98,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 informando",
            "start": 5767.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "los directivos que tienen fundaciones",
            "start": 5770.94,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5777.17,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "y darles todos los elementos explicarles",
            "start": 5779.489,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 se trata",
            "start": 5782.639,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "y que los que adquieran la casa",
            "start": 5784.45,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el lunes o el martes",
            "start": 5788.21,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5792.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pues se les va a entregar el certificado",
            "start": 5794.02,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5800.07,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "un documento inicial pueden venir ellos",
            "start": 5802.039,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed les vamos a hacer un reconocimiento",
            "start": 5806.229,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5810.069,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "los directivos",
            "start": 5812.03,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5813.58,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este las personas que nombren",
            "start": 5815.27,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "o si no quieren este asistir",
            "start": 5820.42,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n de acuerdo nada m\u00e1s dar a",
            "start": 5824.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "conocer qu\u00e9 empresa que fundaci\u00f3n o qu\u00e9",
            "start": 5826.7,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "persona fue la que adquiri\u00f3 la casa para",
            "start": 5830.6,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que quede constancia de su apoyo y de su",
            "start": 5834.74,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "solidaridad con el deporte",
            "start": 5838.85,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "porque es muy importante el que se pueda",
            "start": 5843.27,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "vender esta casa estoy seguro que se va",
            "start": 5846.84,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "adquirir ya hay este s\u00ed quienes han",
            "start": 5851.37,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "manifestado su inter\u00e9s incluso vecinos",
            "start": 5857.81,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "viven en la zona este que tienen inter\u00e9s",
            "start": 5863.11,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en comprar",
            "start": 5867.43,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "bueno ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 5869.429,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "la casa",
            "start": 5871.41,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "hoy vamos a saber sobre el uso del suelo",
            "start": 5873.46,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para informarlo",
            "start": 5878.179,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "porque no se puede cambiar el uso del",
            "start": 5880.889,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "suelo",
            "start": 5883.979,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "eso no lo podemos hacer",
            "start": 5886.82,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pero hay que ver que uso de suelo tiene",
            "start": 5889.63,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la casa",
            "start": 5895.7,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "si es solo residencial o puede ser",
            "start": 5898.469,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "utilizada para una oficina para una",
            "start": 5902.28,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n en fin este que se sepa bien",
            "start": 5905.34,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "sin alterar sin modificar las normas",
            "start": 5910.49,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "pero que ellos sepan",
            "start": 5915.02,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "hoy ma\u00f1ana estoy hablando de este tema",
            "start": 5919.02,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "porque pues ya ma\u00f1ana vamos a estar en",
            "start": 5922.53,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "durango y ya los que est\u00e1n a cargo de",
            "start": 5925.47,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "este programa van a empezar hoy y ma\u00f1ana",
            "start": 5930.33,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "a hablar personalmente a entregar",
            "start": 5935.1,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a empresarios ya los",
            "start": 5937.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "directivos de fundaciones para que se",
            "start": 5939.86,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "venda la casa esto es b\u00e1sicamente nos",
            "start": 5943.77,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "vemos ma\u00f1ana los que nos van a acompa\u00f1ar",
            "start": 5949.29,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5952.55,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5955.56,
            "duration": 11.65
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana hablamos ma\u00f1ana continuamos",
            "start": 5962.25,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "lo que haga falta de informaci\u00f3n jes\u00fas",
            "start": 5967.21,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "les entrega la informaci\u00f3n",
            "start": 5971.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este jes\u00fas les informa",
            "start": 5977.909,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "de todo lo que haga falta muchas gracias",
            "start": 5982.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 5985.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "esque",
            "start": 5988.04,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "sobre eso tambi\u00e9n relaciones exteriores",
            "start": 5990.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores est\u00e1 informando",
            "start": 5993.489,
            "duration": 9.071
        },
        {
            "text": "sobre esta situaci\u00f3n hoy mismo este",
            "start": 5996.65,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores va a informar es",
            "start": 6002.56,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "mi compromiso y ma\u00f1ana seguimos adelante",
            "start": 6005.35,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "para los temas pendientes",
            "start": 6010.34,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "vamos a ir poco a poco desahogando toda",
            "start": 6013.33,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 6016.87,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pero siempre va a haber pol\u00e9mica y que",
            "start": 6019.67,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "viva la pol\u00e9mica",
            "start": 6021.86,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "bueno muchas gracias adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 6025.4,
            "duration": 4.67
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] bueno el d\u00eda de hoy vamos a presentar el programa d atenci\u00f3n a la temporada de lluvias de huracanes todas las medidas que se est\u00e1n tomando lo preventivo para evitar desgracias y contar con el apoyo de la poblaci\u00f3n se les va a informar de lo que se est\u00e1 haciendo va a participar la doctora blanca jim\u00e9nez cisneros que es la directora general de conagua y tambi\u00e9n el licenciado david le\u00f3n romero que es el coordinador nacional de protecci\u00f3n civil este es el programa para hoy nos van ellos a explicar cu\u00e1les son las medidas preventivas que se est\u00e1n llevando a cabo cu\u00e1l es el protocolo que se est\u00e1 siguiendo para atender todo lo que pueda relacionarse con esta temporada de lluvias y de huracanes tambi\u00e9n recordar hoy un aniversario m\u00e1s el nacimiento del general emiliano zapata salazar dirigente social extraordinario excepcional que naci\u00f3 hace 140 a\u00f1os en anenecuilco morelos se conmemora un aniversario m\u00e1s de su nacimiento este a\u00f1o nosotros decidimos dedicarlo al real zapata pensando m\u00e1s en el aniversario de su asesinato en el centenario de su asesinato el 19 de abril de 1919 y nace tambi\u00e9n en \u00e9l en min 879 y es asesinado el 19 de abril de 1919 a los 40 a\u00f1os es asesinado en chinameca x militar guajardo es asesinado por traici\u00f3n es decir es producto de una traici\u00f3n de un enga\u00f1o lo asesinen lo recordamos con mucho cari\u00f1o por y ser uno de los luchadores sociales m\u00e1s importantes de m\u00e9xico por \u00e9l muchos campesinos lograron la recuperaci\u00f3n de sus tierras que durante el porfiriato se hab\u00edan y entregado y muchas veces se hab\u00edan apropiado en beneficio de grandes terratenientes de hacendados esa es la historia de anenecuilco hab\u00eda una hacienda que se llamaba el hospital la familia escand\u00f3n y esa hacienda y va ampli\u00e1ndose invadiendo las tierras comunales de anenecuilco que era la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz de el auge de la producci\u00f3n ca\u00f1era y las haciendas invad\u00edan las tierras de los pueblos como los hacendados eran muy influyentes eran los que pon\u00edan a los gobernadores y los de anenecuilco se quejaban con el gobernador de morelos una vez el gobernador de morelos le envi\u00f3 el escrito de los representantes de anenecuilco al due\u00f1o de la hacienda y este el se\u00f1or le contest\u00f3 al gobernador dici\u00e9ndole que si los de anenecuilco quer\u00edan sembrar que lo hicieran en maceta as\u00ed era la arrogancia la prepotencia un d\u00eda en exigirlo no se tocaron las campanas como era la costumbre cada vez que se reun\u00edan en el pueblo para hacer la asamblea se corri\u00f3 la voz se reunieron todos los representantes de m\u00e1s edad hac\u00edan las gestiones los mandaban hacia los escritos y los entregaba a todo el pueblo y les dijeron ya estamos cansados necesitamos sangre nueva no nos hacen caso este y hay qu\u00e9 tener otros representantes y as\u00ed en esa asamblea se eligi\u00f3 como representante del pueblo de anenecuilco emiliano zapata entonces le hablaba a poco pero era un hombre de convicciones pues hizo algunos tr\u00e1mites se dio cuenta de que no iba a poder recuperar las tierras y as\u00ed empez\u00f3 y un movimiento revolucionario por qu\u00e9 se organiz\u00f3 un grupo en y recuperaron la tierra de ese pueblo y luego de otros y de otros y de otros se cre\u00f3 el ej\u00e9rcito zapatista del sur esa es historia luego \u00e9l quiso entenderse con el presidente madero otro el personaje extraordinario de nuestra historia ap\u00f3stol de la democracia tambi\u00e9n madero le ten\u00eda mucha consideraci\u00f3n se llevaron bien durante un tiempo pero los dividieron como suele pasar que hay instigadores no se logr\u00f3 la alianza quiere importante para mantener el apoyo popular y llevar a cabo al mismo tiempo los cambios democr\u00e1ticos una separaci\u00f3n fue asesinado el presidente madero sigui\u00f3 a la revoluci\u00f3n se entregaron las tierras en morelos luego aprob\u00f3 la ley agraria del 6 de enero de 1915 en veracruz esta ley agraria fue promulgada por venustiano carranza porque en ese tiempo tanto el ej\u00e9rcito de hebilla como el de zapata hab\u00edan tomado la ciudad de mexico por esa presi\u00f3n y tambi\u00e9n porque era una demanda de la revoluci\u00f3n la facci\u00f3n carrancista promulg\u00f3 esa ley agraria del 6 de enero de 1915 y ese es el antecedente para que despu\u00e9s en el constituyente de quer\u00e9taro quede establecido el derecho de los campesinos a la tierra en el art\u00edculo 27 constitucional esto es en la constituci\u00f3n del 17 y dos a\u00f1os despu\u00e9s es la tradici\u00f3n quienes os estaban en el poder y el instrumentador de esa tradici\u00f3n fue o a heart en chinameca esa es la historia de general zapata que hoy lo recordamos por que estar cumpliendo 140 a\u00f1os de su nacimiento y digo est\u00e1 cumpliendo 140 a\u00f1os porque esos hombres no mueren del todo cierran sus ojos y se quedan velando y siempre siempre gobiernan nos indican el camino a seguir con su ejemplo eso es lo que podemos decir acerca del general zapata bueno vamos a tratar lo del plan y atenci\u00f3n a lluvias y huracanes y luego la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas les inform\u00f3 tambi\u00e9n que vamos hoy empezamos una gira por durango vamos a estar en durango ma\u00f1ana la reuni\u00f3n de seguridad se va a llevar a cabo en durango la rueda de prensa de la ma\u00f1ana en durango y y vamos a dar tambi\u00e9n ma\u00f1ana el s\u00e1bado y el domingo recorriendo zacatecas este fin de semana est\u00e1 dedicado a durango y zacatecas entonces le pedimos a la doctora blanca jim\u00e9nez que nos exponga buenos d\u00edas a todos con su permiso se\u00f1or presidente les vamos a platicar de la situaci\u00f3n hidrometeorol\u00f3gica en mexico y del protocolo de actuaci\u00f3n conjunta que como ustedes van a ir viendo cada vez involucra de una manera m\u00e1s coordinada pr\u00e1cticamente todas las dependencias de gobierno la siguiente por favor en primer lugar hay que se\u00f1alar que 2019 es un a\u00f1o en que ha llovido por debajo del promedio es la curva roja y usted como ustedes pueden ver estamos por debajo del promedio la siguiente la siguiente por favor esto nos ha llevado a una condici\u00f3n de sequ\u00eda moderada pero hay que recordar que el clima son temas locales y si bien en algunos lugares vamos a observar la sequ\u00eda en otros lugares ya estamos experimentando lluvias pero en general en promedio estamos en sequ\u00eda moderada con situaciones ya extremas en los estados de chiapas tabasco y veracruz la siguiente para administrar el agua y para que tener a asegurar que todo el mundo tenga para las prioridades el agua conagua administra lo que son las presas aqu\u00ed tienen ustedes un estado actual de las extracciones en los principales de almacenamientos que tiene el pa\u00eds los verdes donde no tenemos problemas amarillo est\u00e1 en relativa equilibrado y en rojo ya estamos en con problemas de escasez adem\u00e1s que ustedes pueden observar en esta gr\u00e1fica que tenemos diversos tipos de presas y en algunas presas que generan energ\u00eda el\u00e9ctrica el\u00e9ctrica ya tenemos problemas de falta de agua en otros la de en medio es son unos pa\u00edses que no se ven muy bien pero son las empresas que se utilizan principalmente para producci\u00f3n de alimentos y con la gotita las presas que se utilizan principalmente para suministro de agua potable y el trabajo que es que hacerla con agua es administrar y coordinarnos con los diferentes usuarios para tener un manejo m\u00e1s razonable del agua y para que ellos tambi\u00e9n vayan administrando a nivel local sus diversas formas de trabajo con el agua por ejemplo con la comisi\u00f3n federal de electricidad tiene que tener un manejo diferente en el tema de turbinaci\u00f3n del agua para generaci\u00f3n de energ\u00eda en la siguiente pero ya est\u00e1 cerca la temporada de ciclones aqu\u00ed s\u00ed es muy importante destacar que m\u00e9xico es un pa\u00eds muy peculiar porque tenemos muy bien definidas las estaciones de lluvia y de huracanes es muy una caracter\u00edstica de nuestro pa\u00eds si bien el per\u00edodo de huracanes ya inici\u00f3 los picos se van a dar alrededor de siempre del mes de septiembre y hay un segundo pico alrededor del mes de octubre que es cuando tenemos los huracanes normalmente m\u00e1s fuertes la siguiente la conagua hab\u00eda pronosticado un total de 33 ciclones tropicales y huracanes de \u00e9stos ya han habido seis y los estamos monitoreando continuamente 6 por el lado del pac\u00edfico de un total de 19 todos estos se siguieron y no tocaron la tierra va desde tormentas tropicales hasta huracanes de categor\u00eda 3 o 5 que ya tuvimos dos tambi\u00e9n aqu\u00ed muy mencionar por un lado que la clasificaci\u00f3n de la categor\u00eda de los huracanes es \u00fanicamente con la velocidad del viento es una clasificaci\u00f3n relativamente antigua hoy sabemos que no es \u00fanicamente el viento sino la presi\u00f3n y la precipitaci\u00f3n lo que interviene pero seguimos utilizando la misma clasificaci\u00f3n y la otra cosa que no se f\u00eden con el tama\u00f1o del evento hay muchas veces que son tormentas tropicales pero que transitan muy lentamente se quedan mucho tiempo en un lugar y tenemos tambi\u00e9n problemas de inundaciones entonces esto es muy importante para pa\u00edses como nuestro que estamos tan propensos a huracanes todo debe conocer estos temas por la siguiente por donde ahora que mencion\u00e9 es un hurac\u00e1n no quiere decir que vaya a impactar la tierra s\u00f3lo algunos impactan la tierra y por el lado del atl\u00e1ntico ustedes pueden observar a la persona muy r\u00e1pido pero baja california y sinaloa los estados donde m\u00e1s impacta [M\u00fasica] la siguiente por favor por el lado del atl\u00e1ntico hay 2 y huracanes que yo ocurrieron y los principales lugares de impacto es quintana roo veracruz y tamaulipas en esta zona los huracanes son mucho m\u00e1s peligrosos porque por el lado del pac\u00edfico tienden a irse hacia la izquierda y es a la izquierda van hacia el mar en cambio aqu\u00ed cuando se van a la izquierda pues pr\u00e1cticamente todo el la mayor parte de los golpeados sumamente peligrosos los que se forman por esta zona la siguiente mencion\u00e9 que est\u00e1bamos en una sequ\u00eda moderada pero ya esperamos que con las lluvias que van a estar comenzando a intensificar nos recuperemos esperamos tener una recuperaci\u00f3n durante los meses de septiembre y octubre para recuperar el d\u00e9ficit del 18% que tenemos entonces este las expectativas son positivas esto es muy importante si hay problemas cuando llueve pero tambi\u00e9n hay que recordar que nos sirve para almacenar el agua que utilizamos para los diversos usos de las lluvias tambi\u00e9n en muchos sentidos son una buena noticia reciente cu\u00e1l es el protocolo de actuaci\u00f3n aqu\u00ed tambi\u00e9n yo creo que a veces muchas veces la gente desconoce que se tiene que trabajar antes durante y despu\u00e9s de los eventos y para eso trabajamos en forma coordinada a trav\u00e9s del consejo nacional de protecci\u00f3n civil cu\u00e1l qui\u00e9n es la gente coordinada por el licenciado davidson que nos ayuda a todas las dependencias a trabajar en forma ordenada la siguiente aqu\u00ed hay una menci\u00f3n especial en conagua porque con agua tiene todo el todo el a\u00f1o estamos trabajando en primer lugar con un monitoreo permanente a trav\u00e9s del servicio meteorol\u00f3gico nacional que es la \u00fanica autoridad del gobierno que est\u00e1 capacitada que puede emitir este tipo de alertas hacemos alertamientos oportunos rivas peque\u00f1as lluvias grandes eso no importa estamos constantemente comunic\u00e1ndonos con la poblaci\u00f3n y tenemos acciones de prevenci\u00f3n aqu\u00ed yo s\u00ed quisiera destacar en el n\u00famero tres la primera fotograf\u00eda es el comit\u00e9 nacional de grandes presas que se transmite desde hace cuatro sesiones en vivo todos los martes a trav\u00e9s de facebook a las 10 de la ma\u00f1ana todo mundo nos puede escuchar y lo que hemos visto es que ha tenido un pues el primer d\u00eda tuvimos dos mil gentes y ya estamos con una audiencia de 17.000 personas que hablamos en este comit\u00e9 donde participan sedena semar y saber todo pr\u00e1cticamente todas las instituciones tambi\u00e9n est\u00e1n acad\u00e9micos est\u00e1n tambi\u00e9n diversas asociaciones de usuarios ah\u00ed discutimos el clima hagamos un reporte de cu\u00e1les son emergencias han ha ocurrido c\u00f3mo se han atendido en de todo tipo y tambi\u00e9n hacemos un pron\u00f3stico tambi\u00e9n se difunde en diversos temas por ejemplo hay sedes se explic\u00f3 el tema de la formaci\u00f3n de granizo y una cosa que veo que mucha gente desconoce m\u00e9xico est\u00e1 en una franja donde es la franja donde que ocurre mucho el granizo yo creo que es noticia pero tambi\u00e9n deber\u00edamos de reconocer que este pa\u00eds es un pa\u00eds donde se produce granizo y eso nos ayuda tambi\u00e9n a tomar ciertas medidas por ejemplo ahorita las universidades que participan ah\u00ed est\u00e1n trabajando en dise\u00f1ar ahora otro tipo de drenajes que tambi\u00e9n pueda permitir el paso del agua junto al granizo y nos va a evitar tambi\u00e9n inundaciones entonces quedan cordialmente invitados a estas sesiones escucharnos es abierta al p\u00fablico tambi\u00e9n hay discutimos las pol\u00edticas de operaci\u00f3n de las presas el alma siendo las presas es como si usted estuviera ahorrando dinero de repente tienen que sacar m\u00e1s dinero para atender emergencias de repente tienen que guardar el agua para reservarse entonces tenemos que hacer un manejo y es un manejo que se hace controlado y tambi\u00e9n ah\u00ed se aprueban los protocolos de operaci\u00f3n de presas cuando se desfog\u00f3 una presa no se desfoga as\u00ed y nada de repente tenemos que seguir todo un protocolo ciertas condiciones ciertas condiciones para avisar tambi\u00e9n aprovechar este micr\u00f3fono para decir que en el pa\u00eds hay cerca de 6000 presas de esas 3.000 pertenecen a la comisi\u00f3n nacional del agua otra parte no pertenecen a la comisi\u00f3n federal de electricidad pero tambi\u00e9n hay presas privadas que son m\u00e1s dif\u00edciles de controlar y no est\u00e1n bajo el resguardo del gobierno sin embargo la conagua tambi\u00e9n las est\u00e1 supervisando tambi\u00e9n estamos haciendo conferencias de prensa continua para alertar de los diversos fen\u00f3menos en adici\u00f3n la comisi\u00f3n nacional del agua tambi\u00e9n tenemos operativos de apoyo que nos est\u00e1n no necesariamente ligados con las emergencias pero que pueden ser situaciones inusuales como es la atenci\u00f3n a la c\u00e1mara a la caravana migrante oa ciertos poblados ser cerca de proyectos prioritarios y por ejemplo en nuestra imagen muchos centros habitacionales que no han tenido el desarrollo que se debe y con agua est\u00e1 tambi\u00e9n suministrando el agua mediante pipas en estas zonas ya cu\u00e1l es el protocolo de actuaci\u00f3n la comisi\u00f3n nacional nacional de protecci\u00f3n ante emergencias emite una alerta ante cualquier peligro hidrometeorol\u00f3gico a partir de avisos que est\u00e1n emitidos con un dictamen que da la comisi\u00f3n nacional del agua para establecer el grupo de trabajo interinstitucional se determinan diversos niveles de actuaci\u00f3n verde amarillo rojo dependiendo del fen\u00f3meno y esta informaci\u00f3n se comparte con las autoridades de protecci\u00f3n civil estados y municipios en el comit\u00e9 que les han mencionaba yo anteriormente tambi\u00e9n por primera vez en este gobierno no \u00fanicamente participa gente la conagua sino tambi\u00e9n todos los representantes estatales de los comit\u00e9s nacionales de protecci\u00f3n civil y esto nos da mucha fuerza para poder atender a las gentes de una manera m\u00e1s coordinada la siguiente tambi\u00e9n entre las acciones existe un directorio integrado de manera conjunta donde se tienen todas las unidades estatales y municipales de protecci\u00f3n civil pero tambi\u00e9n se tiene un directorio de otras entidades por ejemplo privadas u otro tipo de organizaciones por ejemplo las \u00f3rdenes operadores de agua la c\u00e1mara mexicana de la industria de la construcci\u00f3n no tenemos un directorio de diversa maquinaria que nos pueden prestar en caso de que sea requerido para atenderlas en las emergencias tambi\u00e9n se cuenta con el inventario nacional de refugios temporales y cualquier persona lo puede ubicar ah\u00ed est\u00e1n las direcciones and\u00e9n los pueden ubicar de forma por internet pero tambi\u00e9n se encuentra un servicio disponible todo el a\u00f1o en forma telef\u00f3nica y el que la coordinaci\u00f3n nacional de protecci\u00f3n civil en caso de emergencia mantiene una coordinaci\u00f3n constante con sedena semar la guardia nacional como en agua entre otras dependencias la que sigue durante ya cuando tenemos un evento que es lo que ocurre el servicio metereol\u00f3gico nacional alerta a la protecci\u00f3n civil y protecci\u00f3n civil es el n\u00famero dos arranca con todos los estados con todos los diversos dependencias de gobierno la atenci\u00f3n en el lugar en forma paralela con la conagua continuamos con un monitoreo continuo nosotros el servicio metereol\u00f3gico las personas que manejan y operan los r\u00edos las personas que manejan las presas trabajan tambi\u00e9n los 365 d\u00edas al a\u00f1o para en caso de emergencia reforzamos esta atenci\u00f3n e incluso estamos emitiendo boletines cada tres horas y alertando a toda la gente dentro y fuera del gobierno ampliamos tambi\u00e9n la estrategia de comunicaci\u00f3n se env\u00edan mensajes tambi\u00e9n incluso sms como ustedes saben no todo el territorio tiene acceso a internet o se env\u00edan sms en localidades alejadas y estamos ahorita trabajando tambi\u00e9n en producir mensajes en diversas lenguas ind\u00edgenas y partir si para tener la conagua junto todos los dem\u00e1s en la atenci\u00f3n directa de las emergencias la que sigue por favor despu\u00e9s tambi\u00e9n existe un trabajo despu\u00e9s por un lado la conagua es un dictamen t\u00e9cnico esto es muy importante para que lo conozcan principalmente los presidentes municipales es un dictamen t\u00e9cnico para que puedan acceder a los recursos del fonden y luego protecci\u00f3n civil emite la declaratoria de acceso a los recursos y se hace una redistribuci\u00f3n existen reglas muy definidas y diversos controles para que estos recursos sean utilizados de una manera eficiente durante la emergencia tambi\u00e9n en paralelo la conagua pues nosotros nos quedamos limpiando muchas veces este tambi\u00e9n yo creo que muchas veces nos sale ese trabajo de la conagua son unos deveras h\u00e9roes las personas que trabajan aqu\u00ed se quedan limpiando todo lo que es el lodo drenajes limpiando las casas hacemos junto con protecci\u00f3n civil un recuento de las afectaciones y posteriormente nos quedamos realizando obras de reconstrucci\u00f3n de ella y limpieza nuevamente de canales y diversos arroyos la que sigue emitimos tambi\u00e9n una informaci\u00f3n estrat\u00e9gica que tambi\u00e9n la pueden consultar en esta en nuestra p\u00e1gina en este la siguiente de nuestra informaci\u00f3n la siguiente en esta informaci\u00f3n estrat\u00e9gica tenemos la perspectiva meteorol\u00f3gica es muy importante seguirla para poder saber que hay ciclones van entrar o no van a entrar si tenemos un problema de depresi\u00f3n tropical si muchas veces la gente puede adelantarse con suficiente tiempo para ver los problemas que est\u00e1n ocurriendo la siguiente y hacemos res\u00famenes semanales de los operativos por ejemplo en esta semana se atendieron 24 operativos con 65 equipos y participaron 65 elementos tambi\u00e9n mencionamos cu\u00e1ntos litros de agua potable fueron distribuidos en diversas partes de la ciudad lotes a solo es que hicimos los tambi\u00e9n auxiliamos mucho a los agricultores con cuando les falla una una bomba aqu\u00ed s\u00f3lo mucho en la ciudad e m\u00e9xico por ejemplo el caso de la cam vertida pero en muchos otros estados tambi\u00e9n tienen problemas de agua y tambi\u00e9n entra la conagua en esos casos para darle agua a la poblaci\u00f3n la siguiente la conagua tan solo 12 lo que 21 centros de operaci\u00f3n de emergencia se llaman los cracks distribuidos en todo el territorio nacional contamos con 769 personas capacitadas para dar atenci\u00f3n de pr\u00e1cticamente a cualquier tipo de emergencias no \u00fanicamente de inundaciones para dar mente y pasamos cuando estamos emergencias esta propia gente est\u00e1 entrenada para dar mantenimiento operativo y correctivo a nuestras propias instalaciones estamos en permanencia a las 24 horas de los d\u00edas los 35 365 d\u00edas al a\u00f1o y son gente de veras que da todo su coraz\u00f3n por apoyar a la gente son no y son tambi\u00e9n est\u00e1n entrenadas en el aspecto humano y cuando tengan los poderes que son reporteros por favor tomen es una foto rara vez salen en las emergencias muchas gracias presidente bueno muy buenos d\u00edas a todos primero comentar que el sistema nacional de protecci\u00f3n civil est\u00e1 integrado por los tres sectores el sector p\u00fablico el sector privado y el sector social y como lo ha dicho la doctora blanca con agua sedena la secretaria de marina hoy la guardia nacional nos auxilian antes durante y despu\u00e9s de la emergencia hemos a lo largo de estos 200 casi 250 d\u00edas de trabajar muy de cerca de los municipios del pa\u00eds el fortalecimiento de capacidades de las unidades municipales de protecci\u00f3n civil el fortalecimiento de las unidades estatales de protecci\u00f3n civil hoy podemos decir que los 32 estados tienen instalado su consejo de protecci\u00f3n civil se instal\u00f3 el consejo nacional de protecci\u00f3n civil presidido por el presidente de mexico y estamos haciendo un esfuerzo muy importante por tener comit\u00e9s comunitarios de protecci\u00f3n civil por ejemplo tenemos estados que tienen 100 municipios y que tienen instalados sus 100 consejos de protecci\u00f3n civil y que tienen adem\u00e1s 3000 o 4000 comit\u00e9s comunitarios hemos tratado de fortalecer la capacidad de la autoridad pero tambi\u00e9n de fortalecer la capacidad de la ciudadan\u00eda esta tarea de protecci\u00f3n civil dada la gran diversidad y la gran riqueza que tiene m\u00e9xico que tenemos como dec\u00eda la doctora blanca una temporada de incendios forestales por ejemplo muy marcada que hemos tenido aproximadamente 77 mil 200 incendios forestales en esta temporada una temporada de ciclones que como dice la doctora arranca el 15 de mayo termina el 30 de noviembre pero tambi\u00e9n 5 placas tect\u00f3nicas y m\u00e1s de aproximadamente 15 mil 500 sismos en lo que han en lo que ha pasado estos 7 meses es decir 18 estados con alta sismicidad esta gran riqueza y esta gran diversidad nos compromete para todos trabajar juntos en esta gran tarea de la protecci\u00f3n civil decir que m\u00e9xico tiene extraordinarias instituciones para atender antes durante y despu\u00e9s la instrucci\u00f3n que hemos tenido del presidente desde el primer d\u00eda es ser muy eficientes en la atenci\u00f3n de las emergencias 2 tener una plena coordinaci\u00f3n con las autoridades del gobierno federal de los gobiernos estatales y de los gobiernos municipales y por supuesto que no exista corrupci\u00f3n antes durante y despu\u00e9s de la emergencia esta gran tarea tambi\u00e9n tiene como integrantes a la ciudadan\u00eda es decir hemos tratado de fortalecer capacidades en la poblaci\u00f3n estando cerca y procurando que la poblaci\u00f3n identifique el riesgo en el que se encuentra si vivo en la costa si vivo en la monta\u00f1a si vivo en el centro del pa\u00eds identificar a qu\u00e9 riesgos me encuentro expuesto tener un plan familiar de protecci\u00f3n civil sentarnos a la mesa discutir con la familia en el trabajo y en la escuela cu\u00e1l es el riesgo y c\u00f3mo tendr\u00eda yo que atenderlo integrar una mochila de emergencia que tenga lo b\u00e1sico que est\u00e9 siempre presente conmigo y que me permita atender de mejor forma el riesgo y por \u00faltimo un directorio de mi unidad de protecci\u00f3n civil municipal de mi unidad de protecci\u00f3n civil estatal y de los funcionarios del gobierno de mexico el directorio es muy importante nos hemos topado con muchos ciudadanos que a veces no conocemos qui\u00e9n es mi autoridad municipal y estatal en materia de protecci\u00f3n civil si visitamos el atlas nacional de riesgos punto gob.mx diagonal emergencias ustedes ingresan su c\u00f3digo postal o su colonia y el sistema les entrega el nombre del funcionario municipal el nombre del funcionario estatal tel\u00e9fonos y domicilios si estamos en contacto con nuestra autoridad podemos tener informaci\u00f3n que nos permita reaccionar de manera inmediata tambi\u00e9n por supuesto con todas estas instituciones del gobierno de mexico tenemos una capacidad territorial de a trav\u00e9s de brigadas visitar a la gente en aquellas zonas donde no tenemos cobertura de medios o de telefon\u00eda celular que es gran parte del territorio nacional por \u00faltimo decir que ante esta gran riqueza que tiene m\u00e9xico y ante este riesgo que viene aparejado de la diversidad el gobierno en m\u00e9xico tiene un sistema nacional de protecci\u00f3n civil que se encuentra activo de manera permanente las 24 horas los 365 d\u00edas del a\u00f1o para atender antes durante y despu\u00e9s de la emergencia a la poblaci\u00f3n especialmente a los mexicanos m\u00e1s necesitados bueno esta es la informaci\u00f3n dar a conocer ciudadanos a los mexicanos estamos atentos con un plan bien organizados ojal\u00e1 y no haya huracanes que causen da\u00f1o que causen desgracias y que todos estemos participando que todos ayudemos nosotros estamos haciendo lo que nos corresponde siempre es mejor prevenir ahora con la tecnolog\u00eda se puede tener informaci\u00f3n por anticipado y se pueden tomar medidas preventivas y estamos actuando de manera conjunta todas las dependencias del gobierno desde luego contando con el apoyo de la secretaria defensa de la secretaria de marina y con los planes que desde hace mucho tiempo ellos llevan a la pr\u00e1ctica el dn3 y todas sus acciones de protecci\u00f3n civil pero es un esfuerzo coordinado de todo el gobierno bueno ahora si abrimos a ver hasta all\u00e1 bueno buenos d\u00edas sobre este tema de atenci\u00f3n nada m\u00e1s es si nos pueden precisar cu\u00e1ndo va a estar listo el t\u00fanel emisor oriente hemos estado monitoreando la p\u00e1gina ya desde hace varias semanas hay un avance f\u00edsico del 99 por ciento estaba el compromiso de que la obra estuviera antes de la temporada de lluvias entiendo que bueno ha estado por debajo de lo pronosticado sin embargo pues ya en estas \u00faltimas semanas ha habido varias afectaciones exactamente cuando ya va a estar lista la obra cuando se va a entregar si ya hay d\u00eda de fecha y hora gracias s\u00ed pues nadie mejor que la doctora blanca para explicar esto en lo que es el t\u00fanel emisor oriente se compone de lo que es el t\u00fanel y una caja de caudales de repartici\u00f3n el t\u00fanel est\u00e1 terminado desde hace m\u00e1s de seis semanas mucho m\u00e1s de hecho se termin\u00f3 antes de que inicie la temporada de lluvias la caja de caudales est\u00e1 funcional a partir ya de esta semana junto con el t\u00fanel operativamente funcionalmente ya va a estar operativo va a faltar concluir parte del revestimiento que no se requiere para pasar el agua o si hay una parte del recibimiento mucho m\u00e1s fino para que duren muchos m\u00e1s a\u00f1os pero ya se podr\u00eda pasar el agua y tampoco van a ver al 100% terminado porque tenemos que acabar jardines est\u00e9n toda una serie de cosas gravedad no se necesitan para operar entonces est\u00e1 lo que existe quisiera destacar incluso con las lluvias que ha habido no se ha necesitado a\u00fan su funcionamiento todas las estructuras que tenemos han servido para desalojar el agua como se debe en cuanto a la funci\u00f3n del t\u00fanel emisor oriente se refiere mucho otra cosa que estamos observando es con muchos de los temas de las inundaciones que est\u00e1n ocurriendo principalmente en el estado de m\u00e9xico si se deben a factores de protocolo de operaci\u00f3n adecuados y tambi\u00e9n se debe a un mal dise\u00f1o de las ciudades por eso es muy importante esta est\u00e1 esta presentaci\u00f3n si los mexicanos saben que viven en una zona de lluvias intensas tenemos que comenzar a dise\u00f1ar las ciudades de manera diferente desde los topes la propia gente construye su propio tope y lo que pasa es que se organiza aprovechar con inundaci\u00f3n en frente de su casa mucha infraestructura urbana hay que dise\u00f1ar la de manera diferente se habla mucho de que bueno tambi\u00e9n muchas de las cosas que hay inundaciones tienen que ver con la problema de la basura tenemos que hacer una buena recolecci\u00f3n de la basura y tambi\u00e9n tenemos que dise\u00f1ar drenajes que dejen pasar el agua y retengan el granizo tenemos que cambiar la manera de pensar y nos vamos a inundar todos mucho menos a que ya no haya este digamos ning\u00fan trabajador y que est\u00e9 operando al 100% cu\u00e1ndo va a ocurrir esto el ya este este fin semana operan operando en el t\u00e9rmino de que pase el agua en caso de que se requiera no quiere decir es un t\u00fanel que solo se opera bajo ciertas condiciones porque es sumamente complejo no son varios t\u00faneles depende de donde llueve por donde se vaya toda una serie de almacenamientos tenemos diversos protocolos protocolos a\u00fan cuando est\u00e9 ya operativo no quiere decir que lo pongamos a funcionar esta semana si no se requiere un presidente aprovechando buenos d\u00edas preguntarle por qu\u00e9 no explicas que es interesante cu\u00e1nto tiempo llevo construir este t\u00fanel cu\u00e1nto cost\u00f3 este ahora que se est\u00e1 terminando cu\u00e1l es su funci\u00f3n como maestra que es bueno tard\u00f3 11 a\u00f1os en construirse a m\u00ed lo que le toc\u00f3 tambi\u00e9n es el inicio en la universidad [M\u00fasica] 11 12 a\u00f1os m\u00e1s 3 o 14 a\u00f1os que se inici\u00f3 la construcci\u00f3n de este de este t\u00fanel se comenz\u00f3 a construir porque la ciudad se inundaba y ya no pod\u00edamos sacar el agua por dena generalmente el agua residual se busca meterle poco dinero al agua potable si le metemos bombeo y energ\u00eda el\u00e9ctrica esto es el agua residual siempre la transportamos por gravedad hasta la ciudad de mexico tambi\u00e9n es que es una cosa rar\u00edsima que toda el agua sale hacia el norte y la construyamos por gravedad por la sobreexplotaci\u00f3n del agua en ciertas zonas se fue invirtiendo la pendiente bajando en la ciudad y eso nos cre\u00f3 toda una serie de inundaciones ya no pod\u00eda fluir el agua entonces se comenz\u00f3 a decir que ten\u00edamos que aparte de tener el otro drenaje profundo que tenemos desde los a\u00f1os 70 tenemos que tener una salida interna porque como estaban en esas condiciones ese drenaje profundo que ten\u00edamos que sale m\u00e1s bien para el poniente lo esper\u00e1bamos todo el tiempo y no hab\u00eda manera de darle mantenimiento comenz\u00f3 tambi\u00e9n a bajar su capacidad de conducci\u00f3n y tenemos una teor\u00eda que le llamamos la teor\u00eda del volkswagen esta teor\u00eda es que ya alguien fue a un volkswagen atorado adentro hacia abajo y no estaba adentro estaba muy deteriorado ese drenaje y en caso de colapsar ese drenaje y vamos a tener una inundaci\u00f3n en cuestiones de horas de la ciudad de m\u00e9xico donde iban a estar cubiertas por m\u00e1s de dos metros c\u00fabicos dos metros de altura m\u00e1s de cinco millones de habitantes en el centro que iba a ser muy dif\u00edcil de evacuar si ustedes tienen una contingencia de este tipo y tratan de sacar cinco millones de gentes y una ciudad del centro donde alrededor est\u00e1n era pr\u00e1cticamente imposible se hicieron diversos estudios y tambi\u00e9n se implement\u00f3 un programa donde se ya estamos pensando poner lanchas para sacar a la gente que \u00edbamos a hacer bien en particular me toc\u00f3 imag\u00ednense que hay una inundaci\u00f3n uno dice bueno as\u00ed que terror pero una de las cosas que no funcionar\u00edan ser\u00edan los drenajes entonces a donde ver tanta gente al ba\u00f1o tus vea todo este tipo de cosas lo estuvimos analizando fue entonces cuando se decidi\u00f3 construir este otro drenaje alternativo para tener drenajes de salida poder darle mantenimiento uno a otro ahora en paralelo ha ido creciendo la ciudad y tenemos ya tambi\u00e9n protocolos de operaci\u00f3n conjunta en esos evolucionado mucho tanto el distrito federal como el estado de m\u00e9xico tenemos protege lee la conagua operamos o sea cuando empieza a llover estamos ahorita recibiendo tus deportes est\u00e1 lloviendo ya cada dos o tres horas recibimos constante mensajes y hay gente que est\u00e1 en constante comunicaci\u00f3n que t\u00fanel se abrir\u00e1 de sacar el agua donde desviar sigue habiendo problemas de drenaje porque a la en otros lugares no han desarrollado los drenajes para verter al drenaje a los drenajes profundos es un problema que tambi\u00e9n vamos a tener que atender tuvo un costo muy por arriba o sea como entre 4 o 5 veces m\u00e1s del costo inicial estimado se arranc\u00f3 sin un plan apropiado un plan completo y una cosa que tambi\u00e9n estamos pensando que ser\u00eda bueno tener un tema de difusi\u00f3n la gente cree que hace un t\u00fanel por a 200 metros de profundidad es muy f\u00e1cil pero piensen ustedes cuando ustedes est\u00e1n con una perforadora hay ciertas paredes que sea uno como facil\u00edsimo y otros cuando est\u00e1n pares no van tan r\u00e1pido entonces lo que falt\u00f3 ah\u00ed para ser suficientes estudios del tipo de suelo y hubo una ocasi\u00f3n en que la m\u00e1quina estuvo que es una visita padr\u00edsima de este campos que presenta no quien no ha querido ir pero este \u00e9l te invitamos tambi\u00e9n a los a los medios de comunicaci\u00f3n en una ocasi\u00f3n y entonces hagan de cuenta que es un taladro enorme de 7 metros de di\u00e1metro preciosa la m\u00e1quina y de repente se encuentra piedras puestos nos acaba todo lo que es este las herramientas son los dientes que tienen naturalidad ahora todos tenemos que parar sacar la tuneladora que lleva varias semanas meter otra otra otra cabeza y una vez se qued\u00f3 atorada seis meses se tuvo que sacar por cachitos entonces esto tuvo mucho retraso actualmente est\u00e1 s\u00faper auditada continuamos auditando la y ahorita tambi\u00e9n se va esta no es una buena noticia pero ya est\u00e1n est\u00e1n informar a las empresas como no acabaron en la fecha que hab\u00edan dicho tambi\u00e9n se les va a aplicar una penalizaci\u00f3n y la otra pregunta preguntarle con respecto a la seguridad si ya hay una fecha de cu\u00e1ndo puede estar listo no s\u00e9 digamos a la segunda generaci\u00f3n de elementos de la guardia nacional que se van a desplegar es el documento porque por ejemplo en la semana que se anunci\u00f3 que fue la conferencia en valle de bravo est\u00e9 el gobernador coment\u00f3 que hab\u00eda una incidencia adictiva a la baja sin embargo pues digamos en la realidad pues se ve que esto esto no es as\u00ed cu\u00e1ndo van a estar digamos los desplegados ya la segunda digamos generaci\u00f3n en cantidades en este caso por ejemplo en el estado de mexico si se van a atender y lo que le hab\u00eda comentado la semana pasada en transporte p\u00fablico si estar\u00edan por ejemplo en condiciones los elementos de la guardia nacional incluso de subirse al transporte p\u00fablico para evitar pues m\u00e1s robos a los transe\u00fantes y por otra parte \u00e9ste tambi\u00e9n aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico tambi\u00e9n se ha dicho que est\u00e1 la incidencia a la baja y tambi\u00e9n ocurre el mismo problema y por \u00faltimo nada m\u00e1s saber si ya hay una fecha tambi\u00e9n de cuando va a poner la primera piedra de las instalaciones de la guardia nacional nos coment\u00f3 que era pronto pero si saber si hay una fecha gracias se est\u00e1 trabajando [M\u00fasica] la constituci\u00f3n de la guardia nacional es un proceso recuerden ustedes que no hab\u00eda m\u00e1s que la polic\u00eda federal con diez mil efectivos ahora s\u00ed tienen ya desplegados cerca de 80 mil elementos en todo el pa\u00eds pero no son suficientes entonces se est\u00e1n capacitando reclutando y capacitando nuevos elementos y al mismo tiempo se est\u00e1 convocando a personal de la secretar\u00eda la defensa y de marina para que ingresen a la guardia nacional todo esto con informaci\u00f3n con motivaci\u00f3n tanto el secretario de la diferencia como secretaria marina est\u00e1n recorriendo el pa\u00eds hablando con los cuerpos de tropa y hablando con \u00e9l soldados inform\u00e1ndoles todo lo relacionado con la guardia nacional para que tambi\u00e9n los que lo deseen se vayan incorporando a la guardia nacional personal que est\u00e1 el ej\u00e9rcito o en la marina se est\u00e1 informando por ejemplo sobre los tabuladores sobre cu\u00e1nto van a ganar esto es importante cu\u00e1les son las prestaciones es un proceso que se est\u00e1 llevando a cabo decidimos hacer un esfuerzo van a ganar en promedio sin descuentos 19 mil pesos mensuales esto es un poco m\u00e1s de lo que ganan actualmente los soldados [M\u00fasica] chin en grado son como cuatro mil pesos m\u00e1s al mes de esa manera estamos llevando a cabo el reclutamiento ya tenemos los fondos por eso es importante la austeridad republicana y no permitir la corrupci\u00f3n porque se cuenta con presupuesto para algo que es prioritario que es fundamental la seguridad p\u00fablica y tambi\u00e9n ya se cuenta con presupuesto para la construcci\u00f3n de instalaciones porque no se quiere que se despliegue la guardia nacional y no tengan donde alojarse lo que pasaba con la polic\u00eda que se hospedaban en hoteles o en campamentos de manera muy indigna no este con los m\u00ednimos de bienestar qu\u00e9 se necesita para que pueda organizaci\u00f3n para garantizar la seguridad p\u00fablica no el decoro el que vivan bien que es un asunto de justicia entonces todo esto se est\u00e1 ya atendiendo en el caso del estado de m\u00e9xico y es general para que podamos aquilatar c\u00f3mo estaba la situaci\u00f3n no es estarnos quejando es nada m\u00e1s entender de donde iniciamos o como recibimos el gobierno en el caso del estado de m\u00e9xico hay 16 mil polic\u00edas para atender 18 millones de habitantes ya se pueden imaginar como esta facilitaci\u00f3n entonces ya no es estar quej\u00e1ndose es actuar la pol\u00edtica es pensamiento y acci\u00f3n y ahora las acciones con pero a veces hay que estar recordando estas cosas qu\u00e9 no s\u00e9 dec\u00edan se silenciaban entonces estamos levantando el gobierno para y atender las necesidades entonces vamos bien en el caso de valle de bravo se acord\u00f3 con el gobernador de que van a reforzar en toda esa regi\u00f3n marinos y van a ir a formar parte de la guardia nacional para esta regi\u00f3n del valle de bravo en donde hay muchas quejas por la inseguridad por la violencia ahora que recorrimos toda esa regi\u00f3n est\u00e1 muy afectada y el pa\u00eds en general este pues padece de inseguridad de violencia y es nuestra principal preocupaci\u00f3n no s\u00f3lo nuestra principal preocupaci\u00f3n estamos ocupando todos los d\u00edas en atender este asunto y yo espero que para finales de este a\u00f1o ya tengamos este m\u00e1s avance en el n\u00famero de elementos ya posiblemente por terminar instalaciones que ya est\u00e1n iniciando en distintos puntos es que actualmente son 150 coordinaciones territoriales iban a ser 266 se est\u00e1n adaptando instalaciones donde se tienen instalaciones del ej\u00e9rcito del ej\u00e9rcito y tambi\u00e9n de la secretaria de marina por ejemplo en el caso del caso del valle de bravo es una instalaci\u00f3n que construy\u00f3 el gobierno de estado para la secretar\u00eda de marina entonces desde todas maneras falta para albergues o dormitorios para elementos eso se est\u00e1 atendiendo y se va a contar con instalaciones las 266 coordinaciones significa esto que en cada coordinaci\u00f3n va a haber un promedio de 400 elementos promedio en una coordinaci\u00f3n es m\u00e1s en otros menos de acuerdo a el \u00e1rea que tengan que atender y el nivel de inseguridad de violencia este as\u00ed se est\u00e1 trabajando yo creo que ningunos d\u00edas m\u00e1s les presentamos un informe de c\u00f3mo vamos en todo lo que tiene que ver con la guardia y c\u00f3mo vamos tambi\u00e9n en cuanto al control de la incidencia delictiva son los \u00faltimos por ejemplo en este caso que le coment\u00f3 en el estado de m\u00e9xico que es el robo a transporte p\u00fablico que queja mucho a los habitantes que habr\u00eda la posibilidad de incluso estos elementos pudieran abordar estas unidades para digamos inhibir esta estos delitos tal y como ocurri\u00f3 por ejemplo hace unos d\u00edas aqu\u00ed en la ciudad de mexico donde elementos entraron al metro s\u00ed porque est\u00e1n autorizados es decir por ley pueden hacer esta labor buenos d\u00edas el presidente julio marco mes de red 360 y 911 noticias la pregunta es para el coordinador nacional de protecci\u00f3n civil es simplemente si va a es esta administraci\u00f3n que lleva a homogenizar homologar criterios en el sentido \u00f3rgano de organigrama que las coordinaciones sean coordinaciones estatales coordinaciones municipales de protecci\u00f3n civil porque existen subsecretar\u00edas y que dependen a veces de la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica y no de la secretaria general o la secretaria de la secretar\u00eda en este caso el del ayuntamiento de los cabos hablando perd\u00f3n de los cabos hay zonas de riesgos de alto riesgo que la conagua por ser zona federal son zonas de alto riesgo con atlas de riesgos muy estudiados y que no han hecho lo referente porque se echan la bolita que es la conagua quien tiene que ser la que demande o denuncie estos asentamientos que ponen en riesgo en la temporada de huracanes ya que en precisamente en baja california sur es donde m\u00e1s fuerte pegan y donde m\u00e1s da\u00f1os hay en cuestiones de viviendas en las zonas de riesgo y de alto riesgo esta situaci\u00f3n de definir qui\u00e9n va a ser la denuncia quien avanza qui\u00e9nes van a actuar si es federal estatal o municipal es algo que no se ha resuelto y que sigue siendo un problema al momento de evacuar que ya que se ha evacuado no antes sino durante los huracanes por que no hay esa capacitaci\u00f3n de prevenci\u00f3n y por otra parte coordinador si va a homologar es el lo que es la realizaci\u00f3n de los carros de los uniformes de las claves e incluso todo eso que se necesita hacer una sola corporaci\u00f3n y no un colorido de autos que no saben ni de que pertenecen y qui\u00e9nes son porque no est\u00e1n debidamente informados o acreditados con alguna credencial que les que qu\u00e9 bueno que es que sean los funcionarios de protecci\u00f3n civil no esa es mi pregunta gracias julio el se\u00f1alamiento que hace es ese pertinente la ley de protecci\u00f3n civil le da la atribuci\u00f3n primero al municipio despu\u00e9s al estado y una vez que estas dos entidades se ven rebasadas en la atenci\u00f3n de la emergencia o en procesos tambi\u00e9n de planeaci\u00f3n la federaci\u00f3n ocurre o acude en auxilio nos hemos concentrado por supuesto en analizar y en tratar de revertir el tema de la ley ese es una atribuci\u00f3n que hoy tiene bueno y que siempre la ha tenido el poder legislativo y est\u00e1n corriendo un proceso de una nueva legislaci\u00f3n que permita atender justamente los se\u00f1alamientos que est\u00e1s haciendo en la coordinaci\u00f3n en el gobierno federal en lo que nos hemos concentrado es en fortalecer las capacidades de esos municipios y de esos estados particularmente nos dice se refiere es el tema de baja california que en lo personal no solo yo sino los compa\u00f1eros del gobierno en m\u00e9xico hemos estado en distintas ocasiones en la regi\u00f3n justamente por el riesgo que representa pero nos hemos concentrado en el fortalecimiento de capacidades de la autoridad y la poblaci\u00f3n 2 en homologar si el protocolo de actuaci\u00f3n en los diferentes fen\u00f3menos que ocurren en el pa\u00eds por ejemplo en el tema de ciclones tropicales y lluvias bueno tenemos contacto con los estados que ha referido la doctora que tienen mayor incidencia para tener los mismos protocolos de actuaci\u00f3n respetando por supuesto la gran diversidad que tiene el pa\u00eds las distintas instituciones que intervienen lo mismo en el tema de sismos prev\u00e9n sismos es un programa que tiene el gobierno federal que homologa los protocolos de los 18 estados que tienen mayor incidencia en sismos nos hemos concentrado en prepararnos mejor en prevenir y que esto nos permita operar de mejor forma cualquier emergencia o desastre que se pudiera presentar por ejemplo en el tema particular de los sismos bueno no podemos nosotros controlar la sismicidad de este pa\u00eds pero lo que s\u00ed podemos controlar todos es el nivel de preparaci\u00f3n que cada uno de nosotros tenemos la autoridad la poblaci\u00f3n y por supuesto un elemento muy importante participante central del sistema nacional de protecci\u00f3n civil que son los medios de comunicaci\u00f3n que nos permiten enviar a la informe enviarlo a la comunidad a la poblaci\u00f3n informaci\u00f3n cierta y puntual para que la poblaci\u00f3n pueda tomar mejores decisiones por supuesto evitando las noticias falsas y los rumores que generan pues por supuesto desinformaci\u00f3n en algunos momentos causa gracias presidente antonio l\u00f3pez de la raz\u00f3n oiga pues ayer hizo este usted dice ustedes perd\u00f3n hizo este llamado a los dirigentes de los partidos para que puedan buscar la forma de reducir el dinero que se le est\u00e1 entregando por prerrogativa a seguir a georgia levant\u00f3 la mano la presidenta de morena yeidckol polenvsky y platico con la raz\u00f3n nos informa que ella est\u00e1 en toda la disposici\u00f3n de reducir al 50% las prerrogativas que se le est\u00e1n otorgando al partido con lo que se podr\u00eda generar una reducci\u00f3n de 1.760 millones a poco m\u00e1s de 880 millones de pesos no s\u00f3lo eso sino que la presidenta de morena pone la vara m\u00e1s alta y dice que ella est\u00e1 dispuesta previo an\u00e1lisis a reducir incluso al 60 por ciento estas prerrogativas el resto de los dirigentes no se han pronunciado presidente en esta materia preguntarle pues si usted les va reitera este llamado e incluso si lo reta pues a subir la vara como lo hizo la presidenta de morena gracias bueno pues este yo celebro que ya haya respuesta partido estamos hablando de un ahorro seg\u00fan entiendo de cerca de mil millones de pesos nada m\u00e1s un partido mil millones significa el poder darle mantenimiento entonces como mil escuelas hagamos la cuenta a mill\u00f3n por escuela mil el season mil escuelas qu\u00e9 est\u00e1n derrumbando desde anc agent utilizamos arreglarlas ese mill\u00f3n por escuela alcanzar\u00eda est\u00e1 para hacer un habla y para impermeabilizar pintar arreglar los ba\u00f1os eso s\u00ed se trata de una escuela de organizaci\u00f3n completa grande pero podr\u00eda ser 500 mil ya son 2000 escuelas desde aqu\u00ed se entrega el dinero a las escuelas yo ser\u00eda extraordinario que viniera aqu\u00ed nos ponemos de acuerdo con los dirigentes con los gobernadores y se asignan los presupuestos a cada escuela se entregan estos cheques para que los padres de familia con los maestros administrar ese dinero es reparen las escuelas ese es un programa hay otros desde luego becas para estudiantes pobres de preescolar de primaria de secundaria y muchas otras actions a arreglar centros de salud que est\u00e1n en mal estado y comprar equipo m\u00e9dico para hospitales en fin si ayuda bastante entonces vamos a esperar a ver que resulta tambi\u00e9n ver c\u00f3mo est\u00e1 la legislaci\u00f3n si en este caso puede regresar etiquetado ese dinero a la secretaria de hacienda y el partido qu\u00e9 reduzca sus gastos sus prerrogativas pueda manifestar en que quiere que se utilice el dinero eso ser\u00eda muy bueno [M\u00fasica] cual pero a lo mejor cambian de opini\u00f3n vamos a ver es empezando todav\u00eda la convocatoria este y a lo mejor si se logra con los que voluntariamente y lo hagan se busca un mecanismo hoy le voy a pedir al secretario de hacienda que hable com lo s\u00e9 consejeros del instituto electoral y tambi\u00e9n que hable formalmente con los dirigentes de los partidos qu\u00e9 tal que se logre un acuerdo este conjunto no lo descartamos entonces si todos los d\u00edas si se trata de imag\u00ednense este de obtener fondos para la educaci\u00f3n por para la salud y adem\u00e1s ustedes me van a ayudarnos todos me van a ayudar no es y presionar a nadie es voluntario pero hacerlo p\u00fablico transparente la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica tienes qui\u00e9n la congruencia qui\u00e9n es qui\u00e9n a ayudar al toro him se me permite otra pregunta por favor el martes cerr\u00f3 este programa de el programa piloto de fertilizantes ha habido ah\u00ed una confrontaci\u00f3n entre campesinos y la misma saber quien afirma que ya se logr\u00f3 otorgar el 98 por ciento de los fertilizantes sin embargo en guerrero pues ha habido una resistencia afirman que no incluso ayer advirtieron diversos legisladores que se corre un riesgo de hambruna incluida una legisladora de morena en el d\u00eda de hoy el frente aut\u00e9ntico del campo anunci\u00f3 bloqueos en 300 puntos del pa\u00eds incluidos puertos aeropuertos bloqueos a todas las casetas de entrada y salida de la ciudad de mexico y tambien cierres a la c\u00e1mara de diputados senadores la bolsa mexicana de valores y la misma saber saber pues qu\u00e9 mensaje le env\u00eda ah\u00ed pues que estamos atendiendo lo del fertilizante si hay estas discrepancias acerca de cu\u00e1nto se entreg\u00f3 de fertilizante hay este un programa para que no se deje de entregar el fertilizante a todos los campesinos como un cambio estuvieron inconformes guays inconformes porque este programa ya exist\u00eda hab\u00edan quienes se hac\u00edan cargo del abasto del fertilizante quienes vend\u00edan los fertilizantes quienes operaban el tramo entonces ahora es el gobierno federal y y adem\u00e1s de que es el primer a\u00f1o y que seguramente se cometieron errores es ensayo y error adem\u00e1s de eso pues hay inconformes porque eran los que manejaban el programa al grado de que bloqueaban los caminos para que no se entregara el fertilizante tengo el informe y me pero ocup\u00f3 porque donde se entreg\u00f3 menos o no se ha terminado de entregar es la regi\u00f3n de la monta\u00f1a que es donde hay m\u00e1s pobreza porque fue donde hubo m\u00e1s bloqueos en las otras regiones de guerrero pr\u00e1cticamente se entreg\u00f3 todo pero esto es por razones que est\u00e9 d e inconformidad no la verdad este duele mucho decir qu\u00e9 guerrero y en especial esa regi\u00f3n de la monta\u00f1a es donde hay en m\u00e1s problemas d desnutrici\u00f3n para decirlo as\u00ed manera muy fuerte duele hay hambre es la regi\u00f3n de m\u00e9xico con m\u00e1s hambre de los estados del pa\u00eds el que tiene m\u00e1s problemas x falta de alimentaci\u00f3n del pueblo es guerrero y esa regi\u00f3n de la monta\u00f1a con el programa de fertilizantes por eso es el \u00fanico estado en donde se decide entregar de manera gratuita el fertilizante pero con este programa y con lo que estamos haciendo contrario a lo que se sostiene por los cinco formes va a aumentar la producci\u00f3n y lo vamos a probar van a tener m\u00e1s producci\u00f3n este a\u00f1o ahora del movimiento hablando tambi\u00e9n en plata con toda claridad del movimiento campesinos de las movilizaciones la inconformidad es porque ya no se van a entregar fondos a organizaciones y entonces no quieren aceptarlo y piensan que con la protesta nosotros vamos dar marcha atr\u00e1s esta es una decisi\u00f3n que hemos tomado todo el apoyo va directo a los campesinos no las organizaciones no hay intermediarios porque tenemos pruebas de que no llegaba el dinero que recib\u00edan las organizaciones es decir no le llegaban los beneficiarios no les llegaba a los campesinos llegaba con noche con piquete de ojos qu\u00e9 hac\u00edan recib\u00edan los recursos hab\u00edan manejo de gesti\u00f3n hasta lenguajes que se fueron acu\u00f1ado durante el periodo neoliberal hab\u00edan expertos en bajar recursos sol\u00eda escucharse yo me hago cargo de bajar recursos yo te bajo recursos les dec\u00eda yo que cada vez que se iba a aprobar el presupuesto movilizaciones para que los legisladores este con hacienda aprobaran bolsas especiales del presupuesto para entregar a organizaciones dirigentes viviendo muy bien colmados de atenciones de privilegios y campesinos pobres eso ya no entonces todo el apoyo es directo y m\u00e1s apoyo que antes tambi\u00e9n que quede claro y nada m\u00e1s que ya no a trav\u00e9s de las organizaciones que hac\u00edan recib\u00edan el dinero y si acaso lo que entregaban eran despensas frijol con gorgojo y no est\u00e9 presentaban cuentas de lo que recib\u00edan entonces estudiar cambio muchas religiones ya lo est\u00e1n entendiendo otros se resisten piensan que nosotros vamos a alarmarse atr\u00e1s no se acaba la corrupci\u00f3n ya no hay hueco leo ni arriba ni abajo es como lo d la condonaci\u00f3n de impuestos a los masones ya no se acepta el libro y d\u00e9ntice mo nada de que vamos a condenar a condonar impuestos a grandes empresas a bancos y vamos a estarle cobrando impuestos a los pobres a las clases medias a los comerciantes a los peque\u00f1os y medianos empresarios y a los de la c\u00fapula como suced\u00eda se les condona van los impuestos es una gran inmoralidad entonces es parejo se termina la corrupci\u00f3n pero si tengo unos d\u00edas hablando de tema educativo cu\u00e1l es el proyecto de su gobierno para rescatar las diversas universidades que est\u00e1n en crisis y que los estudiantes necesitan estudiar porque obviamente es la palanca de desarrollo para el pa\u00eds que adem\u00e1s esas universidades cayeron en bancarrota porque se desviaron fondos por parte de los rectores y en complicidad con los gobernadores prueba de ello est\u00e1 ah\u00ed michoac\u00e1n est\u00e1 colima est\u00e1 tijuana est\u00e1 guajaca cu\u00e1l es el proyecto de su gobierno para descartar esas universidades la primera pregunta y despu\u00e9s para la doctora jim\u00e9nez y me lo permite bueno estamos est\u00e9 impulsando la educaci\u00f3n haci\u00e9ndolo tambi\u00e9n con la participaci\u00f3n de padres de familia maestras maestros con la participaci\u00f3n de expertos pedagogos especialistas en materia educativa con los gobiernos de los estados y no van a faltar recursos para las universidades respetando la autonom\u00eda de las universidades estamos tambi\u00e9n pidiendo que se transparenten los fondos que se destinan a la educaci\u00f3n en este caso a la educaci\u00f3n superior a las universidades no es nada m\u00e1s y estar pidiendo y pidiendo presupuesto sin rendir cuentas entonces no van a faltar los recursos pero si se est\u00e1 pidiendo transparencia en el manejo de los fondos no a los cacicazgos en las universidades p\u00fablicas eso no se admite tambi\u00e9n hay sindicatos dentro de esas universidades igual es igual en general este todo esto porque hab\u00eda contubernio con las autoridades todo esto se daba porque hab\u00eda complicidad es lo mismo que pasaba con los sindicatos con los dirigentes sindicales que eran protegidos por el r\u00e9gimen nada de eso ya se permite tambi\u00e9n ya inici\u00f3 el programa de las universidades p\u00fablicas del sistema benito ju\u00e1rez se van a abrir en total este a\u00f1o 100 nuevas universidades ya se est\u00e1 trabajando en las distintas regiones del pa\u00eds estamos hablando con la jefa del gobierno de la ciudad de mexico porque ella tiene el prop\u00f3sito y nosotros vemos ese programa con muy buenos ojos de crear una universidad destinada a la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos y de enfermeras una universidad nacional para la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos y de enfermeras que es algo que se necesita porque estos irresponsables neoliberales dejaron de apoyar la educaci\u00f3n p\u00fablica y rechazaban a los j\u00f3venes que no que de que quer\u00edan ingresar a las universidades con el pretexto de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n y en el caso de medicina y tambi\u00e9n otras carreras pero de manera especial en medicina se rechaz\u00f3 a muchos j\u00f3venes y ahora no tenemos los m\u00e9dicos suficientes en el pa\u00eds ni especialistas les dec\u00eda yo hace poco que hay vacantes en el seguro social que no se pueden cubrir porque no se tienen m\u00e9dicos no se tienen especialistas entonces necesitamos con urgencia formar m\u00e9dicos y especialistas y ya existe este proyecto es decir se est\u00e1 pensando en la creaci\u00f3n de una universidad qu\u00e9 especial de formaci\u00f3n de m\u00e9dicos y de enfermedad nacional qu\u00e9 qu\u00e9 este y administrada por el gobierno de la ciudad de mexico con el respaldo del gobierno federal eso va a ayudar mucho porque hay j\u00f3venes que presentan hasta tres veces el examen en medicina y no son admitidos entonces estamos pensando en apoyar mucho todo lo relacionado con la educaci\u00f3n es parte de los programas que aprovech\u00f3 adelantar la siesta hablando con [M\u00fasica] claudia tambi\u00e9n con el secretario de salud el doctor alcocer y tambi\u00e9n con la secretaria la defensa para aprovechar la experiencia de la escuela [M\u00fasica] d formaci\u00f3n de m\u00e9dicos la escuela militar de salud que tiene el ej\u00e9rcito y para \u00e9l y contar con apoyo de iu jubilados o m\u00e9dicos de retiro que pueden ayudarnos mucho a participar en este plan y desde luego se va a contar estoy seguro con los m\u00e9dicos de los institutos son de primera cardiolog\u00eda nutrici\u00f3n cancerolog\u00eda los institutos de salud que son de muy buenos centros m\u00e9dicos entonces estamos convocando para atender todo lo relacionado con la educaci\u00f3n y en especial lo que requiere el pa\u00eds no es limitar a nadie su deseo de estudiar derecho y ciencia pol\u00edtica o econom\u00eda o contabilidad pero tambi\u00e9n este de acuerdo al plan de desarrollo que es lo que m\u00e1s necesitamos y profesionales son los que requiere m\u00e9xico para su desarrollo la doctora jim\u00e9nez si me puede contestar por favor ustedes son los responsables de la distribuci\u00f3n de agua potable para consumo humano quiere saber si el gobierno que actualmente preside el licenciado obrador tiene la garant\u00eda de distribuir ese agua potable por cu\u00e1nto tiempo en mexico ya que muchos r\u00edos y mantos acu\u00edferos est\u00e1n contaminados luego de que varias empresas mineras lo han hecho y se echar\u00edan para atr\u00e1s o dar\u00edan reversa a los contratos que el gobierno de enrique pe\u00f1a nieto dio a concesiones de presas y r\u00edos de aguas dulces bueno fueron como 400 preguntas y perd\u00ed mi apuesta porque dije que iba a ser la que invertida forster miren en primer lugar el gobierno federal no tiene la atribuci\u00f3n de dar el suministro del agua potable lo que la conagua hace es la entrega de agua en bloque lo hacemos en bloque a las ciudades y las ciudades mediante organismos operadores las distribuye a las ciudades y tambi\u00e9n tiene los municipios que atender a las comunidades rurales a pesar de ello y ante la ausencia de realmente de una entrada fuerte y como dice la ley si hay un programa que se hace mediante subsidios uno a uno apoyando a los municipios y a los estados para apoyar los programas de agua potable entonces si entramos en construcciones de potabilizadoras en pero en particularmente en en este sexenio en atenci\u00f3n a comunidades peque\u00f1as e incluso tanto apoyo y sistemas comunitarios entonces y estamos haciendo una parte de ese tema el otro es el servicio usted lo habl\u00f3 del tema de la calidad del agua de las fuentes que se si es completamente atribuci\u00f3n federal entre las cuestiones que hacemos de administraci\u00f3n del agua que es la cantidad de dar el agua en concesi\u00f3n y recogerla porque acu\u00e9rdese que es un recurso renovable tambi\u00e9n tenemos la funci\u00f3n de vigilar la calidad de los diferentes cuerpos de agua y estamos trabajando en diversos programas para proteger la calidad del agua en cuanto a que si se les retira o no se le retira el sistema de condiciones a las presas no hay ahorita empresas concesionadas ah\u00ed pues muy pocas y yo creo que usted est\u00e1 hablando del son de las concesiones de los servicios de agua potable en ciertos ciudades donde se ha visto que es un suministro el contrato no est\u00e1 de servicio que requiere del usuario en este sentido lo firmaron los estados y los municipios y lo que estamos dando nosotros es hacer asesor\u00eda para ayudarles a las gentes como revisar sus contratos tambi\u00e9n hay que mencionar que en pa\u00edses y el estado de california que es un pa\u00eds pues digamos de una ideolog\u00eda m\u00e1s de derecha los servicios de agua nunca han sido privatizados se est\u00e1n realizando por parte del gobierno porque porque es un servicio caro que tiene una responsabilidad y siempre se ha visto que es mejor que eso de que los gobiernos lo lleven miren ya ya nos vamos porque es que nos faltan este ver el medallero este es important\u00edsimo y decir que el domingo es la subasta de la casa que se va a vender en las lomas de alrededor de 150 millones de pesos miren c\u00f3mo vamos ya y rompi\u00f3 el r\u00e9cord que se ten\u00eda en medallas de oro en competencias afuera del pa\u00eds en panamericanos que se han celebrado fuera de m\u00e9xico te ten\u00eda pues una marca de 24 medallas de oro y ya se llevan 26 y todav\u00eda faltan estos d\u00edas hasta el domingo entonces est\u00e1n haciendo una muy buena labor\u00f3 han tenido un buen desempe\u00f1o los deportistas mexicanos y por eso van a tener esta recompensa justa que se les van a entregar apoyos regresando a toda la delegaci\u00f3n a todos y 544 deportistas un adicional para los que y han obtenido medallas y seguramente van a obtener otras medallas les informo y adem\u00e1s aprovecho para de nuevo convocar a empresas e [M\u00fasica] ciudadanos que tengan posibilidad de adquirir la casa d las lomas qu\u00e9 es una casa bien ubicada son creo que 1000 metros cuadrados es una casa grande est\u00e1 evaluada muy por abajo de su valor porque se hizo un aval\u00fao de que se tiene que respetar de 100 millones pero puede costar 150 hasta m\u00e1s entonces con eso nos alcanza para entregar las becas por un a\u00f1o a todos los integrantes de la delegaci\u00f3n de deportistas que est\u00e1n ahora en per\u00fa son 20 mil pesos mensuales durante un a\u00f1o 240.000 para todos un apoyo adicional para los que est\u00e1n obteniendo medallas hemos hecho la cuenta son alrededor de 150 160 millones de test y queremos entregar este dinero la semana pr\u00f3xima entonces por ese motivo porque no solo es adquirir la casa sino ayudarnos a esta labor hay empresarios en m\u00e9xico con dimensi\u00f3n social son dimensi\u00f3n c\u00edvica hay fundaciones qu\u00e9 y promueven la cultura que promueven el deporte por eso mismo el director del instituto para devolverle al pueblo lo robado qu\u00e9 es un funcionario de hacienda est\u00e1 convocando a todas las fundaciones est\u00e1 informando a los empresarios se est\u00e1 informando los directivos que tienen fundaciones para y darles todos los elementos explicarles de qu\u00e9 se trata y que los que adquieran la casa aqu\u00ed el lunes o el martes este pues se les va a entregar el certificado c\u00f3mo un documento inicial pueden venir ellos aqu\u00ed les vamos a hacer un reconocimiento o los directivos [M\u00fasica] este las personas que nombren o si no quieren este asistir y est\u00e1n de acuerdo nada m\u00e1s dar a conocer qu\u00e9 empresa que fundaci\u00f3n o qu\u00e9 persona fue la que adquiri\u00f3 la casa para que quede constancia de su apoyo y de su solidaridad con el deporte porque es muy importante el que se pueda vender esta casa estoy seguro que se va adquirir ya hay este s\u00ed quienes han manifestado su inter\u00e9s incluso vecinos viven en la zona este que tienen inter\u00e9s en comprar bueno ah\u00ed est\u00e1 la casa hoy vamos a saber sobre el uso del suelo tambi\u00e9n para informarlo porque no se puede cambiar el uso del suelo eso no lo podemos hacer pero hay que ver que uso de suelo tiene la casa si es solo residencial o puede ser utilizada para una oficina para una fundaci\u00f3n en fin este que se sepa bien sin alterar sin modificar las normas pero que ellos sepan hoy ma\u00f1ana estoy hablando de este tema porque pues ya ma\u00f1ana vamos a estar en durango y ya los que est\u00e1n a cargo de este programa van a empezar hoy y ma\u00f1ana a hablar personalmente a entregar informaci\u00f3n a empresarios ya los directivos de fundaciones para que se venda la casa esto es b\u00e1sicamente nos vemos ma\u00f1ana los que nos van a acompa\u00f1ar [Aplausos] [M\u00fasica] ma\u00f1ana hablamos ma\u00f1ana continuamos lo que haga falta de informaci\u00f3n jes\u00fas les entrega la informaci\u00f3n este jes\u00fas les informa de todo lo que haga falta muchas gracias muchas gracias esque sobre eso tambi\u00e9n relaciones exteriores relaciones exteriores est\u00e1 informando sobre esta situaci\u00f3n hoy mismo este relaciones exteriores va a informar es mi compromiso y ma\u00f1ana seguimos adelante para los temas pendientes vamos a ir poco a poco desahogando toda la informaci\u00f3n pero siempre va a haber pol\u00e9mica y que viva la pol\u00e9mica bueno muchas gracias adi\u00f3s adi\u00f3s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:02.076190"
}