{
    "video_id": "TJthmuXYEhY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/TJthmuXYEhY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCdDG5c83xzAbtE_k6UXQzQAvlpCw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=TJthmuXYEhY",
    "video_title": "Di\u00e1logo con los Pueblos Maya Peninsular, Ch\u2019ol, Tsotsil, Tseltal y Poblaci\u00f3n Ind\u00edgena Migrante",
    "video_length_seconds": 5591,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.44,
            "duration": 66.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 69.22,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 78.96,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 85.62,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 92.52,
            "duration": 21.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 119.82,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 127.04,
            "duration": 11.23
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s suplicamos a los asistentes",
            "start": 135.03,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares",
            "start": 138.27,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n presenciaremos la",
            "start": 143.319,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "ceremonia maya con ofrenda de velas a",
            "start": 147.099,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cargo de enrique mart\u00ednez v\u00e1zquez",
            "start": 150.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "principal sacerdote del pueblo son de la",
            "start": 152.379,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "comunidad ejido nuevo san jose y",
            "start": 156.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "maestros tradicionales que le acompa\u00f1an",
            "start": 158.889,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 161.96,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "50",
            "start": 168.92,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "enrique mart\u00ednez v\u00e1zquez",
            "start": 170.87,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 173.1,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 175.1,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 176.89,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ha denunciado a andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 184.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 186.599,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "y bienvenido tambi\u00e9n al",
            "start": 188.72,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "alonso relleno",
            "start": 193.9,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 196.03,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "as",
            "start": 200.68,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 201.37,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 205.33,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n denunciarlo a carlos miguel",
            "start": 207.35,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "que es gobernador del estado de campeche",
            "start": 210.23,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "hoy nos",
            "start": 216.79,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nos vamos a hacer un beso para ustedes",
            "start": 218.59,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para ver que vivieron completamente",
            "start": 221.08,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "tranquilo en paz y tambi\u00e9n nos estamos",
            "start": 223.269,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para regresarse para que llegan",
            "start": 227.349,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "a en su lugar en su casa hasta hoy",
            "start": 231.01,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "comenzamos a restar",
            "start": 235.14,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 238.2,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "capone",
            "start": 254.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "las cosas",
            "start": 257.299,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 261.88,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 268.39,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s pedimos a todos los",
            "start": 277.66,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 279.73,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar sus asientos",
            "start": 281.289,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 286.03,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 293.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 311.89,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 316.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de algo",
            "start": 321.39,
            "duration": 14.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 322.6,
            "duration": 13.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 339.7,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "yo solo",
            "start": 345.45,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 347.56,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "no se\u00f1or",
            "start": 353.77,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 355.68,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 357.66,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 362.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 365.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 378.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 406.06,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 422.22,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "de hecho",
            "start": 430.47,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 436.33,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 438.09,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "valentino",
            "start": 449.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en este momento",
            "start": 453.44,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 461.99,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "con esto",
            "start": 464.11,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 470.5,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 479.6,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "en el avi\u00f3n",
            "start": 493.62,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 510.86,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 527.85,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 531.62,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "dios",
            "start": 537.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 543.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 552.59,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 563.95,
            "duration": 11.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 567.8,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 576.45,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 576.89,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "evento di\u00e1logo con los pueblos maya",
            "start": 581.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "peninsular son tsotsil tseltal del",
            "start": 583.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estado de campeche el presidente",
            "start": 587.14,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 589.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 591.79,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 595.3,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 596.58,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 608.63,
            "duration": 22.93
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 627.329,
            "duration": 10.791
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 631.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 638.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 641.67,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 644.01,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 647.97,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 651.21,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 653.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 663.17,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "licenciado carlos miguel eiza gonz\u00e1lez",
            "start": 665.13,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de campeche",
            "start": 668.22,
            "duration": 13.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 671.72,
            "duration": 13.15
        },
        {
            "text": "es director general del instituto",
            "start": 681.41,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 684.87,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "olivia bernal juan representante de la",
            "start": 691.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n migrante y jill de la",
            "start": 695.12,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "comunidad de laureles campeche",
            "start": 697.31,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "lu\u00eds felipe en mora hern\u00e1ndez presidente",
            "start": 704.3,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "municipal de calakmul campeche",
            "start": 707.66,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 710.02,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "sebasti\u00e1n l\u00f3pez v\u00e1zquez presidente de la",
            "start": 716.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "micro regi\u00f3n zona norte y titular de la",
            "start": 720.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de pueblos ind\u00edgenas del",
            "start": 722.85,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ayuntamiento de calakmul campeche",
            "start": 725.37,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena chol",
            "start": 730.14,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "crist\u00f3bal m\u00e9ndez jim\u00e9nez comisario",
            "start": 733.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "municipal de la comunidad sol de quich\u00e9",
            "start": 736.98,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "las pailas calakmul campeche",
            "start": 739.86,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "indalecio book touch comisario municipal",
            "start": 745.699,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de la comunidad maya vicente guerrero",
            "start": 748.85,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "iturbide hopelch\u00e9n campeche",
            "start": 751.809,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "florentino su bien comisario municipal",
            "start": 757.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de la comunidad maya de francisco j",
            "start": 760.7,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "musica campeche",
            "start": 764.0,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "felipe ju\u00e1rez ram\u00edrez presidente del",
            "start": 768.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 municipal de los pueblos",
            "start": 771.27,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "originarios de calakmul campeche",
            "start": 773.16,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 775.85,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 781.209,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales y",
            "start": 784.209,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil as\u00ed como a",
            "start": 786.999,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 790.089,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todos ustedes sean",
            "start": 791.98,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 794.8,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "el cielo",
            "start": 796.899,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "google como love y lifestyle el ilumine",
            "start": 801.99,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "l campeche",
            "start": 806.01,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 809.57,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del ciudadano",
            "start": 813.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sebasti\u00e1n l\u00f3pez v\u00e1zquez presidente de la",
            "start": 815.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "microrregi\u00f3n zona norte y titular de la",
            "start": 819.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de pueblos ind\u00edgenas del",
            "start": 821.78,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "ayuntamiento de calakmul campeche",
            "start": 823.94,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 828.14,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "pilot o colegial bola lleg\u00f3 a mezcla",
            "start": 836.499,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tiene momento channel es un peque\u00f1o",
            "start": 839.859,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "evento vale hoy usted a \u00e9l quiere",
            "start": 843.339,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "momento calcula este a\u00f1o la general la",
            "start": 845.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que yo me lo banqu\u00e9 el momento y me la",
            "start": 849.219,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "csu mengua colisi\u00f3n llega a \u00e9l igual",
            "start": 851.919,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dibujo la ca\u00f1\u00f3n la genial licenciado",
            "start": 854.169,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lleg\u00f3 hasta",
            "start": 856.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el fin y nuestro gobernador want y",
            "start": 858.729,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "campeche y lu\u00eds felipe mora presidente",
            "start": 861.699,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de calakmul este en este momento quiero",
            "start": 864.789,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "darle gracias sean bienvenidos a nuestro",
            "start": 868.209,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 871.989,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en este lugar de bella es p\u00fagil del",
            "start": 873.519,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "municipio de calakmul y que sean",
            "start": 877.479,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bienvenidos aqu\u00ed es tu casa cuantas",
            "start": 879.699,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "veces sea que quiera venir con nosotros",
            "start": 882.699,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 885.279,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "de la misma manera a nuestro licenciado",
            "start": 889.059,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "carlos miguel gonz\u00e1lez nuestro",
            "start": 893.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gobernador de nuestro campeche de la",
            "start": 897.02,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "misma manera la recibamos con un aplauso",
            "start": 900.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque siempre est\u00e1 con nosotros",
            "start": 902.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gracias por los beneficios que siempre",
            "start": 904.61,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "nos ha dado",
            "start": 907.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "gracias por el esfuerzo de trabajo",
            "start": 908.68,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 910.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "adolfo regino montes director",
            "start": 912.149,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "institucional nacional de los pueblos",
            "start": 915.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas gracias por las visitas y que",
            "start": 917.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no sea la primera y que sea va bastantes",
            "start": 920.56,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "veces para que siempre est\u00e9 con nosotros",
            "start": 923.29,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "profesor lu\u00eds felipe mora hern\u00e1ndez",
            "start": 925.41,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "presidente municipal de calakmul que",
            "start": 927.959,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "preside en este siglo que estamos",
            "start": 931.06,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "autoridades hermanas y hermanos",
            "start": 935.47,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas visitantes muy buenas tardes",
            "start": 938.48,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "nos llena de emoci\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 944.579,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "amigo l\u00f3pez obrador que por primera vez",
            "start": 948.259,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en la historia de discurrir recibamos un",
            "start": 951.809,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica aliado",
            "start": 955.079,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 957.66,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "queremos que su instancia",
            "start": 959.85,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "es que en su instancia con nosotros sea",
            "start": 966.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "un rayo de luz para nuestros hermanos y",
            "start": 969.509,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "hermanas ind\u00edgenas estamos seguros que",
            "start": 971.79,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "con cultos con su gobierno vamos a salir",
            "start": 974.97,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 977.939,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "por ello se\u00f1or presidente es para m\u00ed un",
            "start": 979.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "honor saludarle en esta regi\u00f3n que es",
            "start": 983.96,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "habitado por los pueblos maya son y who",
            "start": 987.38,
            "duration": 11.91
        },
        {
            "text": "is in jacalteco kitchen cup chicken man",
            "start": 992.3,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "cabal que si el talit hostil pueblos",
            "start": 999.29,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que lo recibe con alegr\u00eda y",
            "start": 1003.82,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "celebramos este momento hist\u00f3rico de que",
            "start": 1006.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "venga a escucharnos y que seamos",
            "start": 1009.519,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "part\u00edcipes de este di\u00e1logo para",
            "start": 1011.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "plantearle nuestras inquietudes y",
            "start": 1014.17,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "nuestras esperanzas",
            "start": 1016.63,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "le informamos que durante los d\u00edas 7 y 8",
            "start": 1019.779,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de noviembre nos hemos reunido las",
            "start": 1022.899,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "autoridades comunitarias de las tres",
            "start": 1026.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "regiones ind\u00edgenas del estado para",
            "start": 1028.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "analizar nuestros problem\u00e1ticos y",
            "start": 1031.39,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n plantear alternativas de",
            "start": 1033.28,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n para mejorar nuestras",
            "start": 1035.799,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "condiciones de vida pues todos",
            "start": 1037.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "compartimos pensamientos positivos que",
            "start": 1040.299,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nos unen por ello mi voz este d\u00eda es la",
            "start": 1043.12,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "voz de todas las hermanas y hermanos",
            "start": 1046.809,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas del estado de campeche por",
            "start": 1048.459,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "ello se\u00f1or presidente autoridades que",
            "start": 1052.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1en",
            "start": 1055.12,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pedimos su atenci\u00f3n para escuchar",
            "start": 1056.53,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nuestras aspiraciones",
            "start": 1059.1,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "creemos que es necesario la ampliaci\u00f3n y",
            "start": 1062.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n de las carreteras del",
            "start": 1064.789,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "circuito",
            "start": 1066.83,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "xpujil con sus tres ramales las",
            "start": 1067.97,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "carreteras federales de opel en am\u00e9rica",
            "start": 1070.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "opel en campeche las de conectividad de",
            "start": 1073.669,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "conosur tramos iturbide yucat\u00e1n iturbide",
            "start": 1076.73,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "quintana roo as\u00ed como las carreteras",
            "start": 1081.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estatales y rurales que nos ayudar\u00e1 a",
            "start": 1083.87,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "evitar accidentes sacar nuestros",
            "start": 1086.51,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "productos a los principales mercados",
            "start": 1088.909,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "para su comercializaci\u00f3n",
            "start": 1090.769,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "en el tema de agua es necesario la",
            "start": 1093.779,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un acueducto nuevo y",
            "start": 1096.57,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n de un red de pozo profundo",
            "start": 1099.059,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para el municipio de calakmul as\u00ed como",
            "start": 1100.909,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la incorporaci\u00f3n de nuevas t\u00e9cnicas para",
            "start": 1104.489,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "captaci\u00f3n de agua con la finalidad de",
            "start": 1107.009,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "garantizar permanentemente nuestros",
            "start": 1109.019,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "hogares prolongar a 5 meses",
            "start": 1111.57,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1114.55,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "prolongar\u00e1 cinco meses el programa",
            "start": 1121.64,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "blanco emergente para abastecimiento de",
            "start": 1124.11,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "agua con el atender la grave necesidad",
            "start": 1127.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de nuestras comunidades y familias en",
            "start": 1131.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los meses de sequ\u00eda",
            "start": 1133.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante la construcci\u00f3n de",
            "start": 1136.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "subestaciones el\u00e9ctricas en las",
            "start": 1138.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "microrregiones para estabilizar el",
            "start": 1140.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "servicio de luz la cual permitir\u00e1",
            "start": 1143.46,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "utilizar a su m\u00e1xima capacidad",
            "start": 1146.22,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "las bombas de aguas y comenzar con las",
            "start": 1148.799,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "instalaciones de paneles solares en",
            "start": 1151.529,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "comunidades en lo que requiere",
            "start": 1153.87,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "como usted puede constatar es necesario",
            "start": 1158.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la incorporaci\u00f3n de internet gratis para",
            "start": 1161.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos y telefon\u00eda celular para todas las",
            "start": 1164.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comunidades pues seguimos sin",
            "start": 1167.75,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "comunicados del resto del mundo somos",
            "start": 1169.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pueblos que nos dedicamos principalmente",
            "start": 1173.179,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "a la producci\u00f3n de ma\u00edz miel chile",
            "start": 1175.61,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "pimienta sigua por ello le pedimos su",
            "start": 1180.4,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "apoyo para impulsar la compra de",
            "start": 1184.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "maquinaria y equipamiento semillas",
            "start": 1186.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fertilizantes y seguros agr\u00edcolas para",
            "start": 1189.35,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de ma\u00edz y capacitaci\u00f3n",
            "start": 1192.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para incorporar nuevas tecnolog\u00edas",
            "start": 1194.929,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "amigables con nuestro medio ambiente",
            "start": 1196.73,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1200.93,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "le proponemos rescatar la",
            "start": 1206.6,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "infraestructura abandonada para instalar",
            "start": 1209.059,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "all\u00ed los centros de acopio m\u00e1s cercanos",
            "start": 1212.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a las comunidades y la construcci\u00f3n de",
            "start": 1215.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "silos because regionales para",
            "start": 1217.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "almacenamiento de ma\u00edz para bajo",
            "start": 1219.32,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "resguardo de nuestras autoridades y",
            "start": 1222.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comunitarias le pedimos confiar en",
            "start": 1224.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nosotros porque nadie sabe cuidar mejor",
            "start": 1227.03,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nuestro medio ambiente y nuestro recurso",
            "start": 1229.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porque hemos sido desde antes de las",
            "start": 1232.309,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "fronteras nacionales los guardianes de",
            "start": 1234.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nuestros territorios",
            "start": 1237.47,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "agradecemos el apoyo brindado en sus",
            "start": 1240.35,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "programas y creemos que usted nos",
            "start": 1242.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 apoyando con precios de garant\u00eda",
            "start": 1244.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para ma\u00edz sembrando vida y cr\u00e9dito a la",
            "start": 1247.23,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "palabra para la producci\u00f3n ganadera",
            "start": 1250.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "buscamos su apoyo para fortalecer la",
            "start": 1253.88,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "cadena productiva de la miel de manera",
            "start": 1256.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "integral con instalaci\u00f3n de centros de",
            "start": 1259.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acopio capacitaci\u00f3n para dar valor",
            "start": 1261.72,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "agregado a apoyo para la",
            "start": 1264.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n y establecer un precio",
            "start": 1266.309,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "de garant\u00eda y apoyar a las mujeres con",
            "start": 1268.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "programas que apoyen y fortalezca sus",
            "start": 1272.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "actividades como detr\u00e1s patios y huertos",
            "start": 1274.47,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "familiares para mejorar la protecci\u00f3n de",
            "start": 1277.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nuestros recursos naturales y nuestros",
            "start": 1280.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "territorios como lo es la reserva de la",
            "start": 1282.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "biosfera de calakmul la respeta la",
            "start": 1285.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reserva de balanc\u00e1n solicitamos respeto",
            "start": 1287.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y coordinaci\u00f3n entre los tres niveles de",
            "start": 1291.09,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "gobierno y que se ha revisado el plan",
            "start": 1293.58,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ordenamiento territorial",
            "start": 1296.36,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "proporcionar informaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n",
            "start": 1301.6,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a las comunidades que lo habitan es",
            "start": 1305.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "necesario que se revisen y regularicen",
            "start": 1308.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los pol\u00edgonos de comunidades en",
            "start": 1311.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conflicto agrario hasta lograr que se",
            "start": 1313.39,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "entreguen los documentos que den",
            "start": 1315.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "certezas a los ejidos tambi\u00e9n es",
            "start": 1317.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "importante que existe oficinas de las",
            "start": 1320.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "instituciones federales cercanas a las",
            "start": 1322.96,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "comunidades donde se puede dar",
            "start": 1325.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "seguimiento de los tr\u00e1mites considerar",
            "start": 1326.789,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "trabajos especiales en algunas \u00e9pocas",
            "start": 1329.98,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o",
            "start": 1332.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por ejemplo para abrir brechas",
            "start": 1333.13,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "cortafuego y el programa de servicio",
            "start": 1335.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ambiental es coordinado por el gobierno",
            "start": 1337.419,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "de federal y con un pago justo normal",
            "start": 1339.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los permisos que otorgan las autoridades",
            "start": 1343.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en nuestros territorios para",
            "start": 1346.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aprovechamiento de agua y cambios de uso",
            "start": 1348.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de suelos ya que este debe ser con",
            "start": 1351.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n y consentimiento de las",
            "start": 1354.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comunidades para conservar de nuestros",
            "start": 1356.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "recursos naturales solicitemos se",
            "start": 1359.02,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "incremente la seguridad en el litoral",
            "start": 1361.39,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "de esta arena hacia celest\u00fan en el tema",
            "start": 1363.789,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de salud consideramos necesario que en",
            "start": 1367.479,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las casas de salud de los ejidos existan",
            "start": 1370.239,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y medicamentos en los centros",
            "start": 1373.119,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "micro regionales y centros integradores",
            "start": 1375.97,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "se asignan ambulancias se env\u00eda m\u00e9dicos",
            "start": 1378.789,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "bien pagados que de la atenci\u00f3n digna",
            "start": 1382.629,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas las 24 horas que se o sea",
            "start": 1385.09,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "oportuna adecuado y que nos atienda en",
            "start": 1388.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestra lengua fortalecer el servicio",
            "start": 1392.049,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del hospital regional disponible y",
            "start": 1394.96,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "construir un un hospital regional en la",
            "start": 1397.389,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "zona de monta\u00f1a de operen con m\u00e9dicos de",
            "start": 1400.269,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todas las especialidades con",
            "start": 1403.45,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "equipamiento medicinas y cuenten con",
            "start": 1405.009,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "personal que de atenci\u00f3n humana se",
            "start": 1407.799,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "reconozca valores y asigne recursos para",
            "start": 1411.489,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mantener la medicina tradicional en",
            "start": 1414.489,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 1417.309,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "para nuestros j\u00f3venes es necesario",
            "start": 1422.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "construir aulas para dar atenci\u00f3n de",
            "start": 1424.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n nivel medio-superior en los",
            "start": 1426.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tejidos para evitar p\u00e9rdidas humanas por",
            "start": 1429.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el riesgo de traslado que las regiones",
            "start": 1432.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "centro y sur sean beneficiados y se",
            "start": 1435.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "construyan universidades benito ju\u00e1rez",
            "start": 1437.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que atiende a nuestros hijos e hijas que",
            "start": 1440.65,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "egresan de los colegios de bachilleres",
            "start": 1443.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en los programas de desarrollo en",
            "start": 1445.47,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "nuestros territorios creemos necesario",
            "start": 1447.91,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que se garantice el derecho a ser",
            "start": 1450.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "consultados que las consultas sean",
            "start": 1452.16,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "nuestra lengua y se garantice un",
            "start": 1455.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "traductor que tenga continuidad y sobre",
            "start": 1457.39,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todo que se respeten las decisiones que",
            "start": 1460.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nosotros tomemos sobre nuestros",
            "start": 1462.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "territorios y forma de vida como usted",
            "start": 1464.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sabe este territorio es hogar de",
            "start": 1467.92,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos y hermanas ind\u00edgenas",
            "start": 1469.99,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "migrantes que han venido a vivir en paz",
            "start": 1472.05,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "para ello solicitamos garantizar el",
            "start": 1474.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "derecho a la identidad y el derecho a",
            "start": 1476.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "una vida digna con servicios b\u00e1sicos y",
            "start": 1480.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con igualdad de trato porque todos somos",
            "start": 1482.68,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "hijos de la madre tierra",
            "start": 1485.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "finalmente para avanzar en el ejercicio",
            "start": 1487.73,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de nuestros derechos es necesario que",
            "start": 1490.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todas las autoridades federales y",
            "start": 1493.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estatales y municipales",
            "start": 1495.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "garanticen nuestros derechos y",
            "start": 1498.18,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "fortalezca a los pueblos y comunidades",
            "start": 1500.13,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas refrendemos se\u00f1or presidente",
            "start": 1502.23,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso con usted de ser sus",
            "start": 1507.47,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "aliados ind\u00edgenas en el estado de",
            "start": 1510.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "campeche muchas gracias",
            "start": 1513.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por honrarnos con su presencia en este",
            "start": 1515.58,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "territorio ind\u00edgena",
            "start": 1518.64,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "si me si me permite",
            "start": 1526.41,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un breve pausa",
            "start": 1528.999,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "todos los compa\u00f1eros que entregaron sus",
            "start": 1531.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "solicitudes la tienda el compa\u00f1ero de la",
            "start": 1534.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n del cde y con conocimiento",
            "start": 1537.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de nuestro presidente de mexico",
            "start": 1540.34,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "as\u00ed que compa\u00f1ero esperen las respuestas",
            "start": 1543.37,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que sean que tengan esa esperanza y pues",
            "start": 1547.27,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "lo vamos a recibir much\u00edsimas gracias",
            "start": 1551.05,
            "duration": 15.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1553.38,
            "duration": 13.159
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 1579.33,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes director",
            "start": 1582.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "general del instituto nacional de los",
            "start": 1586.11,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1588.45,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "wall elijen micahel a cristian",
            "start": 1592.31,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes ambos",
            "start": 1594.7,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "sitios le tienen no de li\u00e9bana",
            "start": 1598.4,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "machetti book del sketch",
            "start": 1603.81,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "a grado cortado connect lo llam\u00e1is",
            "start": 1607.69,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "navial tom\u00e1s out project llevamos a\u00f1os",
            "start": 1610.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "conserva en xpujil calakmul \u00e9l llama a",
            "start": 1614.059,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "cocci\u00f3n manchado con tu joyce llama",
            "start": 1618.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "amado beastie boys y ante mi t\u00eda hammer",
            "start": 1621.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "vincent ha licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1625.1,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 1627.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "woods ya me ense\u00f1as dios cogido en good",
            "start": 1628.91,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "& fitch co yang ming master muy buenos",
            "start": 1633.26,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "d\u00edas hermanas y hermanos",
            "start": 1637.49,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "les he hablado en lengua mixe que es la",
            "start": 1640.93,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "lengua que hablo que se habla en la",
            "start": 1645.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sierra norte de oaxaca as\u00ed como ustedes",
            "start": 1649.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hablan el maya o el sol otras lenguas",
            "start": 1652.18,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas aqu\u00ed en el sur de campeche as\u00ed",
            "start": 1655.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nosotros hay en oaxaca",
            "start": 1658.87,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hablamos alrededor de 16 lenguas",
            "start": 1660.4,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y les he dicho les he dado a",
            "start": 1664.21,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ustedes un profundo agradecimiento a su",
            "start": 1667.63,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n a su pa\u00eds pensamiento por acudir",
            "start": 1671.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a este encuentro con nuestro se\u00f1or",
            "start": 1674.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica el licenciado",
            "start": 1677.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador es una gira",
            "start": 1679.8,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica porque es la primera vez que",
            "start": 1683.8,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "un presidente de mexico recorre los 68",
            "start": 1687.25,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano de",
            "start": 1691.18,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y por eso",
            "start": 1694.18,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y por eso nuestro coraz\u00f3n y nuestro",
            "start": 1703.81,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "pensamiento est\u00e1 contento porque hoy en",
            "start": 1707.44,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "xpujil calakmul est\u00e1 con nosotros la m\u00e1s",
            "start": 1712.26,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "alta autoridad de la rep\u00fablica quiero en",
            "start": 1716.56,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "primer t\u00e9rmino agradecer",
            "start": 1721.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nuestros sacerdotes encabezado por el",
            "start": 1726.25,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1or enrique mart\u00ednez v\u00e1zquez sacerdote",
            "start": 1729.43,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "del pueblo sol de la comunidad regido",
            "start": 1733.45,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nuevo san jose quien ha encabezado este",
            "start": 1737.35,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ritual sol de acci\u00f3n de gracias'",
            "start": 1740.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "denominado ofrenda de velas y que es",
            "start": 1743.64,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "parte de la espiritualidad de nuestro",
            "start": 1747.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1750.37,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "yo quisiera aqu\u00ed recordar que nuestro",
            "start": 1751.36,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente ha convocado",
            "start": 1754.45,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a una gran transformaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 1758.029,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en dos dimensiones en lo material y",
            "start": 1760.249,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "en lo espiritual de modo que uno de los",
            "start": 1765.229,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ejemplos m\u00e1s importantes que nos ponen",
            "start": 1769.789,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en nuestros pueblos con su sabidur\u00eda con",
            "start": 1772.429,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "su cosmovisi\u00f3n con su medicina",
            "start": 1775.399,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tradicional es esta visi\u00f3n dual",
            "start": 1777.379,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "complementaria de la curaci\u00f3n en lo",
            "start": 1781.539,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "material y tambi\u00e9n en lo espiritual y",
            "start": 1785.09,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "por eso le agradezco enormemente a",
            "start": 1788.57,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "nuestros rezadores sabios y curanderos",
            "start": 1790.999,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que nos han acompa\u00f1ado esta ma\u00f1ana y",
            "start": 1794.539,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "para nosotros como ya lo dec\u00eda nuestro",
            "start": 1799.249,
            "duration": 9.291
        },
        {
            "text": "hermano sol nuestro hermano sebasti\u00e1n",
            "start": 1803.419,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "para nosotros es un honor estar aqu\u00ed en",
            "start": 1808.54,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "xpujil t\u00e9rmino maya que proviene de",
            "start": 1811.57,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "gatos silvestre o felino silvestre que",
            "start": 1815.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se refiere a los leopardos a los",
            "start": 1818.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tigrillos a los jaguares que viven en la",
            "start": 1821.32,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "selva en esta zona sur de la pen\u00ednsula",
            "start": 1824.32,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "de yucat\u00e1n por eso aqu\u00ed estamos muy",
            "start": 1827.19,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "contentos hoy es un d\u00eda de fiesta porque",
            "start": 1833.46,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ser testigos de esta riqueza",
            "start": 1837.04,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "natural que ustedes tienen tambi\u00e9n damos",
            "start": 1839.95,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "testimonio de la grandeza cultural del",
            "start": 1844.03,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pueblo maya aqu\u00ed hay varios centros",
            "start": 1847.48,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ceremoniales podr\u00edamos citar el caso de",
            "start": 1851.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "beckham que es el camino de la serpiente",
            "start": 1854.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a calakmul la ciudad de los mont\u00edculos",
            "start": 1857.5,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "gemelos chicana la boca de la serpiente",
            "start": 1860.89,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "entre otros centros ceremoniales que se",
            "start": 1865.27,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "encuentran ubicados en esta pen\u00ednsula de",
            "start": 1868.72,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 1872.98,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se ha citado se ha comentado",
            "start": 1873.62,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana la importante la valiosa",
            "start": 1876.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "riqueza que representa la reserva de la",
            "start": 1880.79,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bi\u00f3sfera y la zona arqueol\u00f3gica de",
            "start": 1883.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "calakmul que fue nombrado patrimonio",
            "start": 1886.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mundial de la humanidad por la unesco en",
            "start": 1890.03,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2014 de modo que este es el",
            "start": 1892.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "contexto en el que hoy nos encontramos",
            "start": 1896.54,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "un pueblo el de ustedes con una gran",
            "start": 1898.91,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "riqueza natural y tambi\u00e9n con una gran",
            "start": 1902.45,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "riqueza cultural y como lo ha informado",
            "start": 1905.87,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "mi hermano sebasti\u00e1n previo a esta a",
            "start": 1909.4,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "este acto p\u00fablico se han realizado dos",
            "start": 1914.09,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "asambleas previas uno aqu\u00ed que se ha",
            "start": 1917.5,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "celebrado en xpujil el pasado jueves 7",
            "start": 1921.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de noviembre y otro que se ha celebrado",
            "start": 1924.47,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "en opel en el d\u00eda 8 de noviembre",
            "start": 1927.71,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "estas reuniones hemos escuchado hemos",
            "start": 1931.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "conjuntado la palabra de cada uno de",
            "start": 1935.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ustedes y que bien que hoy se escucha",
            "start": 1938.23,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que bien que hoy se da un lugar a la",
            "start": 1941.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "palabra de nuestros pueblos y de",
            "start": 1944.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades porque sobre esta",
            "start": 1947.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "base es que vamos nosotros a responder",
            "start": 1949.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estamos actuando ya y vamos a",
            "start": 1952.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "organizarnos mejor desde el instituto",
            "start": 1955.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas para",
            "start": 1958.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dar una respuesta puntual para dar",
            "start": 1960.85,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "seguimiento a sus demandas y a sus",
            "start": 1963.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aspiraciones de vida siguiendo la",
            "start": 1966.99,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de nuestro presidente de la",
            "start": 1970.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica vamos a fortalecer en este",
            "start": 1971.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sentido los centros coordinadores de",
            "start": 1974.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas aqu\u00ed en campeche",
            "start": 1976.87,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tenemos cuatro centros coordinadores",
            "start": 1979.69,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ubicados a quienes p\u00fagil en opel sen en",
            "start": 1982.95,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "calkin\u00ed y en esc\u00e1rcega y tambi\u00e9n aqu\u00ed en",
            "start": 1987.31,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "xpujil tenemos una radiodifusora la voz",
            "start": 1991.98,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "del coraz\u00f3n de la",
            "start": 1996.37,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que pertenece al sistema de",
            "start": 1998.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "radiodifusores culturales del instituto",
            "start": 2000.97,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas y que",
            "start": 2003.49,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "por cierto hoy hacen una transmisi\u00f3n a",
            "start": 2006.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds a trav\u00e9s de las 23",
            "start": 2010.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "radiodifusoras que tiene el instituto y",
            "start": 2012.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que se transmite en 33 lenguas ind\u00edgenas",
            "start": 2015.64,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de modo que este acto est\u00e1 siendo",
            "start": 2020.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presenciado se\u00f1or presidente se\u00f1or",
            "start": 2022.99,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "gobernador se\u00f1or presidente municipal en",
            "start": 2025.18,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "diversas regiones ind\u00edgenas de nuestro",
            "start": 2028.86,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2032.41,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo que est\u00e1 sosteniendo",
            "start": 2034.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nuestro se\u00f1or presidente con los pueblos",
            "start": 2036.87,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y afromexicanos de nuestro",
            "start": 2039.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es un di\u00e1logo hist\u00f3rico y estaba",
            "start": 2042.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "fortaleciendo con hechos una nueva",
            "start": 2045.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n un nuevo trato entre el",
            "start": 2047.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico y nuestros pueblos y",
            "start": 2051.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades basado en el",
            "start": 2053.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "respeto de sus derechos sus culturas sus",
            "start": 2056.86,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "formas tradicionales de organizaci\u00f3n",
            "start": 2060.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "como usted no lo hay no lo ha instruido",
            "start": 2064.47,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente vamos a atender a",
            "start": 2067.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos con mucha humildad y",
            "start": 2070.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con mucho sentido de compromiso y en",
            "start": 2073.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este sentido pues vamos a trabajar a",
            "start": 2076.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "partir de los planteamientos que hoy",
            "start": 2079.18,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se han hecho p\u00fablicos y todo bajo",
            "start": 2081.37,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la premisa del di\u00e1logo bajo la premisa",
            "start": 2085.57,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del respeto y en este sentido nosotros",
            "start": 2088.39,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como lo ha anunciado el d\u00eda de ayer el",
            "start": 2092.01,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente nosotros vamos a actuar",
            "start": 2094.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con mucha humildad y mucho compromiso",
            "start": 2097.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para impulsar la consulta ind\u00edgena con",
            "start": 2100.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al proyecto hist\u00f3rico",
            "start": 2103.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico del tren maya que estoy",
            "start": 2106.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "seguro va a venir a fortalecer la",
            "start": 2109.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cultura del pueblo maya pero al mismo",
            "start": 2112.09,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "tiempo va a venir a fortalecer",
            "start": 2114.01,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "la naturaleza la selva la gran",
            "start": 2117.319,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "biodiversidad que aqu\u00ed ustedes han",
            "start": 2120.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cuidado y mantenido durante mucho tiempo",
            "start": 2122.779,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "y por eso se\u00f1or presidente en",
            "start": 2126.14,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el arquitecto rogelio",
            "start": 2128.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez pons en coordinaci\u00f3n tambi\u00e9n con",
            "start": 2130.849,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las diversas instancias de la secretar\u00eda",
            "start": 2134.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n vamos a trabajar en los",
            "start": 2136.099,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos d\u00edas para que podamos entre",
            "start": 2138.89,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "todas y todos participar en este",
            "start": 2142.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "proyecto hist\u00f3rico de la cuarta",
            "start": 2145.309,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n nacional quisiera cerrar",
            "start": 2147.41,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "mi intervenci\u00f3n hermanas y hermanos",
            "start": 2150.739,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "citando la frase del popol vuh que dice",
            "start": 2153.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "lo siguiente que no caigan en la bajada",
            "start": 2157.489,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ni en la subida del camino que no",
            "start": 2160.839,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "encuentren obst\u00e1culos ni detr\u00e1s ni",
            "start": 2164.089,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "delante de ellos ni cosa que los golpee",
            "start": 2167.089,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "con sede les buenos caminos planos y hoy",
            "start": 2170.269,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos los pueblos",
            "start": 2174.489,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas estamos en este caminar",
            "start": 2177.14,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "construyendo entre todas y todos la",
            "start": 2181.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 2184.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nacional bajo el liderazgo de nuestro",
            "start": 2186.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el",
            "start": 2189.44,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2191.93,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2194.65,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2204.77,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "solicitamos al gobernador de campeche",
            "start": 2211.829,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ciudadano carlos miguel liza gonz\u00e1lez",
            "start": 2214.77,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "nos dirija su mensaje",
            "start": 2217.63,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "me la chupen ambos campeche carlos",
            "start": 2220.72,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "miguel gonz\u00e1lez m\u00edchel",
            "start": 2224.77,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2229.59,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 2232.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado adelfo regino",
            "start": 2234.94,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "montes titular del instituto nacional de",
            "start": 2237.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas profesor lu\u00eds felipe",
            "start": 2241.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mor\u00e9 hern\u00e1ndez presidente del",
            "start": 2243.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ayuntamiento de calakmul se\u00f1ores",
            "start": 2246.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "diligentes que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 2249.13,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium servidores p\u00fablicos federales",
            "start": 2251.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estatales y municipales se\u00f1oras y",
            "start": 2255.18,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores nos da gusto recibir una vez m\u00e1s",
            "start": 2259.0,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en nuestro estado al ciudadano",
            "start": 2262.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 2264.91,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nunca antes",
            "start": 2267.25,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "un presidente de m\u00e9xico hab\u00eda visitando",
            "start": 2271.17,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "tantas veces campeche en tan poco tiempo",
            "start": 2275.32,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "esta tierra es su casa",
            "start": 2278.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "como hombre que conoce mejor que nadie",
            "start": 2286.98,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nuestra regi\u00f3n sabe perfectamente de los",
            "start": 2290.39,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "retos de crecimiento y desarrollo que",
            "start": 2294.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enfrentamos el sureste es una de una de",
            "start": 2297.0,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "las civilizaciones m\u00e1s grandiosas la",
            "start": 2300.78,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "maya campeche conserva en miles de sus",
            "start": 2303.869,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "habitantes a herederos de esa gran",
            "start": 2307.65,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n tambi\u00e9n en etnias como la",
            "start": 2310.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sol",
            "start": 2314.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "lass ozil y la sexual entre otras muy",
            "start": 2315.06,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "importantes son parte de nuestra",
            "start": 2319.05,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n siendo \u00e9sta un crisol cultural",
            "start": 2321.93,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que nos brindan los pueblos ind\u00edgenas de",
            "start": 2325.859,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "campeche y de todo m\u00e9xico nuestra",
            "start": 2328.53,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ind\u00edgena es heroica y muchas",
            "start": 2331.65,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de sus demandas a trav\u00e9s del tiempo se",
            "start": 2335.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "han quedado en la negra palabra sin",
            "start": 2338.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "escuchar realmente su voz por eso",
            "start": 2341.07,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "demandan y exigen ser atendidos porque",
            "start": 2344.16,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "su derecho y por qu\u00e9 son tan due\u00f1os de",
            "start": 2347.97,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds",
            "start": 2351.63,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 2352.94,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2357.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ser ind\u00edgena no debe ser sin\u00f3nimo ni de",
            "start": 2359.859,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "sacrificio ni de atraso si",
            "start": 2364.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "verdaderamente queremos hablar de",
            "start": 2367.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "desarrollo debemos ser capaces de",
            "start": 2369.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "construir una sociedad incluyente",
            "start": 2372.64,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "orgullosa de sus ra\u00edces e inteligente",
            "start": 2376.2,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "para reconocer su val\u00eda",
            "start": 2379.93,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2382.55,
            "duration": 12.14
        },
        {
            "text": "este este que quede claro ya no puede",
            "start": 2389.29,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "seguir siendo un asunto de sue\u00f1os rotos",
            "start": 2394.69,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sino de anhelos cumplidos todos los",
            "start": 2399.06,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "sectores sociales que integran este gran",
            "start": 2402.61,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pueden aportar mucho para su",
            "start": 2405.43,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "progreso pero es imperativo cumplirle a",
            "start": 2408.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los ind\u00edgenas de m\u00e9xico",
            "start": 2412.78,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2415.09,
            "duration": 11.62
        },
        {
            "text": "nos une a ustedes una gesta tan grande",
            "start": 2421.55,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "como sus culturas cuyo valor es presente",
            "start": 2426.71,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y futuro en el horizonte de progreso de",
            "start": 2430.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nuestro estado y de nuestra naci\u00f3n para",
            "start": 2434.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "concluir quiero agradecerle se\u00f1or",
            "start": 2437.21,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente todo el apoyo y el respaldo",
            "start": 2440.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que le brinda a mi gobierno y al pueblo",
            "start": 2444.17,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de campeche honrar honra muchas gracias",
            "start": 2446.78,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2455.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "damas damas y caballeros escuchemos el",
            "start": 2466.119,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirigir\u00e1 el presidente",
            "start": 2470.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2472.779,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2475.66,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2479.499,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2480.61,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "me traje la tit\u00e1nica m\u00e9dico",
            "start": 2483.7,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2489.29,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "es mujer",
            "start": 2490.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este municipio de calakmul",
            "start": 2492.48,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "de pueblos ejidos comunidades",
            "start": 2495.9,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "municipios de esta regi\u00f3n de campeche me",
            "start": 2499.75,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "da mucho gusto estar de nuevo como",
            "start": 2503.78,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ustedes paisanas y paisanos",
            "start": 2506.66,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "les digo paisanos porque",
            "start": 2516.53,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "ya saben de d\u00f3nde soy",
            "start": 2519.92,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "choco tabasque\u00f1o",
            "start": 2528.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2531.5,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "conozco es mujer desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 2533.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "desde hace 40",
            "start": 2542.55,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "a\u00f1os conozco spooky",
            "start": 2545.44,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "desde que se abri\u00f3 la carretera nueva",
            "start": 2548.98,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de los a\u00f1os 60",
            "start": 2556.79,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "a comunicar por esc\u00e1rcega",
            "start": 2560.63,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "a chetumal",
            "start": 2564.73,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y conozco tambi\u00e9n",
            "start": 2568.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "como se fue",
            "start": 2571.569,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "colonizando esa regi\u00f3n",
            "start": 2574.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "como fueron llegando",
            "start": 2578.48,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2581.119,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "las distintas regiones de m\u00e9xico",
            "start": 2582.91,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para asentarse",
            "start": 2587.53,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en campeche",
            "start": 2590.53,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "y varios estados de la rep\u00fablica",
            "start": 2593.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "campesinos ind\u00edgenas",
            "start": 2597.339,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "como no voy a conocerlos y",
            "start": 2601.26,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "mis familiares vinieron tambi\u00e9n a esta",
            "start": 2605.339,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n como colonos aqu\u00ed viven todav\u00eda",
            "start": 2609.45,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "familiares mi t\u00edo el centauro del norte",
            "start": 2614.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mi abuelo",
            "start": 2618.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2619.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vino",
            "start": 2622.85,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de la cuenca del papaloapan de veracruz",
            "start": 2626.51,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 sepultado",
            "start": 2630.7,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en constituci\u00f3n mi abuelo mi",
            "start": 2634.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "abuelita",
            "start": 2637.16,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 2641.23,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "como ustedes saben yo empec\u00e9 a trabajar",
            "start": 2643.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el sector p\u00fablico",
            "start": 2651.81,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "en 1977 cuando sal\u00ed de la universidad",
            "start": 2655.0,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "estudi\u00f3 en mexico y me regres\u00e9 a mi",
            "start": 2662.16,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "estado natal y mi primer cargo fue de",
            "start": 2665.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "director del instituto nacional",
            "start": 2668.14,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "indigenista en tabasco ac",
            "start": 2669.67,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 2674.77,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "y trabaje",
            "start": 2677.829,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la zona ind\u00edgena chontal seis a\u00f1os",
            "start": 2681.23,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en comunidades ind\u00edgenas ella aprend\u00ed a",
            "start": 2686.289,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 2690.249,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en favor de los pobres y desde entonces",
            "start": 2691.589,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "siempre he hecho lo mismo",
            "start": 2694.249,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2702.799,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 2704.76,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "vengo a reafirmar los compromisos no les",
            "start": 2707.19,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vamos a fallar",
            "start": 2712.62,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2714.75,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "y ya empezamos",
            "start": 2720.849,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2725.17,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "inicio la cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 2726.81,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica del pa\u00eds ya estamos",
            "start": 2730.02,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "poniendo orden",
            "start": 2733.55,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2737.17,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "no se permite no se tolera la corrupci\u00f3n",
            "start": 2738.76,
            "duration": 13.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2742.58,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde",
            "start": 2752.02,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "se promueve en la corrupci\u00f3n de arriba",
            "start": 2754.71,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para abajo",
            "start": 2757.2,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "que se dec\u00eda antes el presidente no",
            "start": 2761.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sab\u00eda",
            "start": 2764.75,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el presidente no ten\u00eda informaci\u00f3n o lo",
            "start": 2766.82,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aba sus colaboradores",
            "start": 2771.8,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 2773.86,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "todas las transas llevaban el visto",
            "start": 2776.17,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bueno del presidente",
            "start": 2778.599,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "los negocios m\u00e1s jugosos desde el beb\u00e9",
            "start": 2789.73,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2794.51,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "negocios peque\u00f1os las mordidas abajo",
            "start": 2796.69,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pero las tarascadas desde arriba",
            "start": 2799.66,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2802.68,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "por eso estamos limpiando de corrupci\u00f3n",
            "start": 2807.83,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "del gobierno de arriba para abajo",
            "start": 2811.1,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "como se barren las escaleras",
            "start": 2814.7,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "se va a acabar la correcci\u00f3n",
            "start": 2818.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "me canso ganso",
            "start": 2821.029,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2823.29,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 2830.07,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2831.51,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "tenemos que acabar con la corrupci\u00f3n no",
            "start": 2832.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "solo por razones de \u00edndole moral que ya",
            "start": 2835.21,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "es bastante sino porque as\u00ed evitamos que",
            "start": 2838.81,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "el dinero del pueblo",
            "start": 2843.88,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "se vaya por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n y",
            "start": 2845.99,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo beneficie a una minor\u00eda",
            "start": 2849.17,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que acabar con ese",
            "start": 2853.6,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer que estaba destruyendo a nuestro",
            "start": 2857.41,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "querido m\u00e9xico",
            "start": 2860.65,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 ahorrando porque todos los que",
            "start": 2868.27,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "se robaban ahora ya se tiene",
            "start": 2872.44,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "en el presupuesto y se puede destinar",
            "start": 2877.23,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se est\u00e1 haciendo al pueblo atender",
            "start": 2880.38,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "las necesidades de nuestro pueblo",
            "start": 2883.59,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 2888.549,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "porque no s\u00f3lo era la corrupci\u00f3n sino el",
            "start": 2891.12,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "gasto excesivo oneroso",
            "start": 2894.54,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "para mantener el gobierno en un gobierno",
            "start": 2898.789,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "mantenido y bueno para nada",
            "start": 2902.059,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "sueldos imag\u00ednense de 700 mil pesos",
            "start": 2910.789,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "mensuales eso ganaba por ejemplo el",
            "start": 2915.65,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "director del infonavit",
            "start": 2920.269,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ya eso se termin\u00f3 ya hay una ley nueva",
            "start": 2923.81,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "se los inform\u00f3 ya nadie puede ganar m\u00e1s",
            "start": 2927.01,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que lo que recibe el presidente de la",
            "start": 2930.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica yo me baje el sueldo a menos",
            "start": 2933.08,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1a nieto-",
            "start": 2935.27,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sin compensaciones",
            "start": 2937.43,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 2945.76,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "he estado mayor presidencial",
            "start": 2947.95,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2950.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ya no hay guardaespaldas",
            "start": 2951.97,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto cuidaban al presidente 8000",
            "start": 2954.5,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "elementos del estado mayor presidencial",
            "start": 2957.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ya todos esos elementos est\u00e1n en la",
            "start": 2960.49,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa en la guardia",
            "start": 2963.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nacional para cuidar al pueblo al",
            "start": 2964.73,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presidente lo cuida la gente",
            "start": 2966.92,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no creo que",
            "start": 2975.34,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "era porque se corr\u00eda mucho riesgo era",
            "start": 2977.64,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por la fantocher\u00eda",
            "start": 2980.91,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 rodeado de alcahuetes",
            "start": 2987.43,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de barbero de lambiscones eso ya se",
            "start": 2993.72,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "acab\u00f3",
            "start": 2996.84,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2997.45,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n preguntado el presidente las que",
            "start": 3002.25,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "usted quiera que sean sr",
            "start": 3005.85,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eso ya no existe adem\u00e1s el que lucha por",
            "start": 3008.849,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "la justicia no tiene nada que temer",
            "start": 3013.65,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 3020.12,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ahorremos como vengo es mujer como he",
            "start": 3021.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "venido siempre",
            "start": 3025.27,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por carretera a ras de tierra ya no hay",
            "start": 3027.84,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 prohibido",
            "start": 3031.11,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "usar aviones helic\u00f3pteros privados",
            "start": 3034.29,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si llego a chetumal en avi\u00f3n",
            "start": 3037.73,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "privado y de ah\u00ed utilice el helic\u00f3ptero",
            "start": 3041.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para venir escurrir cuando me voy a dar",
            "start": 3045.36,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca",
            "start": 3047.73,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ahora ya me est\u00e1n reparando la carretera",
            "start": 3059.47,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "puedo decir al ingeniero cetri s",
            "start": 3063.07,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "el de comunicaciones ya vi pero te falta",
            "start": 3067.869,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay baches porque ya lo estoy",
            "start": 3070.809,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 3075.369,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s ahorramos saben cu\u00e1nto ejerci\u00f3",
            "start": 3076.849,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica el a\u00f1o",
            "start": 3081.41,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "pasado 3 mil 600 millones de pesos",
            "start": 3083.42,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto vamos nosotros a ejercer este a\u00f1o",
            "start": 3086.839,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "800 millones la cuarta parte y as\u00ed todo",
            "start": 3089.68,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "el gobierno que dec\u00eda el presidente",
            "start": 3095.059,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez el funcionario tiene que aprender",
            "start": 3097.759,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a vivir en la justa median\u00eda no puede",
            "start": 3100.309,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "haber gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 3103.489,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3111.119,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "es que tenemos",
            "start": 3113.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presupuesto para poder atender las",
            "start": 3115.55,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "demandas de la gente sin aumentar",
            "start": 3119.16,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "impuestos sin gasolinazos sin endeudar",
            "start": 3122.01,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds solo cortando de tajo con la",
            "start": 3126.03,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y acabando con los lujos en",
            "start": 3129.27,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 3132.21,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ya puedo",
            "start": 3136.9,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y decirles",
            "start": 3139.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en poco tiempo apenas el d\u00eda 1\u00ba de",
            "start": 3141.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "diciembre vamos a cumplir un a\u00f1o",
            "start": 3145.04,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "del gobierno y nos dejaron",
            "start": 3147.77,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "un elefante",
            "start": 3152.74,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "echado",
            "start": 3155.77,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico y ma\u00f1oso",
            "start": 3157.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3159.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los pusimos de pie",
            "start": 3166.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de ser el gobierno",
            "start": 3169.28,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "ya empezamos a empujarlo para que camine",
            "start": 3171.41,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "y ustedes me van a ayudar a empujar al",
            "start": 3174.579,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "elefante",
            "start": 3178.069,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3178.85,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed el municipio de calakmul lo",
            "start": 3184.369,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "que me dicen y ustedes",
            "start": 3188.15,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "pueden constatarlo",
            "start": 3193.359,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya se est\u00e1 apoyando a los adultos",
            "start": 3197.08,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "mayores ya no con mil 160 pesos sino dos",
            "start": 3201.07,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "mil quinientos cincuenta pesos",
            "start": 3205.51,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 3213.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 3215.72,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya aqu\u00ed hay",
            "start": 3218.37,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "315 ni\u00f1os ni\u00f1as con discapacidad que",
            "start": 3224.58,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "tienen una pensi\u00f3n igual que la de los",
            "start": 3230.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 3233.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3235.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s hablo de calakmul",
            "start": 3239.68,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 3242.619,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n entregando becas",
            "start": 3245.609,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "para primaria secundaria",
            "start": 3249.67,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de acuerdo a este informe tres mil",
            "start": 3252.73,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "novecientos setenta primaria secundaria",
            "start": 3257.02,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "en el caso de preparatoria a quien todos",
            "start": 3260.44,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "al \u00e1ngulo son 1200 dos alumnos todos ya",
            "start": 3264.85,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "con sus becas ah\u00ed es universal es para",
            "start": 3270.78,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "todos puede ser que se retrase",
            "start": 3274.84,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pero es por lo que les estoy diciendo de",
            "start": 3278.65,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que nos cuesta trabajo empujar al",
            "start": 3281.89,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "elefante",
            "start": 3285.01,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pero va a llegar",
            "start": 3290.65,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el apoyo aqu\u00ed tambi\u00e9n ya hay 26 j\u00f3venes",
            "start": 3293.75,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "en calakmul que est\u00e1n estudiando en la",
            "start": 3299.95,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "universidad que est\u00e1n recibiendo becas",
            "start": 3303.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "2400 pesos mensuales y aqu\u00ed en calakmul",
            "start": 3306.52,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "hay mil 110 j\u00f3venes que no estaban",
            "start": 3310.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estudiando ni ten\u00edan empleo y ahora",
            "start": 3315.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando como aprendices y se",
            "start": 3317.6,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 pagando 3600 pesos mensuales",
            "start": 3320.54,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en j\u00f3venes",
            "start": 3326.38,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 3328.39,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en cal amor tambi\u00e9n se est\u00e1",
            "start": 3330.81,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 3334.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a campesinos",
            "start": 3336.23,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios los",
            "start": 3338.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que era el procampo ahora se llama",
            "start": 3341.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar y se ha",
            "start": 3344.67,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "apoyado han recibido",
            "start": 3347.72,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "sus ayudas 2.362 campesinos productores",
            "start": 3351.52,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "en lo que era el procampo eso va a",
            "start": 3358.26,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "continuar se va a seguir entregando ese",
            "start": 3361.84,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "apoyo todo esto de manera directa",
            "start": 3366.4,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "vamos a que en poco tiempo todos tengan",
            "start": 3371.89,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "su tarjeta",
            "start": 3376.75,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "para que con esa tarjeta el adulto mayor",
            "start": 3379.589,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "saque su dinero de una sucursal bancaria",
            "start": 3383.539,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "porque vamos a crear",
            "start": 3388.7,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "el banco de bienestar",
            "start": 3391.73,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "ahora no hay sucursales de los bancos",
            "start": 3395.089,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "las cabeceras municipales",
            "start": 3401.63,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no hay ni siquiera en las ciudades",
            "start": 3405.0,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "sucursales bancarias vamos a tener ahora",
            "start": 3409.61,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "13 mil sucursales bancarias en todo el",
            "start": 3414.08,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "pa\u00eds aqu\u00ed es que va a haber una sucursal",
            "start": 3417.27,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "del banco de bienestar y en los pueblos",
            "start": 3421.17,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grandes nos dejaron un banquito que",
            "start": 3424.65,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se llamaba bansefi todos los bancos",
            "start": 3429.03,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "grandes volaron para que hablamos de eso",
            "start": 3432.21,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "pero ese banquito bansefi se convirti\u00f3",
            "start": 3437.349,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "en banco del bienestar va a ser un banco",
            "start": 3440.68,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "t\u00e9 y todo se va a dispersar todo el",
            "start": 3443.65,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "recurso de beneficio a la gente va a",
            "start": 3448.42,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "llegar por ese banco con su tarjeta",
            "start": 3451.299,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "as\u00ed el familiar de el ni\u00f1o la ni\u00f1a con",
            "start": 3455.41,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "discapacidad con su tarjeta saca su",
            "start": 3459.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "dinero el campesino saca su dinero el",
            "start": 3461.769,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "que tiene la beca con su tarjeta saca su",
            "start": 3466.18,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "dinero nada de intermediarios nada de",
            "start": 3470.619,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que yo soy de la organizaci\u00f3n campesina",
            "start": 3475.749,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "independiente emiliano zapata y darme a",
            "start": 3477.539,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "m\u00ed el dinero y yo lo voy a entregar a la",
            "start": 3480.369,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "gente no primo hermano ya eso ya se",
            "start": 3482.89,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "acab\u00f3",
            "start": 3485.44,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3485.87,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed no llega",
            "start": 3493.07,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no llega con mucho",
            "start": 3496.75,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "con piquete de ojos",
            "start": 3500.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "directo todo el apoyo tambi\u00e9n aqu\u00ed en",
            "start": 3504.41,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "calamonte",
            "start": 3509.759,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es importante informar del programa",
            "start": 3511.259,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "sembrando vida son como",
            "start": 3515.279,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "5000 sembradores",
            "start": 3520.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en el municipio de calango",
            "start": 3524.19,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "4.985 sembradores",
            "start": 3529.91,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "casi 5000 que ya est\u00e1n recibiendo su",
            "start": 3532.91,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "jornal",
            "start": 3538.85,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "que se dediquen a sembrar \u00e1rboles",
            "start": 3541.47,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "maderables y frutales lo que se da en",
            "start": 3545.79,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n que eso ya lo saben ustedes",
            "start": 3550.74,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "este programa consiste en darles 4500",
            "start": 3556.22,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 3561.3,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "a los sembradores para que cultiven su",
            "start": 3564.95,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "propia parcela y se les dan tambi\u00e9n las",
            "start": 3568.19,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 3572.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de viveros del ej\u00e9rcito o de viveros",
            "start": 3574.64,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "comunitarios para sembrar \u00e1rboles",
            "start": 3578.8,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "maderables ya sea cedro sea caoba lo que",
            "start": 3583.22,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "se da en esta regi\u00f3n y tambi\u00e9n para",
            "start": 3587.54,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "frutales y desde luego para la mitad",
            "start": 3593.14,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "todos los que se pueden intercalar",
            "start": 3596.35,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "y el cultivo de las parcelas cu\u00e1nto",
            "start": 3600.53,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tiempo va a estar este programa estos",
            "start": 3605.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "5.000",
            "start": 3607.64,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "siempre van a estar recibiendo ese apoyo",
            "start": 3609.22,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "4500",
            "start": 3616.1,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pero en realidad",
            "start": 3618.2,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "son cinco mil pesos pero quedan de",
            "start": 3620.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ahorro 500 porque porque estamos",
            "start": 3623.47,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 3626.77,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3628.359,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "s\u00ed ya termin\u00e9 en la presidencia en el 24",
            "start": 3630.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que quede con el senador para un a\u00f1o m\u00e1s",
            "start": 3634.43,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cuando menos hasta el 25 para eso son",
            "start": 3636.56,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "esos 500 que van quedando ahorrados y ya",
            "start": 3640.79,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os se sabe seis a\u00f1os ya una",
            "start": 3645.74,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "planta de caoba ya est\u00e1 de 5 \u00f3 6 metros",
            "start": 3650.41,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "ya no van a querer",
            "start": 3655.66,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "echarle machete",
            "start": 3660.53,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "h si no se va a conservar y ese es un",
            "start": 3663.67,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "patrimonio para las nuevas generaciones",
            "start": 3667.18,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "lleva tiempo cedros 15-20 a\u00f1os lo saben",
            "start": 3671.19,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "la cava puede ser 30 a\u00f1os pero con eso",
            "start": 3675.25,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "se van a beneficiar los que vienen",
            "start": 3679.74,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de nosotros adem\u00e1s as\u00ed estamos",
            "start": 3685.18,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "protegiendo la naturaleza que nos hace",
            "start": 3689.23,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "mucha falta necesitamos cuidar el medio",
            "start": 3693.369,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ambiente este programa va a seguir",
            "start": 3697.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adelante para que tengan una idea a",
            "start": 3700.869,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 3703.42,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "nacional pero sobre todo en el sureste",
            "start": 3705.359,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 3707.989,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "sembrando 500 mil hect\u00e1reas",
            "start": 3711.21,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y tienen trabajo permanente porque no es",
            "start": 3716.31,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "trabajo temporal 200000 sembradores",
            "start": 3721.38,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s inquieta porque que hay",
            "start": 3726.92,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "paisanos de chiapas son este a\u00f1o",
            "start": 3729.349,
            "duration": 10.451
        },
        {
            "text": "200 mil hect\u00e1reas 80 mil empleos s\u00f3lo en",
            "start": 3734.75,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "chiapas el a\u00f1o que viene de 500 mil",
            "start": 3739.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vamos a llegar a un mill\u00f3n de hect\u00e1reas",
            "start": 3744.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ya no van a ser 200.000 sembradores sino",
            "start": 3745.89,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "400 mil generadores que es lo que",
            "start": 3749.16,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "queremos que el mexicano pueda trabajar",
            "start": 3752.34,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares",
            "start": 3758.24,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "sus costumbres su cultura que quiera",
            "start": 3762.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "irse a trabajar",
            "start": 3765.51,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "all\u00e1 canc\u00fan la riviera maya o a eeuu lo",
            "start": 3767.92,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "haga por gusto no por necesidad porque",
            "start": 3773.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "va a haber trabajo en sus pueblos en sus",
            "start": 3775.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 3778.39,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito que tiene este",
            "start": 3779.5,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 3781.69,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 3786.84,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "ah\u00ed el resolviendo",
            "start": 3789.029,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y otros problemas",
            "start": 3791.849,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "grandes y graves cuando madero enfrent\u00f3",
            "start": 3794.47,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "al dictador porfirio d\u00edaz utiliz\u00f3 una",
            "start": 3799.869,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "frase b\u00edblica",
            "start": 3803.89,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "dijo el pueblo de mexico tiene hambre",
            "start": 3806.799,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "dice de justicia necesitamos ahora hay",
            "start": 3810.15,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "hambre hay sed de justicia y vamos a ir",
            "start": 3815.289,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "saciando esa hambre y esa sed de",
            "start": 3817.949,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 3821.079,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3824.41,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es una estrategia sabemos bien c\u00f3mo",
            "start": 3827.63,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "hacerlo empezamos y vamos a ir",
            "start": 3831.53,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "reforzando todo lo que es mejorar la",
            "start": 3835.88,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "actividad productiva crear empleos que",
            "start": 3840.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mejoren los salarios y que haya",
            "start": 3843.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "bienestar en nuestro pueblo hacia all\u00e1",
            "start": 3846.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3849.2,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "vamos a resolver los problemas en",
            "start": 3851.62,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en salud en la falta de agua y",
            "start": 3855.19,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "de infraestructura que necesitan los",
            "start": 3861.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pueblos que necesitan las ciudades ah\u00ed",
            "start": 3865.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vamos poco a poco ya en el caso de la",
            "start": 3868.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n ya les puedo comentar que",
            "start": 3870.07,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ofrec\u00ed que si gan\u00e1bamos \u00edbamos a",
            "start": 3873.37,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cancelar la mal llamada reforma",
            "start": 3877.6,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "educativa ya cumplir ya eso ya se fue al",
            "start": 3879.73,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": " pues",
            "start": 3883.87,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3884.93,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "del no es una groser\u00eda mire",
            "start": 3892.829,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": " es un t\u00e9rmino una palabra que",
            "start": 3896.39,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "usaban los marinos cuando se portaban",
            "start": 3899.309,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "mal los marineros hab\u00eda una parte alta",
            "start": 3901.769,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "del barco del m\u00e1stil ah\u00ed hab\u00eda un",
            "start": 3907.17,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "rinconcito que se portaba mal se iba",
            "start": 3911.039,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para all\u00e1 y eso se llamaba",
            "start": 3913.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se ir\u00e1n al",
            "start": 3917.519,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3919.53,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s duro decir qu\u00e9",
            "start": 3921.65,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "se van a ir all\u00e1 por palenque chiapas",
            "start": 3924.31,
            "duration": 11.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3928.14,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3935.54,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "se resolvi\u00f3 este asunto legal y ya lo",
            "start": 3937.29,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "maestro no tienen por qu\u00e9 preocuparse",
            "start": 3942.45,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "porque los vamos a respetar siempre no",
            "start": 3945.38,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "va a suceder lo mismo que pasaba que le",
            "start": 3950.07,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "echaban la culpa de que no se avanzaba",
            "start": 3953.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en la educaci\u00f3n porque los maestros eran",
            "start": 3957.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "flojo porque no iban a trabajar porque",
            "start": 3959.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s eran unos revoltosos ya eso ya",
            "start": 3962.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "no vamos a buscar acuerdos con maestros",
            "start": 3965.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "padres de familia autoridades para",
            "start": 3969.3,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mejorar la educaci\u00f3n",
            "start": 3971.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 3978.17,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "aprovecho para tambi\u00e9n decirles vamos a",
            "start": 3980.579,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "iniciar un programa educativo saben",
            "start": 3984.579,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "ustedes que las escuelas est\u00e1n muy",
            "start": 3988.539,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "abandonadas que no tienen mantenimiento",
            "start": 3990.13,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que los padres de familia son los que",
            "start": 3993.839,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tienen que cooperar para reparar las",
            "start": 3996.729,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "escuelas si se necesita un aula tambi\u00e9n",
            "start": 4000.959,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n muy abandonadas las escuelas",
            "start": 4005.329,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ahora va a haber un programa",
            "start": 4009.15,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 consiste en entregar",
            "start": 4012.8,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "presupuest\u00f3 a cada escuela",
            "start": 4017.98,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "cada",
            "start": 4021.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "escuela va a tener su presupuesto anual",
            "start": 4022.71,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "por ciclo escolar",
            "start": 4027.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los padres de familia",
            "start": 4031.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hacen su asamblea eligen un comit\u00e9",
            "start": 4033.95,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "para que ese comit\u00e9 sea el que",
            "start": 4039.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "administre el presupuesto que le va a",
            "start": 4041.559,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "llegar a cada escuela",
            "start": 4045.039,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y que en la asamblea de padres de",
            "start": 4047.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "familia se decida en qu\u00e9 van a utilizar",
            "start": 4049.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el presupuesto si es para arreglar los",
            "start": 4052.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "techos si es para el ba\u00f1o de los ba\u00f1os",
            "start": 4055.54,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "si es para el mobiliario para pintura si",
            "start": 4059.38,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "es ampliar la escuela construir un aula",
            "start": 4064.42,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "lo decide",
            "start": 4067.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la sociedad de padres de familia y el",
            "start": 4071.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "comit\u00e9",
            "start": 4075.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aplicar el presupuesto estamos nada m\u00e1s",
            "start": 4077.7,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pidiendo que los tesoreros de los",
            "start": 4081.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de padres de familia sean",
            "start": 4085.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mujeres porque la mujer es m\u00e1s honrada",
            "start": 4086.97,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que el hombre",
            "start": 4090.42,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y al que no le guste que se vaya a volar",
            "start": 4101.299,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "en el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 4104.719,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 en venta all\u00e1 en california",
            "start": 4108.21,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "bueno cu\u00e1nto va a llegar de una vez les",
            "start": 4112.71,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "digo si es una escuela peque\u00f1a donde un",
            "start": 4115.98,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "maestro dos maestros dan hasta seis",
            "start": 4120.39,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "grados que se llama multigrados de 5 a",
            "start": 4123.239,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "50 alumnos 150 mil pesos eso es lo que",
            "start": 4128.79,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "le va a corresponder si es una escuela",
            "start": 4133.319,
            "duration": 11.911
        },
        {
            "text": "de 50 a 150 alumnos 200.000 de 150",
            "start": 4137.819,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "alumnos para adelante 500 mil",
            "start": 4145.23,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "les va a llegar el cheque la orden de",
            "start": 4148.009,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "pago desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n",
            "start": 4151.759,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "directo a cada comit\u00e9 ya no va a pasar",
            "start": 4155.469,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "el dinero por todas las instancias del",
            "start": 4159.859,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "gobierno federal estatal porque lo mismo",
            "start": 4163.039,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no llega",
            "start": 4166.73,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4168.529,
            "duration": 11.851
        },
        {
            "text": "tengo que",
            "start": 4178.02,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tengo que convencer",
            "start": 4180.38,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "a mi paisano carlos miguel isa porque",
            "start": 4183.28,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "vamos a ir este a la mitad",
            "start": 4188.77,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "mitad y mitad",
            "start": 4194.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ya vamos a hablar de eso",
            "start": 4196.61,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4206.77,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 4208.51,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o antes que finalice este a\u00f1o",
            "start": 4210.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "empiezan a entregarse ya los apoyos",
            "start": 4212.96,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con la escuela m\u00e1s",
            "start": 4215.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a y de comunidades ind\u00edgenas y",
            "start": 4217.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "donde hay m\u00e1s pobreza ah\u00ed vamos a",
            "start": 4220.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "comenzar a entregar ya los apoyos para",
            "start": 4222.02,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o tambi\u00e9n en el caso de la salud",
            "start": 4225.26,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "es otra demanda ya estamos atendiendo",
            "start": 4229.57,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "este asunto cuatro cosas primero que nos",
            "start": 4235.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "falten los medicamentos nada de cuadro",
            "start": 4240.17,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico todas las medicinas que necesita",
            "start": 4243.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el pueblo garantizar el derecho del",
            "start": 4247.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pueblo a la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 4249.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos",
            "start": 4252.17,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4254.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4256.8,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "que no faltan los m\u00e9dicos",
            "start": 4259.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los especialistas",
            "start": 4262.52,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ya estamos definiendo que los que",
            "start": 4264.81,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "trabajen en el sector salud y qu\u00e9",
            "start": 4268.71,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "est\u00e9n ocupados en las ciudades pues van",
            "start": 4273.6,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "a ganar su sueldo normal pero el que",
            "start": 4278.13,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "trabaja en xpujil en las comunidades m\u00e1s",
            "start": 4282.15,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "apartadas va a tener una compensaci\u00f3n",
            "start": 4285.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos los especialistas",
            "start": 4288.09,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4290.76,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "enfermeras m\u00e9dicos especialistas 23",
            "start": 4296.55,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mejorar la infraestructura porque hay",
            "start": 4301.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas centros de salud",
            "start": 4304.51,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hospitales totalmente abandonados y hay",
            "start": 4306.54,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que mejorar",
            "start": 4311.41,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la infraestructura de salud y 4 estoy",
            "start": 4313.05,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "haciendo el compromiso que todos los que",
            "start": 4317.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trabajan en el sector salud que son m\u00e1s",
            "start": 4321.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de 80 mil en el pa\u00eds van a ser",
            "start": 4323.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "basificados todos los trabajadores",
            "start": 4326.55,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "lo vamos a ir haciendo poco a poco pero",
            "start": 4331.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "antes de que yo termine van a quedar",
            "start": 4334.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "regularizados los que est\u00e1n trabajando",
            "start": 4336.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por contrato los que est\u00e1n trabajando de",
            "start": 4338.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "manera eventual",
            "start": 4341.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esto va a ayudar mucho ya este a\u00f1o ya se",
            "start": 4343.73,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 aumentar el presupuesto de salud",
            "start": 4348.08,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en 40 mil millones de pesos para que no",
            "start": 4350.63,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "falten los medicamentos y mejore la",
            "start": 4354.95,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica tambi\u00e9n decirles que",
            "start": 4358.37,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "vamos a ayudarles para que no falte el",
            "start": 4362.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 4367.73,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "quiero hacer ese compromiso aqu\u00ed con",
            "start": 4368.15,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ustedes en el tubo",
            "start": 4370.43,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4377.85,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4380.28,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4383.42,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "un servidor p\u00fablico de primer nivel de",
            "start": 4385.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la secretaria de hacienda jorge nu\u00f1o que",
            "start": 4388.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed que se parate para que te",
            "start": 4391.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "conozca",
            "start": 4394.39,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or",
            "start": 4396.04,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el que autoriza",
            "start": 4399.02,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "en asienta a\u00f1o el gobierno federal los",
            "start": 4401.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 4403.59,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n el arquitecto rogelio",
            "start": 4405.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez pons est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n de",
            "start": 4409.349,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "fonatur",
            "start": 4411.54,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "va a venir quiero que venga ac\u00e1 con",
            "start": 4415.83,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "ustedes ellos dos y blanca jim\u00e9nez que",
            "start": 4419.55,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "es la de conagua a nivel federal va a",
            "start": 4424.62,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "venir aqu\u00ed es mujer y vamos a analizar",
            "start": 4427.41,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "todas las posibilidades",
            "start": 4431.15,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que no falte el agua",
            "start": 4434.42,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "si es necesario",
            "start": 4438.179,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "desde candelaria se trae desde",
            "start": 4442.469,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "candelaria",
            "start": 4446.429,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4446.87,
            "duration": 14.66
        },
        {
            "text": "un acueducto de buen tama\u00f1o para que se",
            "start": 4455.44,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "resuelva el problema del agua aqu\u00ed en mi",
            "start": 4461.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "compromiso en mi palabra que queda",
            "start": 4464.98,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "empe\u00f1ada",
            "start": 4467.26,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y nos vamos a seguir en contra",
            "start": 4474.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "quiero terminar",
            "start": 4478.199,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "nada mas coment\u00e1ndoles que esta el",
            "start": 4480.719,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "proyecto del tren mayo",
            "start": 4486.269,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4489.07,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "les voy a explicar lo hice ayer en",
            "start": 4493.02,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "carrillo puerto porque hay",
            "start": 4495.75,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "mucha desinformaci\u00f3n",
            "start": 4498.91,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y es importante que sepa de manera",
            "start": 4501.92,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "directa en qu\u00e9 consiste ese programa",
            "start": 4505.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ver\u00e9",
            "start": 4509.09,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "lo que queremos es jalar",
            "start": 4510.5,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el turismo que llega a canc\u00fan que llega",
            "start": 4516.11,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "a playa del carmen",
            "start": 4520.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "10 millones de turistas al a\u00f1o",
            "start": 4523.54,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "y se quedan",
            "start": 4527.06,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "cancun",
            "start": 4529.849,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "hasta tulum",
            "start": 4531.659,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4533.62,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo que es el sur de quintana roo de",
            "start": 4536.51,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "carrillo puerto oth\u00f3n p blanco y ac\u00e1 es",
            "start": 4540.559,
            "duration": 11.091
        },
        {
            "text": "vigil el calam\u00f3n ya no llega",
            "start": 4545.15,
            "duration": 11.62
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay como una frontera",
            "start": 4551.65,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que ha pasado en los \u00faltimos",
            "start": 4556.989,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 4558.699,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos",
            "start": 4560.38,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os el sureste qued\u00f3 rezagado creci\u00f3",
            "start": 4562.719,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "el centro del pa\u00eds el vac\u00edo creci\u00f3 el",
            "start": 4569.229,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "norte del sureste a pesar de tener",
            "start": 4573.039,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "las riquezas naturales m\u00e1s importantes",
            "start": 4576.949,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds se qued\u00f3 sin crecimiento",
            "start": 4580.309,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "ni chiapas oaxaca y veracruz y tabasco",
            "start": 4584.75,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "campeche yucat\u00e1n es m\u00e1s ni el sur de",
            "start": 4589.43,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "quintana roo s\u00f3lo creci\u00f3 en los \u00faltimos",
            "start": 4594.23,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os el norte de quintana roo canc\u00fan",
            "start": 4597.26,
            "duration": 13.34
        },
        {
            "text": "halla crecimiento cada a\u00f1o del 10%",
            "start": 4602.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el sol",
            "start": 4610.869,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "nada 0 y en algunos casos hasta de",
            "start": 4612.83,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "crecimiento es decir abajo de ser",
            "start": 4618.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4621.989,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "lo que queremos es impulsar",
            "start": 4623.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el sureste lo dec\u00eda yo ayer no s\u00f3lo",
            "start": 4626.31,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "porque soy de ac\u00e1 con mucho orgullo",
            "start": 4630.24,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n sino por justicia",
            "start": 4634.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 4637.79,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a invertir en obras para el desarrollo",
            "start": 4640.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ya lo estamos haciendo en el caso de",
            "start": 4644.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 4648.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es el plan del ismo en el caso de",
            "start": 4650.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tabasco campeche se est\u00e1 reactivando",
            "start": 4654.52,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "toda la actividad petrolera porque nos",
            "start": 4657.22,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "dejaron en quiebra",
            "start": 4662.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pemex y",
            "start": 4664.55,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en picada la producci\u00f3n de petr\u00f3leo ya",
            "start": 4667.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en 20 campos",
            "start": 4670.86,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "petroleros para recuperar la producci\u00f3n",
            "start": 4673.89,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo porque hab\u00edamos llegado al",
            "start": 4676.4,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "colmo de que ya se estaba comprando",
            "start": 4680.88,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo crudo en el extranjero lo que",
            "start": 4683.73,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00eda pasado bueno por primera vez",
            "start": 4688.47,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en 14 a\u00f1os ya no se est\u00e1 cayendo la",
            "start": 4692.13,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n ya logramos estabilizar la",
            "start": 4695.7,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y como ya estamos invirtiendo",
            "start": 4700.86,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en campos petroleros nuevos ya est\u00e1",
            "start": 4703.43,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "aumentando la producci\u00f3n de petr\u00f3leo lo",
            "start": 4707.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mismo con las refiner\u00edas imag\u00ednense",
            "start": 4709.26,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "dejaron caer las seis refiner\u00edas que",
            "start": 4712.23,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "tenemos desde hace 40 a\u00f1os que no se",
            "start": 4717.08,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "constru\u00eda una nueva refiner\u00eda y estamos",
            "start": 4720.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comprando las gasolinas en el extranjero",
            "start": 4723.53,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 4726.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fracaso rotundo el llamado modelo",
            "start": 4728.01,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico neoliberal se dedicaron nada",
            "start": 4731.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a saquear y a destruir a m\u00e9xico",
            "start": 4735.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "bueno estamos ahora invirtiendo en el",
            "start": 4738.34,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "sureste en la industria petrolera se",
            "start": 4742.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construyendo ya en dos bocas",
            "start": 4746.17,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "para\u00edso tabasco una nueva refiner\u00eda y",
            "start": 4748.24,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a construir el tren maya",
            "start": 4753.03,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "que consiste en poner una v\u00eda f\u00e9rrea",
            "start": 4758.02,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "desde luego moderna",
            "start": 4764.73,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "palenque esc\u00e1rcega campeche",
            "start": 4768.94,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "m\u00e9rida yucat\u00e1n",
            "start": 4774.71,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "valladolid",
            "start": 4777.769,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tol\u00f3n can con baja",
            "start": 4779.88,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "carrillo puerto al amor",
            "start": 4783.929,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "carrillo puerto bacalar calambur y de",
            "start": 4787.469,
            "duration": 10.911
        },
        {
            "text": "nuevo a esc\u00e1rcega todo ese circuito son",
            "start": 4792.15,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "1500 kil\u00f3metros con una inversi\u00f3n de 120",
            "start": 4798.38,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos que va a generar",
            "start": 4803.82,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mucho empleo la construcci\u00f3n no va a ser",
            "start": 4807.539,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "deuda lo vamos a hacer con presupuesto",
            "start": 4811.86,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "p\u00fablico con los ahorros que se est\u00e1n",
            "start": 4816.659,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "obteniendo en el combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 4819.69,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y por la austeridad pero",
            "start": 4821.57,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "les digo a ustedes que no se va a",
            "start": 4825.55,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "afectar el medio ambiente vamos a buscar",
            "start": 4829.51,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "la manera de que en el caso",
            "start": 4833.65,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "palenque hasta valladolid esc\u00e1rcega",
            "start": 4838.139,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "campeche m\u00e9rida ah\u00ed es utilizar la v\u00eda",
            "start": 4843.239,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que ya se ten\u00eda desde los a\u00f1os 50 del",
            "start": 4846.869,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado es la v\u00eda que ya se ten\u00eda",
            "start": 4851.459,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed queremos utilizar como derecho de",
            "start": 4855.329,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "v\u00eda la carretera es decir para no",
            "start": 4859.439,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "afectar ah\u00ed va a ir el tren tren",
            "start": 4863.249,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico tren de pasajeros y tren de",
            "start": 4866.55,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "carga bueno",
            "start": 4871.139,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "este programa este proyecto es muy",
            "start": 4873.93,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "importante no se va a afectar el medio",
            "start": 4876.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 4880.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "no se va a afectar a las zonas",
            "start": 4882.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas al contrario lo que",
            "start": 4886.77,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "queremos es que se conozca la gran",
            "start": 4888.96,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "riqueza art\u00edstica y cultural que hay en",
            "start": 4893.58,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n y que con el turismo podamos",
            "start": 4897.66,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "dar trabajo empleos y que haya bienestar",
            "start": 4901.47,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "en toda esta regi\u00f3n de la pen\u00ednsula de",
            "start": 4905.87,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 4910.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "todo esto lo explico porque los",
            "start": 4911.94,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "conservadores corruptos no quisieran que",
            "start": 4914.82,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "se hiciera nada y no estoy hablando al",
            "start": 4919.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tanteo",
            "start": 4922.95,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "cancelamos por corrupci\u00f3n el aeropuerto",
            "start": 4925.26,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de texcoco porque ten\u00edan una tranza y",
            "start": 4929.29,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "quer\u00edan cerrar el actual aeropuerto para",
            "start": 4931.89,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "utilizar esas 600 hect\u00e1reas y fraccionar",
            "start": 4937.33,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "era un gran negocio y hacer el",
            "start": 4942.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aeropuerto en el lago de texcoco",
            "start": 4945.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense en un lago donde no hay",
            "start": 4947.32,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tierra firme se iba a hundir pero adem\u00e1s",
            "start": 4951.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "un presupuesto de 300 mil millones de",
            "start": 4953.49,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 4957.49,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "nos iban a dejar",
            "start": 4958.91,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "completamente atados de pies y manos se",
            "start": 4961.039,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "cancel\u00f3 ese aeropuerto se les cancel\u00f3 su",
            "start": 4963.84,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "tranza pero se enojaron mucho",
            "start": 4967.02,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "decidimos resolver el problema de la",
            "start": 4974.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n del actual aeropuerto",
            "start": 4978.23,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "construyendo un nuevo aeropuerto que nos",
            "start": 4980.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "va a costar mucho menos nos vamos a",
            "start": 4982.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ahorrar 100 mil millones en la base",
            "start": 4985.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea de santa luc\u00eda que hicieron",
            "start": 4987.5,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios conservadores",
            "start": 4989.81,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "corruptos empezaron a meter amparos 140",
            "start": 4992.41,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "amparos para tratar de que no se hiciera",
            "start": 4997.43,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "la obra ya lo resolvimos legalmente y",
            "start": 5001.51,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "antes oa construirse el aeropuerto de",
            "start": 5006.25,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "santa lucia",
            "start": 5008.68,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "lo mismo con el tren",
            "start": 5016.26,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "por eso lo estoy advirtiendo porque los",
            "start": 5019.239,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "conozco",
            "start": 5023.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "aunque se disfrace",
            "start": 5026.01,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de ambientalistas",
            "start": 5029.409,
            "duration": 1.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5031.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5031.29,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5034.68,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "por eso les explico de que es un",
            "start": 5037.74,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "proyecto para beneficio del pueblo que",
            "start": 5041.82,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ser\u00edamos incapaces de afectar el medio",
            "start": 5045.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ambiente y de afectar la riqueza",
            "start": 5048.57,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "cultural que tienen nuestros pueblos",
            "start": 5051.78,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tengan ustedes esa confianza esa",
            "start": 5054.62,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "seguridad que va a ser para beneficio de",
            "start": 5058.35,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo pero de todas maneras",
            "start": 5062.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no se va a imponer nada dec\u00eda el",
            "start": 5066.12,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez nada por la fuerza",
            "start": 5069.12,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho por eso",
            "start": 5071.9,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo consultas",
            "start": 5076.02,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que sea el pueblo el que decida vamos a",
            "start": 5082.03,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "que el mes pr\u00f3ximo un d\u00eda",
            "start": 5086.53,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "se vote",
            "start": 5091.449,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "todos ustedes si quieren o no quieren",
            "start": 5093.6,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que es lo que el pueblo decida",
            "start": 5097.25,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "porque no quiero que los digo paisanos",
            "start": 5101.54,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "echar a andar algo que no vaya a",
            "start": 5106.849,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "terminarse que me pongan tanto",
            "start": 5110.209,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos tantas piedras en el camino",
            "start": 5113.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "se me termin\u00e9 mi plazo porque yo no me",
            "start": 5116.559,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "voy a reelegir",
            "start": 5119.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "yo soy maderista sufragio efectivo no",
            "start": 5121.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 5125.08,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 5129.71,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "hasta el 24 y eso si lo decide la gente",
            "start": 5131.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque en el 22",
            "start": 5134.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "va a haber revocaci\u00f3n del mandato ya se",
            "start": 5137.14,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "modific\u00f3 la constituci\u00f3n mande una",
            "start": 5139.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "iniciativa para que a mitad del sexenio",
            "start": 5141.79,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "los presidentes tengan que consultar al",
            "start": 5146.08,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pueblo si quiere el pueblo que sigan o",
            "start": 5150.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que se vayan porque el pueblo pone y el",
            "start": 5153.19,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pueblo quita",
            "start": 5155.71,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5163.95,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "no quiero dar un paso si no voy a tener",
            "start": 5166.12,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el respaldo de la gente porque si no",
            "start": 5172.18,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hacemos esta obra en tres a\u00f1os cuatro",
            "start": 5174.64,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ya se nos termina nuestro tiempo",
            "start": 5178.33,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "nuestro periodo y no voy a dejar nada a",
            "start": 5183.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "medias",
            "start": 5186.34,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "quiero terminar todo y si podemos",
            "start": 5186.88,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "resolverlo si contamos con el apoyo del",
            "start": 5189.75,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pueblo por eso les vamos a consultar a",
            "start": 5193.75,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "todos ayer",
            "start": 5197.95,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "hice un ejercicio m\u00e1s para medirle el",
            "start": 5200.45,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "agua a los camotes",
            "start": 5203.6,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en",
            "start": 5206.73,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "carrillo puerto y aqu\u00ed lo voy a hacer",
            "start": 5210.5,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5213.2,
            "duration": 1.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5214.53,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5215.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "as\u00ed de manera libre consciente",
            "start": 5216.81,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "ustedes son ciudadanos libres verdad",
            "start": 5220.5,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3 eso de m\u00ed",
            "start": 5224.8,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ya no hay borregos",
            "start": 5229.77,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5231.78,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 5236.3,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5238.349,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "la mente en blanco nada preguntas y nada",
            "start": 5240.67,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5245.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "levanten la mano los que piensen que va",
            "start": 5247.06,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a perjudicar lo del tren maya",
            "start": 5250.15,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5252.93,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "a ver el de la c\u00e1mara de un paneo porque",
            "start": 5256.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hay en la ciudad de m\u00e9xico algunos que",
            "start": 5259.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "no conocen es p\u00fagil dicen que no debe de",
            "start": 5261.89,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hacerse tren maya a ver que levanten la",
            "start": 5265.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mano los que consideren que si se debe",
            "start": 5269.33,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de hacer el tren maya",
            "start": 5272.03,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5273.58,
            "duration": 15.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5282.61,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5289.03,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "vamos a estar nos encontrando yo voy a",
            "start": 5290.679,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "regresar",
            "start": 5294.849,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "voy a estar con ustedes siempre no va a",
            "start": 5298.5,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "haber divorcio desgobierno",
            "start": 5301.2,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el pueblo para el pan y con el pueblo",
            "start": 5304.45,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5314.19,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "todos juntos termin\u00f3 coment\u00e1ndoles",
            "start": 5315.98,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "termino coment\u00e1ndoles que me llevo muy",
            "start": 5321.73,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "bien con el gobernador de campeche",
            "start": 5326.47,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eiza gonz\u00e1lez",
            "start": 5331.84,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5333.17,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es es una opini\u00f3n que quiero",
            "start": 5342.47,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pedirles creen que debemos de pelearnos",
            "start": 5345.17,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5350.42,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no hay que unirnos saben cu\u00e1ndo hay que",
            "start": 5352.11,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "pelearse bueno a lo mejor nunca pero",
            "start": 5355.26,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "si hay elecciones cada quien agarra su",
            "start": 5360.929,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "partido y el libre no",
            "start": 5363.719,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "termina de lesi\u00f3n se constituye el",
            "start": 5366.71,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "gobierno hay que trabajar en unidad",
            "start": 5369.68,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "partido es una parte gobierno es todo el",
            "start": 5374.38,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "pueblo y la patria es primero vamos a",
            "start": 5380.62,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "unirnos todos",
            "start": 5383.71,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "gobierno municipal",
            "start": 5385.88,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "gobierno de campeche gobierno de mexico",
            "start": 5388.789,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que viva es mujer",
            "start": 5392.749,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "que viva caracol",
            "start": 5397.749,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que vive en las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 5401.51,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5403.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "querido campeche",
            "start": 5405.19,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "me quito",
            "start": 5410.239,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "--equipos",
            "start": 5412.73,
            "duration": 12.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5415.13,
            "duration": 13.38
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes ponerse de",
            "start": 5425.36,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 5428.51,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 5430.909,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5433.23,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y la csu se\u00f1or la piel 848 el himno",
            "start": 5435.409,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 5439.55,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5443.63,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5453.31,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5474.15,
            "duration": 13.05
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 5485.14,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5489.5,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5491.46,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5493.29,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5496.75,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5497.04,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 5505.12,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5534.969,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 5537.269,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 5540.539,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 5542.429,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5544.739,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 5547.739,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 5548.599,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 5550.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 5553.619,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5555.56,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5563.98,
            "duration": 12.3
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] una vez m\u00e1s suplicamos a los asistentes ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n presenciaremos la ceremonia maya con ofrenda de velas a cargo de enrique mart\u00ednez v\u00e1zquez principal sacerdote del pueblo son de la comunidad ejido nuevo san jose y maestros tradicionales que le acompa\u00f1an [M\u00fasica] 50 enrique mart\u00ednez v\u00e1zquez [Aplausos] [M\u00fasica] y yo ha denunciado a andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y bienvenido tambi\u00e9n al alonso relleno [Aplausos] as [Aplausos] los pueblos ind\u00edgenas y tambi\u00e9n denunciarlo a carlos miguel que es gobernador del estado de campeche hoy nos nos vamos a hacer un beso para ustedes para ver que vivieron completamente tranquilo en paz y tambi\u00e9n nos estamos tambi\u00e9n para regresarse para que llegan a en su lugar en su casa hasta hoy comenzamos a restar [M\u00fasica] capone las cosas [Aplausos] [Aplausos] una vez m\u00e1s pedimos a todos los presentes sean tan amables de tomar sus asientos [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] muchas de algo [Aplausos] [Aplausos] yo solo [Aplausos] no se\u00f1or [M\u00fasica] aqu\u00ed [M\u00fasica] 9 y y [M\u00fasica] de hecho no [M\u00fasica] valentino en este momento yo con esto [M\u00fasica] [M\u00fasica] en el avi\u00f3n [M\u00fasica] muchas gracias [M\u00fasica] dios [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] no [Aplausos] evento di\u00e1logo con los pueblos maya peninsular son tsotsil tseltal del estado de campeche el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [M\u00fasica] sean tan amables de ocupar sus lugares [M\u00fasica] damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos [Aplausos] [M\u00fasica] licenciado carlos miguel eiza gonz\u00e1lez gobernador del estado de campeche [Aplausos] es director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas olivia bernal juan representante de la poblaci\u00f3n migrante y jill de la comunidad de laureles campeche lu\u00eds felipe en mora hern\u00e1ndez presidente municipal de calakmul campeche [Aplausos] sebasti\u00e1n l\u00f3pez v\u00e1zquez presidente de la micro regi\u00f3n zona norte y titular de la direcci\u00f3n de pueblos ind\u00edgenas del ayuntamiento de calakmul campeche ind\u00edgena chol crist\u00f3bal m\u00e9ndez jim\u00e9nez comisario municipal de la comunidad sol de quich\u00e9 las pailas calakmul campeche indalecio book touch comisario municipal de la comunidad maya vicente guerrero iturbide hopelch\u00e9n campeche florentino su bien comisario municipal de la comunidad maya de francisco j musica campeche felipe ju\u00e1rez ram\u00edrez presidente del comit\u00e9 municipal de los pueblos originarios de calakmul campeche [Aplausos] asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales y municipales sociedad civil as\u00ed como a representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos el cielo google como love y lifestyle el ilumine l campeche a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del ciudadano sebasti\u00e1n l\u00f3pez v\u00e1zquez presidente de la microrregi\u00f3n zona norte y titular de la direcci\u00f3n de pueblos ind\u00edgenas del ayuntamiento de calakmul campeche [Aplausos] pilot o colegial bola lleg\u00f3 a mezcla tiene momento channel es un peque\u00f1o evento vale hoy usted a \u00e9l quiere momento calcula este a\u00f1o la general la que yo me lo banqu\u00e9 el momento y me la csu mengua colisi\u00f3n llega a \u00e9l igual dibujo la ca\u00f1\u00f3n la genial licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lleg\u00f3 hasta el fin y nuestro gobernador want y campeche y lu\u00eds felipe mora presidente de calakmul este en este momento quiero darle gracias sean bienvenidos a nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en este lugar de bella es p\u00fagil del municipio de calakmul y que sean bienvenidos aqu\u00ed es tu casa cuantas veces sea que quiera venir con nosotros much\u00edsimas gracias de la misma manera a nuestro licenciado carlos miguel gonz\u00e1lez nuestro gobernador de nuestro campeche de la misma manera la recibamos con un aplauso tambi\u00e9n porque siempre est\u00e1 con nosotros gracias por los beneficios que siempre nos ha dado gracias por el esfuerzo de trabajo much\u00edsimas gracias adolfo regino montes director institucional nacional de los pueblos ind\u00edgenas gracias por las visitas y que no sea la primera y que sea va bastantes veces para que siempre est\u00e9 con nosotros profesor lu\u00eds felipe mora hern\u00e1ndez presidente municipal de calakmul que preside en este siglo que estamos autoridades hermanas y hermanos ind\u00edgenas visitantes muy buenas tardes nos llena de emoci\u00f3n se\u00f1or presidente amigo l\u00f3pez obrador que por primera vez en la historia de discurrir recibamos un presidente de la rep\u00fablica aliado nuestro queremos que su instancia es que en su instancia con nosotros sea un rayo de luz para nuestros hermanos y hermanas ind\u00edgenas estamos seguros que con cultos con su gobierno vamos a salir adelante por ello se\u00f1or presidente es para m\u00ed un honor saludarle en esta regi\u00f3n que es habitado por los pueblos maya son y who is in jacalteco kitchen cup chicken man cabal que si el talit hostil pueblos ind\u00edgenas que lo recibe con alegr\u00eda y celebramos este momento hist\u00f3rico de que venga a escucharnos y que seamos part\u00edcipes de este di\u00e1logo para plantearle nuestras inquietudes y nuestras esperanzas le informamos que durante los d\u00edas 7 y 8 de noviembre nos hemos reunido las autoridades comunitarias de las tres regiones ind\u00edgenas del estado para analizar nuestros problem\u00e1ticos y tambi\u00e9n plantear alternativas de soluci\u00f3n para mejorar nuestras condiciones de vida pues todos compartimos pensamientos positivos que nos unen por ello mi voz este d\u00eda es la voz de todas las hermanas y hermanos ind\u00edgenas del estado de campeche por ello se\u00f1or presidente autoridades que nos acompa\u00f1en pedimos su atenci\u00f3n para escuchar nuestras aspiraciones creemos que es necesario la ampliaci\u00f3n y modificaci\u00f3n de las carreteras del circuito xpujil con sus tres ramales las carreteras federales de opel en am\u00e9rica opel en campeche las de conectividad de conosur tramos iturbide yucat\u00e1n iturbide quintana roo as\u00ed como las carreteras estatales y rurales que nos ayudar\u00e1 a evitar accidentes sacar nuestros productos a los principales mercados para su comercializaci\u00f3n en el tema de agua es necesario la construcci\u00f3n de un acueducto nuevo y realizaci\u00f3n de un red de pozo profundo para el municipio de calakmul as\u00ed como la incorporaci\u00f3n de nuevas t\u00e9cnicas para captaci\u00f3n de agua con la finalidad de garantizar permanentemente nuestros hogares prolongar a 5 meses [Aplausos] prolongar\u00e1 cinco meses el programa blanco emergente para abastecimiento de agua con el atender la grave necesidad de nuestras comunidades y familias en los meses de sequ\u00eda tambi\u00e9n es importante la construcci\u00f3n de subestaciones el\u00e9ctricas en las microrregiones para estabilizar el servicio de luz la cual permitir\u00e1 utilizar a su m\u00e1xima capacidad las bombas de aguas y comenzar con las instalaciones de paneles solares en comunidades en lo que requiere como usted puede constatar es necesario la incorporaci\u00f3n de internet gratis para todos y telefon\u00eda celular para todas las comunidades pues seguimos sin comunicados del resto del mundo somos pueblos que nos dedicamos principalmente a la producci\u00f3n de ma\u00edz miel chile pimienta sigua por ello le pedimos su apoyo para impulsar la compra de maquinaria y equipamiento semillas fertilizantes y seguros agr\u00edcolas para la producci\u00f3n de ma\u00edz y capacitaci\u00f3n para incorporar nuevas tecnolog\u00edas amigables con nuestro medio ambiente [Aplausos] le proponemos rescatar la infraestructura abandonada para instalar all\u00ed los centros de acopio m\u00e1s cercanos a las comunidades y la construcci\u00f3n de silos because regionales para almacenamiento de ma\u00edz para bajo resguardo de nuestras autoridades y comunitarias le pedimos confiar en nosotros porque nadie sabe cuidar mejor nuestro medio ambiente y nuestro recurso porque hemos sido desde antes de las fronteras nacionales los guardianes de nuestros territorios agradecemos el apoyo brindado en sus programas y creemos que usted nos seguir\u00e1 apoyando con precios de garant\u00eda para ma\u00edz sembrando vida y cr\u00e9dito a la palabra para la producci\u00f3n ganadera buscamos su apoyo para fortalecer la cadena productiva de la miel de manera integral con instalaci\u00f3n de centros de acopio capacitaci\u00f3n para dar valor agregado a apoyo para la comercializaci\u00f3n y establecer un precio de garant\u00eda y apoyar a las mujeres con programas que apoyen y fortalezca sus actividades como detr\u00e1s patios y huertos familiares para mejorar la protecci\u00f3n de nuestros recursos naturales y nuestros territorios como lo es la reserva de la biosfera de calakmul la respeta la reserva de balanc\u00e1n solicitamos respeto y coordinaci\u00f3n entre los tres niveles de gobierno y que se ha revisado el plan ordenamiento territorial proporcionar informaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n a las comunidades que lo habitan es necesario que se revisen y regularicen los pol\u00edgonos de comunidades en conflicto agrario hasta lograr que se entreguen los documentos que den certezas a los ejidos tambi\u00e9n es importante que existe oficinas de las instituciones federales cercanas a las comunidades donde se puede dar seguimiento de los tr\u00e1mites considerar trabajos especiales en algunas \u00e9pocas del a\u00f1o por ejemplo para abrir brechas cortafuego y el programa de servicio ambiental es coordinado por el gobierno de federal y con un pago justo normal los permisos que otorgan las autoridades en nuestros territorios para aprovechamiento de agua y cambios de uso de suelos ya que este debe ser con autorizaci\u00f3n y consentimiento de las comunidades para conservar de nuestros recursos naturales solicitemos se incremente la seguridad en el litoral de esta arena hacia celest\u00fan en el tema de salud consideramos necesario que en las casas de salud de los ejidos existan m\u00e9dicos y medicamentos en los centros micro regionales y centros integradores se asignan ambulancias se env\u00eda m\u00e9dicos bien pagados que de la atenci\u00f3n digna todos los d\u00edas las 24 horas que se o sea oportuna adecuado y que nos atienda en nuestra lengua fortalecer el servicio del hospital regional disponible y construir un un hospital regional en la zona de monta\u00f1a de operen con m\u00e9dicos de todas las especialidades con equipamiento medicinas y cuenten con personal que de atenci\u00f3n humana se reconozca valores y asigne recursos para mantener la medicina tradicional en nuestras comunidades ind\u00edgenas para nuestros j\u00f3venes es necesario construir aulas para dar atenci\u00f3n de educaci\u00f3n nivel medio-superior en los tejidos para evitar p\u00e9rdidas humanas por el riesgo de traslado que las regiones centro y sur sean beneficiados y se construyan universidades benito ju\u00e1rez que atiende a nuestros hijos e hijas que egresan de los colegios de bachilleres en los programas de desarrollo en nuestros territorios creemos necesario que se garantice el derecho a ser consultados que las consultas sean nuestra lengua y se garantice un traductor que tenga continuidad y sobre todo que se respeten las decisiones que nosotros tomemos sobre nuestros territorios y forma de vida como usted sabe este territorio es hogar de nuestros hermanos y hermanas ind\u00edgenas migrantes que han venido a vivir en paz para ello solicitamos garantizar el derecho a la identidad y el derecho a una vida digna con servicios b\u00e1sicos y con igualdad de trato porque todos somos hijos de la madre tierra finalmente para avanzar en el ejercicio de nuestros derechos es necesario que todas las autoridades federales y estatales y municipales garanticen nuestros derechos y fortalezca a los pueblos y comunidades ind\u00edgenas refrendemos se\u00f1or presidente nuestro compromiso con usted de ser sus aliados ind\u00edgenas en el estado de campeche muchas gracias por honrarnos con su presencia en este territorio ind\u00edgena si me si me permite un breve pausa todos los compa\u00f1eros que entregaron sus solicitudes la tienda el compa\u00f1ero de la coordinaci\u00f3n del cde y con conocimiento de nuestro presidente de mexico as\u00ed que compa\u00f1ero esperen las respuestas que sean que tengan esa esperanza y pues lo vamos a recibir much\u00edsimas gracias [Aplausos] en seguida hace uso de la palabra el licenciado adelfo regino montes director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas wall elijen micahel a cristian licenciado adelfo regino montes ambos sitios le tienen no de li\u00e9bana machetti book del sketch a grado cortado connect lo llam\u00e1is navial tom\u00e1s out project llevamos a\u00f1os conserva en xpujil calakmul \u00e9l llama a cocci\u00f3n manchado con tu joyce llama amado beastie boys y ante mi t\u00eda hammer vincent ha licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador woods ya me ense\u00f1as dios cogido en good & fitch co yang ming master muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos les he hablado en lengua mixe que es la lengua que hablo que se habla en la sierra norte de oaxaca as\u00ed como ustedes hablan el maya o el sol otras lenguas ind\u00edgenas aqu\u00ed en el sur de campeche as\u00ed nosotros hay en oaxaca hablamos alrededor de 16 lenguas ind\u00edgenas y les he dicho les he dado a ustedes un profundo agradecimiento a su coraz\u00f3n a su pa\u00eds pensamiento por acudir a este encuentro con nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador es una gira hist\u00f3rica porque es la primera vez que un presidente de mexico recorre los 68 pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano de nuestro pa\u00eds y por eso y por eso nuestro coraz\u00f3n y nuestro pensamiento est\u00e1 contento porque hoy en xpujil calakmul est\u00e1 con nosotros la m\u00e1s alta autoridad de la rep\u00fablica quiero en primer t\u00e9rmino agradecer nuestros sacerdotes encabezado por el se\u00f1or enrique mart\u00ednez v\u00e1zquez sacerdote del pueblo sol de la comunidad regido nuevo san jose quien ha encabezado este ritual sol de acci\u00f3n de gracias' denominado ofrenda de velas y que es parte de la espiritualidad de nuestro pueblo yo quisiera aqu\u00ed recordar que nuestro se\u00f1or presidente ha convocado a una gran transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en dos dimensiones en lo material y en lo espiritual de modo que uno de los ejemplos m\u00e1s importantes que nos ponen en nuestros pueblos con su sabidur\u00eda con su cosmovisi\u00f3n con su medicina tradicional es esta visi\u00f3n dual complementaria de la curaci\u00f3n en lo material y tambi\u00e9n en lo espiritual y por eso le agradezco enormemente a nuestros rezadores sabios y curanderos que nos han acompa\u00f1ado esta ma\u00f1ana y para nosotros como ya lo dec\u00eda nuestro hermano sol nuestro hermano sebasti\u00e1n para nosotros es un honor estar aqu\u00ed en xpujil t\u00e9rmino maya que proviene de gatos silvestre o felino silvestre que se refiere a los leopardos a los tigrillos a los jaguares que viven en la selva en esta zona sur de la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n por eso aqu\u00ed estamos muy contentos hoy es un d\u00eda de fiesta porque adem\u00e1s de ser testigos de esta riqueza natural que ustedes tienen tambi\u00e9n damos testimonio de la grandeza cultural del pueblo maya aqu\u00ed hay varios centros ceremoniales podr\u00edamos citar el caso de beckham que es el camino de la serpiente a calakmul la ciudad de los mont\u00edculos gemelos chicana la boca de la serpiente entre otros centros ceremoniales que se encuentran ubicados en esta pen\u00ednsula de yucat\u00e1n y tambi\u00e9n se ha citado se ha comentado esta ma\u00f1ana la importante la valiosa riqueza que representa la reserva de la bi\u00f3sfera y la zona arqueol\u00f3gica de calakmul que fue nombrado patrimonio mundial de la humanidad por la unesco en el a\u00f1o 2014 de modo que este es el contexto en el que hoy nos encontramos un pueblo el de ustedes con una gran riqueza natural y tambi\u00e9n con una gran riqueza cultural y como lo ha informado mi hermano sebasti\u00e1n previo a esta a este acto p\u00fablico se han realizado dos asambleas previas uno aqu\u00ed que se ha celebrado en xpujil el pasado jueves 7 de noviembre y otro que se ha celebrado en opel en el d\u00eda 8 de noviembre estas reuniones hemos escuchado hemos conjuntado la palabra de cada uno de ustedes y que bien que hoy se escucha que bien que hoy se da un lugar a la palabra de nuestros pueblos y de nuestras comunidades porque sobre esta base es que vamos nosotros a responder estamos actuando ya y vamos a organizarnos mejor desde el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas para dar una respuesta puntual para dar seguimiento a sus demandas y a sus aspiraciones de vida siguiendo la instrucci\u00f3n de nuestro presidente de la rep\u00fablica vamos a fortalecer en este sentido los centros coordinadores de pueblos ind\u00edgenas aqu\u00ed en campeche tenemos cuatro centros coordinadores ubicados a quienes p\u00fagil en opel sen en calkin\u00ed y en esc\u00e1rcega y tambi\u00e9n aqu\u00ed en xpujil tenemos una radiodifusora la voz del coraz\u00f3n de la que pertenece al sistema de radiodifusores culturales del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas y que por cierto hoy hacen una transmisi\u00f3n a todo el pa\u00eds a trav\u00e9s de las 23 radiodifusoras que tiene el instituto y que se transmite en 33 lenguas ind\u00edgenas de modo que este acto est\u00e1 siendo presenciado se\u00f1or presidente se\u00f1or gobernador se\u00f1or presidente municipal en diversas regiones ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds este di\u00e1logo que est\u00e1 sosteniendo nuestro se\u00f1or presidente con los pueblos ind\u00edgenas y afromexicanos de nuestro pa\u00eds es un di\u00e1logo hist\u00f3rico y estaba fortaleciendo con hechos una nueva relaci\u00f3n un nuevo trato entre el gobierno de mexico y nuestros pueblos y nuestras comunidades basado en el respeto de sus derechos sus culturas sus formas tradicionales de organizaci\u00f3n como usted no lo hay no lo ha instruido se\u00f1or presidente vamos a atender a nuestros pueblos con mucha humildad y con mucho sentido de compromiso y en este sentido pues vamos a trabajar a partir de los planteamientos que hoy aqu\u00ed se han hecho p\u00fablicos y todo bajo la premisa del di\u00e1logo bajo la premisa del respeto y en este sentido nosotros como lo ha anunciado el d\u00eda de ayer el se\u00f1or presidente nosotros vamos a actuar con mucha humildad y mucho compromiso para impulsar la consulta ind\u00edgena con relaci\u00f3n al proyecto hist\u00f3rico estrat\u00e9gico del tren maya que estoy seguro va a venir a fortalecer la cultura del pueblo maya pero al mismo tiempo va a venir a fortalecer la naturaleza la selva la gran biodiversidad que aqu\u00ed ustedes han cuidado y mantenido durante mucho tiempo y por eso se\u00f1or presidente en coordinaci\u00f3n con el arquitecto rogelio jim\u00e9nez pons en coordinaci\u00f3n tambi\u00e9n con las diversas instancias de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n vamos a trabajar en los pr\u00f3ximos d\u00edas para que podamos entre todas y todos participar en este proyecto hist\u00f3rico de la cuarta transformaci\u00f3n nacional quisiera cerrar mi intervenci\u00f3n hermanas y hermanos citando la frase del popol vuh que dice lo siguiente que no caigan en la bajada ni en la subida del camino que no encuentren obst\u00e1culos ni detr\u00e1s ni delante de ellos ni cosa que los golpee con sede les buenos caminos planos y hoy hermanas y hermanos los pueblos ind\u00edgenas estamos en este caminar construyendo entre todas y todos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica nacional bajo el liderazgo de nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muchas gracias [Aplausos] solicitamos al gobernador de campeche ciudadano carlos miguel liza gonz\u00e1lez nos dirija su mensaje me la chupen ambos campeche carlos miguel gonz\u00e1lez m\u00edchel licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos licenciado adelfo regino montes titular del instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas profesor lu\u00eds felipe mor\u00e9 hern\u00e1ndez presidente del ayuntamiento de calakmul se\u00f1ores diligentes que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium servidores p\u00fablicos federales estatales y municipales se\u00f1oras y se\u00f1ores nos da gusto recibir una vez m\u00e1s en nuestro estado al ciudadano presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nunca antes un presidente de m\u00e9xico hab\u00eda visitando tantas veces campeche en tan poco tiempo esta tierra es su casa como hombre que conoce mejor que nadie nuestra regi\u00f3n sabe perfectamente de los retos de crecimiento y desarrollo que enfrentamos el sureste es una de una de las civilizaciones m\u00e1s grandiosas la maya campeche conserva en miles de sus habitantes a herederos de esa gran civilizaci\u00f3n tambi\u00e9n en etnias como la sol lass ozil y la sexual entre otras muy importantes son parte de nuestra poblaci\u00f3n siendo \u00e9sta un crisol cultural que nos brindan los pueblos ind\u00edgenas de campeche y de todo m\u00e9xico nuestra poblaci\u00f3n ind\u00edgena es heroica y muchas de sus demandas a trav\u00e9s del tiempo se han quedado en la negra palabra sin escuchar realmente su voz por eso demandan y exigen ser atendidos porque su derecho y por qu\u00e9 son tan due\u00f1os de este pa\u00eds todos los mexicanos [M\u00fasica] ser ind\u00edgena no debe ser sin\u00f3nimo ni de sacrificio ni de atraso si verdaderamente queremos hablar de desarrollo debemos ser capaces de construir una sociedad incluyente orgullosa de sus ra\u00edces e inteligente para reconocer su val\u00eda [Aplausos] este este que quede claro ya no puede seguir siendo un asunto de sue\u00f1os rotos sino de anhelos cumplidos todos los sectores sociales que integran este gran pa\u00eds pueden aportar mucho para su progreso pero es imperativo cumplirle a los ind\u00edgenas de m\u00e9xico [Aplausos] nos une a ustedes una gesta tan grande como sus culturas cuyo valor es presente y futuro en el horizonte de progreso de nuestro estado y de nuestra naci\u00f3n para concluir quiero agradecerle se\u00f1or presidente todo el apoyo y el respaldo que le brinda a mi gobierno y al pueblo de campeche honrar honra muchas gracias [Aplausos] damas damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirigir\u00e1 el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] me traje la tit\u00e1nica m\u00e9dico [Aplausos] es mujer este municipio de calakmul de pueblos ejidos comunidades municipios de esta regi\u00f3n de campeche me da mucho gusto estar de nuevo como ustedes paisanas y paisanos les digo paisanos porque ya saben de d\u00f3nde soy choco tabasque\u00f1o [Aplausos] conozco es mujer desde hace muchos a\u00f1os desde hace 40 a\u00f1os conozco spooky desde que se abri\u00f3 la carretera nueva de los a\u00f1os 60 a comunicar por esc\u00e1rcega a chetumal y conozco tambi\u00e9n como se fue colonizando esa regi\u00f3n como fueron llegando d las distintas regiones de m\u00e9xico para asentarse aqu\u00ed en campeche y varios estados de la rep\u00fablica campesinos ind\u00edgenas como no voy a conocerlos y mis familiares vinieron tambi\u00e9n a esta regi\u00f3n como colonos aqu\u00ed viven todav\u00eda familiares mi t\u00edo el centauro del norte mi abuelo [M\u00fasica] vino de la cuenca del papaloapan de veracruz y est\u00e1 sepultado aqu\u00ed en constituci\u00f3n mi abuelo mi abuelita y adem\u00e1s como ustedes saben yo empec\u00e9 a trabajar el sector p\u00fablico en 1977 cuando sal\u00ed de la universidad estudi\u00f3 en mexico y me regres\u00e9 a mi estado natal y mi primer cargo fue de director del instituto nacional indigenista en tabasco ac m\u00e1s de 40 a\u00f1os y trabaje la zona ind\u00edgena chontal seis a\u00f1os en comunidades ind\u00edgenas ella aprend\u00ed a trabajar en favor de los pobres y desde entonces siempre he hecho lo mismo por eso me da mucho gusto estar con ustedes vengo a reafirmar los compromisos no les vamos a fallar [Aplausos] y ya empezamos ya inicio la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds ya estamos poniendo orden ya no se permite no se tolera la corrupci\u00f3n [Aplausos] de d\u00f3nde se promueve en la corrupci\u00f3n de arriba para abajo que se dec\u00eda antes el presidente no sab\u00eda el presidente no ten\u00eda informaci\u00f3n o lo enga\u00f1aba sus colaboradores mentira todas las transas llevaban el visto bueno del presidente los negocios m\u00e1s jugosos desde el beb\u00e9 las negocios peque\u00f1os las mordidas abajo pero las tarascadas desde arriba [Aplausos] por eso estamos limpiando de corrupci\u00f3n del gobierno de arriba para abajo como se barren las escaleras se va a acabar la correcci\u00f3n me canso ganso [Aplausos] y por qu\u00e9 [Aplausos] tenemos que acabar con la corrupci\u00f3n no solo por razones de \u00edndole moral que ya es bastante sino porque as\u00ed evitamos que el dinero del pueblo se vaya por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n y s\u00f3lo beneficie a una minor\u00eda por eso tenemos que acabar con ese c\u00e1ncer que estaba destruyendo a nuestro querido m\u00e9xico y se est\u00e1 ahorrando porque todos los que se robaban ahora ya se tiene en el presupuesto y se puede destinar c\u00f3mo se est\u00e1 haciendo al pueblo atender las necesidades de nuestro pueblo lo mismo porque no s\u00f3lo era la corrupci\u00f3n sino el gasto excesivo oneroso para mantener el gobierno en un gobierno mantenido y bueno para nada sueldos imag\u00ednense de 700 mil pesos mensuales eso ganaba por ejemplo el director del infonavit ya eso se termin\u00f3 ya hay una ley nueva se los inform\u00f3 ya nadie puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente de la rep\u00fablica yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1a nieto- sin compensaciones ya no hay he estado mayor presidencial [M\u00fasica] ya no hay guardaespaldas saben cu\u00e1nto cuidaban al presidente 8000 elementos del estado mayor presidencial ya todos esos elementos est\u00e1n en la secretar\u00eda de la defensa en la guardia nacional para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente no creo que era porque se corr\u00eda mucho riesgo era tambi\u00e9n por la fantocher\u00eda est\u00e1 rodeado de alcahuetes de barbero de lambiscones eso ya se acab\u00f3 [Aplausos] coraz\u00f3n preguntado el presidente las que usted quiera que sean sr eso ya no existe adem\u00e1s el que lucha por la justicia no tiene nada que temer y s\u00ed ahorremos como vengo es mujer como he venido siempre por carretera a ras de tierra ya no hay avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 prohibido usar aviones helic\u00f3pteros privados imag\u00ednense si llego a chetumal en avi\u00f3n privado y de ah\u00ed utilice el helic\u00f3ptero para venir escurrir cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca ahora ya me est\u00e1n reparando la carretera puedo decir al ingeniero cetri s el de comunicaciones ya vi pero te falta todav\u00eda hay baches porque ya lo estoy viendo y adem\u00e1s ahorramos saben cu\u00e1nto ejerci\u00f3 la presidencia de la rep\u00fablica el a\u00f1o pasado 3 mil 600 millones de pesos cu\u00e1nto vamos nosotros a ejercer este a\u00f1o 800 millones la cuarta parte y as\u00ed todo el gobierno que dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez el funcionario tiene que aprender a vivir en la justa median\u00eda no puede haber gobierno rico con pueblo pobre por eso es que tenemos presupuesto para poder atender las demandas de la gente sin aumentar impuestos sin gasolinazos sin endeudar el pa\u00eds solo cortando de tajo con la corrupci\u00f3n y acabando con los lujos en el gobierno ya puedo y decirles en poco tiempo apenas el d\u00eda 1\u00ba de diciembre vamos a cumplir un a\u00f1o del gobierno y nos dejaron un elefante echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso [Aplausos] los pusimos de pie de ser el gobierno ya empezamos a empujarlo para que camine y ustedes me van a ayudar a empujar al elefante [Aplausos] pero aqu\u00ed el municipio de calakmul lo que me dicen y ustedes pueden constatarlo aqu\u00ed ya se est\u00e1 apoyando a los adultos mayores ya no con mil 160 pesos sino dos mil quinientos cincuenta pesos y es para todos tambi\u00e9n ya aqu\u00ed hay 315 ni\u00f1os ni\u00f1as con discapacidad que tienen una pensi\u00f3n igual que la de los adultos mayores [Aplausos] nada m\u00e1s hablo de calakmul aqu\u00ed tambi\u00e9n ya se est\u00e1n entregando becas para primaria secundaria de acuerdo a este informe tres mil novecientos setenta primaria secundaria en el caso de preparatoria a quien todos al \u00e1ngulo son 1200 dos alumnos todos ya con sus becas ah\u00ed es universal es para todos puede ser que se retrase pero es por lo que les estoy diciendo de que nos cuesta trabajo empujar al elefante pero va a llegar el apoyo aqu\u00ed tambi\u00e9n ya hay 26 j\u00f3venes en calakmul que est\u00e1n estudiando en la universidad que est\u00e1n recibiendo becas 2400 pesos mensuales y aqu\u00ed en calakmul hay mil 110 j\u00f3venes que no estaban estudiando ni ten\u00edan empleo y ahora est\u00e1n trabajando como aprendices y se les est\u00e1 pagando 3600 pesos mensuales en j\u00f3venes construyendo el futuro aqu\u00ed en cal amor tambi\u00e9n se est\u00e1 apoyando a campesinos ejidatarios peque\u00f1os propietarios los que era el procampo ahora se llama producci\u00f3n para el bienestar y se ha apoyado han recibido sus ayudas 2.362 campesinos productores en lo que era el procampo eso va a continuar se va a seguir entregando ese apoyo todo esto de manera directa vamos a que en poco tiempo todos tengan su tarjeta para que con esa tarjeta el adulto mayor saque su dinero de una sucursal bancaria porque vamos a crear el banco de bienestar ahora no hay sucursales de los bancos las cabeceras municipales no hay ni siquiera en las ciudades sucursales bancarias vamos a tener ahora 13 mil sucursales bancarias en todo el pa\u00eds aqu\u00ed es que va a haber una sucursal del banco de bienestar y en los pueblos m\u00e1s grandes nos dejaron un banquito que se llamaba bansefi todos los bancos grandes volaron para que hablamos de eso pero ese banquito bansefi se convirti\u00f3 en banco del bienestar va a ser un banco t\u00e9 y todo se va a dispersar todo el recurso de beneficio a la gente va a llegar por ese banco con su tarjeta as\u00ed el familiar de el ni\u00f1o la ni\u00f1a con discapacidad con su tarjeta saca su dinero el campesino saca su dinero el que tiene la beca con su tarjeta saca su dinero nada de intermediarios nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n campesina independiente emiliano zapata y darme a m\u00ed el dinero y yo lo voy a entregar a la gente no primo hermano ya eso ya se acab\u00f3 [Aplausos] porque as\u00ed no llega no llega con mucho con piquete de ojos directo todo el apoyo tambi\u00e9n aqu\u00ed en calamonte es importante informar del programa sembrando vida son como 5000 sembradores nada m\u00e1s en el municipio de calango 4.985 sembradores casi 5000 que ya est\u00e1n recibiendo su jornal que se dediquen a sembrar \u00e1rboles maderables y frutales lo que se da en esta regi\u00f3n que eso ya lo saben ustedes este programa consiste en darles 4500 pesos mensuales a los sembradores para que cultiven su propia parcela y se les dan tambi\u00e9n las plantas de viveros del ej\u00e9rcito o de viveros comunitarios para sembrar \u00e1rboles maderables ya sea cedro sea caoba lo que se da en esta regi\u00f3n y tambi\u00e9n para frutales y desde luego para la mitad todos los que se pueden intercalar y el cultivo de las parcelas cu\u00e1nto tiempo va a estar este programa estos 5.000 siempre van a estar recibiendo ese apoyo 4500 pero en realidad son cinco mil pesos pero quedan de ahorro 500 porque porque estamos pensando de qu\u00e9 s\u00ed ya termin\u00e9 en la presidencia en el 24 que quede con el senador para un a\u00f1o m\u00e1s cuando menos hasta el 25 para eso son esos 500 que van quedando ahorrados y ya cinco a\u00f1os se sabe seis a\u00f1os ya una planta de caoba ya est\u00e1 de 5 \u00f3 6 metros ya no van a querer echarle machete h si no se va a conservar y ese es un patrimonio para las nuevas generaciones lleva tiempo cedros 15-20 a\u00f1os lo saben la cava puede ser 30 a\u00f1os pero con eso se van a beneficiar los que vienen detr\u00e1s de nosotros adem\u00e1s as\u00ed estamos protegiendo la naturaleza que nos hace mucha falta necesitamos cuidar el medio ambiente este programa va a seguir adelante para que tengan una idea a nivel nacional pero sobre todo en el sureste se est\u00e1n sembrando 500 mil hect\u00e1reas y tienen trabajo permanente porque no es trabajo temporal 200000 sembradores nada m\u00e1s inquieta porque que hay paisanos de chiapas son este a\u00f1o 200 mil hect\u00e1reas 80 mil empleos s\u00f3lo en chiapas el a\u00f1o que viene de 500 mil vamos a llegar a un mill\u00f3n de hect\u00e1reas ya no van a ser 200.000 sembradores sino 400 mil generadores que es lo que queremos que el mexicano pueda trabajar donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares sus costumbres su cultura que quiera irse a trabajar all\u00e1 canc\u00fan la riviera maya o a eeuu lo haga por gusto no por necesidad porque va a haber trabajo en sus pueblos en sus comunidades ese es el prop\u00f3sito que tiene este programa y vamos ah\u00ed el resolviendo y otros problemas grandes y graves cuando madero enfrent\u00f3 al dictador porfirio d\u00edaz utiliz\u00f3 una frase b\u00edblica dijo el pueblo de mexico tiene hambre dice de justicia necesitamos ahora hay hambre hay sed de justicia y vamos a ir saciando esa hambre y esa sed de justicia adem\u00e1s es una estrategia sabemos bien c\u00f3mo hacerlo empezamos y vamos a ir reforzando todo lo que es mejorar la actividad productiva crear empleos que mejoren los salarios y que haya bienestar en nuestro pueblo hacia all\u00e1 vamos vamos a resolver los problemas en educaci\u00f3n en salud en la falta de agua y de infraestructura que necesitan los pueblos que necesitan las ciudades ah\u00ed vamos poco a poco ya en el caso de la educaci\u00f3n ya les puedo comentar que ofrec\u00ed que si gan\u00e1bamos \u00edbamos a cancelar la mal llamada reforma educativa ya cumplir ya eso ya se fue al  pues [Aplausos] del no es una groser\u00eda mire  es un t\u00e9rmino una palabra que usaban los marinos cuando se portaban mal los marineros hab\u00eda una parte alta del barco del m\u00e1stil ah\u00ed hab\u00eda un rinconcito que se portaba mal se iba para all\u00e1 y eso se llamaba se ir\u00e1n al [Aplausos] est\u00e1 m\u00e1s duro decir qu\u00e9 se van a ir all\u00e1 por palenque chiapas [Aplausos] ya se resolvi\u00f3 este asunto legal y ya lo maestro no tienen por qu\u00e9 preocuparse porque los vamos a respetar siempre no va a suceder lo mismo que pasaba que le echaban la culpa de que no se avanzaba en la educaci\u00f3n porque los maestros eran flojo porque no iban a trabajar porque nada m\u00e1s eran unos revoltosos ya eso ya no vamos a buscar acuerdos con maestros padres de familia autoridades para mejorar la educaci\u00f3n y aqu\u00ed aprovecho para tambi\u00e9n decirles vamos a iniciar un programa educativo saben ustedes que las escuelas est\u00e1n muy abandonadas que no tienen mantenimiento que los padres de familia son los que tienen que cooperar para reparar las escuelas si se necesita un aula tambi\u00e9n y est\u00e1n muy abandonadas las escuelas ahora va a haber un programa qu\u00e9 consiste en entregar presupuest\u00f3 a cada escuela cada escuela va a tener su presupuesto anual por ciclo escolar los padres de familia hacen su asamblea eligen un comit\u00e9 para que ese comit\u00e9 sea el que administre el presupuesto que le va a llegar a cada escuela y que en la asamblea de padres de familia se decida en qu\u00e9 van a utilizar el presupuesto si es para arreglar los techos si es para el ba\u00f1o de los ba\u00f1os si es para el mobiliario para pintura si es ampliar la escuela construir un aula lo decide la sociedad de padres de familia y el comit\u00e9 aplicar el presupuesto estamos nada m\u00e1s pidiendo que los tesoreros de los comit\u00e9s de padres de familia sean mujeres porque la mujer es m\u00e1s honrada que el hombre y al que no le guste que se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial que ya est\u00e1 en venta all\u00e1 en california bueno cu\u00e1nto va a llegar de una vez les digo si es una escuela peque\u00f1a donde un maestro dos maestros dan hasta seis grados que se llama multigrados de 5 a 50 alumnos 150 mil pesos eso es lo que le va a corresponder si es una escuela de 50 a 150 alumnos 200.000 de 150 alumnos para adelante 500 mil les va a llegar el cheque la orden de pago desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n directo a cada comit\u00e9 ya no va a pasar el dinero por todas las instancias del gobierno federal estatal porque lo mismo no llega [Aplausos] tengo que tengo que convencer a mi paisano carlos miguel isa porque vamos a ir este a la mitad mitad y mitad ya vamos a hablar de eso pero desde este a\u00f1o antes que finalice este a\u00f1o empiezan a entregarse ya los apoyos vamos a empezar con la escuela m\u00e1s peque\u00f1a y de comunidades ind\u00edgenas y donde hay m\u00e1s pobreza ah\u00ed vamos a comenzar a entregar ya los apoyos para este a\u00f1o tambi\u00e9n en el caso de la salud es otra demanda ya estamos atendiendo este asunto cuatro cosas primero que nos falten los medicamentos nada de cuadro b\u00e1sico todas las medicinas que necesita el pueblo garantizar el derecho del pueblo a la salud atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos [Aplausos] 2 que no faltan los m\u00e9dicos los especialistas ya estamos definiendo que los que trabajen en el sector salud y qu\u00e9 est\u00e9n ocupados en las ciudades pues van a ganar su sueldo normal pero el que trabaja en xpujil en las comunidades m\u00e1s apartadas va a tener una compensaci\u00f3n los m\u00e9dicos los especialistas [Aplausos] enfermeras m\u00e9dicos especialistas 23 mejorar la infraestructura porque hay unidades m\u00e9dicas centros de salud hospitales totalmente abandonados y hay que mejorar la infraestructura de salud y 4 estoy haciendo el compromiso que todos los que trabajan en el sector salud que son m\u00e1s de 80 mil en el pa\u00eds van a ser basificados todos los trabajadores lo vamos a ir haciendo poco a poco pero antes de que yo termine van a quedar regularizados los que est\u00e1n trabajando por contrato los que est\u00e1n trabajando de manera eventual esto va a ayudar mucho ya este a\u00f1o ya se decidi\u00f3 aumentar el presupuesto de salud en 40 mil millones de pesos para que no falten los medicamentos y mejore la atenci\u00f3n m\u00e9dica tambi\u00e9n decirles que vamos a ayudarles para que no falte el agua quiero hacer ese compromiso aqu\u00ed con ustedes en el tubo [Aplausos] aqu\u00ed a un servidor p\u00fablico de primer nivel de la secretaria de hacienda jorge nu\u00f1o que est\u00e1 aqu\u00ed que se parate para que te conozca este se\u00f1or el que autoriza en asienta a\u00f1o el gobierno federal los proyectos est\u00e1 tambi\u00e9n el arquitecto rogelio jim\u00e9nez pons est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n de fonatur va a venir quiero que venga ac\u00e1 con ustedes ellos dos y blanca jim\u00e9nez que es la de conagua a nivel federal va a venir aqu\u00ed es mujer y vamos a analizar todas las posibilidades que no falte el agua si es necesario desde candelaria se trae desde candelaria [Aplausos] un acueducto de buen tama\u00f1o para que se resuelva el problema del agua aqu\u00ed en mi compromiso en mi palabra que queda empe\u00f1ada y nos vamos a seguir en contra quiero terminar nada mas coment\u00e1ndoles que esta el proyecto del tren mayo [Aplausos] les voy a explicar lo hice ayer en carrillo puerto porque hay mucha desinformaci\u00f3n y es importante que sepa de manera directa en qu\u00e9 consiste ese programa ver\u00e9 lo que queremos es jalar el turismo que llega a canc\u00fan que llega a playa del carmen 10 millones de turistas al a\u00f1o y se quedan cancun hasta tulum ya lo que es el sur de quintana roo de carrillo puerto oth\u00f3n p blanco y ac\u00e1 es vigil el calam\u00f3n ya no llega ah\u00ed hay como una frontera qu\u00e9 es lo que ha pasado en los \u00faltimos a\u00f1os los \u00faltimos 40 a\u00f1os el sureste qued\u00f3 rezagado creci\u00f3 el centro del pa\u00eds el vac\u00edo creci\u00f3 el norte del sureste a pesar de tener las riquezas naturales m\u00e1s importantes del pa\u00eds se qued\u00f3 sin crecimiento ni chiapas oaxaca y veracruz y tabasco campeche yucat\u00e1n es m\u00e1s ni el sur de quintana roo s\u00f3lo creci\u00f3 en los \u00faltimos 40 a\u00f1os el norte de quintana roo canc\u00fan halla crecimiento cada a\u00f1o del 10% el sol nada 0 y en algunos casos hasta de crecimiento es decir abajo de ser ahora lo que queremos es impulsar el sureste lo dec\u00eda yo ayer no s\u00f3lo porque soy de ac\u00e1 con mucho orgullo de esta regi\u00f3n sino por justicia y vamos a a invertir en obras para el desarrollo ya lo estamos haciendo en el caso de oaxaca es el plan del ismo en el caso de tabasco campeche se est\u00e1 reactivando toda la actividad petrolera porque nos dejaron en quiebra pemex y en picada la producci\u00f3n de petr\u00f3leo ya estamos trabajando en 20 campos petroleros para recuperar la producci\u00f3n de petr\u00f3leo porque hab\u00edamos llegado al colmo de que ya se estaba comprando petr\u00f3leo crudo en el extranjero lo que nunca hab\u00eda pasado bueno por primera vez en 14 a\u00f1os ya no se est\u00e1 cayendo la producci\u00f3n ya logramos estabilizar la producci\u00f3n y como ya estamos invirtiendo en campos petroleros nuevos ya est\u00e1 aumentando la producci\u00f3n de petr\u00f3leo lo mismo con las refiner\u00edas imag\u00ednense dejaron caer las seis refiner\u00edas que tenemos desde hace 40 a\u00f1os que no se constru\u00eda una nueva refiner\u00eda y estamos comprando las gasolinas en el extranjero pueden fracaso rotundo el llamado modelo econ\u00f3mico neoliberal se dedicaron nada m\u00e1s a saquear y a destruir a m\u00e9xico bueno estamos ahora invirtiendo en el sureste en la industria petrolera se est\u00e1 construyendo ya en dos bocas para\u00edso tabasco una nueva refiner\u00eda y tambi\u00e9n vamos a construir el tren maya que consiste en poner una v\u00eda f\u00e9rrea desde luego moderna palenque esc\u00e1rcega campeche m\u00e9rida yucat\u00e1n valladolid tol\u00f3n can con baja carrillo puerto al amor carrillo puerto bacalar calambur y de nuevo a esc\u00e1rcega todo ese circuito son 1500 kil\u00f3metros con una inversi\u00f3n de 120 mil millones de pesos que va a generar mucho empleo la construcci\u00f3n no va a ser deuda lo vamos a hacer con presupuesto p\u00fablico con los ahorros que se est\u00e1n obteniendo en el combate a la corrupci\u00f3n y por la austeridad pero les digo a ustedes que no se va a afectar el medio ambiente vamos a buscar la manera de que en el caso palenque hasta valladolid esc\u00e1rcega campeche m\u00e9rida ah\u00ed es utilizar la v\u00eda que ya se ten\u00eda desde los a\u00f1os 50 del a\u00f1o pasado es la v\u00eda que ya se ten\u00eda aqu\u00ed queremos utilizar como derecho de v\u00eda la carretera es decir para no afectar ah\u00ed va a ir el tren tren tur\u00edstico tren de pasajeros y tren de carga bueno este programa este proyecto es muy importante no se va a afectar el medio ambiente no se va a afectar a las zonas arqueol\u00f3gicas al contrario lo que queremos es que se conozca la gran riqueza art\u00edstica y cultural que hay en esta regi\u00f3n y que con el turismo podamos dar trabajo empleos y que haya bienestar en toda esta regi\u00f3n de la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n todo esto lo explico porque los conservadores corruptos no quisieran que se hiciera nada y no estoy hablando al tanteo cancelamos por corrupci\u00f3n el aeropuerto de texcoco porque ten\u00edan una tranza y quer\u00edan cerrar el actual aeropuerto para utilizar esas 600 hect\u00e1reas y fraccionar era un gran negocio y hacer el aeropuerto en el lago de texcoco imag\u00ednense en un lago donde no hay tierra firme se iba a hundir pero adem\u00e1s un presupuesto de 300 mil millones de pesos nos iban a dejar completamente atados de pies y manos se cancel\u00f3 ese aeropuerto se les cancel\u00f3 su tranza pero se enojaron mucho decidimos resolver el problema de la saturaci\u00f3n del actual aeropuerto construyendo un nuevo aeropuerto que nos va a costar mucho menos nos vamos a ahorrar 100 mil millones en la base a\u00e9rea de santa luc\u00eda que hicieron nuestros adversarios conservadores corruptos empezaron a meter amparos 140 amparos para tratar de que no se hiciera la obra ya lo resolvimos legalmente y antes oa construirse el aeropuerto de santa lucia lo mismo con el tren por eso lo estoy advirtiendo porque los conozco aunque se disfrace de ambientalistas [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] por eso les explico de que es un proyecto para beneficio del pueblo que ser\u00edamos incapaces de afectar el medio ambiente y de afectar la riqueza cultural que tienen nuestros pueblos tengan ustedes esa confianza esa seguridad que va a ser para beneficio de nuestro pueblo pero de todas maneras no se va a imponer nada dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho por eso vamos a llevar a cabo consultas que sea el pueblo el que decida vamos a que el mes pr\u00f3ximo un d\u00eda se vote todos ustedes si quieren o no quieren ahora s\u00ed que es lo que el pueblo decida porque no quiero que los digo paisanos echar a andar algo que no vaya a terminarse que me pongan tanto obst\u00e1culos tantas piedras en el camino se me termin\u00e9 mi plazo porque yo no me voy a reelegir yo soy maderista sufragio efectivo no reelecci\u00f3n nada m\u00e1s hasta el 24 y eso si lo decide la gente porque en el 22 va a haber revocaci\u00f3n del mandato ya se modific\u00f3 la constituci\u00f3n mande una iniciativa para que a mitad del sexenio los presidentes tengan que consultar al pueblo si quiere el pueblo que sigan o que se vayan porque el pueblo pone y el pueblo quita por eso no quiero dar un paso si no voy a tener el respaldo de la gente porque si no hacemos esta obra en tres a\u00f1os cuatro a\u00f1os ya se nos termina nuestro tiempo nuestro periodo y no voy a dejar nada a medias quiero terminar todo y si podemos resolverlo si contamos con el apoyo del pueblo por eso les vamos a consultar a todos ayer hice un ejercicio m\u00e1s para medirle el agua a los camotes all\u00e1 en carrillo puerto y aqu\u00ed lo voy a hacer tambi\u00e9n [Aplausos] [M\u00fasica] as\u00ed de manera libre consciente ustedes son ciudadanos libres verdad ya se acab\u00f3 eso de m\u00ed ya no hay borregos [Aplausos] a ver bueno la mente en blanco nada preguntas y nada m\u00e1s levanten la mano los que piensen que va a perjudicar lo del tren maya [M\u00fasica] a ver el de la c\u00e1mara de un paneo porque hay en la ciudad de m\u00e9xico algunos que no conocen es p\u00fagil dicen que no debe de hacerse tren maya a ver que levanten la mano los que consideren que si se debe de hacer el tren maya [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] vamos a estar nos encontrando yo voy a regresar voy a estar con ustedes siempre no va a haber divorcio desgobierno el pueblo para el pan y con el pueblo vamos todos juntos termin\u00f3 coment\u00e1ndoles termino coment\u00e1ndoles que me llevo muy bien con el gobernador de campeche eiza gonz\u00e1lez [Aplausos] tambi\u00e9n es es una opini\u00f3n que quiero pedirles creen que debemos de pelearnos [Aplausos] no hay que unirnos saben cu\u00e1ndo hay que pelearse bueno a lo mejor nunca pero si hay elecciones cada quien agarra su partido y el libre no termina de lesi\u00f3n se constituye el gobierno hay que trabajar en unidad partido es una parte gobierno es todo el pueblo y la patria es primero vamos a unirnos todos gobierno municipal gobierno de campeche gobierno de mexico que viva es mujer que viva caracol que vive en las comunidades ind\u00edgenas [Aplausos] querido campeche me quito --equipos [Aplausos] solicitamos a los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] y la csu se\u00f1or la piel 848 el himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] i [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] i s\u00ed de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0upRrOUVm4HE0X1nFKuROW",
    "playlist_title": "Pueblos Ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:23.443264"
}