{
    "video_id": "tLhkGuTSPPc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/tLhkGuTSPPc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA7JJon3hnDV37JSjkrIuYkozQASw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=tLhkGuTSPPc",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 14 al 18 de diciembre de 2020 | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1127,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.91,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 6.379,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "obrador particip\u00f3 en la sesi\u00f3n plenaria",
            "start": 8.76,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "de la decimoquinta cumbre de la alianza",
            "start": 10.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "del pac\u00edfico en el encuentro virtual",
            "start": 12.929,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "efectuado el 11 de diciembre el",
            "start": 15.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mandatario comparti\u00f3 la experiencia de",
            "start": 17.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mexico con la pandemia de kobe 19 ahora",
            "start": 19.38,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "con la crisis que precipit\u00f3 la pandemia",
            "start": 22.32,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nosotros optamos",
            "start": 28.9,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "por rescatar",
            "start": 32.579,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "primero al pueblo",
            "start": 34.87,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "a la gente m\u00e1s necesitada",
            "start": 38.829,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "empezar a",
            "start": 43.04,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "apoyar a reactivar la econom\u00eda",
            "start": 46.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de abajo hacia arriba desde la base de",
            "start": 49.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la pir\u00e1mide hacia arriba se intensific\u00f3",
            "start": 52.92,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "el apoyo a programas sociales programas",
            "start": 56.25,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "del bienestar",
            "start": 62.25,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "el fin de semana el presidente de l\u00f3pez",
            "start": 64.629,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "obrador inaugur\u00f3 58 caminos tenguayaca",
            "start": 67.299,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "construidos con trabajo comunitario y",
            "start": 70.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presupuesto federal miren esta obra de",
            "start": 72.789,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "arte este camino",
            "start": 75.7,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "estamos entregando los recursos a la",
            "start": 78.85,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gente a los gobiernos de usos y",
            "start": 83.259,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "costumbres de oaxaca este es un camino",
            "start": 85.57,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "deja pillan oaxaca de un municipio",
            "start": 90.53,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se les entregan los fondos ellos manejan",
            "start": 94.76,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "con honestidad sus recursos para hacer",
            "start": 98.45,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "sus caminos y miren lo que construyen de",
            "start": 104.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "esta manera el dinero los 27 millones",
            "start": 108.7,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "quedan aqu\u00ed",
            "start": 112.24,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y se da trabajo se da empleo se reactiva",
            "start": 114.87,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda regional tiene este programa",
            "start": 119.37,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "pues un efecto multiplicador",
            "start": 124.39,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "este lunes el presidente anunci\u00f3 la",
            "start": 127.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "designaci\u00f3n de arturo reyes sandoval",
            "start": 129.869,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "como nuevo director del instituto",
            "start": 131.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico nacional primero que nada",
            "start": 133.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quisiera expresar mi agradecimiento al",
            "start": 136.02,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 139.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "por la completa confianza que ha puesto",
            "start": 141.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en m\u00ed para dirigir una de las",
            "start": 143.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "instituciones m\u00e1s nobles que existe en",
            "start": 146.27,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 149.1,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es para m\u00ed un honor hacerlo y m\u00e1s que",
            "start": 150.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "eso es una responsabilidad muy grande ya",
            "start": 155.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que es una instituci\u00f3n muy querida en",
            "start": 157.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico fundada en en el sexenio y por el",
            "start": 159.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas quien era",
            "start": 163.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica en 1936 es el",
            "start": 164.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presidente quisiera comentarle que vengo",
            "start": 167.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con toda la intenci\u00f3n y firmeza para",
            "start": 169.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajar con honestidad esa honestidad",
            "start": 172.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que usted le est\u00e1 imprimiendo a su",
            "start": 175.45,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "gobierno federal eso lo vamos a imprimir",
            "start": 177.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con \u00e9l con el mismo sello en el",
            "start": 180.15,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "instituto polit\u00e9cnico nacional tanto con",
            "start": 182.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la comunidad polit\u00e9cnica con la gente",
            "start": 185.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cercana a m\u00ed y conmigo mismo y en",
            "start": 187.54,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n es servir al polit\u00e9cnico y no",
            "start": 190.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "servirse del polit\u00e9cnico con esas ganas",
            "start": 194.35,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "vamos a trabajar",
            "start": 197.38,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica anunci\u00f3 el",
            "start": 199.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inicio y fortalecimiento del programa de",
            "start": 201.92,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "apoyo a los paisanos que regresan a",
            "start": 203.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico desde eeuu en esta temporada",
            "start": 205.55,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "vamos a establecer desde el d\u00eda de hoy",
            "start": 207.86,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "una oficina de palacio nacional",
            "start": 213.85,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "dependiendo de la presidencia de la",
            "start": 220.39,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 222.85,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "me van a estar informando diariamente",
            "start": 224.34,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "porque en esa oficina se va a coordinar",
            "start": 229.36,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "toda la acci\u00f3n de apoyo de protecci\u00f3n",
            "start": 232.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nuestros los paisanos para",
            "start": 238.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que no los maltraten para que no los",
            "start": 242.39,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "asalten que no los extorsionen",
            "start": 245.84,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "he dado instrucciones",
            "start": 249.77,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional",
            "start": 253.069,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "para que desde qu\u00e9",
            "start": 255.89,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "lleguen nuestros paisanos pasen las",
            "start": 259.73,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aduanas se les d\u00e9",
            "start": 262.67,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y se les de apoyo que se va a",
            "start": 265.81,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ser existen 40 dependencias federales y",
            "start": 269.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "locales que tienen que resolver como",
            "start": 273.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "primera instancia la seguridad en el",
            "start": 276.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "camino las extorsiones denuncias por",
            "start": 278.59,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "abusos y malos tratos vinculaci\u00f3n",
            "start": 282.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "directa con la guardia nacional en caso",
            "start": 284.919,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "de que haya una emergencia obviamente",
            "start": 287.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que la asistencia m\u00e9dica por cubrir el",
            "start": 289.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "n\u00famero 911 ha sido un n\u00famero que ha",
            "start": 292.09,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "reforzado y que ha apoyado y que ha dado",
            "start": 295.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "seguimiento al tema de kobe de forma",
            "start": 298.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "eficiente",
            "start": 300.82,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y empezando en octubre tal como lo",
            "start": 303.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos previsto desde marzo tendr\u00edamos",
            "start": 305.919,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "la temporada de las infecciones",
            "start": 308.83,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "respiratorias en el hemisferio norte",
            "start": 310.87,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "t\u00edpicamente le llamamos temporada de",
            "start": 312.54,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "influenza por ser la influencia de la",
            "start": 314.949,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "enfermedad m\u00e1s representativa ahora",
            "start": 316.9,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n kovic tenemos este aumento como",
            "start": 318.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ha ocurrido en pr\u00e1cticamente todos los",
            "start": 322.389,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del hemisferio norte no tendr\u00eda",
            "start": 324.699,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 ser diferente en m\u00e9xico y",
            "start": 326.979,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos esta trayectoria de",
            "start": 329.62,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ascenso se ve claramente que hemos",
            "start": 331.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pasado la intensidad epid\u00e9mica que",
            "start": 333.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tuvimos en el mes de julio hasta el",
            "start": 336.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "punto m\u00e1ximo en la \u00faltima semana la",
            "start": 339.19,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "hemos superado y contin\u00faa esta",
            "start": 341.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "trayectoria de ascenso y tenemos a la",
            "start": 344.199,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "apertura de la semana un incremento de",
            "start": 347.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "11% la gran mayor\u00eda de las personas",
            "start": 349.18,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "hospitalizadas afortunadamente no estan",
            "start": 352.3,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "intubadas",
            "start": 355.449,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo la minor\u00eda son cerca de 134 a veces",
            "start": 357.39,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "hasta 5% dependiendo de la actividad",
            "start": 362.4,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica que se ve en la l\u00ednea color",
            "start": 365.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "turquesa hasta abajo ayer empez\u00f3 una",
            "start": 368.61,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n de trabajo larga en coahuila",
            "start": 371.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana estar\u00e1n aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 374.42,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mexico para refinar los \u00faltimos detalles",
            "start": 376.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en las dos zonas de arranque de la",
            "start": 379.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n recordar que esto es solo el",
            "start": 382.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "arranque el presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 385.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 una carta a joe biden una vez que",
            "start": 388.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 la sesi\u00f3n del consejo electoral",
            "start": 391.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en eeuu que ratific\u00f3 su triunfo como",
            "start": 393.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nuevo presidente electo estimado se\u00f1or",
            "start": 396.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "baiden escribo este texto para",
            "start": 398.49,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "felicitarlo por el triunfo que le otorg\u00f3",
            "start": 400.83,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 403.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y que le ha refrendado",
            "start": 406.18,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "le han refrendado a las autoridades",
            "start": 409.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "electorales de eeuu de am\u00e9rica tenemos",
            "start": 411.29,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la certeza de que con usted en la",
            "start": 414.32,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "presidencia de eeuu",
            "start": 418.31,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 posible seguir aplicando los",
            "start": 421.58,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "principios b\u00e1sicos de pol\u00edtica exterior",
            "start": 424.639,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "establecidos en nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 429.58,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en especial",
            "start": 434.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el de no intervenci\u00f3n",
            "start": 436.28,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y autodeterminaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 438.91,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "espero que pr\u00f3ximamente se\u00f1or by den se",
            "start": 443.61,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "presente la oportunidad de hablar de",
            "start": 449.41,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este y de otros asuntos en tanto le",
            "start": 451.81,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "reitero nuestra felicitaci\u00f3n y le deseo",
            "start": 457.09,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la mejor de las suertes por el bien de",
            "start": 461.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "su pueblo y de nuestras naciones un",
            "start": 464.59,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "saludo afectuoso",
            "start": 468.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el presidente de l\u00f3pez obrador agradeci\u00f3",
            "start": 470.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a los legisladores por aprobar leyes que",
            "start": 473.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dar\u00e1n beneficios y justicia al pueblo de",
            "start": 476.19,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 478.53,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "baste mencionar que",
            "start": 479.58,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3",
            "start": 483.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ley para la administraci\u00f3n de afores de",
            "start": 487.68,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "la seguridad social que va a significar",
            "start": 491.759,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "que los trabajadores",
            "start": 495.82,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en el futuro cuando se jubilen reciban",
            "start": 498.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 502.29,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este de pensi\u00f3n u otra reforma",
            "start": 504.5,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 510.01,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que se aprob\u00f3",
            "start": 511.99,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es la de la libertad del trabajador",
            "start": 514.68,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "para utilizar su cr\u00e9dito del infonavit",
            "start": 518.56,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de manera libre hay un proceso de",
            "start": 524.26,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n en el poder judicial",
            "start": 527.86,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "va a dar frutos para que jueces",
            "start": 531.88,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "magistrados ministros act\u00faen con",
            "start": 537.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "rectitud y se haga realidad la justicia",
            "start": 539.95,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "esto en beneficio del pueblo se van a",
            "start": 544.18,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "reforzar",
            "start": 547.45,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y los servicios de los defensores de",
            "start": 549.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "oficio",
            "start": 553.05,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 553.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 556.57,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "van a poder ayudar mucho a la gente que",
            "start": 558.19,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "no tiene para pagar abogados en todo el",
            "start": 564.49,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el titular del ejecutivo federal",
            "start": 568.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que frente al retiro de la",
            "start": 571.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "embajadora de m\u00e9xico en eeuu",
            "start": 573.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "marta b\u00e1rcena propuso que sea",
            "start": 575.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "considerada como embajador eminente",
            "start": 577.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nombr\u00f3 al nuevo embajador ante",
            "start": 580.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n americana he decidido nombrar a",
            "start": 582.43,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma \u00e9l va a ser",
            "start": 585.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo embajador de mexico",
            "start": 591.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "eeuu el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 596.54,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 un nuevo cuartel de la guardia",
            "start": 599.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nacional en moctezuma en la sierra de",
            "start": 601.74,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "sonora todos los d\u00edas nosotros recibimos",
            "start": 604.8,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "el reporte de lo que sucede en el pa\u00eds",
            "start": 608.21,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "esto no se hac\u00eda antes",
            "start": 613.47,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas tenemos el parte de lo",
            "start": 617.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 620.63,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "sucede en las \u00faltimas 24 horas",
            "start": 622.38,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ayer fue un d\u00eda especial",
            "start": 627.22,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "desde luego no es para cantar victoria",
            "start": 631.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pero fue el d\u00eda de menos homicidios",
            "start": 635.66,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "desde que estamos en el gobierno",
            "start": 639.48,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana nos informaron",
            "start": 643.98,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 647.15,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "solo fueron 47 homicidios en todo el",
            "start": 649.01,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 654.8,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "obrador y la defensa nacional",
            "start": 657.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "adelantaron avances sobre el caso de",
            "start": 659.65,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n a la familia al informe nerd el",
            "start": 661.85,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "4 de noviembre con un despliegue de",
            "start": 664.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "personal militar y de la guardia",
            "start": 666.01,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nacional para la b\u00fasqueda de agresores y",
            "start": 668.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "preservar el lugar de los hechos todas",
            "start": 670.97,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las el personal que estaba operando aqu\u00ed",
            "start": 672.74,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "cercano a el \u00e1rea se concentr\u00f3 y se",
            "start": 675.53,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "realizaron estas actividades se",
            "start": 679.91,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "establecen una serie de procedimientos",
            "start": 681.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para poder atender y se integra es",
            "start": 684.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una mesa de inteligencia",
            "start": 688.22,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "criminal",
            "start": 690.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esta mesa despliega ocho equipos de",
            "start": 691.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "investigadores un equipo de",
            "start": 695.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "criminalistas con apoyo de tres",
            "start": 697.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aeronaves cuatro helic\u00f3pteros y un",
            "start": 700.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "equipo tecnol\u00f3gico de \u00faltima generaci\u00f3n",
            "start": 703.25,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se ha logrado de 17 detenidos destacando",
            "start": 705.62,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "lo que ya se detuvo el pasado 23",
            "start": 710.87,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "al autor intelectual de la agresi\u00f3n que",
            "start": 715.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el jefe de plazas de nuevo",
            "start": 720.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "casas grandes chihuahua por otra parte",
            "start": 721.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el presidente coment\u00f3 que ante el",
            "start": 724.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "incremento del 15 por ciento del salario",
            "start": 726.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo hubo consenso con el sector",
            "start": 728.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "laboral pero no con el sector",
            "start": 730.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "empresarial aclar\u00f3 que no fueron muchas",
            "start": 732.76,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "las diferencias el salario en mexico se",
            "start": 735.04,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "desplom\u00f3 durante el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 738.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de los salarios m\u00e1s bajos del mundo el",
            "start": 744.85,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "salario debe ser justo y debe de",
            "start": 748.209,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "alcanzar para el sustento de la familia",
            "start": 752.019,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ese es el mandato constitucional",
            "start": 756.76,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y nuestro abrazo nuestro cari\u00f1o pues a",
            "start": 760.7,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "todos los familiares a los amigos",
            "start": 764.18,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "a todos los pobladores de bavispe que",
            "start": 768.089,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an",
            "start": 771.839,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "en esta ceremonia tan emotiva tan",
            "start": 774.12,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 777.63,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vamos a continuar tenemos que seguir",
            "start": 780.329,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 783.6,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 785.51,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "va a ser en vano lo que se haga para que",
            "start": 788.579,
            "duration": 10.341
        },
        {
            "text": "haya justicia y se termine la violencia",
            "start": 793.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 798.97,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 801.15,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "como una utop\u00eda",
            "start": 802.95,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "es un sue\u00f1o",
            "start": 805.91,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 808.94,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "queremos que se convierte en realidad",
            "start": 810.49,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "esa utop\u00eda es la que nos hace caminar",
            "start": 812.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ese ideal",
            "start": 818.48,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "el que todos logremos vivir en paz",
            "start": 820.48,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds y en el mundo",
            "start": 824.339,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "el gabinete de seguridad destac\u00f3 los",
            "start": 829.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avances en materia de robo secuestro",
            "start": 832.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a la ciudadan\u00eda y despliegue",
            "start": 835.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional en las fronteras",
            "start": 838.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds seis entidades del pa\u00eds",
            "start": 839.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "concentran el 52 por ciento de los",
            "start": 842.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos de las v\u00edctimas de",
            "start": 845.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos que son los estados",
            "start": 848.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de guanajuato baja california estado de",
            "start": 850.35,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico chihuahua jalisco y michoac\u00e1n",
            "start": 854.31,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en esos seis se concentran m\u00e1s de la",
            "start": 859.22,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mitad de los homicidios del pa\u00eds",
            "start": 861.35,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "esto es importante 15 municipios de los",
            "start": 862.91,
            "duration": 10.369
        },
        {
            "text": "2.465 municipios del pa\u00eds concentran el",
            "start": 868.54,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "27.5 por ciento de los homicidios",
            "start": 873.279,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "dolosos destaca tijuana ju\u00e1rez le\u00f3n",
            "start": 876.529,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acapulco culiac\u00e1n guadalajara benito",
            "start": 879.35,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez quintana roca gm celaya irapuato",
            "start": 882.529,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "chihuahua salamanca-morelia iztapalapa y",
            "start": 884.569,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "tlaquepaque jalisco en cuanto a la",
            "start": 888.829,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva nacional del fuero",
            "start": 891.35,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "federal es decir todos los delitos",
            "start": 893.209,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "federales sigue la tendencia a la baja",
            "start": 896.199,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "hay una disminuci\u00f3n del 21 puntos seis",
            "start": 900.079,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "por ciento en el per\u00edodo enero-noviembre",
            "start": 903.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado",
            "start": 905.87,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver que de 11 delitos",
            "start": 908.48,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "10 presentan una disminuci\u00f3n",
            "start": 912.73,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como delitos migratorios electorales",
            "start": 916.81,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "delito en materia de hidrocarburos",
            "start": 919.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "delitos financieros delitos contra la",
            "start": 920.82,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "salud delitos fiscales delitos cometidos",
            "start": 924.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por servidores p\u00fablicos el \u00fanico que",
            "start": 927.19,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sufre un incremento es delitos de",
            "start": 929.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada",
            "start": 931.3,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el presidente de l\u00f3pez obrador respondi\u00f3",
            "start": 933.04,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a las cr\u00edticas sobre el empleo de las",
            "start": 935.29,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas en obras de",
            "start": 937.27,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "infraestructura importantes imag\u00ednense",
            "start": 938.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "como \u00edbamos",
            "start": 942.35,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "a construir el aeropuerto",
            "start": 945.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles",
            "start": 948.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si no recurrimos a los ingenieros",
            "start": 950.85,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 953.73,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "miren el mal ejemplo de la construcci\u00f3n",
            "start": 955.319,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "del tren",
            "start": 959.149,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "toluca ciudad de mexico",
            "start": 961.37,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo cu\u00e1nto dinero estaba",
            "start": 963.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "podrido el gobierno",
            "start": 966.94,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 969.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y esta relaci\u00f3n de las empresas",
            "start": 972.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "contratistas estaban",
            "start": 974.87,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 979.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "maleada",
            "start": 980.89,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eso es muy interesante por eso nos",
            "start": 983.57,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "apoyamos",
            "start": 987.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en las fuerzas armadas en este caso en",
            "start": 989.84,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "los ingenieros",
            "start": 992.54,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y militares el presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 994.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador hizo un llamado a la gente",
            "start": 997.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico a quedarse en",
            "start": 999.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "casa y no hacer fiestas esta temporada y",
            "start": 1002.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tomar medidas de prevenci\u00f3n contra el",
            "start": 1004.97,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "cob y 19 hacer un llamado",
            "start": 1007.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "todos los capitalinos a los habitantes",
            "start": 1011.75,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "de la ciudad de m\u00e9xico para seguir las",
            "start": 1017.45,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "recomendaciones sanitarias porque",
            "start": 1021.44,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "hay como se ha informado un incremento",
            "start": 1027.39,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "de casos",
            "start": 1032.88,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "de contagios por ccoo bit y tenemos que",
            "start": 1035.559,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "cuidarnos",
            "start": 1042.97,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "guardar la sana distancia no",
            "start": 1044.829,
            "duration": 10.021
        },
        {
            "text": "y realizar fiestas",
            "start": 1051.71,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "salir a la calle solo si es urgente si",
            "start": 1054.95,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "es necesario que es indispensable que se",
            "start": 1060.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "tome en cuenta que ya es mucha la fatiga",
            "start": 1066.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de los m\u00e9dicos de las enfermeras que han",
            "start": 1069.8,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "estado salvando vidas pero lo m\u00e1s",
            "start": 1072.68,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "importante de todo",
            "start": 1075.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es que procuremos no",
            "start": 1077.98,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "enfermarnos no contagiarnos lo",
            "start": 1081.13,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "preventivo mientras no tengamos la",
            "start": 1085.46,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 1088.79,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "lo mejor es",
            "start": 1091.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que nos cuidemos",
            "start": 1094.54,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 1097.08,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "aglutinen gente que no nos ordenamos con",
            "start": 1103.909,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "muchos familiares con muchos amigos que",
            "start": 1107.37,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "guardemos siempre la sana distancia eso",
            "start": 1110.34,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "es lo que se recomienda",
            "start": 1114.36,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1120.13,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1122.26,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1125.149,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1126.28,
            "duration": 2.259
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador particip\u00f3 en la sesi\u00f3n plenaria de la decimoquinta cumbre de la alianza del pac\u00edfico en el encuentro virtual efectuado el 11 de diciembre el mandatario comparti\u00f3 la experiencia de mexico con la pandemia de kobe 19 ahora con la crisis que precipit\u00f3 la pandemia nosotros optamos por rescatar primero al pueblo a la gente m\u00e1s necesitada empezar a apoyar a reactivar la econom\u00eda de abajo hacia arriba desde la base de la pir\u00e1mide hacia arriba se intensific\u00f3 el apoyo a programas sociales programas del bienestar el fin de semana el presidente de l\u00f3pez obrador inaugur\u00f3 58 caminos tenguayaca construidos con trabajo comunitario y presupuesto federal miren esta obra de arte este camino estamos entregando los recursos a la gente a los gobiernos de usos y costumbres de oaxaca este es un camino deja pillan oaxaca de un municipio se les entregan los fondos ellos manejan con honestidad sus recursos para hacer sus caminos y miren lo que construyen de esta manera el dinero los 27 millones quedan aqu\u00ed y se da trabajo se da empleo se reactiva la econom\u00eda regional tiene este programa pues un efecto multiplicador este lunes el presidente anunci\u00f3 la designaci\u00f3n de arturo reyes sandoval como nuevo director del instituto polit\u00e9cnico nacional primero que nada quisiera expresar mi agradecimiento al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por la completa confianza que ha puesto en m\u00ed para dirigir una de las instituciones m\u00e1s nobles que existe en nuestro pa\u00eds es para m\u00ed un honor hacerlo y m\u00e1s que eso es una responsabilidad muy grande ya que es una instituci\u00f3n muy querida en m\u00e9xico fundada en en el sexenio y por el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas quien era presidente de la rep\u00fablica en 1936 es el presidente quisiera comentarle que vengo con toda la intenci\u00f3n y firmeza para trabajar con honestidad esa honestidad que usted le est\u00e1 imprimiendo a su gobierno federal eso lo vamos a imprimir con \u00e9l con el mismo sello en el instituto polit\u00e9cnico nacional tanto con la comunidad polit\u00e9cnica con la gente cercana a m\u00ed y conmigo mismo y en intenci\u00f3n es servir al polit\u00e9cnico y no servirse del polit\u00e9cnico con esas ganas vamos a trabajar el presidente de la rep\u00fablica anunci\u00f3 el inicio y fortalecimiento del programa de apoyo a los paisanos que regresan a m\u00e9xico desde eeuu en esta temporada vamos a establecer desde el d\u00eda de hoy una oficina de palacio nacional dependiendo de la presidencia de la rep\u00fablica me van a estar informando diariamente porque en esa oficina se va a coordinar toda la acci\u00f3n de apoyo de protecci\u00f3n nuestros los paisanos para que no los maltraten para que no los asalten que no los extorsionen he dado instrucciones a la guardia nacional para que desde qu\u00e9 lleguen nuestros paisanos pasen las aduanas se les d\u00e9 protecci\u00f3n y se les de apoyo que se va a ser existen 40 dependencias federales y locales que tienen que resolver como primera instancia la seguridad en el camino las extorsiones denuncias por abusos y malos tratos vinculaci\u00f3n directa con la guardia nacional en caso de que haya una emergencia obviamente que la asistencia m\u00e9dica por cubrir el n\u00famero 911 ha sido un n\u00famero que ha reforzado y que ha apoyado y que ha dado seguimiento al tema de kobe de forma eficiente y empezando en octubre tal como lo hab\u00edamos previsto desde marzo tendr\u00edamos la temporada de las infecciones respiratorias en el hemisferio norte t\u00edpicamente le llamamos temporada de influenza por ser la influencia de la enfermedad m\u00e1s representativa ahora tambi\u00e9n kovic tenemos este aumento como ha ocurrido en pr\u00e1cticamente todos los pa\u00edses del hemisferio norte no tendr\u00eda por qu\u00e9 ser diferente en m\u00e9xico y tambi\u00e9n tenemos esta trayectoria de ascenso se ve claramente que hemos pasado la intensidad epid\u00e9mica que tuvimos en el mes de julio hasta el punto m\u00e1ximo en la \u00faltima semana la hemos superado y contin\u00faa esta trayectoria de ascenso y tenemos a la apertura de la semana un incremento de 11% la gran mayor\u00eda de las personas hospitalizadas afortunadamente no estan intubadas s\u00f3lo la minor\u00eda son cerca de 134 a veces hasta 5% dependiendo de la actividad epid\u00e9mica que se ve en la l\u00ednea color turquesa hasta abajo ayer empez\u00f3 una sesi\u00f3n de trabajo larga en coahuila ma\u00f1ana estar\u00e1n aqu\u00ed en la ciudad de mexico para refinar los \u00faltimos detalles en las dos zonas de arranque de la vacunaci\u00f3n recordar que esto es solo el arranque el presidente l\u00f3pez obrador envi\u00f3 una carta a joe biden una vez que termin\u00f3 la sesi\u00f3n del consejo electoral en eeuu que ratific\u00f3 su triunfo como nuevo presidente electo estimado se\u00f1or baiden escribo este texto para felicitarlo por el triunfo que le otorg\u00f3 el pueblo y que le ha refrendado le han refrendado a las autoridades electorales de eeuu de am\u00e9rica tenemos la certeza de que con usted en la presidencia de eeuu ser\u00e1 posible seguir aplicando los principios b\u00e1sicos de pol\u00edtica exterior establecidos en nuestra constituci\u00f3n en especial el de no intervenci\u00f3n y autodeterminaci\u00f3n de los pueblos espero que pr\u00f3ximamente se\u00f1or by den se presente la oportunidad de hablar de este y de otros asuntos en tanto le reitero nuestra felicitaci\u00f3n y le deseo la mejor de las suertes por el bien de su pueblo y de nuestras naciones un saludo afectuoso el presidente de l\u00f3pez obrador agradeci\u00f3 a los legisladores por aprobar leyes que dar\u00e1n beneficios y justicia al pueblo de mexico baste mencionar que se aprob\u00f3 ley para la administraci\u00f3n de afores de la seguridad social que va a significar que los trabajadores en el futuro cuando se jubilen reciban m\u00e1s este de pensi\u00f3n u otra reforma importante que se aprob\u00f3 es la de la libertad del trabajador para utilizar su cr\u00e9dito del infonavit de manera libre hay un proceso de renovaci\u00f3n en el poder judicial va a dar frutos para que jueces magistrados ministros act\u00faen con rectitud y se haga realidad la justicia esto en beneficio del pueblo se van a reforzar y los servicios de los defensores de oficio [M\u00fasica] qu\u00e9 van a poder ayudar mucho a la gente que no tiene para pagar abogados en todo el pa\u00eds el titular del ejecutivo federal inform\u00f3 que frente al retiro de la embajadora de m\u00e9xico en eeuu marta b\u00e1rcena propuso que sea considerada como embajador eminente tambi\u00e9n nombr\u00f3 al nuevo embajador ante la uni\u00f3n americana he decidido nombrar a esteban moctezuma \u00e9l va a ser el pr\u00f3ximo embajador de mexico eeuu el presidente de la rep\u00fablica inaugur\u00f3 un nuevo cuartel de la guardia nacional en moctezuma en la sierra de sonora todos los d\u00edas nosotros recibimos el reporte de lo que sucede en el pa\u00eds esto no se hac\u00eda antes todos los d\u00edas tenemos el parte de lo que sucede en las \u00faltimas 24 horas ayer fue un d\u00eda especial desde luego no es para cantar victoria pero fue el d\u00eda de menos homicidios desde que estamos en el gobierno hoy en la ma\u00f1ana nos informaron de qu\u00e9 solo fueron 47 homicidios en todo el pa\u00eds el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y la defensa nacional adelantaron avances sobre el caso de agresi\u00f3n a la familia al informe nerd el 4 de noviembre con un despliegue de personal militar y de la guardia nacional para la b\u00fasqueda de agresores y preservar el lugar de los hechos todas las el personal que estaba operando aqu\u00ed cercano a el \u00e1rea se concentr\u00f3 y se realizaron estas actividades se establecen una serie de procedimientos para poder atender y se integra es tambi\u00e9n una mesa de inteligencia criminal esta mesa despliega ocho equipos de investigadores un equipo de criminalistas con apoyo de tres aeronaves cuatro helic\u00f3pteros y un equipo tecnol\u00f3gico de \u00faltima generaci\u00f3n se ha logrado de 17 detenidos destacando lo que ya se detuvo el pasado 23 al autor intelectual de la agresi\u00f3n que tambi\u00e9n en el jefe de plazas de nuevo casas grandes chihuahua por otra parte el presidente coment\u00f3 que ante el incremento del 15 por ciento del salario m\u00ednimo hubo consenso con el sector laboral pero no con el sector empresarial aclar\u00f3 que no fueron muchas las diferencias el salario en mexico se desplom\u00f3 durante el per\u00edodo neoliberal de los salarios m\u00e1s bajos del mundo el salario debe ser justo y debe de alcanzar para el sustento de la familia ese es el mandato constitucional y nuestro abrazo nuestro cari\u00f1o pues a todos los familiares a los amigos a todos los pobladores de bavispe que nos acompa\u00f1an en esta ceremonia tan emotiva tan importante vamos a continuar tenemos que seguir adelante no va a ser en vano lo que se haga para que haya justicia y se termine la violencia en nuestro pa\u00eds es como una utop\u00eda es un sue\u00f1o qu\u00e9 queremos que se convierte en realidad esa utop\u00eda es la que nos hace caminar ese ideal el que todos logremos vivir en paz en nuestro pa\u00eds y en el mundo el gabinete de seguridad destac\u00f3 los avances en materia de robo secuestro protecci\u00f3n a la ciudadan\u00eda y despliegue de la guardia nacional en las fronteras del pa\u00eds seis entidades del pa\u00eds concentran el 52 por ciento de los homicidios dolosos de las v\u00edctimas de homicidios dolosos que son los estados de guanajuato baja california estado de m\u00e9xico chihuahua jalisco y michoac\u00e1n en esos seis se concentran m\u00e1s de la mitad de los homicidios del pa\u00eds esto es importante 15 municipios de los 2.465 municipios del pa\u00eds concentran el 27.5 por ciento de los homicidios dolosos destaca tijuana ju\u00e1rez le\u00f3n acapulco culiac\u00e1n guadalajara benito ju\u00e1rez quintana roca gm celaya irapuato chihuahua salamanca-morelia iztapalapa y tlaquepaque jalisco en cuanto a la incidencia delictiva nacional del fuero federal es decir todos los delitos federales sigue la tendencia a la baja hay una disminuci\u00f3n del 21 puntos seis por ciento en el per\u00edodo enero-noviembre de este a\u00f1o con relaci\u00f3n al a\u00f1o pasado aqu\u00ed podemos ver que de 11 delitos 10 presentan una disminuci\u00f3n como delitos migratorios electorales delito en materia de hidrocarburos delitos financieros delitos contra la salud delitos fiscales delitos cometidos por servidores p\u00fablicos el \u00fanico que sufre un incremento es delitos de delincuencia organizada el presidente de l\u00f3pez obrador respondi\u00f3 a las cr\u00edticas sobre el empleo de las fuerzas armadas en obras de infraestructura importantes imag\u00ednense como \u00edbamos a construir el aeropuerto felipe \u00e1ngeles si no recurrimos a los ingenieros militares miren el mal ejemplo de la construcci\u00f3n del tren toluca ciudad de mexico cu\u00e1nto tiempo cu\u00e1nto dinero estaba podrido el gobierno en todo y esta relaci\u00f3n de las empresas contratistas estaban muy maleada eso es muy interesante por eso nos apoyamos en las fuerzas armadas en este caso en los ingenieros y militares el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador hizo un llamado a la gente de la ciudad de mexico a quedarse en casa y no hacer fiestas esta temporada y tomar medidas de prevenci\u00f3n contra el cob y 19 hacer un llamado todos los capitalinos a los habitantes de la ciudad de m\u00e9xico para seguir las recomendaciones sanitarias porque hay como se ha informado un incremento de casos de contagios por ccoo bit y tenemos que cuidarnos guardar la sana distancia no y realizar fiestas salir a la calle solo si es urgente si es necesario que es indispensable que se tome en cuenta que ya es mucha la fatiga de los m\u00e9dicos de las enfermeras que han estado salvando vidas pero lo m\u00e1s importante de todo es que procuremos no enfermarnos no contagiarnos lo preventivo mientras no tengamos la vacuna lo mejor es que nos cuidemos que no aglutinen gente que no nos ordenamos con muchos familiares con muchos amigos que guardemos siempre la sana distancia eso es lo que se recomienda [M\u00fasica] y ah [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:32.229862"
}