{
    "video_id": "ToVPb3LgMA4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ToVPb3LgMA4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAiOs6hnYbiZCjiye0YPb_xe5VvMA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ToVPb3LgMA4",
    "video_title": "D\u00eda de la Armada de M\u00e9xico, desde Acapulco, Guerrero.",
    "video_length_seconds": 3590,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de los Estados Unidos",
            "start": 4.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 7.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 10.599,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "armadas ahora",
            "start": 25.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "vonos",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia",
            "start": 32.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "conmemorativa atenci\u00f3n",
            "start": 43.36,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "firmes",
            "start": 45.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya damos inicio a esta ceremonia",
            "start": 51.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "conmemorativa Al D\u00eda de la armada de",
            "start": 55.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 58.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "al Marinero al licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 60.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los",
            "start": 64.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 67.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas",
            "start": 70.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "armadas se invita a la amable",
            "start": 72.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "concurrencia a permanecer de pie Durante",
            "start": 75.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 79.56,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "honores atenci\u00f3n",
            "start": 82.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "saludo",
            "start": 84.759,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ya honores",
            "start": 87.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 95.68,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "firmes",
            "start": 136.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya se invita a la amable concurrencia a",
            "start": 139.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tomar",
            "start": 143.84,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "asiento v\u00e1 v\u00e1monos",
            "start": 147.879,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia conmemorativa Al",
            "start": 151.519,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "D\u00eda de la armada de M\u00e9xico el licenciado",
            "start": 155.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 159.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 162.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 165.72,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "armadas le acompa\u00f1an en el presidio",
            "start": 176.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael oeda Dur\u00e1n",
            "start": 182.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y alto mando de la",
            "start": 185.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "armada de",
            "start": 188.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico maestra evel Salgado Pineda",
            "start": 191.159,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "gobernadora del Estado de",
            "start": 195.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 201.52,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 208.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez",
            "start": 216.519,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa",
            "start": 220.439,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nacional licenciada Rosa yela Rodr\u00edguez",
            "start": 227.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y",
            "start": 231.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 235.04,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 238.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "maestra Alicia b\u00e1rcena",
            "start": 243.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Ibarra secretaria de relaciones",
            "start": 246.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "exteriores doctor V\u00edctor Manuel",
            "start": 255.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Villalobos Ar\u00e1mbula secretario de",
            "start": 258.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "agricultura y desarrollo",
            "start": 261.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "rural",
            "start": 268.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "maestra Raquel buenrostro",
            "start": 272.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez secretaria de",
            "start": 275.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "econom\u00eda as\u00ed como autoridades civiles",
            "start": 282.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "militares y navales que les",
            "start": 286.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an almirantes capitanes oficiales",
            "start": 289.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "clases y",
            "start": 294.68,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "mariner",
            "start": 298.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de los representantes de los medios de",
            "start": 300.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen en",
            "start": 303.36,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nuestras redes sociales Muchas gracias",
            "start": 306.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por su",
            "start": 310.16,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "asistencia damas y",
            "start": 311.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "caballeros sean",
            "start": 314.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "cordialmente",
            "start": 316.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bienvenidos con el siguiente",
            "start": 326.6,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "extendemos nuestro amor y solidaridad a",
            "start": 330.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los guerrerenses",
            "start": 335.199,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "quienes junto con los desaparecidos por",
            "start": 337.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el impacto del hurac\u00e1n otis han",
            "start": 340.68,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "enfrentado una tragedia que nos duele",
            "start": 344.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "profundamente apreciamos la fuerza y",
            "start": 349.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "resiliencia de la poblaci\u00f3n",
            "start": 353.12,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "guerrerense en medio de las",
            "start": 356.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "unidades a",
            "start": 369.919,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n rese\u00f1a hist\u00f3rica del d\u00eda de",
            "start": 372.52,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "la armada de",
            "start": 375.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el 4 de octubre de",
            "start": 377.759,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "1821 naci\u00f3 una Armada para servir a",
            "start": 382.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico dando su primera muestra de",
            "start": 386.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "lealtad",
            "start": 389.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "institucional el 23 de noviembre de",
            "start": 391.599,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "1825 gracias a un estrat\u00e9gico bloqueo",
            "start": 396.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimo ejecutado por marinos navales",
            "start": 400.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "al mando del capit\u00e1n de fragata Pedro sa",
            "start": 404.28,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "de varanda y reiro fueron expulsadas de",
            "start": 408.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "San Juan de Ul\u00faa",
            "start": 412.479,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Veracruz las \u00faltimas tropas",
            "start": 414.199,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "colonialistas",
            "start": 418.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "a manos de la armada",
            "start": 420.68,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nacional se llev\u00f3 a cabo la Sublime obra",
            "start": 422.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "iniciada tierra dentro para finalmente",
            "start": 425.759,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "declarar libre y soberana a nuestra",
            "start": 429.08,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "patria desde el mar un hecho colmado de",
            "start": 431.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "honor y gloria para nuestra instituci\u00f3n",
            "start": 435.879,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que se reconoce celebrando el d\u00eda de la",
            "start": 439.4,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico Seguiremos sirviendo a",
            "start": 442.52,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Armada humana y cercana a nuestro",
            "start": 448.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "pueblo como siempre lo hemos sido d\u00f3nde",
            "start": 452.4,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "y cuando m\u00e1s se nos necesite una Armada",
            "start": 456.96,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "presente en el mar en el aire y en la",
            "start": 461.479,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "tierra 23 de noviembre D\u00eda de la armada",
            "start": 467.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 472.479,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 476.82,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 478.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con el siguiente",
            "start": 487.759,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tributo extendemos nuestro amor y",
            "start": 489.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "solidaridad a los guerrerenses",
            "start": 492.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quienes junto con los desaparecidos por",
            "start": 496.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el impacto de otis han enfrentado una",
            "start": 498.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tragedia que nos duele",
            "start": 502.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "profundamente apreciamos la fuerza y",
            "start": 505.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "resiliencia de la poblaci\u00f3n guerrerense",
            "start": 508.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en medio de las",
            "start": 511.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adversidades que esta ofrenda floral",
            "start": 513.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sirva como s\u00edmbolo de unidad y que este",
            "start": 516.64,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "homenaje tambi\u00e9n sea un recordatorio de",
            "start": 519.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la solidaridad que une a nuestra naci\u00f3n",
            "start": 522.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "a los marinos ca\u00eddos a la poblaci\u00f3n de",
            "start": 526.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Acapulco y a aquellos afectados por el",
            "start": 529.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "impacto de otis Les deseamos paz y",
            "start": 532.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "fortaleza que juntos",
            "start": 536.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "las adversidades encontrando Consuelo en",
            "start": 540.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la comunidad y en el amor por nuestro",
            "start": 544.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "amado",
            "start": 548.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se solicita respetuosamente al",
            "start": 549.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 553.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 555.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 557.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas al almirante Jos\u00e9 Rafael",
            "start": 559.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "oeda Dur\u00e1n secretario de Marina y",
            "start": 563.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "maestra Evelyn Salgado Pineda",
            "start": 565.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "gobernadora del Estado de Guerrero",
            "start": 567.32,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "trasladarse al lugar donde se llevar\u00e1 a",
            "start": 569.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cabo el dep\u00f3sito de la ofrenda",
            "start": 571.959,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "floral con",
            "start": 577.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "profundo respeto y honor el licenciado",
            "start": 580.16,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 584.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 587.32,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 590.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "armadas mexicanas acompa\u00f1ado por El",
            "start": 591.959,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "distinguido presidium realizar\u00e1 el",
            "start": 595.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sito de la ofrenda floral rindiendo",
            "start": 597.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "homenaje a su valent\u00eda erigiendo un",
            "start": 600.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo tangible de nuestra gratitud",
            "start": 604.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hacia aquellos cuyos actos",
            "start": 607.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desinteresados han dejado una marca",
            "start": 610.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "imborrable en la historia de nuestra",
            "start": 613.24,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n con profundo respeto nos unimos",
            "start": 618.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para rendir honores f\u00fanebres a aquellos",
            "start": 620.839,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "guerrerenses y marinos valientes que",
            "start": 622.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "perdieron sus vidas a ra\u00edz del",
            "start": 625.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "devastador hurac\u00e1n otis este acto es un",
            "start": 627.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gesto fraterno y solidario entre",
            "start": 629.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hermanos de mar y el pueblo de Guerrero",
            "start": 631.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "una expresi\u00f3n colectiva de duelo que",
            "start": 634.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conecta a todos los marinos mexicanos en",
            "start": 637.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "un lazo indestructible en este tributo",
            "start": 639.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los barcos como testigos silentes har\u00e1n",
            "start": 642.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "resonar al un\u00edsono sus sirenas un sonido",
            "start": 645.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que reverberar en los corazones de los",
            "start": 648.399,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "guerrerenses Y de todos los marinos como",
            "start": 651.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "un ecoo eterno dedicado a aquellos que",
            "start": 653.959,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sacrificaron sus vidas por la la",
            "start": 656.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "seguridad y la paz en nuestros mares que",
            "start": 659.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Descansen en",
            "start": 663.0,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 667.44,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 683.39,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 687.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 712.11,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 717.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se invita respetuosamente al se\u00f1or",
            "start": 735.279,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 737.199,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Mexicanos y distinguidos acompa\u00f1antes",
            "start": 738.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ocupar su lugar en el",
            "start": 741.959,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "presidium",
            "start": 747.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de TR semanas que el hurac\u00e1n",
            "start": 755.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "otis impact\u00f3 al puerto de Acapulco",
            "start": 758.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Guerrero en un acto de valent\u00eda y",
            "start": 761.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "sacrificio un grupo de marinos han",
            "start": 764.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "dejado un legado Heroico al dar su vida",
            "start": 767.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para salvaguardar su draga durante el",
            "start": 770.399,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "paso devastador de este hurac\u00e1n en medio",
            "start": 774.199,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de las condiciones adversas y el peligro",
            "start": 778.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "inminente estos H\u00e9roes de mar",
            "start": 780.959,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "demostraron un compromiso inquebrantable",
            "start": 783.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con su misi\u00f3n continuaron su labor con",
            "start": 785.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n hasta el \u00faltimo minuto",
            "start": 788.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "defendiendo la integridad de su",
            "start": 791.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "embarcaci\u00f3n a pesar de los desaf\u00edos",
            "start": 792.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "impuestos por la furia del hurac\u00e1n otis",
            "start": 795.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este gesto valiente no solo honra su",
            "start": 798.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "memoria sino que tambi\u00e9n sirve como",
            "start": 801.56,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "inspiraci\u00f3n para todos record\u00e1ndonos la",
            "start": 804.839,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de aquellos que dan todo por el bien",
            "start": 809.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "com\u00fan es por ello que su servicio",
            "start": 813.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ejemplar y su legado perdurar\u00e1n como un",
            "start": 815.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recordatorio eterno de la fuerza y el",
            "start": 818.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sacrificio en la protecci\u00f3n de nuestras",
            "start": 820.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "costas y recursos mar\u00edtimos es justo",
            "start": 822.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "honrar su memoria y con ello",
            "start": 826.04,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "inmortalizar su Recuerdo en nuestra",
            "start": 828.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bit\u00e1cora naval a continuaci\u00f3n el",
            "start": 830.959,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 834.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presidente de los estos Unidos Mexicanos",
            "start": 837.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "otorgar\u00e1 a los familiares de estos",
            "start": 840.56,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes navales el nombramiento de",
            "start": 842.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ascenso",
            "start": 845.759,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "postmortem ascienden al grado inmediato",
            "start": 848.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "superior la tripulaci\u00f3n acaecida del Arm",
            "start": 851.519,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "laguna de San Ignacio adr",
            "start": 855.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "15 primer maestre del cuerpo general",
            "start": 859.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico en maquinaria naval Daniel",
            "start": 863.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Ju\u00e1rez",
            "start": 866.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 891.8,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "segundo maestre del servicio de",
            "start": 894.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ingenieros de la",
            "start": 896.759,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "vctor Hugo Rivera",
            "start": 899.519,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n",
            "start": 927.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "V",
            "start": 957.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de ingenieros de la armada tornero",
            "start": 963.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "V\u00edctor Hugo Rivera",
            "start": 965.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n",
            "start": 987.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tercer maestre del servicio de",
            "start": 1011.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n e intendencia naval",
            "start": 1013.839,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "oficinista adelfo G",
            "start": 1016.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez tercer",
            "start": 1025.52,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "maestre",
            "start": 1047.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sobrevivientes esta dedicaci\u00f3n y coraje",
            "start": 1065.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "en circunstancias adversas son",
            "start": 1068.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "testimonio de excepcionalidad y",
            "start": 1070.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "compromiso al servicio de M\u00e9xico en",
            "start": 1072.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "reconocimiento a su valent\u00eda ascienden",
            "start": 1076.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "al gr al grado inmediato sobrevivientes",
            "start": 1078.88,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "del Arm laguna de San Ignacio edr 15",
            "start": 1082.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "reciben primer maestre cuerpo general",
            "start": 1087.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "contra maestre Tom\u00e1s Avil\u00e9s",
            "start": 1090.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Mendoza",
            "start": 1107.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la recibe segundo maestre cuerpo general",
            "start": 1128.799,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "maquinista Eleazar Flores",
            "start": 1133.039,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Flores",
            "start": 1137.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque vienen los ascensos vienen los",
            "start": 1162.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ascensos en conmemoraci\u00f3n del d\u00eda de la",
            "start": 1166.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico celebrado hoy 23 de",
            "start": 1170.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "noviembre se lleva a cabo una",
            "start": 1174.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "significativa ceremonia que destaca el",
            "start": 1176.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reconocimiento a la perseverancia y el",
            "start": 1180.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de cuerpo durante este evento",
            "start": 1183.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se otorgan con decoraciones y",
            "start": 1186.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reconocimientos en estricto cumplimiento",
            "start": 1188.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de la ley de ascensos de la armada de",
            "start": 1191.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico legislaci\u00f3n dise\u00f1ada para regular",
            "start": 1194.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los ascensos del personal naval se",
            "start": 1198.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "distingue por promover la igualdad de",
            "start": 1201.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "oportunidades entre mujeres y hombres",
            "start": 1203.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "resaltando as\u00ed los valores fundamentales",
            "start": 1206.919,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "que fortalecen el compromiso y la",
            "start": 1211.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cohesi\u00f3n en la instituci\u00f3n naval siendo",
            "start": 1214.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "el ascenso el acto mediante el cual el",
            "start": 1218.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mando promueve al militar en servicio",
            "start": 1220.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "activo al grado superior en orden",
            "start": 1222.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "jer\u00e1rquico dentro de la escala que fija",
            "start": 1225.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la Org\u00e1nica de la armada de M\u00e9xico se",
            "start": 1227.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "invita respetuosamente al licenciado",
            "start": 1231.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 1233.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 1236.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 1239.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "armadas y a los integrantes del",
            "start": 1241.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidium llevar a cabo la imposici\u00f3n de",
            "start": 1243.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ascensos y entrega de",
            "start": 1246.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "condecoraciones al personal",
            "start": 1248.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "representativo de la Secretar\u00eda de",
            "start": 1251.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Marina armada de M\u00e9xico simult\u00e1neamente",
            "start": 1253.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el personal de la 12a regi\u00f3n naval con",
            "start": 1257.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sede en Acapulco Guerrero en tierra",
            "start": 1260.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1 tambi\u00e9n su ascenso al grado",
            "start": 1262.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "inmediato",
            "start": 1264.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "superior reciben ascensos y",
            "start": 1266.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "condecoraciones capitanes casta\u00f1o",
            "start": 1270.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez jessin Matos tenientes Garc\u00eda",
            "start": 1273.88,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "monje pouch ulen V\u00e1zquez maestres Garc\u00eda",
            "start": 1278.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez Pe\u00f1a losa Mart\u00ednez Rangel",
            "start": 1283.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Clemente Miranda Garay y el cabo",
            "start": 1287.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez",
            "start": 1291.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Torres",
            "start": 1317.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1323.21,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Asimismo reciben con decoraci\u00f3n al",
            "start": 1332.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9rito deportivo naval los atletas",
            "start": 1336.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "navales que participaron en los 19en",
            "start": 1339.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Juegos",
            "start": 1343.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Panamericanos Santiago",
            "start": 1344.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "2023 y qui\u00e9nes recibieron medallas de",
            "start": 1346.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "primeros lugares reciben con decoraci\u00f3n",
            "start": 1350.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "al m\u00e9rito deportivo",
            "start": 1354.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "naval Teniente de fragata Kenia Vanessa",
            "start": 1356.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "lechuga Alan\u00eds medalla de oro en",
            "start": 1359.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1366.7,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "Remo tercer maestre Beatriz de Lourdes",
            "start": 1376.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Briones fragoza dos medallas de oro y",
            "start": 1380.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "bronce en",
            "start": 1383.919,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "canotaje reciben marineros moncer Mej\u00eda",
            "start": 1398.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de la Torre medalla de oro plata y",
            "start": 1402.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Bronce",
            "start": 1406.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1410.56,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "raset recibe el marinero Miguel \u00c1ngel",
            "start": 1416.6,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Carballo Nieto medalla de oro en",
            "start": 1420.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1425.43,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "Remo recibe marinero",
            "start": 1435.159,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "jrez Castillo medalla de bronce en",
            "start": 1439.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1445.44,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "Remo recibe el marinero Rafael Alejandro",
            "start": 1453.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Mej\u00eda Guti\u00e9rrez medalla de bronce en",
            "start": 1457.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1463.07,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "Remo",
            "start": 1466.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recibe Marinero Edna Guadalupe Carrillo",
            "start": 1473.279,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "Torres medalla de plata en",
            "start": 1477.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1484.17,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "judo Muchas felicidades atletas",
            "start": 1489.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "navales",
            "start": 1496.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se solicita a los integrantes del",
            "start": 1503.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidium ocupar su",
            "start": 1505.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "asiento enseguida el almirante Jos\u00e9",
            "start": 1514.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Rafael oeda Dur\u00e1n secretario de Marina y",
            "start": 1518.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "alto mando de la armada de M\u00e9xico har\u00e1",
            "start": 1521.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "uso de la",
            "start": 1524.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 1526.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el 23 de noviembre de",
            "start": 1536.08,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "1825 nuestra patria forja su",
            "start": 1540.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "destino la historia le conceder\u00eda a la",
            "start": 1544.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "entonces insipiente armada de M\u00e9xico el",
            "start": 1548.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "privilegio de expulsar las \u00faltimas",
            "start": 1552.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tropas espa\u00f1olas que acantonadas en la",
            "start": 1555.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fortaleza de San Juan de Ul\u00faa Veracruz",
            "start": 1559.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se negaban a reconocer nuestra reciente",
            "start": 1562.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conquistada",
            "start": 1565.72,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "emancipaci\u00f3n el",
            "start": 1567.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "enemigo se vislumbraba invencible sin",
            "start": 1569.36,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "embargo se utiliz\u00f3 una exitosa",
            "start": 1573.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "estrategia con una escuadrilla naval",
            "start": 1577.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "logr\u00e1ndose con ello la consolidaci\u00f3n de",
            "start": 1580.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "nuestra independencia",
            "start": 1583.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1586.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a la armada de M\u00e9xico salvaguardar la",
            "start": 1588.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dignidad y la libertad de nuestra naci\u00f3n",
            "start": 1592.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ah\u00ed naci\u00f3 el esp\u00edritu de servicio y",
            "start": 1596.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sacrificio de las y los marinos",
            "start": 1600.44,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "mexicanos a 198 a\u00f1os de tan glorioso",
            "start": 1604.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "hecho hist\u00f3rico tenemos en claro que no",
            "start": 1608.399,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "hay adversidad que se resista a nuestro",
            "start": 1612.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "patriotismo",
            "start": 1616.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la entrega y la cohesi\u00f3n nacional",
            "start": 1618.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "convierten las luchas del pueblo en",
            "start": 1622.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "triunfos memorables consolid\u00e1ndonos como",
            "start": 1624.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y forj\u00e1ndose",
            "start": 1628.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1639.53,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 1647.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 1649.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas compa\u00f1eras y",
            "start": 1652.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de gabinete del gobierno de",
            "start": 1655.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico autoridades de los tres \u00f3rdenes",
            "start": 1658.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de gobierno integrantes de las fuerzas",
            "start": 1661.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "armadas invitados especiales amables",
            "start": 1664.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "familias que nos",
            "start": 1668.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an representantes de los medios",
            "start": 1669.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n estimada",
            "start": 1672.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda cerca del las 11 horas de",
            "start": 1675.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aquel 23 de noviembre de",
            "start": 1679.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "1825 acompa\u00f1ado por una salva de honor",
            "start": 1682.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "nuestra insignia nacional comenz\u00f3 a",
            "start": 1686.039,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ondear plet\u00f3rica en el castillo de San",
            "start": 1688.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Juan de Ul\u00faa",
            "start": 1691.519,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "anunciando el fin de la lucha",
            "start": 1693.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "independentista a favor de la soberan\u00eda",
            "start": 1695.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y la libertad de nuestro pueblo un",
            "start": 1697.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pu\u00f1ado de Patriotas al mando del capit\u00e1n",
            "start": 1701.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de fragat Pedro sa baranda y borreiro la",
            "start": 1703.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "victoria",
            "start": 1707.919,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 1709.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "gloriosamente desde entonces la armada",
            "start": 1710.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico asumi\u00f3 el reto de velar por la",
            "start": 1713.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n han sido casi dos siglos de una",
            "start": 1716.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "entrega total en esta honorable",
            "start": 1719.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encomienda quienes integramos esta noble",
            "start": 1722.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 1725.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nos enorgullecemos de realizar acciones",
            "start": 1726.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "para defender la soberan\u00eda y la",
            "start": 1731.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "integridad del territorio",
            "start": 1733.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "nacional guardar la vida humana en la",
            "start": 1736.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mar y aguas interiores as\u00ed como proteger",
            "start": 1738.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "las instalaciones estrat\u00e9gicas del pa\u00eds",
            "start": 1742.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de custodiar los recursos",
            "start": 1745.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimos fluviales y lacustres de",
            "start": 1748.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n yayar en la seguridad",
            "start": 1751.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "interior en este mismo contexto se lleva",
            "start": 1754.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "a cabo actividades de investigaci\u00f3n",
            "start": 1758.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica oceanogr\u00e1fica meteorol\u00f3gica y",
            "start": 1760.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de recursos mar\u00edtimos en el",
            "start": 1764.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en el aire y en la tierra estamos",
            "start": 1768.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "presentes cu\u00e1ndo y d\u00f3nde se nos",
            "start": 1770.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "necesite durante la actual",
            "start": 1774.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n hemos apoyado en 22",
            "start": 1776.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estados y 39 municipios en funciones de",
            "start": 1779.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica as\u00ed como en la",
            "start": 1782.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n y fortalecimiento de la guardia",
            "start": 1785.559,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nacional contribuimos con el combate al",
            "start": 1788.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico il\u00edcito de estupefacientes",
            "start": 1792.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "drogas y personas en el territorio",
            "start": 1794.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nacional y nuestra zona econ\u00f3mica",
            "start": 1796.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "exclusiva adem\u00e1s de aeropuertos aduanas",
            "start": 1798.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "capitan\u00edas de Puerto y administraciones",
            "start": 1803.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del Sistema portuario Nacional se han",
            "start": 1805.559,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "erradicado plant\u00edos destruido",
            "start": 1808.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "laboratorios de metanfetaminas",
            "start": 1812.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "asegurando toneladas de coca\u00edna en la",
            "start": 1815.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "mar y otros estupefacientes",
            "start": 1817.799,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de igual manera se han asegurado cerca",
            "start": 1821.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de 2 millones de litros de hidrocarburos",
            "start": 1825.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "armas de fuego embarcaciones menores y",
            "start": 1828.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "semisumergibles se ha fortalecido las",
            "start": 1832.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acciones para la protecci\u00f3n de la",
            "start": 1836.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "vaquita Marina y el combate a la pesca",
            "start": 1838.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "il\u00edcita de la totoaba en el alto Golfo",
            "start": 1840.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de California entre otras especies",
            "start": 1843.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "marinas evitando con ello sanciones que",
            "start": 1845.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "efectuar\u00eda Sign afectar\u00edan",
            "start": 1849.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "significativamente la econom\u00eda del",
            "start": 1852.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estado mexicano en este punto",
            "start": 1854.519,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vale la pena Resaltar que en el marco de",
            "start": 1858.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la 77a sesi\u00f3n del comit\u00e9 permanente del",
            "start": 1860.639,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "convenio sobre comercio internacional de",
            "start": 1865.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "especies de flora y fauna Silvestre",
            "start": 1868.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "amenazadas llevado a cabo el 6 de el d\u00eda",
            "start": 1871.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "del 6 al 10 de noviembre de este a\u00f1o en",
            "start": 1875.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Ginebra Suiza citado organismo se mostr\u00f3",
            "start": 1878.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "satisfecho por los cumplimientos de las",
            "start": 1882.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "acciones realizadas por nuestro pa\u00eds",
            "start": 1884.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "anunciando dentro de las medidas m\u00e1s",
            "start": 1887.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "relevantes involucrar a Estados Unidos",
            "start": 1890.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "como pa\u00eds en tr\u00e1nsito y a China como",
            "start": 1893.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Destino final del tr\u00e1fico del buche de",
            "start": 1896.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "totoaba nombrando a M\u00e9xico como",
            "start": 1900.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente del comit\u00e9 integrado por",
            "start": 1903.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "citados pa\u00edses para llevar a cabo",
            "start": 1905.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "misiones encomendadas a la mitigaci\u00f3n",
            "start": 1908.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del tr\u00e1fico il\u00edcito de totoaba y de las",
            "start": 1911.2,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "depredaci\u00f3n de la vaquita marina en",
            "start": 1914.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "materia de salud hemos apoyado a la",
            "start": 1917.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1919.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aplicando m\u00e1s de 36 millones de doses y",
            "start": 1922.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 1925.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "79,000 pruebas de",
            "start": 1926.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "covid-19 con nuestras jornadas de",
            "start": 1929.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer contacto en",
            "start": 1932.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "lugares de dif\u00edcil acceso y en",
            "start": 1934.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las instituciones de",
            "start": 1936.679,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica de los estados y",
            "start": 1938.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "municipios Hemos llegado a m\u00e1s de",
            "start": 1940.919,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "1157 comunidades beneficiando a cerca de",
            "start": 1944.399,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "55700 personas en materia de b\u00fasqueda y",
            "start": 1948.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "rescate Contamos con 33 estaciones",
            "start": 1952.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "navales de b\u00fasqueda y rescate 22 en el",
            "start": 1955.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico y 11 en el golfo de M\u00e9xico y se",
            "start": 1958.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Han atendido m\u00e1s de 1900 llamadas de",
            "start": 1961.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "auxilio brindando apoyo a m\u00e1s",
            "start": 1964.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1968.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "847.000 embarcaciones Rescatando a",
            "start": 1969.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "5074 personas en situaci\u00f3n de riesgo",
            "start": 1974.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "y realizando cerca de 800 evacuaciones",
            "start": 1977.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas tambi\u00e9n hemos colaborado en",
            "start": 1982.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "acciones de inter\u00e9s nacional como las",
            "start": 1985.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "siguientes trabajos de de restauraci\u00f3n y",
            "start": 1987.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del fuerte de San Juan de",
            "start": 1991.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Ul\u00faa apoyo t\u00e9cnico en la supervisi\u00f3n de",
            "start": 1992.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de acueductos en Colima",
            "start": 1995.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y Sonora 21 obras estrat\u00e9gicas para",
            "start": 1998.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "modernizar la infraestructura portuaria",
            "start": 2001.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en el puerto de Cuatzacualcos guaima y",
            "start": 2004.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Manzanillo 37 obras de dragado en 15",
            "start": 2007.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica en lo que",
            "start": 2010.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "respecta a infraestructura naval se han",
            "start": 2013.639,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "construido ocho hospitales y dos",
            "start": 2016.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas Asimismo se han remodelado y",
            "start": 2019.039,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ampliado siete hospitales y una cl\u00ednica",
            "start": 2022.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en 15 estados costeros de la rep\u00fablica",
            "start": 2024.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "De igual forma se han construido 10",
            "start": 2027.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "unidades de habitacionales con un total",
            "start": 2030.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de 42 casas y 548 departamentos en",
            "start": 2032.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nuevas entidades federativas en nueve",
            "start": 2037.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "entidades federativas Adem\u00e1s del sector",
            "start": 2039.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "naval de boca de Chila nayarid y la en",
            "start": 2043.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "la quinta regi\u00f3n naval en dos bocas",
            "start": 2046.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Tabasco y para incrementar nuestra",
            "start": 2049.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "capacidad operativa se llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 2051.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de 11 embarcaciones",
            "start": 2054.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recolectoras de sargazo y la",
            "start": 2056.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "repotenciaci\u00f3n de un buque sargero",
            "start": 2058.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "apoyando con ellos al problema del",
            "start": 2061.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "zargazo en las costas de Quintana ro",
            "start": 2063.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la construcci\u00f3n de dos buques",
            "start": 2067.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "remolcadores de apoyo y 22 embarcaciones",
            "start": 2069.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de respuesta",
            "start": 2072.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inmediata para apoyo de las operaciones",
            "start": 2074.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "navales tambi\u00e9n se han realizado la",
            "start": 2078.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "repotenciaci\u00f3n de 33 patrullas",
            "start": 2081.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "interceptoras y la adaptaci\u00f3n de 28",
            "start": 2083.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "embarcaciones menores entre las acciones",
            "start": 2086.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s destacadas que se traducen un",
            "start": 2089.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "incremento del bienestar de nuestro",
            "start": 2091.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pueblo se encuentra desde luego el",
            "start": 2093.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "corredor intero del ismo de",
            "start": 2095.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Tehuantepec respetuoso de la cultura y",
            "start": 2098.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tradiciones catalogado como uno de los",
            "start": 2102.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "proyectos del siglo por sus alcances en",
            "start": 2104.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "materia de Comunicaciones y Transportes",
            "start": 2106.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ferroviarios tanto de carga como de",
            "start": 2109.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "transporte de personal as\u00ed como el",
            "start": 2111.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mejoramiento sin precedentes de la",
            "start": 2114.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "infraestructura portuaria de los puertos",
            "start": 2116.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de salinacruz y cuatzacoalcos mismos que",
            "start": 2118.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "van a permitir que el pa\u00eds tenga un",
            "start": 2122.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desarrollo mar\u00edtimo y econ\u00f3mico muy",
            "start": 2125.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "importante de en esa \u00e1rea del de nuestro",
            "start": 2127.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y el proyecto integral desde luego",
            "start": 2131.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de isl Mar\u00edas s\u00edmbolo Ambiental de",
            "start": 2134.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "historia de cultura y turismo que bajo y",
            "start": 2137.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de bajo impacto ubicado en el",
            "start": 2140.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico expenal que termin\u00f3 sus",
            "start": 2142.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "funciones el 8 de marzo del",
            "start": 2146.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "2019 con la aplicaci\u00f3n del plan Marina",
            "start": 2149.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nos mantenemos muy cerca de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2153.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "asistiendo",
            "start": 2155.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en momentos cr\u00edticos como se ha",
            "start": 2157.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "demostrado en los \u00faltimos 5 a\u00f1os tras",
            "start": 2159.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los impactos de 33 ciclones tropicales",
            "start": 2162.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cinco sismos y 64 incendios forestales",
            "start": 2166.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "muestra de ello son los esfuerzos",
            "start": 2170.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "realizados para atender la emergencia",
            "start": 2173.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "provocada por el paso del hurac\u00e1n otis",
            "start": 2175.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en donde nuestra instituci\u00f3n tiene",
            "start": 2178.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "desplegados",
            "start": 2180.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "8427 elementos en el mar en el aire y en",
            "start": 2182.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "la tierra y en uni\u00f3n con la poblaci\u00f3n",
            "start": 2185.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "civil y el gobierno de M\u00e9xico hemos",
            "start": 2189.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "llevado a cabo distribuci\u00f3n de despensas",
            "start": 2192.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Igualmente de v\u00edveres a granel productos",
            "start": 2195.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de higiene personal y otras cosas",
            "start": 2198.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se han entregado cerca de un",
            "start": 2202.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n y medio de agua Gracias a",
            "start": 2206.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nuestras plantas potabilizadoras y",
            "start": 2208.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "distribuyendo un mill\u00f3n de litros de",
            "start": 2210.72,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 2212.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "embotelladas adicionalmente se partido",
            "start": 2213.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "104,000 raciones de comida caliente",
            "start": 2217.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "empleando siete cocinas m\u00f3viles dos",
            "start": 2220.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas tortilladoras nueve",
            "start": 2223.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "frigor\u00edficos",
            "start": 2225.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles durante la emergencia se han",
            "start": 2227.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "distribuido m\u00e1s de 700,000 litros de",
            "start": 2230.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "combustible di\u00e9sel y gasolina en varios",
            "start": 2233.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hospitales apoyando a la Comisi\u00f3n",
            "start": 2235.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad y a la Comisi\u00f3n",
            "start": 2238.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua se han limpiado cerca",
            "start": 2240.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de 42 km de vialidades y recolectado",
            "start": 2244.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cerca de",
            "start": 2247.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "360 toneladas de basura hasta el momento",
            "start": 2248.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "se han localizado",
            "start": 2252.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "345 embarcaciones hundidas en la Bah\u00eda",
            "start": 2255.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de Acapulco Y en la Bah\u00eda de Puerto",
            "start": 2258.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Marqu\u00e9s recuper\u00e1ndose al momento 82 se",
            "start": 2260.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "han empleado helic\u00f3pteros aviones para",
            "start": 2264.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "realizar el transporte de apoyo",
            "start": 2267.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "log\u00edstico y hasta el momento hemos",
            "start": 2269.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "brindado 5000 atenciones",
            "start": 2271.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas hemos hecho alrededor de 52",
            "start": 2275.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas en nuestro hospital acciones",
            "start": 2279.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con las que nos sumamos al gran esfuerzo",
            "start": 2283.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico para actuar",
            "start": 2285.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Unidos por el Estado de",
            "start": 2287.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Guerrero se\u00f1or presidente y comandante",
            "start": 2290.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas en",
            "start": 2293.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "momentos de infortunio la patria siempre",
            "start": 2296.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hace un llamado a sus mejores",
            "start": 2299.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "combatientes el 23 de noviembre de",
            "start": 2301.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "1825 un total de 200 marinos y 100",
            "start": 2304.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "artilleros de la armada de M\u00e9xico dieron",
            "start": 2308.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "muestras de un Sublime Patriotismo al",
            "start": 2311.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "defender la libertad de nuestra naci\u00f3n",
            "start": 2314.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ante el embate de un fen\u00f3meno natural de",
            "start": 2318.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la fuerza del hurac\u00e1n otis M\u00e9xico ha",
            "start": 2321.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "llamado a todos y todas y cada uno de",
            "start": 2325.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los ciudadanos a sumarse a una causa que",
            "start": 2328.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se traduce en una Uni\u00f3n",
            "start": 2331.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nacional afortunadamente",
            "start": 2334.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 2337.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "incontables los que nos hemos sumado a",
            "start": 2339.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este esfuerzo y son incontables las",
            "start": 2342.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "muestras de solidaridad que nuestro pa\u00eds",
            "start": 2345.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ha dado junto con la respuesta de",
            "start": 2348.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestras instituciones para enfrentar",
            "start": 2351.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n el pueblo de Guerrero se",
            "start": 2353.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mantiene en pie porque tiene la",
            "start": 2357.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "suficiente fuerza para seguir saliendo",
            "start": 2360.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "adelante de todo esto porque no hay",
            "start": 2363.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "cabida La derrota y el des\u00e1nimo y porque",
            "start": 2365.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sabe que Seguiremos trabajando hombro",
            "start": 2369.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hombro a hombro con \u00e9l a\u00fan falta mucho",
            "start": 2372.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por hacer pero como ha ocurrido en cada",
            "start": 2375.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "episodio de esta historia Nacional",
            "start": 2379.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cuenta con las y los marinos de",
            "start": 2382.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "la armada de M\u00e9xico ayer hoy ma\u00f1ana y",
            "start": 2385.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "siempre nuestra misi\u00f3n es servir a la",
            "start": 2390.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "patria un legado de honor que nos ul a",
            "start": 2393.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "darlo todo un compromiso",
            "start": 2397.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "irrenunciable para seguir velando en pro",
            "start": 2400.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "del bienestar la seguridad y la justicia",
            "start": 2404.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "social de nuestro pueblo hoy d\u00eda de la",
            "start": 2408.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico conmemoramos esta",
            "start": 2412.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tica",
            "start": 2415.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fecha como es justo hacerlo ayudando a",
            "start": 2416.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "quien m\u00e1s lo necesita Con nuestro plan",
            "start": 2421.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 2423.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entregando trabajo coraz\u00f3n y solidaridad",
            "start": 2425.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a quienes perdieron un ser querido un",
            "start": 2428.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "patrimonio un empleo y la esperanza de",
            "start": 2431.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "sus d\u00edas demostrando as\u00ed nuestra entrega",
            "start": 2435.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a favor del pueblo de Guerrero y nuestro",
            "start": 2439.52,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "gran amor por M\u00e9xico Muchas",
            "start": 2442.359,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2445.11,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "gracias integrantes del presidio Tom",
            "start": 2455.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "asiento a continuaci\u00f3n el licenciado",
            "start": 2461.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 2465.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 2468.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 2471.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "armadas dirigir\u00e1 un",
            "start": 2473.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mensaje amigas",
            "start": 2485.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 2488.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "familiares de",
            "start": 2490.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "marinos",
            "start": 2493.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que perdieron la",
            "start": 2495.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vida como",
            "start": 2500.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "consecuencia del hurac\u00e1n",
            "start": 2503.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "otis que afect\u00f3",
            "start": 2505.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Acapulco",
            "start": 2509.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Coyuca y",
            "start": 2512.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2515.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 muchos",
            "start": 2517.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "da\u00f1os",
            "start": 2520.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "materiales y lo que m\u00e1s",
            "start": 2522.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "lamentamos la p\u00e9rdida de Vidas",
            "start": 2525.8,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "humanas a ustedes va",
            "start": 2529.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "dirigido",
            "start": 2534.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2537.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "evento que al mismo",
            "start": 2540.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tiempo significa la conmemoraci\u00f3n",
            "start": 2543.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2547.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "nacimiento en",
            "start": 2549.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "1825 de la armada de",
            "start": 2553.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es una",
            "start": 2556.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ofrenda",
            "start": 2559.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "A los",
            "start": 2562.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "marinos a",
            "start": 2565.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2568.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "civiles",
            "start": 2570.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2572.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fallecieron",
            "start": 2575.16,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 2577.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2578.99,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n",
            "start": 2580.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2585.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "expresamos",
            "start": 2589.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 2591.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "solidaridad y al mismo",
            "start": 2594.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 2598.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "nuestra voluntad el",
            "start": 2600.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "compromiso de",
            "start": 2603.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "ayudar a los familiares de las",
            "start": 2608.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas a",
            "start": 2611.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2614.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decirles que siempre van a",
            "start": 2615.839,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "contar con nosotros y con las",
            "start": 2619.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "instituciones que",
            "start": 2624.2,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2627.2,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "representamos la",
            "start": 2630.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la armada de M\u00e9xico",
            "start": 2633.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 2637.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "significativa muy",
            "start": 2640.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2642.44,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2644.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "porque en",
            "start": 2645.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "1825 ya se hab\u00eda",
            "start": 2649.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "consumado formalmente la independencia",
            "start": 2653.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2656.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 4 a\u00f1os",
            "start": 2657.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2661.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "1800 21",
            "start": 2663.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y se hab\u00eda iniciado el movimiento de",
            "start": 2666.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Independencia desde",
            "start": 2669.68,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "1810 y en ese",
            "start": 2674.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 2678.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 Vicente",
            "start": 2681.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Guerrero uno de los",
            "start": 2684.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "independentistas m\u00e1s",
            "start": 2687.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consecuentes m\u00e1s \u00edntegro m\u00e1s",
            "start": 2689.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "honesto de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2693.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "por eso es uno de nuestros",
            "start": 2697.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes baste",
            "start": 2701.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recordar la",
            "start": 2704.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota de cuando est\u00e1",
            "start": 2706.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "luchando luego de",
            "start": 2709.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que Asesinan a",
            "start": 2711.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Hidalgo y a Morelos y \u00e9l se",
            "start": 2714.44,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "queda a cargo del movimiento de",
            "start": 2718.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Independencia y llega",
            "start": 2723.319,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "a su campamento aqu\u00ed en lo que hoy es el",
            "start": 2726.68,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "Estado de Guerrero llega a su",
            "start": 2733.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "padre enviado por el",
            "start": 2737.88,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "birrey a decirle que le",
            "start": 2741.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ofrec\u00eda",
            "start": 2746.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "dinero que le",
            "start": 2749.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ofrec\u00eda",
            "start": 2752.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cargos una mejor",
            "start": 2754.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vida y su padre le dice",
            "start": 2757.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que no deje pasar la",
            "start": 2762.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "oportunidad que piense en su",
            "start": 2765.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "familia en la",
            "start": 2769.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de pobreza en que",
            "start": 2773.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "viveen y \u00e9l no",
            "start": 2777.96,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "acepta la oferta del birrey",
            "start": 2781.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y cuando",
            "start": 2787.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "regresa al campamento con sus",
            "start": 2788.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros les",
            "start": 2793.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "dice ese hombre",
            "start": 2794.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que vino a",
            "start": 2797.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "verme es mi",
            "start": 2799.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "padre",
            "start": 2802.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "adorado y me vino a pedir",
            "start": 2804.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2808.54,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que claudic cara en la lucha por la",
            "start": 2809.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "independencia de M\u00e9xico",
            "start": 2814.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2816.34,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "Y le",
            "start": 2817.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "contest\u00e9 que la patria es",
            "start": 2819.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 2824.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "eso es lo",
            "start": 2826.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que ha",
            "start": 2829.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "caracterizado a luchadores sociales a",
            "start": 2831.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 2834.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes esa es nuestra historia y eso",
            "start": 2835.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2840.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "guerrero posteriormente",
            "start": 2843.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2846.14,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "insist\u00edan los",
            "start": 2848.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles no quer\u00edan",
            "start": 2850.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dejar de mantener a M\u00e9xico como una",
            "start": 2853.319,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "colonia y es cuando se da este hecho",
            "start": 2858.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de que",
            "start": 2862.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2866.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "marinos llevan a",
            "start": 2870.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2872.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cabo la expulsi\u00f3n En",
            "start": 2874.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "definitiva de las \u00faltimas fuerzas",
            "start": 2877.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "espa\u00f1olas que",
            "start": 2881.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "resist\u00edan",
            "start": 2884.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "desde San Juan DEA en",
            "start": 2885.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Veracruz y as\u00ed los marinos de",
            "start": 2889.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la armada siempre en defensa de",
            "start": 2893.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2897.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2898.81,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "patria defendiendo a M\u00e9xico en las",
            "start": 2901.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "grandes transformaciones que han habido",
            "start": 2905.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "en la historia en la",
            "start": 2908.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "independencia en la reforma en la",
            "start": 2911.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de manera muy",
            "start": 2914.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "destacada",
            "start": 2918.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 2921.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "segunda",
            "start": 2924.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n estadounidense a nuestro",
            "start": 2926.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "territorio en",
            "start": 2930.48,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "1914 en Veracruz",
            "start": 2933.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2935.71,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "siempre la",
            "start": 2937.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "armada defendiendo a nuestra",
            "start": 2939.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Patria en los \u00faltimos",
            "start": 2944.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 2947.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la",
            "start": 2949.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "defensa de nuestra",
            "start": 2952.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda la",
            "start": 2954.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "armada",
            "start": 2957.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayuda a",
            "start": 2959.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "mantener la integridad",
            "start": 2963.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 2966.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "seguridad interior en nuestro",
            "start": 2967.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2973.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 2975.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mucho desde que se reform\u00f3 la",
            "start": 2977.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para que se creara la",
            "start": 2982.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 2984.96,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "nacional se llev\u00f3 a cabo esa reforma",
            "start": 2987.72,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "constitucional porque antes de nuestro",
            "start": 2992.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n no",
            "start": 2997.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "permit\u00eda que las fuerzas",
            "start": 3000.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 3002.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "participaran en tareas de seguridad",
            "start": 3004.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y era",
            "start": 3007.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "necesario ese cambio esa reforma",
            "start": 3010.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense con la",
            "start": 3015.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "experiencia de soldados",
            "start": 3017.44,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "marinos con profesionalismo",
            "start": 3021.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "disciplina",
            "start": 3027.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "num\u00e9ricamente m\u00e1s de 400,000",
            "start": 3032.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "elementos del",
            "start": 3036.839,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y de la marina que no",
            "start": 3038.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pod\u00edan",
            "start": 3044.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "servir para garantizar la seguridad",
            "start": 3046.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3049.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando es un problema",
            "start": 3052.839,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "que afecta tanto da\u00f1a tanto a la",
            "start": 3056.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 3062.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "afortunadamente se aprob\u00f3 esa reforma a",
            "start": 3064.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3068.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y ya tanto la secretar\u00eda de",
            "start": 3068.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la defensa como la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 3073.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nos ayudan en tareas en labores de",
            "start": 3076.24,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y as\u00ed con el tutelaje",
            "start": 3080.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "con la gu\u00eda de la secretar\u00eda de la",
            "start": 3086.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "defensa y de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 3088.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "surge la guardia nacional que ya cuenta",
            "start": 3092.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3096.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "130.000",
            "start": 3098.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "elementos nos ayuda la Secretar\u00eda de",
            "start": 3100.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Marina en",
            "start": 3103.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3105.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3107.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad interior la",
            "start": 3109.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 3113.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en proteger a los",
            "start": 3114.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ciudadanos pero",
            "start": 3118.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos",
            "start": 3120.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 3123.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "cuando hay casos como este que",
            "start": 3125.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3131.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "padece en",
            "start": 3133.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Acapulco cuando hay estos",
            "start": 3135.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "desastres provocados por fen\u00f3menos",
            "start": 3140.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "naturales son los marinos los primeros",
            "start": 3144.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en llegar son los soldados los primeros",
            "start": 3146.839,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "en llegar para auxiliar a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3150.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "civil por eso nuestro",
            "start": 3155.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reconocimiento a las fuerzas armadas y",
            "start": 3158.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 3161.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "especial hoy en el d\u00eda de la armada a",
            "start": 3162.559,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "los marinos de",
            "start": 3167.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nos ayudan mucho pero",
            "start": 3171.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 3176.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s \u00edntimo lo m\u00e1s",
            "start": 3177.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "humano",
            "start": 3181.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es el aplicar cuando se",
            "start": 3185.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "requiere el plan",
            "start": 3190.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Marina porque es auxilio a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3192.359,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "civil como se est\u00e1 haciendo aqu\u00ed en",
            "start": 3196.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Acapulco y en",
            "start": 3200.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Coyuca",
            "start": 3204.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 12000",
            "start": 3206.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 3208.839,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 3210.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 3212.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de el hurac\u00e1n ya hab\u00edan elementos de la",
            "start": 3214.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "armada en Acapulco en esta que ha sido",
            "start": 3218.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "su sede su regi\u00f3n",
            "start": 3222.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "naval m\u00e1s",
            "start": 3225.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "importante del",
            "start": 3227.04,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico y",
            "start": 3229.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ahora ayudando en",
            "start": 3231.799,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "todo repartiendo",
            "start": 3234.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "despensas elaborando",
            "start": 3238.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "raciones",
            "start": 3242.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para que no falten los",
            "start": 3244.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "alimentos desde las cocinas m\u00f3viles",
            "start": 3247.4,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "instaladas limpiando las",
            "start": 3252.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "calles",
            "start": 3255.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trasladando y atendiendo",
            "start": 3257.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "enfermos todo",
            "start": 3261.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esto es lo que",
            "start": 3263.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "distingue a las fuerzas",
            "start": 3266.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 3269.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "y a la armada de",
            "start": 3271.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por",
            "start": 3274.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "eso decidimos",
            "start": 3278.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hacer este acto la conmemoraci\u00f3n de este",
            "start": 3280.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "aniversario de la armada aqu\u00ed en la",
            "start": 3284.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Bah\u00eda de",
            "start": 3287.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Acapulco para decirle a la gente de",
            "start": 3290.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Acapulco de Coyuca de",
            "start": 3295.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Guerrero de todo el pa\u00eds que vamos a",
            "start": 3297.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "seguir cumpliendo con nuestro deber con",
            "start": 3301.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 3305.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "responsabilidad que no les va a",
            "start": 3306.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "faltar",
            "start": 3311.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 3313.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "necesario a los que perdieron sus",
            "start": 3315.28,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "casas a los",
            "start": 3319.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3321.73,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que padecieron",
            "start": 3324.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3326.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3328.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n de sus peque\u00f1os",
            "start": 3330.839,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "negocios a todos los vamos a",
            "start": 3334.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "apoyar les vamos a",
            "start": 3340.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "entregar familia por",
            "start": 3343.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "familia un",
            "start": 3346.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "recurso",
            "start": 3348.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico para que",
            "start": 3350.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ellos construir sus",
            "start": 3354.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hogares sus",
            "start": 3356.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "casas",
            "start": 3358.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "y que vuelvan a establecer sus peque\u00f1os",
            "start": 3360.28,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "negocios para que",
            "start": 3366.559,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Acapulco siga siendo un lugar",
            "start": 3369.16,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico lleno",
            "start": 3375.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3378.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ilusiones y",
            "start": 3380.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3382.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "belleza",
            "start": 3383.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nuestro m\u00e1s sentido",
            "start": 3385.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "p\u00e9same a los familiares de las v\u00edctimas",
            "start": 3388.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "mi abrazo cari\u00f1oso a quienes nos",
            "start": 3392.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 3397.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "quienes en una",
            "start": 3398.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "embarcaci\u00f3n que se hundi\u00f3 perdieron la",
            "start": 3401.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "vida y a",
            "start": 3404.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "quienes se salvaron pero quedaron con",
            "start": 3407.079,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "lesiones nuestra solidaridad",
            "start": 3412.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3415.87,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 3417.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reconocimiento al cumplimiento de su",
            "start": 3419.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "deber y siempre vamos a estar",
            "start": 3422.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "juntos nada",
            "start": 3426.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "humano nos es",
            "start": 3429.88,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "ajeno todo lo que tiene que ver con",
            "start": 3433.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 3438.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "semejantes tiene que ver",
            "start": 3439.92,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "con la funci\u00f3n que toca desempe\u00f1ar en el",
            "start": 3442.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3447.75,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "gobierno Muchas gracias a todas y a",
            "start": 3449.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todos Muchas",
            "start": 3452.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "gracias Se invita a la amable",
            "start": 3465.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "concurrencia a entonar las estrofas de",
            "start": 3467.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nuestro glorioso Himno Nacional para lo",
            "start": 3470.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cual se solicita a todos los presentes",
            "start": 3473.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ponerse de pie",
            "start": 3477.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 3480.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "saludo",
            "start": 3482.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3487.59,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3493.839,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3495.35,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pramos los micr\u00f3fonos para all\u00e1 de nuevo",
            "start": 3501.48,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "ti su centro la Tierra al",
            "start": 3506.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "solor",
            "start": 3533.72,
            "duration": 13.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3535.71,
            "duration": 11.699
        },
        {
            "text": "sol",
            "start": 3563.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n firmes",
            "start": 3578.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3588.88,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas ahora vonos damos inicio a esta ceremonia conmemorativa atenci\u00f3n firmes ya damos inicio a esta ceremonia conmemorativa Al D\u00eda de la armada de M\u00e9xico al Marinero al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se invita a la amable concurrencia a permanecer de pie Durante los honores atenci\u00f3n saludo ya honores [M\u00fasica] B firmes ya se invita a la amable concurrencia a tomar asiento v\u00e1 v\u00e1monos preside esta ceremonia conmemorativa Al D\u00eda de la armada de M\u00e9xico el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas le acompa\u00f1an en el presidio almirante Jos\u00e9 Rafael oeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico maestra evel Salgado Pineda gobernadora del Estado de [Aplausos] Guerrero general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional licenciada Rosa yela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana maestra Alicia b\u00e1rcena Ibarra secretaria de relaciones exteriores doctor V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula secretario de agricultura y desarrollo rural maestra Raquel buenrostro S\u00e1nchez secretaria de econom\u00eda as\u00ed como autoridades civiles militares y navales que les acompa\u00f1an almirantes capitanes oficiales clases y mariner de los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen en nuestras redes sociales Muchas gracias por su asistencia damas y caballeros sean cordialmente bienvenidos con el siguiente extendemos nuestro amor y solidaridad a los guerrerenses quienes junto con los desaparecidos por el impacto del hurac\u00e1n otis han enfrentado una tragedia que nos duele profundamente apreciamos la fuerza y resiliencia de la poblaci\u00f3n guerrerense en medio de las unidades a continuaci\u00f3n rese\u00f1a hist\u00f3rica del d\u00eda de la armada de M\u00e9xico el 4 de octubre de 1821 naci\u00f3 una Armada para servir a M\u00e9xico dando su primera muestra de lealtad institucional el 23 de noviembre de 1825 gracias a un estrat\u00e9gico bloqueo mar\u00edtimo ejecutado por marinos navales al mando del capit\u00e1n de fragata Pedro sa de varanda y reiro fueron expulsadas de San Juan de Ul\u00faa Veracruz las \u00faltimas tropas colonialistas a manos de la armada nacional se llev\u00f3 a cabo la Sublime obra iniciada tierra dentro para finalmente declarar libre y soberana a nuestra patria desde el mar un hecho colmado de honor y gloria para nuestra instituci\u00f3n que se reconoce celebrando el d\u00eda de la armada de M\u00e9xico Seguiremos sirviendo a M\u00e9xico Armada humana y cercana a nuestro pueblo como siempre lo hemos sido d\u00f3nde y cuando m\u00e1s se nos necesite una Armada presente en el mar en el aire y en la tierra 23 de noviembre D\u00eda de la armada de [Aplausos] M\u00e9xico con el siguiente tributo extendemos nuestro amor y solidaridad a los guerrerenses quienes junto con los desaparecidos por el impacto de otis han enfrentado una tragedia que nos duele profundamente apreciamos la fuerza y resiliencia de la poblaci\u00f3n guerrerense en medio de las adversidades que esta ofrenda floral sirva como s\u00edmbolo de unidad y que este homenaje tambi\u00e9n sea un recordatorio de la solidaridad que une a nuestra naci\u00f3n a los marinos ca\u00eddos a la poblaci\u00f3n de Acapulco y a aquellos afectados por el impacto de otis Les deseamos paz y fortaleza que juntos las adversidades encontrando Consuelo en la comunidad y en el amor por nuestro amado pa\u00eds se solicita respetuosamente al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas al almirante Jos\u00e9 Rafael oeda Dur\u00e1n secretario de Marina y maestra Evelyn Salgado Pineda gobernadora del Estado de Guerrero trasladarse al lugar donde se llevar\u00e1 a cabo el dep\u00f3sito de la ofrenda floral con profundo respeto y honor el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas mexicanas acompa\u00f1ado por El distinguido presidium realizar\u00e1 el dep\u00f3sito de la ofrenda floral rindiendo homenaje a su valent\u00eda erigiendo un s\u00edmbolo tangible de nuestra gratitud hacia aquellos cuyos actos desinteresados han dejado una marca imborrable en la historia de nuestra naci\u00f3n con profundo respeto nos unimos para rendir honores f\u00fanebres a aquellos guerrerenses y marinos valientes que perdieron sus vidas a ra\u00edz del devastador hurac\u00e1n otis este acto es un gesto fraterno y solidario entre hermanos de mar y el pueblo de Guerrero una expresi\u00f3n colectiva de duelo que conecta a todos los marinos mexicanos en un lazo indestructible en este tributo los barcos como testigos silentes har\u00e1n resonar al un\u00edsono sus sirenas un sonido que reverberar en los corazones de los guerrerenses Y de todos los marinos como un ecoo eterno dedicado a aquellos que sacrificaron sus vidas por la la seguridad y la paz en nuestros mares que Descansen en [M\u00fasica] [M\u00fasica] paz [M\u00fasica] k se invita respetuosamente al se\u00f1or presidente de los Estados Unidos Mexicanos y distinguidos acompa\u00f1antes ocupar su lugar en el presidium hace m\u00e1s de TR semanas que el hurac\u00e1n otis impact\u00f3 al puerto de Acapulco Guerrero en un acto de valent\u00eda y sacrificio un grupo de marinos han dejado un legado Heroico al dar su vida para salvaguardar su draga durante el paso devastador de este hurac\u00e1n en medio de las condiciones adversas y el peligro inminente estos H\u00e9roes de mar demostraron un compromiso inquebrantable con su misi\u00f3n continuaron su labor con determinaci\u00f3n hasta el \u00faltimo minuto defendiendo la integridad de su embarcaci\u00f3n a pesar de los desaf\u00edos impuestos por la furia del hurac\u00e1n otis este gesto valiente no solo honra su memoria sino que tambi\u00e9n sirve como inspiraci\u00f3n para todos record\u00e1ndonos la de aquellos que dan todo por el bien com\u00fan es por ello que su servicio ejemplar y su legado perdurar\u00e1n como un recordatorio eterno de la fuerza y el sacrificio en la protecci\u00f3n de nuestras costas y recursos mar\u00edtimos es justo honrar su memoria y con ello inmortalizar su Recuerdo en nuestra bit\u00e1cora naval a continuaci\u00f3n el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los estos Unidos Mexicanos otorgar\u00e1 a los familiares de estos H\u00e9roes navales el nombramiento de ascenso postmortem ascienden al grado inmediato superior la tripulaci\u00f3n acaecida del Arm laguna de San Ignacio adr 15 primer maestre del cuerpo general t\u00e9cnico en maquinaria naval Daniel Ju\u00e1rez Ju\u00e1rez [Aplausos] segundo maestre del servicio de ingenieros de la vctor Hugo Rivera Guzm\u00e1n V de ingenieros de la armada tornero V\u00edctor Hugo Rivera Guzm\u00e1n tercer maestre del servicio de administraci\u00f3n e intendencia naval oficinista adelfo G L\u00f3pez tercer maestre sobrevivientes esta dedicaci\u00f3n y coraje en circunstancias adversas son testimonio de excepcionalidad y compromiso al servicio de M\u00e9xico en reconocimiento a su valent\u00eda ascienden al gr al grado inmediato sobrevivientes del Arm laguna de San Ignacio edr 15 reciben primer maestre cuerpo general contra maestre Tom\u00e1s Avil\u00e9s Mendoza la recibe segundo maestre cuerpo general maquinista Eleazar Flores Flores porque vienen los ascensos vienen los ascensos en conmemoraci\u00f3n del d\u00eda de la armada de M\u00e9xico celebrado hoy 23 de noviembre se lleva a cabo una significativa ceremonia que destaca el reconocimiento a la perseverancia y el esp\u00edritu de cuerpo durante este evento se otorgan con decoraciones y reconocimientos en estricto cumplimiento de la ley de ascensos de la armada de M\u00e9xico legislaci\u00f3n dise\u00f1ada para regular los ascensos del personal naval se distingue por promover la igualdad de oportunidades entre mujeres y hombres resaltando as\u00ed los valores fundamentales que fortalecen el compromiso y la cohesi\u00f3n en la instituci\u00f3n naval siendo el ascenso el acto mediante el cual el mando promueve al militar en servicio activo al grado superior en orden jer\u00e1rquico dentro de la escala que fija la Org\u00e1nica de la armada de M\u00e9xico se invita respetuosamente al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas y a los integrantes del presidium llevar a cabo la imposici\u00f3n de ascensos y entrega de condecoraciones al personal representativo de la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico simult\u00e1neamente el personal de la 12a regi\u00f3n naval con sede en Acapulco Guerrero en tierra recibir\u00e1 tambi\u00e9n su ascenso al grado inmediato superior reciben ascensos y condecoraciones capitanes casta\u00f1o Ram\u00edrez jessin Matos tenientes Garc\u00eda monje pouch ulen V\u00e1zquez maestres Garc\u00eda S\u00e1nchez Pe\u00f1a losa Mart\u00ednez Rangel Clemente Miranda Garay y el cabo Dom\u00ednguez Torres [Aplausos] Asimismo reciben con decoraci\u00f3n al m\u00e9rito deportivo naval los atletas navales que participaron en los 19en Juegos Panamericanos Santiago 2023 y qui\u00e9nes recibieron medallas de primeros lugares reciben con decoraci\u00f3n al m\u00e9rito deportivo naval Teniente de fragata Kenia Vanessa lechuga Alan\u00eds medalla de oro en [Aplausos] Remo tercer maestre Beatriz de Lourdes Briones fragoza dos medallas de oro y bronce en canotaje reciben marineros moncer Mej\u00eda de la Torre medalla de oro plata y Bronce [Aplausos] raset recibe el marinero Miguel \u00c1ngel Carballo Nieto medalla de oro en [Aplausos] Remo recibe marinero jrez Castillo medalla de bronce en [Aplausos] Remo recibe el marinero Rafael Alejandro Mej\u00eda Guti\u00e9rrez medalla de bronce en [Aplausos] Remo recibe Marinero Edna Guadalupe Carrillo Torres medalla de plata en [Aplausos] judo Muchas felicidades atletas navales se solicita a los integrantes del presidium ocupar su asiento enseguida el almirante Jos\u00e9 Rafael oeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico har\u00e1 uso de la palabra el 23 de noviembre de 1825 nuestra patria forja su destino la historia le conceder\u00eda a la entonces insipiente armada de M\u00e9xico el privilegio de expulsar las \u00faltimas tropas espa\u00f1olas que acantonadas en la fortaleza de San Juan de Ul\u00faa Veracruz se negaban a reconocer nuestra reciente conquistada emancipaci\u00f3n el enemigo se vislumbraba invencible sin embargo se utiliz\u00f3 una exitosa estrategia con una escuadrilla naval logr\u00e1ndose con ello la consolidaci\u00f3n de nuestra independencia nacional a la armada de M\u00e9xico salvaguardar la dignidad y la libertad de nuestra naci\u00f3n ah\u00ed naci\u00f3 el esp\u00edritu de servicio y sacrificio de las y los marinos mexicanos a 198 a\u00f1os de tan glorioso hecho hist\u00f3rico tenemos en claro que no hay adversidad que se resista a nuestro patriotismo la entrega y la cohesi\u00f3n nacional convierten las luchas del pueblo en triunfos memorables consolid\u00e1ndonos como naci\u00f3n y forj\u00e1ndose [M\u00fasica] presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de gabinete del gobierno de M\u00e9xico autoridades de los tres \u00f3rdenes de gobierno integrantes de las fuerzas armadas invitados especiales amables familias que nos acompa\u00f1an representantes de los medios de comunicaci\u00f3n estimada ciudadan\u00eda cerca del las 11 horas de aquel 23 de noviembre de 1825 acompa\u00f1ado por una salva de honor nuestra insignia nacional comenz\u00f3 a ondear plet\u00f3rica en el castillo de San Juan de Ul\u00faa anunciando el fin de la lucha independentista a favor de la soberan\u00eda y la libertad de nuestro pueblo un pu\u00f1ado de Patriotas al mando del capit\u00e1n de fragat Pedro sa baranda y borreiro la victoria final gloriosamente desde entonces la armada de M\u00e9xico asumi\u00f3 el reto de velar por la naci\u00f3n han sido casi dos siglos de una entrega total en esta honorable encomienda quienes integramos esta noble instituci\u00f3n nos enorgullecemos de realizar acciones para defender la soberan\u00eda y la integridad del territorio nacional guardar la vida humana en la mar y aguas interiores as\u00ed como proteger las instalaciones estrat\u00e9gicas del pa\u00eds adem\u00e1s de custodiar los recursos mar\u00edtimos fluviales y lacustres de nuestra naci\u00f3n yayar en la seguridad interior en este mismo contexto se lleva a cabo actividades de investigaci\u00f3n cient\u00edfica oceanogr\u00e1fica meteorol\u00f3gica y de recursos mar\u00edtimos en el en el aire y en la tierra estamos presentes cu\u00e1ndo y d\u00f3nde se nos necesite durante la actual administraci\u00f3n hemos apoyado en 22 estados y 39 municipios en funciones de seguridad p\u00fablica as\u00ed como en la creaci\u00f3n y fortalecimiento de la guardia nacional contribuimos con el combate al tr\u00e1fico il\u00edcito de estupefacientes drogas y personas en el territorio nacional y nuestra zona econ\u00f3mica exclusiva adem\u00e1s de aeropuertos aduanas capitan\u00edas de Puerto y administraciones del Sistema portuario Nacional se han erradicado plant\u00edos destruido laboratorios de metanfetaminas asegurando toneladas de coca\u00edna en la mar y otros estupefacientes de igual manera se han asegurado cerca de 2 millones de litros de hidrocarburos armas de fuego embarcaciones menores y semisumergibles se ha fortalecido las acciones para la protecci\u00f3n de la vaquita Marina y el combate a la pesca il\u00edcita de la totoaba en el alto Golfo de California entre otras especies marinas evitando con ello sanciones que efectuar\u00eda Sign afectar\u00edan significativamente la econom\u00eda del estado mexicano en este punto vale la pena Resaltar que en el marco de la 77a sesi\u00f3n del comit\u00e9 permanente del convenio sobre comercio internacional de especies de flora y fauna Silvestre amenazadas llevado a cabo el 6 de el d\u00eda del 6 al 10 de noviembre de este a\u00f1o en Ginebra Suiza citado organismo se mostr\u00f3 satisfecho por los cumplimientos de las acciones realizadas por nuestro pa\u00eds anunciando dentro de las medidas m\u00e1s relevantes involucrar a Estados Unidos como pa\u00eds en tr\u00e1nsito y a China como Destino final del tr\u00e1fico del buche de totoaba nombrando a M\u00e9xico como presidente del comit\u00e9 integrado por citados pa\u00edses para llevar a cabo misiones encomendadas a la mitigaci\u00f3n del tr\u00e1fico il\u00edcito de totoaba y de las depredaci\u00f3n de la vaquita marina en materia de salud hemos apoyado a la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n aplicando m\u00e1s de 36 millones de doses y casi 79,000 pruebas de covid-19 con nuestras jornadas de atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer contacto en lugares de dif\u00edcil acceso y en coordinaci\u00f3n con las instituciones de salud p\u00fablica de los estados y municipios Hemos llegado a m\u00e1s de 1157 comunidades beneficiando a cerca de 55700 personas en materia de b\u00fasqueda y rescate Contamos con 33 estaciones navales de b\u00fasqueda y rescate 22 en el Pac\u00edfico y 11 en el golfo de M\u00e9xico y se Han atendido m\u00e1s de 1900 llamadas de auxilio brindando apoyo a m\u00e1s de 847.000 embarcaciones Rescatando a 5074 personas en situaci\u00f3n de riesgo y realizando cerca de 800 evacuaciones m\u00e9dicas tambi\u00e9n hemos colaborado en acciones de inter\u00e9s nacional como las siguientes trabajos de de restauraci\u00f3n y recuperaci\u00f3n del fuerte de San Juan de Ul\u00faa apoyo t\u00e9cnico en la supervisi\u00f3n de la construcci\u00f3n de acueductos en Colima y Sonora 21 obras estrat\u00e9gicas para modernizar la infraestructura portuaria en el puerto de Cuatzacualcos guaima y Manzanillo 37 obras de dragado en 15 estados de la rep\u00fablica en lo que respecta a infraestructura naval se han construido ocho hospitales y dos cl\u00ednicas Asimismo se han remodelado y ampliado siete hospitales y una cl\u00ednica en 15 estados costeros de la rep\u00fablica De igual forma se han construido 10 unidades de habitacionales con un total de 42 casas y 548 departamentos en nuevas entidades federativas en nueve entidades federativas Adem\u00e1s del sector naval de boca de Chila nayarid y la en la quinta regi\u00f3n naval en dos bocas Tabasco y para incrementar nuestra capacidad operativa se llev\u00f3 a cabo la construcci\u00f3n de 11 embarcaciones recolectoras de sargazo y la repotenciaci\u00f3n de un buque sargero apoyando con ellos al problema del zargazo en las costas de Quintana ro adem\u00e1s de la construcci\u00f3n de dos buques remolcadores de apoyo y 22 embarcaciones de respuesta inmediata para apoyo de las operaciones navales tambi\u00e9n se han realizado la repotenciaci\u00f3n de 33 patrullas interceptoras y la adaptaci\u00f3n de 28 embarcaciones menores entre las acciones m\u00e1s destacadas que se traducen un incremento del bienestar de nuestro pueblo se encuentra desde luego el corredor intero del ismo de Tehuantepec respetuoso de la cultura y tradiciones catalogado como uno de los proyectos del siglo por sus alcances en materia de Comunicaciones y Transportes ferroviarios tanto de carga como de transporte de personal as\u00ed como el mejoramiento sin precedentes de la infraestructura portuaria de los puertos de salinacruz y cuatzacoalcos mismos que van a permitir que el pa\u00eds tenga un desarrollo mar\u00edtimo y econ\u00f3mico muy importante de en esa \u00e1rea del de nuestro pa\u00eds y el proyecto integral desde luego de isl Mar\u00edas s\u00edmbolo Ambiental de historia de cultura y turismo que bajo y de bajo impacto ubicado en el emblem\u00e1tico expenal que termin\u00f3 sus funciones el 8 de marzo del 2019 con la aplicaci\u00f3n del plan Marina nos mantenemos muy cerca de la poblaci\u00f3n asistiendo en momentos cr\u00edticos como se ha demostrado en los \u00faltimos 5 a\u00f1os tras los impactos de 33 ciclones tropicales cinco sismos y 64 incendios forestales muestra de ello son los esfuerzos realizados para atender la emergencia provocada por el paso del hurac\u00e1n otis en donde nuestra instituci\u00f3n tiene desplegados 8427 elementos en el mar en el aire y en la tierra y en uni\u00f3n con la poblaci\u00f3n civil y el gobierno de M\u00e9xico hemos llevado a cabo distribuci\u00f3n de despensas Igualmente de v\u00edveres a granel productos de higiene personal y otras cosas tambi\u00e9n se han entregado cerca de un mill\u00f3n y medio de agua Gracias a nuestras plantas potabilizadoras y distribuyendo un mill\u00f3n de litros de agua embotelladas adicionalmente se partido 104,000 raciones de comida caliente empleando siete cocinas m\u00f3viles dos m\u00e1quinas tortilladoras nueve frigor\u00edficos m\u00f3viles durante la emergencia se han distribuido m\u00e1s de 700,000 litros de combustible di\u00e9sel y gasolina en varios hospitales apoyando a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y a la Comisi\u00f3n Nacional del Agua se han limpiado cerca de 42 km de vialidades y recolectado cerca de 360 toneladas de basura hasta el momento se han localizado 345 embarcaciones hundidas en la Bah\u00eda de Acapulco Y en la Bah\u00eda de Puerto Marqu\u00e9s recuper\u00e1ndose al momento 82 se han empleado helic\u00f3pteros aviones para realizar el transporte de apoyo log\u00edstico y hasta el momento hemos brindado 5000 atenciones m\u00e9dicas hemos hecho alrededor de 52 cirug\u00edas en nuestro hospital acciones con las que nos sumamos al gran esfuerzo del gobierno de M\u00e9xico para actuar Unidos por el Estado de Guerrero se\u00f1or presidente y comandante supremo de las fuerzas armadas en momentos de infortunio la patria siempre hace un llamado a sus mejores combatientes el 23 de noviembre de 1825 un total de 200 marinos y 100 artilleros de la armada de M\u00e9xico dieron muestras de un Sublime Patriotismo al defender la libertad de nuestra naci\u00f3n ante el embate de un fen\u00f3meno natural de la fuerza del hurac\u00e1n otis M\u00e9xico ha llamado a todos y todas y cada uno de los ciudadanos a sumarse a una causa que se traduce en una Uni\u00f3n nacional afortunadamente somos incontables los que nos hemos sumado a este esfuerzo y son incontables las muestras de solidaridad que nuestro pa\u00eds ha dado junto con la respuesta de nuestras instituciones para enfrentar esta situaci\u00f3n el pueblo de Guerrero se mantiene en pie porque tiene la suficiente fuerza para seguir saliendo adelante de todo esto porque no hay cabida La derrota y el des\u00e1nimo y porque sabe que Seguiremos trabajando hombro hombro a hombro con \u00e9l a\u00fan falta mucho por hacer pero como ha ocurrido en cada episodio de esta historia Nacional M\u00e9xico cuenta con las y los marinos de la armada de M\u00e9xico ayer hoy ma\u00f1ana y siempre nuestra misi\u00f3n es servir a la patria un legado de honor que nos ul a darlo todo un compromiso irrenunciable para seguir velando en pro del bienestar la seguridad y la justicia social de nuestro pueblo hoy d\u00eda de la armada de M\u00e9xico conmemoramos esta emblem\u00e1tica fecha como es justo hacerlo ayudando a quien m\u00e1s lo necesita Con nuestro plan Marina entregando trabajo coraz\u00f3n y solidaridad a quienes perdieron un ser querido un patrimonio un empleo y la esperanza de sus d\u00edas demostrando as\u00ed nuestra entrega a favor del pueblo de Guerrero y nuestro gran amor por M\u00e9xico Muchas [M\u00fasica] gracias integrantes del presidio Tom asiento a continuaci\u00f3n el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas dirigir\u00e1 un mensaje amigas amigos familiares de marinos que perdieron la vida como consecuencia del hurac\u00e1n otis que afect\u00f3 Acapulco Coyuca y que caus\u00f3 muchos da\u00f1os materiales y lo que m\u00e1s lamentamos la p\u00e9rdida de Vidas humanas a ustedes va dirigido este evento que al mismo tiempo significa la conmemoraci\u00f3n del nacimiento en 1825 de la armada de M\u00e9xico es una ofrenda A los marinos a los civiles que fallecieron de este [M\u00fasica] hurac\u00e1n tambi\u00e9n expresamos nuestra solidaridad y al mismo tiempo nuestra voluntad el compromiso de ayudar a los familiares de las v\u00edctimas a todos decirles que siempre van a contar con nosotros y con las instituciones que [M\u00fasica] representamos la creaci\u00f3n de la armada de M\u00e9xico es muy significativa muy importante [M\u00fasica] porque en 1825 ya se hab\u00eda consumado formalmente la independencia de M\u00e9xico 4 a\u00f1os antes 1800 21 y se hab\u00eda iniciado el movimiento de Independencia desde 1810 y en ese movimiento particip\u00f3 Vicente Guerrero uno de los independentistas m\u00e1s consecuentes m\u00e1s \u00edntegro m\u00e1s honesto de nuestro pa\u00eds por eso es uno de nuestros H\u00e9roes baste recordar la an\u00e9cdota de cuando est\u00e1 luchando luego de que Asesinan a Hidalgo y a Morelos y \u00e9l se queda a cargo del movimiento de Independencia y llega a su campamento aqu\u00ed en lo que hoy es el Estado de Guerrero llega a su padre enviado por el birrey a decirle que le ofrec\u00eda dinero que le ofrec\u00eda cargos una mejor vida y su padre le dice que no deje pasar la oportunidad que piense en su familia en la situaci\u00f3n de pobreza en que viveen y \u00e9l no acepta la oferta del birrey y cuando regresa al campamento con sus compa\u00f1eros les dice ese hombre que vino a verme es mi padre adorado y me vino a pedir [M\u00fasica] que claudic cara en la lucha por la independencia de M\u00e9xico [M\u00fasica] Y le contest\u00e9 que la patria es primero eso es lo que ha caracterizado a luchadores sociales a nuestros H\u00e9roes esa es nuestra historia y eso es guerrero posteriormente [M\u00fasica] insist\u00edan los espa\u00f1oles no quer\u00edan dejar de mantener a M\u00e9xico como una colonia y es cuando se da este hecho hist\u00f3rico de que [M\u00fasica] marinos llevan a [M\u00fasica] cabo la expulsi\u00f3n En definitiva de las \u00faltimas fuerzas espa\u00f1olas que resist\u00edan desde San Juan DEA en Veracruz y as\u00ed los marinos de M\u00e9xico la armada siempre en defensa de la [M\u00fasica] patria defendiendo a M\u00e9xico en las grandes transformaciones que han habido en la historia en la independencia en la reforma en la revoluci\u00f3n de manera muy destacada en la segunda invasi\u00f3n estadounidense a nuestro territorio en 1914 en Veracruz [M\u00fasica] siempre la armada defendiendo a nuestra Patria en los \u00faltimos tiempos adem\u00e1s de la defensa de nuestra soberan\u00eda la armada tambi\u00e9n ayuda a mantener la integridad y la seguridad interior en nuestro pa\u00eds nos est\u00e1n ayudando mucho desde que se reform\u00f3 la Constituci\u00f3n para que se creara la guardia nacional se llev\u00f3 a cabo esa reforma constitucional porque antes de nuestro la Constituci\u00f3n no permit\u00eda que las fuerzas armadas participaran en tareas de seguridad p\u00fablica y era necesario ese cambio esa reforma imag\u00ednense con la experiencia de soldados marinos con profesionalismo disciplina num\u00e9ricamente m\u00e1s de 400,000 elementos del ej\u00e9rcito y de la marina que no pod\u00edan servir para garantizar la seguridad p\u00fablica cuando es un problema que afecta tanto da\u00f1a tanto a la poblaci\u00f3n afortunadamente se aprob\u00f3 esa reforma a la Constituci\u00f3n y ya tanto la secretar\u00eda de la defensa como la Secretar\u00eda de Marina nos ayudan en tareas en labores de seguridad p\u00fablica y as\u00ed con el tutelaje con la gu\u00eda de la secretar\u00eda de la defensa y de la Secretar\u00eda de Marina surge la guardia nacional que ya cuenta con 130.000 elementos nos ayuda la Secretar\u00eda de Marina en eso en garantizar la seguridad interior la seguridad p\u00fablica en proteger a los ciudadanos pero tambi\u00e9n nos ayuda cuando hay casos como este que se padece en Acapulco cuando hay estos desastres provocados por fen\u00f3menos naturales son los marinos los primeros en llegar son los soldados los primeros en llegar para auxiliar a la poblaci\u00f3n civil por eso nuestro reconocimiento a las fuerzas armadas y de manera especial hoy en el d\u00eda de la armada a los marinos de M\u00e9xico nos ayudan mucho pero lo m\u00e1s \u00edntimo lo m\u00e1s humano es el aplicar cuando se requiere el plan Marina porque es auxilio a la poblaci\u00f3n civil como se est\u00e1 haciendo aqu\u00ed en Acapulco y en Coyuca m\u00e1s de 12000 elementos desde antes de el hurac\u00e1n ya hab\u00edan elementos de la armada en Acapulco en esta que ha sido su sede su regi\u00f3n naval m\u00e1s importante del Pac\u00edfico y ahora ayudando en todo repartiendo despensas elaborando raciones para que no falten los alimentos desde las cocinas m\u00f3viles instaladas limpiando las calles trasladando y atendiendo enfermos todo esto es lo que distingue a las fuerzas armadas y a la armada de M\u00e9xico por eso decidimos hacer este acto la conmemoraci\u00f3n de este aniversario de la armada aqu\u00ed en la Bah\u00eda de Acapulco para decirle a la gente de Acapulco de Coyuca de Guerrero de todo el pa\u00eds que vamos a seguir cumpliendo con nuestro deber con nuestra responsabilidad que no les va a faltar lo necesario a los que perdieron sus casas a los [M\u00fasica] que padecieron por la destrucci\u00f3n de sus peque\u00f1os negocios a todos los vamos a apoyar les vamos a entregar familia por familia un recurso econ\u00f3mico para que ellos construir sus hogares sus casas y que vuelvan a establecer sus peque\u00f1os negocios para que Acapulco siga siendo un lugar hist\u00f3rico lleno de ilusiones y de belleza nuestro m\u00e1s sentido p\u00e9same a los familiares de las v\u00edctimas mi abrazo cari\u00f1oso a quienes nos acompa\u00f1an quienes en una embarcaci\u00f3n que se hundi\u00f3 perdieron la vida y a quienes se salvaron pero quedaron con lesiones nuestra solidaridad [M\u00fasica] nuestro reconocimiento al cumplimiento de su deber y siempre vamos a estar juntos nada humano nos es ajeno todo lo que tiene que ver con nuestros semejantes tiene que ver con la funci\u00f3n que toca desempe\u00f1ar en el [M\u00fasica] gobierno Muchas gracias a todas y a todos Muchas gracias Se invita a la amable concurrencia a entonar las estrofas de nuestro glorioso Himno Nacional para lo cual se solicita a todos los presentes ponerse de pie atenci\u00f3n saludo [M\u00fasica] ya [M\u00fasica] pramos los micr\u00f3fonos para all\u00e1 de nuevo ti su centro la Tierra al solor [M\u00fasica] sol atenci\u00f3n firmes ya",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 10 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:37.251481"
}