{
    "video_id": "TQV6BtNRNMc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/TQV6BtNRNMc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB_gmAAtAFigIMCAAQARhYIGUoKTAP&rs=AOn4CLByQjPpiaHbwH4Yd0hvt0__x_fnOg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=TQV6BtNRNMc",
    "video_title": "110 Aniversario de la Defensa del Puerto de Veracruz",
    "video_length_seconds": 5960,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "se traslada hacia el presidio",
            "start": 0.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ingresa al campo de honor el cuerpo de",
            "start": 33.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Cadetes de la heroica escuela naval",
            "start": 37.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 40.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 integrado por la banda de guerra",
            "start": 65.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "escolta estandarte del cuerpo de Cadetes",
            "start": 68.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "guiones de las carreras del cuerpo",
            "start": 72.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "general Infanter\u00eda de Marina y",
            "start": 74.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aeron\u00e1utica naval as\u00ed como la primera",
            "start": 77.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "segunda Tercera y cuarta brigada de",
            "start": 82.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Cadetes como sus respectivos guiones al",
            "start": 85.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "mando de El capit\u00e1n de nav\u00edo Carlos",
            "start": 89.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Alberto Morales Cruz comandante del",
            "start": 92.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "cuerpo de Cadetes",
            "start": 95.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 109.56,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 117.98,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "toda ha venido a",
            "start": 124.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "esuela",
            "start": 128.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 130.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 133.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 136.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 145.08,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "lasas ser\u00e1",
            "start": 147.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 160.22,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 167.24,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 171.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que ha venido aqu\u00ed",
            "start": 173.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la siempre G",
            "start": 183.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no ser\u00e1",
            "start": 190.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gar\u00e1",
            "start": 193.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lactoria siempre ser\u00e1",
            "start": 195.08,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 199.18,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 208.54,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 215.49,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "estata toda vela ha venido aqu\u00ed la",
            "start": 219.239,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "esuela por Elo de",
            "start": 225.76,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "miana laada que siempre",
            "start": 229.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 239.34,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "gar\u00e1 la victoria se",
            "start": 241.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ser\u00e1",
            "start": 247.48,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 248.63,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 255.7,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "fera la toda",
            "start": 267.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ha venido aqu\u00ed la",
            "start": 271.199,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "escuela por el palo",
            "start": 274.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "deana",
            "start": 277.919,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "carnabal que siempre",
            "start": 279.52,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "gana",
            "start": 285.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "vencer\u00e1",
            "start": 287.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gar\u00e1 la victoria Siempre ser\u00e1",
            "start": 290.199,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "que la escuela no ha",
            "start": 295.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "to verela ha venido aqu\u00ed la escuela so",
            "start": 316.8,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "Elo",
            "start": 323.639,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 324.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "deana Carnaval siempr",
            "start": 326.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gana",
            "start": 333.759,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pca",
            "start": 336.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ganar\u00e1 la victoria Siempre ser\u00e1 desde",
            "start": 338.12,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "hoy la escuela",
            "start": 343.72,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia del 110",
            "start": 362.52,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "aniversario de la defensa patri\u00f3tica del",
            "start": 365.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Puerto de Veracruz y jura de bandera de",
            "start": 367.759,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "las y los cadetes de la heroica escuela",
            "start": 370.039,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "naval militar con los honores de",
            "start": 372.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ordenanza al licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 374.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados",
            "start": 377.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 379.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas se invita la amable",
            "start": 382.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "concurrencia a permanecer de pie Durante",
            "start": 385.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los honores",
            "start": 387.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "honores ah",
            "start": 418.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 449.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 491.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se invita la amable concurrencia a tomar",
            "start": 510.879,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "asiento preside esta ceremonia el",
            "start": 521.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 525.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 528.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 530.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 533.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1an en el",
            "start": 546.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presidio almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda",
            "start": 549.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando",
            "start": 552.8,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "de la armada de",
            "start": 555.8,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 557.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ingeniero cuitlahuat Garc\u00eda",
            "start": 563.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez gobernador del estado de",
            "start": 566.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 568.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n",
            "start": 576.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 579.959,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n general Luis crecencio",
            "start": 587.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la",
            "start": 589.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "defensa nacional y alto mando del",
            "start": 591.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos",
            "start": 594.36,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 597.38,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "ingeniero Miguel \u00c1ngel Maciel Torres",
            "start": 603.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 606.12,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 608.98,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "energ\u00eda licenciada Rosa yela Rodr\u00edguez",
            "start": 612.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y",
            "start": 615.959,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 618.32,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 621.14,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ciudadana Dr V\u00edctor Manuel Villalobos",
            "start": 625.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Ar\u00e1mbula secretario de agricultura y",
            "start": 628.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 631.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "rural doctor Jorge Carlos alcoser Varela",
            "start": 637.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 641.959,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "salud maestra Leticia Ram\u00edrez Amaya",
            "start": 650.12,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 653.56,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "licenciada Alejandra fraustro Guerrero",
            "start": 661.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 664.24,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "cultura maestro marat baruch Bola\u00f1os",
            "start": 671.6,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Secretario del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 674.839,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 681.04,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "social lici",
            "start": 683.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "DEA y Cr\u00e9dito",
            "start": 690.36,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "P\u00fablico licenciado Carlos Emiliano",
            "start": 699.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n mercado coordinador de la",
            "start": 702.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "estrategia digital",
            "start": 704.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nacional general de divisi\u00f3n Gabriel",
            "start": 711.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Rinc\u00f3n subsecretario de la",
            "start": 714.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 717.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "almirante C\u00e9sar Carlos presiado",
            "start": 725.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez oficial mayor de",
            "start": 727.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Marina almirante Julio C\u00e9sar pesina",
            "start": 735.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "\u00c1vila Inspector y contralor general de",
            "start": 738.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Marina general de divisi\u00f3n Jos\u00e9 Alfredo",
            "start": 746.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Rodr\u00edguez oficial mayor de la",
            "start": 749.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 752.48,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "nacional general de divisi\u00f3n Jaime",
            "start": 758.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez \u00e1balos Inspector y contralor",
            "start": 761.72,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 764.48,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 768.61,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea almirante Alfredo Hern\u00e1ndez Su\u00e1rez",
            "start": 772.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "jefe de Estado Mayor general de la",
            "start": 776.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "armada",
            "start": 778.399,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "almirante Ra\u00fal P\u00e9rez V\u00e1zquez comandante",
            "start": 785.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de la tercera regi\u00f3n",
            "start": 788.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "naval as\u00ed como autoridades civiles",
            "start": 797.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "militares y navales que les acompa\u00f1an",
            "start": 800.079,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "damas y caballeros sean todos",
            "start": 802.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cordialmente Bienvenidos",
            "start": 805.519,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "se agradece la amable concurrencia",
            "start": 810.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ponerse de",
            "start": 812.48,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "pie reiteramos la invitaci\u00f3n a la amable",
            "start": 816.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "concurrencia a ponerse de",
            "start": 819.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pie con profundo respeto las y los",
            "start": 826.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mexicanos y las fuerzas armadas",
            "start": 830.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "recordamos a los h\u00e9roes que el 21 de",
            "start": 833.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "abril de 1944",
            "start": 835.519,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 839.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "1847 ofrendaron sus vidas en la defensa",
            "start": 841.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de nuestra",
            "start": 845.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "patria para hacerlo de manera fehaciente",
            "start": 846.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "el presidente de los Estados Unidos",
            "start": 849.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 851.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas dar\u00e1 lectura a la lista",
            "start": 853.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de H\u00e9roes de la heroica escuela naval",
            "start": 856.399,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "militar y del heroico colegio militar",
            "start": 858.8,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "seguido por el toque de silencio de la",
            "start": 861.959,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "banda de guerra y una salva de fusiler\u00eda",
            "start": 863.759,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ejecutada por las brigadas del cuerpo de",
            "start": 866.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 873.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 883.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "heroica escuela naval",
            "start": 885.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 889.199,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Teniente Jos\u00e9 azueta",
            "start": 891.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 897.19,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Cadete Virgilio",
            "start": 901.639,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 907.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Uribe del heroico colegio",
            "start": 909.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 913.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Teniente Juan de la",
            "start": 914.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Barrera",
            "start": 921.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Cadete Juan Escutia",
            "start": 923.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 928.26,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "Cadete Francisco",
            "start": 931.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "M\u00e1rquez",
            "start": 937.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Cadete Agust\u00edn",
            "start": 939.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Melgar",
            "start": 945.839,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "Cadete Fernando Montes eoca",
            "start": 947.88,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 953.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "TR",
            "start": 959.04,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 961.5,
            "duration": 12.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 963.83,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 989.12,
            "duration": 29.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 990.81,
            "duration": 27.749
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 1019.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1023.9,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1037.4,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1078.36,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "c'est B",
            "start": 1090.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nam",
            "start": 1132.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n el ciudadano licenciado",
            "start": 1144.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 1147.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 1151.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 1153.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "armadas tomar\u00e1 la protesta al personal",
            "start": 1155.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de Cadetes de primer a\u00f1o de la heroica",
            "start": 1158.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "escuela naval militar que el d\u00eda de hoy",
            "start": 1162.44,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "juran lealtad a nuestra bandera nacional",
            "start": 1165.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "la derecha",
            "start": 1218.159,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "Go",
            "start": 1239.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cete de primer",
            "start": 1283.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1o descansar",
            "start": 1286.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1291.32,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "embrazando redoblado",
            "start": 1294.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presentar",
            "start": 1330.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1341.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Cadetes de primer a\u00f1o de la heroica",
            "start": 1345.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "escuela naval",
            "start": 1349.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 1352.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "protestan seguir con",
            "start": 1355.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fidelidad esta",
            "start": 1359.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "bandera",
            "start": 1362.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "emblema de nuestra",
            "start": 1365.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Patria y",
            "start": 1368.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "defenderla hasta alcanzar la",
            "start": 1372.679,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "victoria o perder la",
            "start": 1376.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1381.84,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "vida si",
            "start": 1383.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "no lo hicieren",
            "start": 1385.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "As\u00ed que la",
            "start": 1388.039,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n se los demande",
            "start": 1390.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1404.3,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1414.88,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1426.61,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1437.64,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1442.18,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "marigo",
            "start": 1443.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "matado",
            "start": 1448.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fizo esas",
            "start": 1452.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1466.84,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1472.97,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1479.94,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "laa de la gloria",
            "start": 1484.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "cando al",
            "start": 1489.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "maros por la pat y la",
            "start": 1492.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "victoria juremos",
            "start": 1495.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por la dignidad de",
            "start": 1500.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Venezuela y",
            "start": 1503.799,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "porer con",
            "start": 1506.279,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1509.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1526.75,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 1528.84,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1532.19,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "marido feliz con mi",
            "start": 1535.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "destino",
            "start": 1539.12,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "esuela y",
            "start": 1540.799,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1542.07,
            "duration": 2.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1543.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "li\u00f3n mi Gloria",
            "start": 1544.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sol",
            "start": 1547.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dar\u00e9 vivir etera",
            "start": 1549.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "porer y una invasi\u00f3n",
            "start": 1554.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1568.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "laar marchemos por la ca de la",
            "start": 1570.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gl",
            "start": 1574.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "candoo al",
            "start": 1577.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "maros por la par la",
            "start": 1580.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "victoria",
            "start": 1583.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "jemos solor",
            "start": 1585.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porua y",
            "start": 1592.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "porer compor",
            "start": 1594.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1617.61,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "F",
            "start": 1624.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tio es Fuera Mi",
            "start": 1627.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "bandera mi",
            "start": 1632.919,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gloriaa porque",
            "start": 1640.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "laa de la",
            "start": 1660.399,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "gloria",
            "start": 1664.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1665.19,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "vios la gloria",
            "start": 1668.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1677.25,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "alea yor",
            "start": 1679.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 1735.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nro rado",
            "start": 1744.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "j",
            "start": 1768.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "io",
            "start": 1806.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1838.48,
            "duration": 13.3
        },
        {
            "text": "se invita a la amable concurrencia a",
            "start": 1852.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tomar asiento",
            "start": 1854.919,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos palabras por",
            "start": 1862.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "la Cadete de primer a\u00f1o Mar\u00eda Jos\u00e9",
            "start": 1865.48,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Castillo Mart\u00ednez en representaci\u00f3n de",
            "start": 1868.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Los Cadetes que el d\u00eda de hoy juraron",
            "start": 1870.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "bandera",
            "start": 1872.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1876.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con la proa apuntando hacia el",
            "start": 1900.919,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "futuro y el futuro es el mar estoy",
            "start": 1904.72,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "seguro almirante Gustavo Rueda Medina",
            "start": 1909.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "1947 licenciado",
            "start": 1915.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 1918.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1921.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 1924.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 1927.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "armadas almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda",
            "start": 1928.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando",
            "start": 1932.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la armada de",
            "start": 1936.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico distinguidos integrantes del",
            "start": 1938.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "presidium y autoridades de los tres",
            "start": 1941.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de gobierno que nos honran con",
            "start": 1943.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "su presencia",
            "start": 1946.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "personal de las fuerzas armadas",
            "start": 1948.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mexicanas queridos familiares y amigos",
            "start": 1950.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros Cadetes de",
            "start": 1954.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o damas y",
            "start": 1956.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "caballeros Muy buenas",
            "start": 1959.6,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "tardes en nombre de la generaci\u00f3n",
            "start": 1963.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "2023-2027 de esta heroica escuela naval",
            "start": 1968.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "militar tengo el honor de compartir",
            "start": 1971.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 1974.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "palabras Hoy somos testigos de un",
            "start": 1975.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "momento de profundo significado para",
            "start": 1979.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "cada una de mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 1982.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Cadetes de primer a\u00f1o la jura de bandera",
            "start": 1984.639,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "no es solo un acto ceremonial",
            "start": 1989.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "protocolario es tambi\u00e9n un eterno",
            "start": 1991.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "compromiso que adquirimos con nuestra",
            "start": 1994.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y su",
            "start": 1997.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pueblo as\u00ed nos unimos a la larga lista",
            "start": 1999.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "de mujeres y hombres que con su esfuerzo",
            "start": 2002.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n y trabajo",
            "start": 2006.559,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "han asegurado que nuestra ense\u00f1a",
            "start": 2008.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "nacional ondee con Orgullo y",
            "start": 2010.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Libertad desde el momento en que",
            "start": 2014.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "decidimos emprender esta navegaci\u00f3n nos",
            "start": 2016.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comprometimos con valent\u00eda dedicaci\u00f3n y",
            "start": 2019.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "una gran convicci\u00f3n a defender los",
            "start": 2022.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ideales de libertad y Justicia de",
            "start": 2025.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 2027.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "patria a partir de ahora cada uno de",
            "start": 2028.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "nosotros mujeres y hombres navales nos",
            "start": 2032.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "habremos enfrentar a diversos desos que",
            "start": 2035.6,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "fortalecer\u00e1n nuestros cuerpos Mentes y",
            "start": 2038.679,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "esp\u00edritus dejamos atr\u00e1s las comodidades",
            "start": 2043.639,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de un hogar de una familia de los amigos",
            "start": 2046.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para forjar nuestro propio camino para",
            "start": 2050.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "cumplir con los requerimientos que la",
            "start": 2054.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n naval militar",
            "start": 2055.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "exige como cadetes honramos con orgullo",
            "start": 2058.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nuestro uniforme portamos con honor el",
            "start": 2061.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "espad\u00edn que hoy se nos conf\u00eda",
            "start": 2065.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "con valent\u00eda hacia el futuro que juntos",
            "start": 2068.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "construiremos",
            "start": 2070.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cada acci\u00f3n que emprendamos reflejar\u00e1",
            "start": 2072.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "los valores que nos",
            "start": 2075.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "caracterizan cada d\u00eda nos esforzaremos",
            "start": 2077.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por superarnos y por ser dignos de",
            "start": 2080.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la confianza que se nos ha otorgado Por",
            "start": 2083.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quienes nos han apoyado y que se",
            "start": 2085.76,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "encuentran el d\u00eda de hoy aqu\u00ed",
            "start": 2088.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "presentes almirante Jos\u00e9 raael oeda dur",
            "start": 2091.879,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "secretario de y alto mando de la armada",
            "start": 2096.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en el marco de la gesta",
            "start": 2099.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "heroica del Puerto de Veracruz hace 11",
            "start": 2102.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hoy Juramos le altad a nuestra",
            "start": 2106.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n una promesa que habremos de velar",
            "start": 2109.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "incansablemente siempre En beneficio de",
            "start": 2112.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "nuestra instituci\u00f3n Y por supuesto de",
            "start": 2115.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 2119.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n agradecemos el apoyo invaluable",
            "start": 2120.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que nos otorga para que tengamos una",
            "start": 2123.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de calidad y de excelencia a",
            "start": 2126.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la altura de lo que nuestro pa\u00eds nos",
            "start": 2129.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "demanda tenga la certeza de que habremos",
            "start": 2131.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de responder a cada uno de los retos que",
            "start": 2135.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se nos presenten siempre con los m\u00e1s",
            "start": 2137.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "altos valores",
            "start": 2141.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "navales licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2143.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de los",
            "start": 2147.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 2150.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas Es un",
            "start": 2153.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "honor con contar con su presencia en",
            "start": 2156.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este d\u00eda tan especial y emotivo para",
            "start": 2159.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "nosotros en el que se marca el inicio de",
            "start": 2161.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestra vida al servicio de",
            "start": 2164.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ante usted refrendamos nuestro",
            "start": 2167.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "compromiso de velar por el bienestar y",
            "start": 2170.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la seguridad Nacional de estar siempre",
            "start": 2173.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presentes as\u00ed como lo hicieron",
            "start": 2177.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "heroicamente quienes nos antecedieron",
            "start": 2179.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "aquel 21 de abril de",
            "start": 2181.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "1914 tanto usted como las y los",
            "start": 2185.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ciudadanos de M\u00e9xico pueden confiar en",
            "start": 2189.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que as\u00ed lo haremos como mexicanas y",
            "start": 2191.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mexicanos actuaremos siempre en favor de",
            "start": 2195.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n con honestidad justicia y",
            "start": 2198.04,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "valent\u00eda como marinos navales de la",
            "start": 2203.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico Siempre seremos guiados",
            "start": 2205.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "a buen Puerto por el honor El Deber la",
            "start": 2208.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lealtad y el",
            "start": 2213.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Patriotismo Muchas gracias gracias",
            "start": 2215.8,
            "duration": 16.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2218.88,
            "duration": 13.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2237.92,
            "duration": 15.679
        },
        {
            "text": "las y los cadetes de primer a\u00f1o que han",
            "start": 2249.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sobresalido por su aprovechamiento",
            "start": 2253.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico y buena conducta durante el",
            "start": 2255.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o electivo reciben del",
            "start": 2258.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 2261.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Mexicanos acompa\u00f1ado de los integrantes",
            "start": 2264.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del presidium el espad\u00edn que los",
            "start": 2266.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "distingue como Cadetes de la heroica",
            "start": 2269.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "escuela naval militar y que simboliza el",
            "start": 2272.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "principio de formaci\u00f3n",
            "start": 2276.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "del Don de Mando virtud que les",
            "start": 2278.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "caracterizar\u00e1 en su vida futura como",
            "start": 2281.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "oficiales de la armada de",
            "start": 2284.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el espad\u00edn de la heroica escuela",
            "start": 2287.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "naval militar distingue a las y Los",
            "start": 2291.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Cadetes en formaci\u00f3n y simboliza el",
            "start": 2294.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "principio del Don de mando esto",
            "start": 2298.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "significa hacerse obedecer y al mismo",
            "start": 2301.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tiempo convertirse enc",
            "start": 2304.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Cadete virtud que les debe identificar",
            "start": 2308.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en su futura vida ya como oficiales de",
            "start": 2312.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "la armada de M\u00e9xico no me desines sin",
            "start": 2316.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "motivo ni raz\u00f3n y no me enves sin antes",
            "start": 2320.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "haberme usado con honor lema del espad\u00edn",
            "start": 2323.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "arma meramente ceremonial la cual",
            "start": 2327.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "representa el escudo",
            "start": 2329.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nacional la vaina representa el cuerpo",
            "start": 2331.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la serpiente del escudo nacional y es",
            "start": 2334.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "negra porque antiguamente las",
            "start": 2337.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "embarcaciones eran hechas de madera de",
            "start": 2339.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "caoba la cual al hacer contacto con el",
            "start": 2342.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "agua tomaba un color negro la cruceta",
            "start": 2345.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "representa el nopal donde se encuentra",
            "start": 2349.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "parada el \u00e1guila",
            "start": 2352.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "nacional el fiador representa la cabeza",
            "start": 2357.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de la serpiente siendo devorada por el",
            "start": 2360.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "\u00e1guila la punta dorada de la vaina",
            "start": 2363.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "representa el cascabel de la",
            "start": 2365.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "serpiente para proseguir con esta",
            "start": 2373.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ceremonia a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a",
            "start": 2375.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cabo la entrega de espadines a las y los",
            "start": 2378.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cadetes de primer a\u00f1o se solicita los",
            "start": 2380.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "integrantes del presidium ponerse de",
            "start": 2384.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pie",
            "start": 2390.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "reciben en representaci\u00f3n de sus",
            "start": 2392.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 2395.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "primer ao Adri inda",
            "start": 2398.319,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Machuca H\u00e9ctor P\u00e9rez Ortega Sergio L\u00f3pez",
            "start": 2402.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Navarro Andr\u00e9s Garc\u00eda Rodr\u00edguez David",
            "start": 2406.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "cobn Mendoza valent\u00ed Aguilar S\u00e1nchez",
            "start": 2410.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "isac Campos P\u00e9rez Axel Gonz\u00e1lez",
            "start": 2413.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez Edgar Dom\u00ednguez Ram\u00edrez \u00c1ngel",
            "start": 2416.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mantilla guadarrama",
            "start": 2420.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Luis Garc\u00eda Gonz\u00e1lez Johana Quevedo",
            "start": 2428.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez Der V\u00e1zquez Carri\u00f3n Carolina",
            "start": 2432.119,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9ndez argumedo Jorge Crisp\u00edn uscanga",
            "start": 2436.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "airani S\u00e1nchez Ibarra Claudia Jim\u00e9nez",
            "start": 2439.839,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "Mor\u00e1n e Ivana Mel\u00e9ndez Mart\u00ednez",
            "start": 2443.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2454.69,
            "duration": 12.099
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2474.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2482.77,
            "duration": 13.9
        },
        {
            "text": "l",
            "start": 2513.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2526.09,
            "duration": 13.67
        },
        {
            "text": "se solicita respetuosamente a los",
            "start": 2538.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "integrantes del presidium a tomar",
            "start": 2539.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "asiento",
            "start": 2541.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2565.79,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "para continuar con esta ceremonia la",
            "start": 2593.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "banda sinf\u00f3nica y coro de la secretaria",
            "start": 2595.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de Marina interpretar\u00e1n el cuarto",
            "start": 2598.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "movimiento de la novena sinfon\u00eda del",
            "start": 2600.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "compositor ludwin van bethoven",
            "start": 2603.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2618.87,
            "duration": 16.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2639.98,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2645.89,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2648.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2652.86,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2655.1,
            "duration": 12.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2656.83,
            "duration": 12.52
        },
        {
            "text": "ain",
            "start": 2667.16,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2669.35,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2678.37,
            "duration": 14.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2679.39,
            "duration": 16.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2692.62,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2695.96,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ce",
            "start": 2697.4,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2699.25,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2703.87,
            "duration": 27.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2729.11,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2731.63,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "Li",
            "start": 2736.88,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2738.16,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2751.2,
            "duration": 14.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2762.6,
            "duration": 13.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2765.56,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "ne",
            "start": 2778.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2784.64,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "fimor",
            "start": 2794.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2798.29,
            "duration": 36.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2835.37,
            "duration": 12.67
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 2845.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2848.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Licenciado Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 2849.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y alto mando de la",
            "start": 2852.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico",
            "start": 2855.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2860.29,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2861.12,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es el amor por la",
            "start": 2879.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "patria para las y los marinos navales es",
            "start": 2881.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "dar la vida misma si es que la patria",
            "start": 2886.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en",
            "start": 2890.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "peligro es impedir que su paz y",
            "start": 2892.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda sean mancillados",
            "start": 2896.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pueblo honor y gloria para quienes en un",
            "start": 2908.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "memorable en una memorable muestra de",
            "start": 2913.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Amor patrio aquel 21 de abril de",
            "start": 2916.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "1914 desde el puerto de Veracruz",
            "start": 2920.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "defendieron su",
            "start": 2923.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "suelo ante la presencia de tropas",
            "start": 2925.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "extranjeras licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2930.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador presidente constitucional",
            "start": 2933.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de los estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 2935.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 2938.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "armadas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de",
            "start": 2941.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gabinete del gobierno de",
            "start": 2945.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico autoridades de los tres \u00f3rdenes",
            "start": 2947.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2950.64,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "gobierno gobernador Rub\u00e9n Rocha Mora de",
            "start": 2953.52,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "Sinaloa Sergio",
            "start": 2959.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n de Puebla",
            "start": 2963.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cro c\u00edo de Baja California",
            "start": 2968.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Sur Alfredo Ram\u00edrez Bedoya de",
            "start": 2970.92,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n Salom\u00f3n Jara cruz de",
            "start": 2976.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 2981.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Francisco durazo Monta\u00f1o de",
            "start": 2982.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Sonora Lidia Elena sores San Rom\u00e1n de",
            "start": 2989.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 2994.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "marti batres guadarrama de la Ciudad de",
            "start": 2998.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y de Veracruz cuitl Garc\u00eda",
            "start": 3002.64,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez Muchas gracias por su",
            "start": 3006.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presencia integrantes de las fuerzas",
            "start": 3016.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "armadas personal de la heroica escuela",
            "start": 3019.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "naval militar j\u00f3venes Cadetes que hoy",
            "start": 3022.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "juran bandera invitados especiales que",
            "start": 3026.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 3029.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an apreciables familias aqu\u00ed",
            "start": 3030.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presentes y desde luego los",
            "start": 3035.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 3037.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n estimada",
            "start": 3040.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda este d\u00eda los cadetes de",
            "start": 3043.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o de esta heroica escuela naval",
            "start": 3047.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "militar han llevado a cabo uno de los",
            "start": 3050.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "actos m\u00e1s emblem\u00e1ticos",
            "start": 3054.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de su carrera profesional como marinos",
            "start": 3056.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "navales ante el m\u00e1s noble y sublime de",
            "start": 3060.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nuestros s\u00edmbolos patrios han Jurado",
            "start": 3064.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "vivir para servir a",
            "start": 3068.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo han hecho bajo el amparo del",
            "start": 3071.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Heroico ejemplo de las y los valientes",
            "start": 3075.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "mexicanos que en una fecha como hoy hace",
            "start": 3078.599,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "110 a\u00f1os enfrentaron a fuerzas",
            "start": 3084.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "extranjeras cuyas intenciones eran",
            "start": 3088.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "arrebatar la libertad de nuestra",
            "start": 3091.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n con este acto se suma lealtad a",
            "start": 3093.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "la patria estos j\u00f3venes Cadetes no solo",
            "start": 3099.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "dan inicio expresamente a su formaci\u00f3n",
            "start": 3102.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Dentro de este plantel naval sino",
            "start": 3105.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contribuyen a engrandecer la",
            "start": 3108.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "memoria nacional evocando un hecho que",
            "start": 3110.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "nos llena de orgullo",
            "start": 3114.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en aquel entonces el suelo nacional se",
            "start": 3117.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cubri\u00f3 de",
            "start": 3119.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Gloria ante el manifiesto peligro de",
            "start": 3121.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Invasi\u00f3n valientes y loables",
            "start": 3125.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "mexicanos hicieron frente a una numerosa",
            "start": 3128.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "flota que hizo entrada por el puerto de",
            "start": 3132.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Veracruz su estoica defensa consisti\u00f3 en",
            "start": 3135.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "la Uni\u00f3n de",
            "start": 3140.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "voluntades El pueblo veracruzano y",
            "start": 3141.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "marinos del entonces escuela naval",
            "start": 3145.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "militar en su mayor\u00eda j\u00f3venes Cadetes",
            "start": 3147.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ofrecieron una valerosa",
            "start": 3152.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "resistencia anteponiendo su Patriotismo",
            "start": 3155.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pobladores del puerto hicieron frente al",
            "start": 3160.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "enemigo teniendo como \u00fanico Amparo su",
            "start": 3163.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "valor y su",
            "start": 3166.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "arrojo en tanto los j\u00f3venes marinos",
            "start": 3169.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "navales constituyeron la l\u00ednea de",
            "start": 3174.04,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "defensa dignificando el llamado del",
            "start": 3177.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "comodoro a sueta perillos quien los",
            "start": 3180.799,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "inst\u00f3 a mantenerse firmes en su noble",
            "start": 3184.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de proteger a M\u00e9xico bajo la",
            "start": 3188.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "denga a las armas muchachos la patria",
            "start": 3191.559,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en peligro de esa gloriosa",
            "start": 3196.359,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "gesta permanece intacto el vibrante",
            "start": 3200.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "testimonio del hero\u00edsmo de quienes",
            "start": 3204.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dieron la vida en la defensa de la",
            "start": 3206.96,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 3208.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nacional muri\u00f3 por la patria el teniente",
            "start": 3210.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 asueta abat y muri\u00f3 por la patria",
            "start": 3214.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "El cadete Virgilio Uribe",
            "start": 3218.359,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Robles murieron por en la defensa de la",
            "start": 3221.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "patria cientos de valerosos mexicanos",
            "start": 3225.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cuya memoria perdurar\u00e1 para honrar Y",
            "start": 3228.44,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "enorgullecer a esta naci\u00f3n",
            "start": 3233.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Cadetes de primer",
            "start": 3236.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1o por la \u00e9pica gesta de",
            "start": 3239.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "1914 nuestra emblem\u00e1tica escuela naval",
            "start": 3242.599,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 el t\u00edtulo de heroica sellando",
            "start": 3246.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "con ello el devenir de sus d\u00edas y el de",
            "start": 3251.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "quienes entre sus muros forjan su",
            "start": 3255.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "destino el hero\u00edsmo es la conducta que",
            "start": 3258.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nos conduce a anteponer en todo momento",
            "start": 3262.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el bienestar colectivo al personal a",
            "start": 3265.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mantener un compromiso basado en la",
            "start": 3269.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "valent\u00eda la solidaridad y el bien As\u00ed",
            "start": 3271.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que jam\u00e1s olviden que su prop\u00f3sito hoy y",
            "start": 3276.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "siempre ser\u00e1 velar por los m\u00e1s altos",
            "start": 3280.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "intereses de la patria y proteger a",
            "start": 3283.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo para honrar a la heroica",
            "start": 3286.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "escuela naval militar Y esta",
            "start": 3290.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n me siento muy contento por",
            "start": 3294.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ustedes tanto como deben sentirse sus",
            "start": 3296.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "familiares y quienes conforman este",
            "start": 3300.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Heroico",
            "start": 3303.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "plantel han dado uno de los pasos m\u00e1s",
            "start": 3304.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "importantes de su vida les esperan",
            "start": 3307.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "grandes momentos a bordo de esta muy",
            "start": 3311.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "querida de este muy querido plantel As\u00ed",
            "start": 3313.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que hagan valer cada d\u00eda del que Aqu\u00ed",
            "start": 3316.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "viven inician esta",
            "start": 3320.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "traves\u00eda empu\u00f1ando su espad\u00edn y con el",
            "start": 3323.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "honor El Deber la lealtad y el",
            "start": 3327.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Patriotismo que se requiere para cumplir",
            "start": 3330.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "con esta noble misi\u00f3n de formarse como",
            "start": 3333.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "marinos",
            "start": 3335.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "navales tomen El ejemplo de nuestros",
            "start": 3337.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes navales y correspondan con hechos",
            "start": 3340.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a la confianza y el cari\u00f1o que las y los",
            "start": 3343.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mexicanos depositan en la Secretar\u00eda de",
            "start": 3347.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Marina armada de",
            "start": 3349.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico mant\u00e9ngase siempre listos ante el",
            "start": 3352.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "l amado de la patria y que sus mejores",
            "start": 3356.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "armas sean el conocimiento el bien y la",
            "start": 3359.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de ser buenas personas y",
            "start": 3363.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "excelsos hijos de la",
            "start": 3366.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "patria siempre con su actuar basado en",
            "start": 3368.24,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "la honestidad en la justicia el respeto",
            "start": 3372.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a los derechos humanos y por supuesto",
            "start": 3376.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "con un inquebrantable amor a M\u00e9xico",
            "start": 3380.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente la lealtad de nuestro",
            "start": 3384.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3388.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "actual la realidad de nuestro M\u00e9xico",
            "start": 3389.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "actual dista mucho del contexto",
            "start": 3392.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "predominante Durante los hechos",
            "start": 3394.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ocurridos aquel 21 de abril de",
            "start": 3396.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "1914 hoy la defensa de la soberan\u00eda",
            "start": 3399.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "nacional considera un alto Patriotismo",
            "start": 3404.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "el sustento de la fuerza de la raz\u00f3n el",
            "start": 3407.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo conciliador el",
            "start": 3410.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "respeto al derecho de autodeterminaci\u00f3n",
            "start": 3413.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de los pueblos y el buen entendimiento y",
            "start": 3417.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "la hermandad internacional por",
            "start": 3420.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 3424.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico es una instituci\u00f3n de",
            "start": 3426.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "paz al servicio de la naci\u00f3n escudo de",
            "start": 3429.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la patria y Amparo de las y los",
            "start": 3432.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexicanos sin embargo en lo que respecta",
            "start": 3435.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "al Esp\u00edritu de servicio que las y los",
            "start": 3438.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "marinos navales a m\u00e1s de un siglo de la",
            "start": 3440.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "heroica defensa del Puerto de Veracruz",
            "start": 3443.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "El",
            "start": 3446.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sentimiento nacionalista y patriota se",
            "start": 3447.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mantiene",
            "start": 3450.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "intacto la defensa de la patria es para",
            "start": 3451.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "nosotros un deber permanente",
            "start": 3454.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "ineludible y supremo la soberan\u00eda de la",
            "start": 3458.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "paz y el bienestar de nuestro pueblo son",
            "start": 3462.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "nuestra causa y raz\u00f3n de ser servir a",
            "start": 3465.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en nuestra",
            "start": 3469.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n servir a M\u00e9xico es un privilegio",
            "start": 3471.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de honor",
            "start": 3475.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "servir a M\u00e9xico es nuestro m\u00e1s alto",
            "start": 3477.44,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "orgullo Muchas",
            "start": 3480.68,
            "duration": 14.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3483.19,
            "duration": 12.46
        },
        {
            "text": "gracias escuchemos ahora el mensaje de",
            "start": 3497.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3500.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presidente de losos",
            "start": 3504.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 3507.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 3525.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "alumnos de la heroica escuela naval",
            "start": 3526.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "militar oficiales",
            "start": 3533.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3536.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de",
            "start": 3538.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Marina y de la armada de",
            "start": 3541.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda",
            "start": 3545.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n integrantes del",
            "start": 3552.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gabinete del Gobierno",
            "start": 3554.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Federal gobernadoras",
            "start": 3557.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gobernadores padres madres",
            "start": 3563.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "familiares de los",
            "start": 3567.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "alumnos de primer",
            "start": 3570.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de esta heroica escuela naval",
            "start": 3573.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "militar amigas amigos",
            "start": 3577.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3581.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "celebro estar en",
            "start": 3583.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Veracruz en",
            "start": 3586.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 3588.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n en",
            "start": 3593.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la que",
            "start": 3596.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "recordamos la",
            "start": 3598.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "gesta",
            "start": 3601.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "heroica",
            "start": 3603.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3605.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los cadetes de la heroica escuela naval",
            "start": 3607.28,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "militar y de los oficiales de la armada",
            "start": 3612.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3616.799,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 3617.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de los",
            "start": 3620.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ciudadanos del Puerto de Veracruz",
            "start": 3622.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de todos los sectores de todas las",
            "start": 3626.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "clases",
            "start": 3629.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sociales que participaron en la",
            "start": 3631.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "defensa de",
            "start": 3634.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 3636.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda y",
            "start": 3639.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muchos perdieron la",
            "start": 3641.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 3645.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Veracruz es",
            "start": 3649.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de",
            "start": 3652.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 3659.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo",
            "start": 3662.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de las fuerzas",
            "start": 3666.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "armadas y en",
            "start": 3670.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 3672.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3674.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "integrantes de la",
            "start": 3677.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Marina y de la armada de M\u00e9xico",
            "start": 3680.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "baste",
            "start": 3688.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 3689.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que el primer",
            "start": 3692.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 3694.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Marina era",
            "start": 3696.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "veracruzano Gilberto",
            "start": 3700.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Jara y el",
            "start": 3703.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "actual Secretario de",
            "start": 3705.839,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Marina el almirante Ojeda tambi\u00e9n",
            "start": 3709.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "veracruzan",
            "start": 3713.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero no solo es",
            "start": 3717.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eso es que no se podr\u00eda escribir la",
            "start": 3720.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "historia de",
            "start": 3724.48,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3726.799,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3728.03,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "sin los",
            "start": 3729.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hechos que",
            "start": 3732.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "acontecieron en",
            "start": 3735.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este Heroico",
            "start": 3739.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Puerto del Golfo de",
            "start": 3741.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico aqu\u00ed",
            "start": 3744.279,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se consum\u00f3 la independencia de",
            "start": 3748.119,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3753.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Porque despu\u00e9s de tres siglos de",
            "start": 3757.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n",
            "start": 3760.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "colonial y ya",
            "start": 3763.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cuando se",
            "start": 3765.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hab\u00eda consumado la independencia",
            "start": 3768.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "formalmente en 1821",
            "start": 3771.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "continuaban los espa\u00f1oles queriendo",
            "start": 3778.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mantenernos",
            "start": 3783.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3784.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Colonia un",
            "start": 3788.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "\u00faltimo",
            "start": 3790.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "reducto se",
            "start": 3793.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "atrincher\u00f3 en el fuerte de San Juan DEA",
            "start": 3796.52,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "y fue Pedro saz de varanda",
            "start": 3801.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "un Marino el que los",
            "start": 3808.279,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "expuls\u00f3 en",
            "start": 3812.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "1825 para hacer valer nuestra",
            "start": 3817.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 3824.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "posteriormente lo mismo",
            "start": 3827.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "padecimos de dos",
            "start": 3832.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "invasiones de los",
            "start": 3836.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "franceses",
            "start": 3840.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3843.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "838 conocida",
            "start": 3846.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como la guerra de los",
            "start": 3848.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pasteles porque",
            "start": 3851.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Francia utiliz\u00f3 de",
            "start": 3854.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pretexto una",
            "start": 3857.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "deuda que se",
            "start": 3860.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ten\u00eda a un",
            "start": 3863.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "comercio una",
            "start": 3866.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pasteler\u00eda en la ciudad de M\u00e9xico para",
            "start": 3867.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "invadirnos",
            "start": 3871.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cuando en el",
            "start": 3873.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "fondo lo que ansiaban era volvernos a",
            "start": 3875.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "convertir en colonia de un",
            "start": 3880.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3884.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "europeo",
            "start": 3888.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "luego vino",
            "start": 3891.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la primera",
            "start": 3893.839,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n estadounidense del Gran",
            "start": 3897.64,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "zarpazo en",
            "start": 3902.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "1847 se defendi\u00f3 el",
            "start": 3906.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "puerto en Veracruz",
            "start": 3909.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se defendi\u00f3 en el fuerte de San",
            "start": 3913.119,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Carlos en",
            "start": 3917.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Perote la soberan\u00eda",
            "start": 3921.799,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para que no llegaran Los Invasores a la",
            "start": 3925.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ciudad de",
            "start": 3929.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3931.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 3933.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hubo la",
            "start": 3935.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "gesta hist\u00f3rica de los ni\u00f1os",
            "start": 3937.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes y en todo",
            "start": 3941.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se",
            "start": 3944.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "luch\u00f3 en",
            "start": 3947.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "contra de la",
            "start": 3950.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n estadounidense",
            "start": 3953.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que termin\u00f3",
            "start": 3957.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tristemente con la p\u00e9rdida de m\u00e1s de la",
            "start": 3960.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mitad de nuestro",
            "start": 3964.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 3969.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "posteriormente volvimos a",
            "start": 3972.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "padecer otra invasi\u00f3n",
            "start": 3975.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "francesa",
            "start": 3979.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "porque por la confrontaci\u00f3n interna ent",
            "start": 3981.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ent liberales y",
            "start": 3985.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "conservadores cuando",
            "start": 3988.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ya los",
            "start": 3990.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "conservadores se sintieron",
            "start": 3992.64,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "derrotados se atrevieron a ir a Estados",
            "start": 3996.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Unidos a",
            "start": 4000.799,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "Europa a Francia atraer a",
            "start": 4003.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Maximiliano",
            "start": 4008.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "aaer a la Emperatriz",
            "start": 4010.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Carlota para que estableciera un",
            "start": 4013.16,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "imperio en nuestro",
            "start": 4018.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4022.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los liberales encabezados por",
            "start": 4024.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 4028.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "defendieron la soberan\u00eda de nuestra",
            "start": 4031.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y se",
            "start": 4034.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "consigui\u00f3 la segunda",
            "start": 4036.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "independencia de",
            "start": 4039.839,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya en el siglo",
            "start": 4043.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "20 se",
            "start": 4049.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "da la otra invasi\u00f3n",
            "start": 4052.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "estadounidense hace 110",
            "start": 4056.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 4061.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1914",
            "start": 4064.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "intervienen y es cuando toman el puerto",
            "start": 4066.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4070.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Veracruz nuevamente",
            "start": 4071.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en ese entonces en plena",
            "start": 4077.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n",
            "start": 4082.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hab\u00edan luchas",
            "start": 4084.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "internas",
            "start": 4086.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque un presidente",
            "start": 4090.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bueno ap\u00f3stol de la",
            "start": 4094.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Democracia hab\u00eda sido",
            "start": 4097.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "asesinado con un golpe de estado",
            "start": 4100.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "encabezado por Victoriano",
            "start": 4104.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "huerto Y",
            "start": 4106.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4108.92,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "levant\u00f3 con m\u00e1s fuerza al pueblo para",
            "start": 4111.839,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "luchar por restablecer la",
            "start": 4118.839,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "legalidad y la democracia en nuestro",
            "start": 4122.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en plena",
            "start": 4126.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n se da esta",
            "start": 4129.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n de Estados Unidos de",
            "start": 4133.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "1914",
            "start": 4138.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y se ha hablado de",
            "start": 4140.359,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que lo",
            "start": 4144.359,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hicieron porque ya",
            "start": 4146.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan a",
            "start": 4149.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Huerta",
            "start": 4153.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ellos lo hab\u00edan alentado lo hab\u00edan",
            "start": 4154.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "impuesto con",
            "start": 4159.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4161.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "embajador cuyo nombre es",
            "start": 4163.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "preferible",
            "start": 4166.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "olvidar y",
            "start": 4169.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "luego se",
            "start": 4171.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "sosten\u00eda que ya no",
            "start": 4175.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eh era",
            "start": 4179.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "representante de un pa\u00eds libre y",
            "start": 4182.44,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico y por",
            "start": 4185.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eso justificaron la",
            "start": 4187.759,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n ni Venustiano Carranza ni ni",
            "start": 4191.92,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "Zapata Ninguno de los revolucionarios",
            "start": 4196.36,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "aceptaron que ese fuese el",
            "start": 4201.12,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "precio de la",
            "start": 4206.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "destituci\u00f3n posterior de Huerta La",
            "start": 4210.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Invasi\u00f3n a nuestro",
            "start": 4214.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4218.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque nosotros estamos en",
            "start": 4220.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "contra del las",
            "start": 4223.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "invasiones",
            "start": 4227.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Nosotros siempre vamos a defender",
            "start": 4229.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 4232.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda y como lo mencion\u00f3 aqu\u00ed el",
            "start": 4234.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "almirante",
            "start": 4238.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Ojeda en estas circunstancias en estos",
            "start": 4241.88,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "tiempos tenemos que",
            "start": 4247.0,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "buscar que nuestras relaciones",
            "start": 4252.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "con otros pa\u00edses del mundo y en",
            "start": 4256.199,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "especial con Estados Unidos se den en el",
            "start": 4260.44,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "marco del respeto a nuestra",
            "start": 4264.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda que",
            "start": 4269.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "podamos mantener relaciones de",
            "start": 4272.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n de amistad de ayuda",
            "start": 4275.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mutua en",
            "start": 4280.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "especial con Estados Unidos",
            "start": 4282.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "no es un",
            "start": 4288.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 4291.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sencillo",
            "start": 4294.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Porque los liberales en el siglo",
            "start": 4296.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "XIX ten\u00edan",
            "start": 4303.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n de que nos",
            "start": 4307.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hay una frase",
            "start": 4316.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "atribuible a un veracruzano",
            "start": 4318.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "extraordinario que fue presidente de",
            "start": 4321.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Sebasti\u00e1n Lerdo de",
            "start": 4323.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Tejada que",
            "start": 4327.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "dec\u00eda entre un",
            "start": 4329.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pueblo un pa\u00eds fuerte y uno",
            "start": 4332.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil el",
            "start": 4337.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "desierto con",
            "start": 4341.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "esto se expres",
            "start": 4343.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4345.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nos interesaba ni nos conven\u00eda la",
            "start": 4346.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de los ferrocarriles del",
            "start": 4351.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "centro del pa\u00eds hacia la frontera",
            "start": 4354.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 4358.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "luego Porfirio",
            "start": 4360.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "D\u00edaz si comunic\u00f3 con los ferrocarriles",
            "start": 4364.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "al centro del pa\u00eds con la frontera",
            "start": 4369.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "norte pero tambi\u00e9n",
            "start": 4372.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "cuid\u00f3 los",
            "start": 4376.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "equilibrios mantuvo una",
            "start": 4378.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de",
            "start": 4383.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "diversidad",
            "start": 4389.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comercial eran muy buenas las relaciones",
            "start": 4392.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4394.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "inversionistas",
            "start": 4395.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "europeos y \u00e9l dec\u00eda que no hab\u00eda que",
            "start": 4398.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "poner todos los huevos",
            "start": 4402.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en una",
            "start": 4405.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "canasta que lo que conven\u00eda en pol\u00edtica",
            "start": 4406.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "exterior era mantener relaciones",
            "start": 4410.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas con todas las naciones del",
            "start": 4413.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "mundo y se le",
            "start": 4416.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "atribuye una famosa",
            "start": 4420.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "frase a porfilio D\u00edaz seg\u00fan la cual",
            "start": 4423.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 4428.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tan lejos de Dios y tan cerca",
            "start": 4430.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de Estados",
            "start": 4435.719,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "Unidos qu\u00e9",
            "start": 4438.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pasa en nuestro",
            "start": 4440.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4444.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 4446.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 4449.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estamos integr\u00e1ndonos",
            "start": 4451.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico en lo",
            "start": 4453.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "comercial cada vez m\u00e1s",
            "start": 4456.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "con Estados",
            "start": 4460.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Unidos viven trabajan",
            "start": 4462.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en Estados",
            "start": 4470.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Unidos 40 millones de",
            "start": 4472.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "mexicanos ya somos el principal",
            "start": 4477.04,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "socio comercial en el mundo de Estados",
            "start": 4481.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Unidos se",
            "start": 4487.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "desplaz\u00f3 a China y a",
            "start": 4489.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 y",
            "start": 4492.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 recibiendo mucha inversi\u00f3n",
            "start": 4497.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "extranjera en especial mucha inversi\u00f3n",
            "start": 4500.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de Estados",
            "start": 4504.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Unidos nos",
            "start": 4507.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "conviene esa",
            "start": 4510.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de eso no hay",
            "start": 4515.12,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "duda porque esa inversi\u00f3n extranjera la",
            "start": 4520.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica es lo que reactiva",
            "start": 4525.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 4528.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y se generan empleos como ahora",
            "start": 4529.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico es de los pa\u00edses del",
            "start": 4534.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Mundo con menos",
            "start": 4538.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "desempleo y tiene que ver con la llegada",
            "start": 4543.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de esa inversi\u00f3n",
            "start": 4545.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "extranjera y con la inversi\u00f3n",
            "start": 4548.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y si hay crecimiento",
            "start": 4550.48,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "hay empleos Y si hay empleos hay",
            "start": 4555.28,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "bienestar y si hay bienestar hay paz y",
            "start": 4559.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4563.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tranquilidad aqu\u00ed Lo",
            "start": 4565.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4569.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4571.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo fortalecer esa integraci\u00f3n",
            "start": 4573.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que conviene a las dos",
            "start": 4576.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "naciones que le conviene a Estados",
            "start": 4581.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Unidos si le conviene a M\u00e9xico",
            "start": 4584.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "fortalecer Am\u00e9rica del Norte y",
            "start": 4587.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "posteriormente",
            "start": 4590.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fortalecer todo el continente americano",
            "start": 4592.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "as\u00ed como en un inicio se",
            "start": 4596.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 la comunidad",
            "start": 4600.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "europea que se",
            "start": 4603.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 posteriormente en la Uni\u00f3n",
            "start": 4605.32,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "Europea as\u00ed debemos de integrar",
            "start": 4610.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4616.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica eso es lo que m\u00e1s",
            "start": 4618.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "conviene para las",
            "start": 4623.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuevas",
            "start": 4625.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "generaciones pero se",
            "start": 4628.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "necesita un",
            "start": 4632.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pacto un acuerdo de respeto",
            "start": 4635.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "mutuo a",
            "start": 4639.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nuestras soberan\u00edas",
            "start": 4641.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reglas",
            "start": 4645.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "claras porque",
            "start": 4649.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no quiere",
            "start": 4651.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ser un",
            "start": 4654.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "protectorado ni una colonia de ning\u00fan",
            "start": 4656.159,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "pa\u00eds extranjero M\u00e9xico quiere seguir",
            "start": 4661.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "siendo un pa\u00eds libre",
            "start": 4665.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "independiente soberano",
            "start": 4668.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eso es lo que tenemos que ir",
            "start": 4676.48,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "alcanzando Hasta ahora ha",
            "start": 4682.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "habido mucho respeto de los gobiernos de",
            "start": 4686.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 4690.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Unidos y espero que se mantenga esa",
            "start": 4692.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de",
            "start": 4698.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "buena vecindad",
            "start": 4700.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "le he comentado al",
            "start": 4705.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4707.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "biden de que en vez de la frase",
            "start": 4710.4,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "atribuida a Porfirio D\u00edaz podamos llevar",
            "start": 4715.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 4720.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 4721.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "otra seg\u00fan la cual bendito",
            "start": 4724.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tan cerca de",
            "start": 4729.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Dios y no tan lejos",
            "start": 4732.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de Estados",
            "start": 4735.28,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Unidos por eso me da mucho gusto estar",
            "start": 4743.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Veracruz en esta",
            "start": 4746.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n",
            "start": 4749.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4751.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "poder hablar de este tema",
            "start": 4753.199,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "que va a",
            "start": 4758.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 4761.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "clave en las relaciones",
            "start": 4763.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "futuras con el gobierno de Estados",
            "start": 4765.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Unidos y me da mucho",
            "start": 4770.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "gusto hablar de este tema aqu\u00ed en",
            "start": 4773.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Veracruz porque como ustedes saben y yo",
            "start": 4777.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presumo",
            "start": 4780.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Pues tambi\u00e9n soy",
            "start": 4782.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "veracruzano",
            "start": 4787.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "porque mi padre era de la Cuenca del",
            "start": 4788.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "papaloapa y de acuerdo a la Constituci\u00f3n",
            "start": 4792.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "de Veracruz los hijos de",
            "start": 4795.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "veracruzanos son veracruzanos yo soy",
            "start": 4799.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "para que se entienda",
            "start": 4803.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mejor choco",
            "start": 4805.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "jarocho padre veracruzano",
            "start": 4810.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "madre tabasque\u00f1a y ya termino",
            "start": 4814.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pues agradeci\u00e9ndole mucho",
            "start": 4818.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mucho al almirante Jos\u00e9",
            "start": 4821.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n porque ha actuado con mucha",
            "start": 4825.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lealtad",
            "start": 4830.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a las instituciones y sobre",
            "start": 4832.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "todo con mucha lealtad al pueblo de",
            "start": 4835.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4840.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 4843.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4846.639,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "una buena decisi\u00f3n la que tom\u00e9 de",
            "start": 4848.4,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "nombrarlo secretario de",
            "start": 4855.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Marina ha estado a la altura de la",
            "start": 4858.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "circunstancias igual que el",
            "start": 4862.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa las dos",
            "start": 4865.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "instituciones que son",
            "start": 4871.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pilares del Estado",
            "start": 4873.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nacional han apoyado mucho en el proceso",
            "start": 4876.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n que est\u00e1 en marcha",
            "start": 4881.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds tanto la Secretar\u00eda de",
            "start": 4885.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Marina como la",
            "start": 4888.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la",
            "start": 4890.44,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "defensa Muchas gracias de todo coraz\u00f3n",
            "start": 4893.08,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "a paisanos a los",
            "start": 4899.6,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "cadetes a sus familiares y a todos los",
            "start": 4904.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 4908.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "civiles militares",
            "start": 4911.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 4915.84,
            "duration": 17.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4917.56,
            "duration": 15.299
        },
        {
            "text": "gracias Se solicita a los integrantes",
            "start": 4934.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del presidium tomar asiento",
            "start": 4937.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "exhorto al cuerpo de Cadetes a cargo del",
            "start": 4946.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n de nav\u00edo Carlos Alberto Morales",
            "start": 4948.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Cruz comandante del cuerpo de Cadetes de",
            "start": 4950.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la heroica escuela naval militar",
            "start": 4953.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4977.64,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 4983.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4991.62,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5010.23,
            "duration": 9.969
        },
        {
            "text": "se agradece la amable concurrencia",
            "start": 5018.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ponerse de pie para entonar las",
            "start": 5020.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "gloriosas estrofas del himno nacional",
            "start": 5022.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "mexicano interpretado por la banda",
            "start": 5024.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sinf\u00f3nica y coro de la Secretar\u00eda de",
            "start": 5026.76,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 5028.84,
            "duration": 24.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5030.89,
            "duration": 27.67
        },
        {
            "text": "lositos de guer en",
            "start": 5053.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "lasas su tierra",
            "start": 5061.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5064.96,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "sol y",
            "start": 5068.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tientos cra al",
            "start": 5071.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "solor si patria",
            "start": 5076.719,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "conci de la paz en alt el",
            "start": 5081.239,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "divino en el cielo eterno del",
            "start": 5085.56,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "sigo por el dedo de Dios es",
            "start": 5089.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 5095.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "aest",
            "start": 5096.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "enemigo profanar con sus",
            "start": 5098.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "plaso Su",
            "start": 5103.199,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "patria el cielo con su cada hijos de",
            "start": 5105.36,
            "duration": 11.759
        },
        {
            "text": "Dios cada hijos de",
            "start": 5112.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "diosito de",
            "start": 5118.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "guerra en la",
            "start": 5120.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tiemp su c Tierra al",
            "start": 5125.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sonoro ti en su centro la",
            "start": 5133.52,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tiera sol",
            "start": 5137.639,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5141.17,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5146.74,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "con la gallard\u00eda marcialidad y",
            "start": 5156.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "disciplina que caracterizan al personal",
            "start": 5158.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la armada de M\u00e9xico el dispositivo de",
            "start": 5160.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "honores al mando del comandante del",
            "start": 5163.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cuerpo de Cadetes desfila an el",
            "start": 5165.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 5167.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 5169.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 5172.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5188.69,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5198.43,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "ch ah",
            "start": 5213.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5227.31,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5237.12,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "k ah",
            "start": 5273.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5336.07,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5341.81,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "feliz Mi bandera",
            "start": 5389.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 5394.44,
            "duration": 24.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5396.71,
            "duration": 21.8
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de laa",
            "start": 5419.84,
            "duration": 12.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5423.81,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5434.89,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "la dignidad de nuestra escuela y por",
            "start": 5436.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ella Morir con",
            "start": 5440.239,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "malor la serar",
            "start": 5443.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5447.64,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5455.1,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "deal",
            "start": 5462.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5463.58,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "Marino unendo Al Mar feliz por mi",
            "start": 5466.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5471.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "destino y Mi",
            "start": 5473.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bandera y",
            "start": 5477.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gloria",
            "start": 5482.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "yera",
            "start": 5484.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "defenderlas una",
            "start": 5487.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n",
            "start": 5493.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n la",
            "start": 5499.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "navar marchemos por la senda de la",
            "start": 5501.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "gloria cantando uno al",
            "start": 5505.8,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "mar luchemos por la patria y la victoria",
            "start": 5510.36,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "juremos con",
            "start": 5515.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "honor la dignidad de nuestra escuela y",
            "start": 5519.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "por ella",
            "start": 5523.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5527.35,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5543.54,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "qui",
            "start": 5548.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5560.82,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5577.12,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas",
            "start": 5598.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5608.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5611.63,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5617.63,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5622.59,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "hacen por la entrada al campo de honor",
            "start": 5640.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el contingente de Cadetes que el d\u00eda de",
            "start": 5644.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hoy juraron",
            "start": 5646.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "bandera integrado por",
            "start": 5650.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "268 Cadetes de primer a\u00f1o de la carrera",
            "start": 5654.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del cuerpo",
            "start": 5658.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 5661.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Cadetes cara de Infanter\u00eda de Marina y",
            "start": 5662.719,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "33 Cadetes de la carrera de aeron\u00e1utica",
            "start": 5666.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "naval este contingente est\u00e1 conformado",
            "start": 5680.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 5684.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "262 Cadetes masculinos y 122 Cadetes",
            "start": 5686.199,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "femeninos haciendo un total de",
            "start": 5691.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "384",
            "start": 5696.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Cadetes quienes continuar\u00e1n con su",
            "start": 5698.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "proceso de formaci\u00f3n durante 3 a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 5701.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y as\u00ed seguir desarrollando sus",
            "start": 5705.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "habilidades y",
            "start": 5708.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conocimientos para que se desempe\u00f1en de",
            "start": 5710.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "forma eficiente en su",
            "start": 5714.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cumplimiento como futuros oficiales de",
            "start": 5717.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la armada de M\u00e9xico",
            "start": 5721.96,
            "duration": 11.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5725.2,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5741.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "las y Los Cadetes que esta tarde juraron",
            "start": 5746.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "bandera contraen un compromiso con la",
            "start": 5750.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "bandera de guerra de la heroica escuela",
            "start": 5753.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "naval militar Y con la naci\u00f3n recordando",
            "start": 5756.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "los hechos Gloriosos de nuestros H\u00e9roes",
            "start": 5761.28,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "navales Teniente Jos\u00e9 azueta y Cadete",
            "start": 5765.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Virgilio",
            "start": 5770.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Uribe demostrando as\u00ed su lealtad y",
            "start": 5771.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "patriotismo",
            "start": 5776.52,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5778.4,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5786.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "hoy marchan con",
            "start": 5789.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gallard\u00eda representando el esfuerzo y",
            "start": 5792.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "disciplina que impone el servicio pues",
            "start": 5795.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "saben y siempre tendr\u00e1n la misi\u00f3n de",
            "start": 5798.719,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "servir a M\u00e9xico",
            "start": 5802.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5808.92,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5819.79,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5823.29,
            "duration": 15.89
        },
        {
            "text": "Escuela Militar",
            "start": 5840.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5844.03,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico",
            "start": 5850.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "agradece su presencia a esta ceremonia",
            "start": 5853.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "conmemorativa del 110 aniversario de la",
            "start": 5856.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "defensa patri\u00f3tica del Puerto de",
            "start": 5859.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Veracruz y jura de bandera de las y los",
            "start": 5861.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cadetes de la heroica escuela naval",
            "start": 5864.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "militar que tengan una excelente tarde",
            "start": 5868.239,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "por su atenci\u00f3n amable asistencia Muchas",
            "start": 5872.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5879.58,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5902.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e al",
            "start": 5932.44,
            "duration": 3.96
        }
    ],
    "transcription_text": "se traslada hacia el presidio ingresa al campo de honor el cuerpo de Cadetes de la heroica escuela naval militar est\u00e1 integrado por la banda de guerra escolta estandarte del cuerpo de Cadetes guiones de las carreras del cuerpo general Infanter\u00eda de Marina y aeron\u00e1utica naval as\u00ed como la primera segunda Tercera y cuarta brigada de Cadetes como sus respectivos guiones al mando de El capit\u00e1n de nav\u00edo Carlos Alberto Morales Cruz comandante del cuerpo de Cadetes [M\u00fasica] [M\u00fasica] toda ha venido a esuela por [M\u00fasica] de no lasas ser\u00e1 [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] que ha venido aqu\u00ed la siempre G no ser\u00e1 gar\u00e1 lactoria siempre ser\u00e1 [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] estata toda vela ha venido aqu\u00ed la esuela por Elo de miana laada que siempre [Aplausos] gar\u00e1 la victoria se ser\u00e1 [Aplausos] [M\u00fasica] fera la toda ha venido aqu\u00ed la escuela por el palo deana carnabal que siempre gana vencer\u00e1 gar\u00e1 la victoria Siempre ser\u00e1 que la escuela no ha to verela ha venido aqu\u00ed la escuela so Elo [Aplausos] deana Carnaval siempr gana pca ganar\u00e1 la victoria Siempre ser\u00e1 desde hoy la escuela damos inicio a esta ceremonia del 110 aniversario de la defensa patri\u00f3tica del Puerto de Veracruz y jura de bandera de las y los cadetes de la heroica escuela naval militar con los honores de ordenanza al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se invita la amable concurrencia a permanecer de pie Durante los honores honores ah k y se invita la amable concurrencia a tomar asiento preside esta ceremonia el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas le acompa\u00f1an en el presidio almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de [Aplausos] M\u00e9xico ingeniero cuitlahuat Garc\u00eda Jim\u00e9nez gobernador del estado de Veracruz maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n general Luis crecencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos [Aplausos] ingeniero Miguel \u00c1ngel Maciel Torres secretario de [Aplausos] energ\u00eda licenciada Rosa yela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n [Aplausos] ciudadana Dr V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula secretario de agricultura y desarrollo rural doctor Jorge Carlos alcoser Varela secretario de salud maestra Leticia Ram\u00edrez Amaya secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica licenciada Alejandra fraustro Guerrero secretaria de cultura maestro marat baruch Bola\u00f1os L\u00f3pez Secretario del trabajo y previsi\u00f3n [Aplausos] social lici DEA y Cr\u00e9dito P\u00fablico licenciado Carlos Emiliano Calder\u00f3n mercado coordinador de la estrategia digital nacional general de divisi\u00f3n Gabriel Garc\u00eda Rinc\u00f3n subsecretario de la defensa nacional almirante C\u00e9sar Carlos presiado Vel\u00e1zquez oficial mayor de Marina almirante Julio C\u00e9sar pesina \u00c1vila Inspector y contralor general de Marina general de divisi\u00f3n Jos\u00e9 Alfredo Gonz\u00e1lez Rodr\u00edguez oficial mayor de la defensa nacional general de divisi\u00f3n Jaime Gonz\u00e1lez \u00e1balos Inspector y contralor del ej\u00e9rcito y fuerza [Aplausos] a\u00e9rea almirante Alfredo Hern\u00e1ndez Su\u00e1rez jefe de Estado Mayor general de la armada almirante Ra\u00fal P\u00e9rez V\u00e1zquez comandante de la tercera regi\u00f3n naval as\u00ed como autoridades civiles militares y navales que les acompa\u00f1an damas y caballeros sean todos cordialmente Bienvenidos se agradece la amable concurrencia ponerse de pie reiteramos la invitaci\u00f3n a la amable concurrencia a ponerse de pie con profundo respeto las y los mexicanos y las fuerzas armadas recordamos a los h\u00e9roes que el 21 de abril de 1944 de 1847 ofrendaron sus vidas en la defensa de nuestra patria para hacerlo de manera fehaciente el presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas dar\u00e1 lectura a la lista de H\u00e9roes de la heroica escuela naval militar y del heroico colegio militar seguido por el toque de silencio de la banda de guerra y una salva de fusiler\u00eda ejecutada por las brigadas del cuerpo de [M\u00fasica] de la heroica escuela naval militar Teniente Jos\u00e9 azueta [Aplausos] Cadete Virgilio [Aplausos] Uribe del heroico colegio militar Teniente Juan de la Barrera Cadete Juan Escutia [Aplausos] Cadete Francisco M\u00e1rquez Cadete Agust\u00edn Melgar Cadete Fernando Montes eoca [Aplausos] TR [Aplausos] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] k [M\u00fasica] [M\u00fasica] bien c'est B nam a continuaci\u00f3n el ciudadano licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas tomar\u00e1 la protesta al personal de Cadetes de primer a\u00f1o de la heroica escuela naval militar que el d\u00eda de hoy juran lealtad a nuestra bandera nacional la derecha Go cete de primer a\u00f1o descansar no embrazando redoblado presentar no Cadetes de primer a\u00f1o de la heroica escuela naval militar protestan seguir con fidelidad esta bandera emblema de nuestra Patria y defenderla hasta alcanzar la victoria o perder la [Aplausos] vida si no lo hicieren As\u00ed que la naci\u00f3n se los demande [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] es [Aplausos] marigo matado fizo esas [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] laa de la gloria cando al maros por la pat y la victoria juremos por la dignidad de Venezuela y porer con [Aplausos] [Aplausos] ser [Aplausos] marido feliz con mi destino esuela y [M\u00fasica] [Aplausos] li\u00f3n mi Gloria sol dar\u00e9 vivir etera porer y una invasi\u00f3n de laar marchemos por la ca de la gl candoo al maros por la par la victoria jemos solor porua y porer compor [Aplausos] F tio es Fuera Mi bandera mi gloriaa porque laa de la gloria [M\u00fasica] vios la gloria [Aplausos] alea yor B nro rado j io [M\u00fasica] se invita a la amable concurrencia a tomar asiento a continuaci\u00f3n escuchemos palabras por la Cadete de primer a\u00f1o Mar\u00eda Jos\u00e9 Castillo Mart\u00ednez en representaci\u00f3n de Los Cadetes que el d\u00eda de hoy juraron bandera [M\u00fasica] con la proa apuntando hacia el futuro y el futuro es el mar estoy seguro almirante Gustavo Rueda Medina 1947 licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico distinguidos integrantes del presidium y autoridades de los tres \u00f3rdenes de gobierno que nos honran con su presencia personal de las fuerzas armadas mexicanas queridos familiares y amigos compa\u00f1eras y compa\u00f1eros Cadetes de primer a\u00f1o damas y caballeros Muy buenas tardes en nombre de la generaci\u00f3n 2023-2027 de esta heroica escuela naval militar tengo el honor de compartir estas palabras Hoy somos testigos de un momento de profundo significado para cada una de mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros Cadetes de primer a\u00f1o la jura de bandera no es solo un acto ceremonial protocolario es tambi\u00e9n un eterno compromiso que adquirimos con nuestra naci\u00f3n y su pueblo as\u00ed nos unimos a la larga lista de mujeres y hombres que con su esfuerzo dedicaci\u00f3n y trabajo han asegurado que nuestra ense\u00f1a nacional ondee con Orgullo y Libertad desde el momento en que decidimos emprender esta navegaci\u00f3n nos comprometimos con valent\u00eda dedicaci\u00f3n y una gran convicci\u00f3n a defender los ideales de libertad y Justicia de nuestra patria a partir de ahora cada uno de nosotros mujeres y hombres navales nos habremos enfrentar a diversos desos que fortalecer\u00e1n nuestros cuerpos Mentes y esp\u00edritus dejamos atr\u00e1s las comodidades de un hogar de una familia de los amigos para forjar nuestro propio camino para cumplir con los requerimientos que la formaci\u00f3n naval militar exige como cadetes honramos con orgullo nuestro uniforme portamos con honor el espad\u00edn que hoy se nos conf\u00eda con valent\u00eda hacia el futuro que juntos construiremos cada acci\u00f3n que emprendamos reflejar\u00e1 los valores que nos caracterizan cada d\u00eda nos esforzaremos m\u00e1s por superarnos y por ser dignos de la confianza que se nos ha otorgado Por quienes nos han apoyado y que se encuentran el d\u00eda de hoy aqu\u00ed presentes almirante Jos\u00e9 raael oeda dur secretario de y alto mando de la armada de M\u00e9xico en el marco de la gesta heroica del Puerto de Veracruz hace 11 a\u00f1os hoy Juramos le altad a nuestra naci\u00f3n una promesa que habremos de velar incansablemente siempre En beneficio de nuestra instituci\u00f3n Y por supuesto de nuestra naci\u00f3n agradecemos el apoyo invaluable que nos otorga para que tengamos una formaci\u00f3n de calidad y de excelencia a la altura de lo que nuestro pa\u00eds nos demanda tenga la certeza de que habremos de responder a cada uno de los retos que se nos presenten siempre con los m\u00e1s altos valores navales licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas Es un honor con contar con su presencia en este d\u00eda tan especial y emotivo para nosotros en el que se marca el inicio de nuestra vida al servicio de M\u00e9xico ante usted refrendamos nuestro compromiso de velar por el bienestar y la seguridad Nacional de estar siempre presentes as\u00ed como lo hicieron heroicamente quienes nos antecedieron aquel 21 de abril de 1914 tanto usted como las y los ciudadanos de M\u00e9xico pueden confiar en que as\u00ed lo haremos como mexicanas y mexicanos actuaremos siempre en favor de la naci\u00f3n con honestidad justicia y valent\u00eda como marinos navales de la armada de M\u00e9xico Siempre seremos guiados a buen Puerto por el honor El Deber la lealtad y el Patriotismo Muchas gracias gracias [Aplausos] [Aplausos] las y los cadetes de primer a\u00f1o que han sobresalido por su aprovechamiento acad\u00e9mico y buena conducta durante el presente a\u00f1o electivo reciben del presidente de los Estados Unidos Mexicanos acompa\u00f1ado de los integrantes del presidium el espad\u00edn que los distingue como Cadetes de la heroica escuela naval militar y que simboliza el principio de formaci\u00f3n del Don de Mando virtud que les caracterizar\u00e1 en su vida futura como oficiales de la armada de M\u00e9xico el espad\u00edn de la heroica escuela naval militar distingue a las y Los Cadetes en formaci\u00f3n y simboliza el principio del Don de mando esto significa hacerse obedecer y al mismo tiempo convertirse enc Cadete virtud que les debe identificar en su futura vida ya como oficiales de la armada de M\u00e9xico no me desines sin motivo ni raz\u00f3n y no me enves sin antes haberme usado con honor lema del espad\u00edn arma meramente ceremonial la cual representa el escudo nacional la vaina representa el cuerpo de la serpiente del escudo nacional y es negra porque antiguamente las embarcaciones eran hechas de madera de caoba la cual al hacer contacto con el agua tomaba un color negro la cruceta representa el nopal donde se encuentra parada el \u00e1guila nacional el fiador representa la cabeza de la serpiente siendo devorada por el \u00e1guila la punta dorada de la vaina representa el cascabel de la serpiente para proseguir con esta ceremonia a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la entrega de espadines a las y los cadetes de primer a\u00f1o se solicita los integrantes del presidium ponerse de pie reciben en representaci\u00f3n de sus compa\u00f1eros primer ao Adri inda Machuca H\u00e9ctor P\u00e9rez Ortega Sergio L\u00f3pez Navarro Andr\u00e9s Garc\u00eda Rodr\u00edguez David cobn Mendoza valent\u00ed Aguilar S\u00e1nchez isac Campos P\u00e9rez Axel Gonz\u00e1lez Hern\u00e1ndez Edgar Dom\u00ednguez Ram\u00edrez \u00c1ngel mantilla guadarrama Luis Garc\u00eda Gonz\u00e1lez Johana Quevedo Rodr\u00edguez Der V\u00e1zquez Carri\u00f3n Carolina M\u00e9ndez argumedo Jorge Crisp\u00edn uscanga airani S\u00e1nchez Ibarra Claudia Jim\u00e9nez Mor\u00e1n e Ivana Mel\u00e9ndez Mart\u00ednez [Aplausos] y [Aplausos] l [Aplausos] se solicita respetuosamente a los integrantes del presidium a tomar asiento [Aplausos] para continuar con esta ceremonia la banda sinf\u00f3nica y coro de la secretaria de Marina interpretar\u00e1n el cuarto movimiento de la novena sinfon\u00eda del compositor ludwin van bethoven [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ain [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ce [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] Li [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ne [M\u00fasica] fimor [M\u00fasica] [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje de Licenciado Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico [M\u00fasica] [Aplausos] Qu\u00e9 es el amor por la patria para las y los marinos navales es dar la vida misma si es que la patria est\u00e1 en peligro es impedir que su paz y soberan\u00eda sean mancillados pueblo honor y gloria para quienes en un memorable en una memorable muestra de Amor patrio aquel 21 de abril de 1914 desde el puerto de Veracruz defendieron su suelo ante la presencia de tropas extranjeras licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de gabinete del gobierno de M\u00e9xico autoridades de los tres \u00f3rdenes de gobierno gobernador Rub\u00e9n Rocha Mora de Sinaloa Sergio Salom\u00f3n de Puebla cro c\u00edo de Baja California Sur Alfredo Ram\u00edrez Bedoya de Michoac\u00e1n Salom\u00f3n Jara cruz de Oaxaca Francisco durazo Monta\u00f1o de Sonora Lidia Elena sores San Rom\u00e1n de Campeche marti batres guadarrama de la Ciudad de M\u00e9xico y de Veracruz cuitl Garc\u00eda Jim\u00e9nez Muchas gracias por su presencia integrantes de las fuerzas armadas personal de la heroica escuela naval militar j\u00f3venes Cadetes que hoy juran bandera invitados especiales que nos acompa\u00f1an apreciables familias aqu\u00ed presentes y desde luego los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n estimada ciudadan\u00eda este d\u00eda los cadetes de primer a\u00f1o de esta heroica escuela naval militar han llevado a cabo uno de los actos m\u00e1s emblem\u00e1ticos de su carrera profesional como marinos navales ante el m\u00e1s noble y sublime de nuestros s\u00edmbolos patrios han Jurado vivir para servir a M\u00e9xico lo han hecho bajo el amparo del Heroico ejemplo de las y los valientes mexicanos que en una fecha como hoy hace 110 a\u00f1os enfrentaron a fuerzas extranjeras cuyas intenciones eran arrebatar la libertad de nuestra naci\u00f3n con este acto se suma lealtad a la patria estos j\u00f3venes Cadetes no solo dan inicio expresamente a su formaci\u00f3n Dentro de este plantel naval sino tambi\u00e9n contribuyen a engrandecer la memoria nacional evocando un hecho que nos llena de orgullo en aquel entonces el suelo nacional se cubri\u00f3 de Gloria ante el manifiesto peligro de Invasi\u00f3n valientes y loables mexicanos hicieron frente a una numerosa flota que hizo entrada por el puerto de Veracruz su estoica defensa consisti\u00f3 en la Uni\u00f3n de voluntades El pueblo veracruzano y marinos del entonces escuela naval militar en su mayor\u00eda j\u00f3venes Cadetes ofrecieron una valerosa resistencia anteponiendo su Patriotismo pobladores del puerto hicieron frente al enemigo teniendo como \u00fanico Amparo su valor y su arrojo en tanto los j\u00f3venes marinos navales constituyeron la l\u00ednea de defensa dignificando el llamado del comodoro a sueta perillos quien los inst\u00f3 a mantenerse firmes en su noble convicci\u00f3n de proteger a M\u00e9xico bajo la denga a las armas muchachos la patria est\u00e1 en peligro de esa gloriosa gesta permanece intacto el vibrante testimonio del hero\u00edsmo de quienes dieron la vida en la defensa de la soberan\u00eda nacional muri\u00f3 por la patria el teniente Jos\u00e9 asueta abat y muri\u00f3 por la patria El cadete Virgilio Uribe Robles murieron por en la defensa de la patria cientos de valerosos mexicanos cuya memoria perdurar\u00e1 para honrar Y enorgullecer a esta naci\u00f3n Cadetes de primer a\u00f1o por la \u00e9pica gesta de 1914 nuestra emblem\u00e1tica escuela naval recibi\u00f3 el t\u00edtulo de heroica sellando con ello el devenir de sus d\u00edas y el de quienes entre sus muros forjan su destino el hero\u00edsmo es la conducta que nos conduce a anteponer en todo momento el bienestar colectivo al personal a mantener un compromiso basado en la valent\u00eda la solidaridad y el bien As\u00ed que jam\u00e1s olviden que su prop\u00f3sito hoy y siempre ser\u00e1 velar por los m\u00e1s altos intereses de la patria y proteger a nuestro pueblo para honrar a la heroica escuela naval militar Y esta instituci\u00f3n me siento muy contento por ustedes tanto como deben sentirse sus familiares y quienes conforman este Heroico plantel han dado uno de los pasos m\u00e1s importantes de su vida les esperan grandes momentos a bordo de esta muy querida de este muy querido plantel As\u00ed que hagan valer cada d\u00eda del que Aqu\u00ed viven inician esta traves\u00eda empu\u00f1ando su espad\u00edn y con el honor El Deber la lealtad y el Patriotismo que se requiere para cumplir con esta noble misi\u00f3n de formarse como marinos navales tomen El ejemplo de nuestros h\u00e9roes navales y correspondan con hechos a la confianza y el cari\u00f1o que las y los mexicanos depositan en la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico mant\u00e9ngase siempre listos ante el l amado de la patria y que sus mejores armas sean el conocimiento el bien y la decisi\u00f3n de ser buenas personas y excelsos hijos de la patria siempre con su actuar basado en la honestidad en la justicia el respeto a los derechos humanos y por supuesto con un inquebrantable amor a M\u00e9xico se\u00f1or presidente la lealtad de nuestro M\u00e9xico actual la realidad de nuestro M\u00e9xico actual dista mucho del contexto predominante Durante los hechos ocurridos aquel 21 de abril de 1914 hoy la defensa de la soberan\u00eda nacional considera un alto Patriotismo el sustento de la fuerza de la raz\u00f3n el di\u00e1logo conciliador el respeto al derecho de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos y el buen entendimiento y la hermandad internacional por definici\u00f3n la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico es una instituci\u00f3n de paz al servicio de la naci\u00f3n escudo de la patria y Amparo de las y los mexicanos sin embargo en lo que respecta al Esp\u00edritu de servicio que las y los marinos navales a m\u00e1s de un siglo de la heroica defensa del Puerto de Veracruz El sentimiento nacionalista y patriota se mantiene intacto la defensa de la patria es para nosotros un deber permanente ineludible y supremo la soberan\u00eda de la paz y el bienestar de nuestro pueblo son nuestra causa y raz\u00f3n de ser servir a M\u00e9xico en nuestra misi\u00f3n servir a M\u00e9xico es un privilegio de honor servir a M\u00e9xico es nuestro m\u00e1s alto orgullo Muchas [Aplausos] gracias escuchemos ahora el mensaje de licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de losos y comandante supremo de las fuerzas armadas alumnos de la heroica escuela naval militar oficiales de la Secretar\u00eda de Marina y de la armada de M\u00e9xico almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n integrantes del gabinete del Gobierno Federal gobernadoras gobernadores padres madres familiares de los alumnos de primer a\u00f1o de esta heroica escuela naval militar amigas amigos todos celebro estar en Veracruz en esta conmemoraci\u00f3n en la que recordamos la gesta heroica de los cadetes de la heroica escuela naval militar y de los oficiales de la armada de M\u00e9xico y tambi\u00e9n de los ciudadanos del Puerto de Veracruz de todos los sectores de todas las clases sociales que participaron en la defensa de nuestra soberan\u00eda y muchos perdieron la vida Veracruz es sin\u00f3nimo de y es sin\u00f3nimo de las fuerzas armadas y en especial de los integrantes de la Marina y de la armada de M\u00e9xico baste decir que el primer secretario de Marina era veracruzano Gilberto Jara y el actual Secretario de Marina el almirante Ojeda tambi\u00e9n veracruzan pero no solo es eso es que no se podr\u00eda escribir la historia de M\u00e9xico [M\u00fasica] sin los hechos que acontecieron en este Heroico Puerto del Golfo de M\u00e9xico aqu\u00ed se consum\u00f3 la independencia de M\u00e9xico Porque despu\u00e9s de tres siglos de dominaci\u00f3n colonial y ya cuando se hab\u00eda consumado la independencia formalmente en 1821 continuaban los espa\u00f1oles queriendo mantenernos como Colonia un \u00faltimo reducto se atrincher\u00f3 en el fuerte de San Juan DEA y fue Pedro saz de varanda un Marino el que los expuls\u00f3 en 1825 para hacer valer nuestra independencia posteriormente lo mismo padecimos de dos invasiones de los franceses una 838 conocida como la guerra de los pasteles porque Francia utiliz\u00f3 de pretexto una deuda que se ten\u00eda a un comercio una pasteler\u00eda en la ciudad de M\u00e9xico para invadirnos cuando en el fondo lo que ansiaban era volvernos a convertir en colonia de un pa\u00eds europeo luego vino la primera invasi\u00f3n estadounidense del Gran zarpazo en 1847 se defendi\u00f3 el puerto en Veracruz tambi\u00e9n se defendi\u00f3 en el fuerte de San Carlos en Perote la soberan\u00eda para que no llegaran Los Invasores a la Ciudad de M\u00e9xico donde hubo la gesta hist\u00f3rica de los ni\u00f1os h\u00e9roes y en todo M\u00e9xico se luch\u00f3 en contra de la invasi\u00f3n estadounidense que termin\u00f3 tristemente con la p\u00e9rdida de m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio posteriormente volvimos a padecer otra invasi\u00f3n francesa porque por la confrontaci\u00f3n interna ent ent liberales y conservadores cuando ya los conservadores se sintieron derrotados se atrevieron a ir a Estados Unidos a Europa a Francia atraer a Maximiliano aaer a la Emperatriz Carlota para que estableciera un imperio en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n los liberales encabezados por Ju\u00e1rez defendieron la soberan\u00eda de nuestra naci\u00f3n y se consigui\u00f3 la segunda independencia de M\u00e9xico ya en el siglo 20 se da la otra invasi\u00f3n estadounidense hace 110 a\u00f1os 1914 intervienen y es cuando toman el puerto de Veracruz nuevamente en ese entonces en plena Revoluci\u00f3n hab\u00edan luchas internas porque un presidente bueno ap\u00f3stol de la Democracia hab\u00eda sido asesinado con un golpe de estado encabezado por Victoriano huerto Y eso levant\u00f3 con m\u00e1s fuerza al pueblo para luchar por restablecer la legalidad y la democracia en nuestro pa\u00eds en plena Revoluci\u00f3n se da esta invasi\u00f3n de Estados Unidos de 1914 y se ha hablado de que lo hicieron porque ya no quer\u00edan a Huerta ellos lo hab\u00edan alentado lo hab\u00edan impuesto con un embajador cuyo nombre es preferible olvidar y luego se sosten\u00eda que ya no eh era representante de un pa\u00eds libre y democr\u00e1tico y por eso justificaron la invasi\u00f3n ni Venustiano Carranza ni ni Zapata Ninguno de los revolucionarios aceptaron que ese fuese el precio de la destituci\u00f3n posterior de Huerta La Invasi\u00f3n a nuestro pa\u00eds porque nosotros estamos en contra del las invasiones Nosotros siempre vamos a defender nuestra soberan\u00eda y como lo mencion\u00f3 aqu\u00ed el almirante Ojeda en estas circunstancias en estos tiempos tenemos que buscar que nuestras relaciones con otros pa\u00edses del mundo y en especial con Estados Unidos se den en el marco del respeto a nuestra soberan\u00eda que podamos mantener relaciones de cooperaci\u00f3n de amistad de ayuda mutua en especial con Estados Unidos no es un asunto sencillo Porque los liberales en el siglo XIX ten\u00edan preocupaci\u00f3n de que nos hay una frase atribuible a un veracruzano extraordinario que fue presidente de M\u00e9xico Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada que dec\u00eda entre un pueblo un pa\u00eds fuerte y uno d\u00e9bil el desierto con esto se expres no nos interesaba ni nos conven\u00eda la comunicaci\u00f3n de los ferrocarriles del centro del pa\u00eds hacia la frontera norte luego Porfirio D\u00edaz si comunic\u00f3 con los ferrocarriles al centro del pa\u00eds con la frontera norte pero tambi\u00e9n cuid\u00f3 los equilibrios mantuvo una pol\u00edtica de diversidad comercial eran muy buenas las relaciones con inversionistas europeos y \u00e9l dec\u00eda que no hab\u00eda que poner todos los huevos en una canasta que lo que conven\u00eda en pol\u00edtica exterior era mantener relaciones econ\u00f3micas con todas las naciones del mundo y se le atribuye una famosa frase a porfilio D\u00edaz seg\u00fan la cual pobre M\u00e9xico tan lejos de Dios y tan cerca de Estados Unidos qu\u00e9 pasa en nuestro tiempo hay una realidad estamos integr\u00e1ndonos en lo econ\u00f3mico en lo comercial cada vez m\u00e1s con Estados Unidos viven trabajan en Estados Unidos 40 millones de mexicanos ya somos el principal socio comercial en el mundo de Estados Unidos se desplaz\u00f3 a China y a Canad\u00e1 y se est\u00e1 recibiendo mucha inversi\u00f3n extranjera en especial mucha inversi\u00f3n de Estados Unidos nos conviene esa integraci\u00f3n de eso no hay duda porque esa inversi\u00f3n extranjera la inversi\u00f3n p\u00fablica es lo que reactiva nuestra econom\u00eda y se generan empleos como ahora que M\u00e9xico es de los pa\u00edses del Mundo con menos desempleo y tiene que ver con la llegada de esa inversi\u00f3n extranjera y con la inversi\u00f3n p\u00fablica y si hay crecimiento hay empleos Y si hay empleos hay bienestar y si hay bienestar hay paz y hay tranquilidad aqu\u00ed Lo importante es c\u00f3mo fortalecer esa integraci\u00f3n econ\u00f3mica que conviene a las dos naciones que le conviene a Estados Unidos si le conviene a M\u00e9xico fortalecer Am\u00e9rica del Norte y posteriormente fortalecer todo el continente americano as\u00ed como en un inicio se cre\u00f3 la comunidad europea que se convirti\u00f3 posteriormente en la Uni\u00f3n Europea as\u00ed debemos de integrar en Am\u00e9rica eso es lo que m\u00e1s conviene para las nuevas generaciones pero se necesita un pacto un acuerdo de respeto mutuo a nuestras soberan\u00edas reglas claras porque M\u00e9xico no quiere ser un protectorado ni una colonia de ning\u00fan pa\u00eds extranjero M\u00e9xico quiere seguir siendo un pa\u00eds libre independiente soberano eso es lo que tenemos que ir alcanzando Hasta ahora ha habido mucho respeto de los gobiernos de Estados Unidos y espero que se mantenga esa pol\u00edtica de buena vecindad le he comentado al presidente biden de que en vez de la frase atribuida a Porfirio D\u00edaz podamos llevar a la pr\u00e1ctica otra seg\u00fan la cual bendito M\u00e9xico tan cerca de Dios y no tan lejos de Estados Unidos por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed Veracruz en esta conmemoraci\u00f3n y poder hablar de este tema que va a ser clave en las relaciones futuras con el gobierno de Estados Unidos y me da mucho gusto hablar de este tema aqu\u00ed en Veracruz porque como ustedes saben y yo presumo Pues tambi\u00e9n soy veracruzano porque mi padre era de la Cuenca del papaloapa y de acuerdo a la Constituci\u00f3n de Veracruz los hijos de veracruzanos son veracruzanos yo soy para que se entienda mejor choco jarocho padre veracruzano madre tabasque\u00f1a y ya termino pues agradeci\u00e9ndole mucho mucho al almirante Jos\u00e9 Dur\u00e1n porque ha actuado con mucha lealtad a las instituciones y sobre todo con mucha lealtad al pueblo de M\u00e9xico realmente fue una buena decisi\u00f3n la que tom\u00e9 de nombrarlo secretario de Marina ha estado a la altura de la circunstancias igual que el secretario de la defensa las dos instituciones que son pilares del Estado nacional han apoyado mucho en el proceso de transformaci\u00f3n que est\u00e1 en marcha en nuestro pa\u00eds tanto la Secretar\u00eda de Marina como la secretar\u00eda de la defensa Muchas gracias de todo coraz\u00f3n a paisanos a los cadetes a sus familiares y a todos los servidores p\u00fablicos civiles militares Muchas [Aplausos] gracias Se solicita a los integrantes del presidium tomar asiento exhorto al cuerpo de Cadetes a cargo del capit\u00e1n de nav\u00edo Carlos Alberto Morales Cruz comandante del cuerpo de Cadetes de la heroica escuela naval militar [Aplausos] B [Aplausos] [Aplausos] se agradece la amable concurrencia ponerse de pie para entonar las gloriosas estrofas del himno nacional mexicano interpretado por la banda sinf\u00f3nica y coro de la Secretar\u00eda de Marina [M\u00fasica] lositos de guer en lasas su tierra al sol y tientos cra al solor si patria conci de la paz en alt el divino en el cielo eterno del sigo por el dedo de Dios es Gracias aest enemigo profanar con sus plaso Su patria el cielo con su cada hijos de Dios cada hijos de diosito de guerra en la tiemp su c Tierra al sonoro ti en su centro la tiera sol [M\u00fasica] [M\u00fasica] con la gallard\u00eda marcialidad y disciplina que caracterizan al personal de la armada de M\u00e9xico el dispositivo de honores al mando del comandante del cuerpo de Cadetes desfila an el presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] ch ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] k ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] feliz Mi bandera mi [M\u00fasica] coraz\u00f3n de laa [M\u00fasica] [M\u00fasica] la dignidad de nuestra escuela y por ella Morir con malor la serar [M\u00fasica] [M\u00fasica] deal [M\u00fasica] Marino unendo Al Mar feliz por mi [M\u00fasica] destino y Mi bandera y gloria yera defenderlas una invasi\u00f3n atenci\u00f3n la navar marchemos por la senda de la gloria cantando uno al mar luchemos por la patria y la victoria juremos con honor la dignidad de nuestra escuela y por ella [Aplausos] [M\u00fasica] qui [M\u00fasica] [M\u00fasica] Jes\u00fas que [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] hacen por la entrada al campo de honor el contingente de Cadetes que el d\u00eda de hoy juraron bandera integrado por 268 Cadetes de primer a\u00f1o de la carrera del cuerpo general Cadetes cara de Infanter\u00eda de Marina y 33 Cadetes de la carrera de aeron\u00e1utica naval este contingente est\u00e1 conformado por 262 Cadetes masculinos y 122 Cadetes femeninos haciendo un total de 384 Cadetes quienes continuar\u00e1n con su proceso de formaci\u00f3n durante 3 a\u00f1os m\u00e1s y as\u00ed seguir desarrollando sus habilidades y conocimientos para que se desempe\u00f1en de forma eficiente en su cumplimiento como futuros oficiales de la armada de M\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] las y Los Cadetes que esta tarde juraron bandera contraen un compromiso con la bandera de guerra de la heroica escuela naval militar Y con la naci\u00f3n recordando los hechos Gloriosos de nuestros H\u00e9roes navales Teniente Jos\u00e9 azueta y Cadete Virgilio Uribe demostrando as\u00ed su lealtad y patriotismo [M\u00fasica] [Aplausos] hoy marchan con gallard\u00eda representando el esfuerzo y disciplina que impone el servicio pues saben y siempre tendr\u00e1n la misi\u00f3n de servir a M\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] Escuela Militar [Aplausos] la Secretar\u00eda de Marina armada de M\u00e9xico agradece su presencia a esta ceremonia conmemorativa del 110 aniversario de la defensa patri\u00f3tica del Puerto de Veracruz y jura de bandera de las y los cadetes de la heroica escuela naval militar que tengan una excelente tarde por su atenci\u00f3n amable asistencia Muchas [Aplausos] gracias e al",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:47.785665"
}